{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2157340,"perPage":"100","pages":21574,"page":7135,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do ABC","sigla":"UFABC","id":1239,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufabc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Modelo desenvolvido por Peter Drucker na d\u00e9cada de 1950, a gest\u00e3o por resultados tem enfoque em","provas":[{"id":65497,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do ABC","sigla":"UFABC","id":1239,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufabc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufabc-2019-vunesp-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"VUNESP - UFABC - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-06 04:01:30","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2025249,"hashId":"650dfab3a498342d606f4578c0528356","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Modelo desenvolvido por Peter Drucker na d\u00e9cada de 1950, a gest\u00e3o por resultados tem enfoque em<\/p>","resposta":7887888,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fun\u00e7\u00f5es.","id":7887884,"corpo":"<p>fun\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"efici\u00eancia.","id":7887885,"corpo":"<p>efici\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"produtividade.","id":7887886,"corpo":"<p>produtividade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"projetos.","id":7887887,"corpo":"<p>projetos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"objetivos.","id":7887888,"corpo":"<p>objetivos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489831,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do ABC","sigla":"UFABC","id":1239,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufabc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O c\u00f3digo de \u00e9tica profissional do servidor p\u00fablico federal foi aprovado pelo Decreto no 1 171\/94, e uma de suas regras disp\u00f5e sobre a moralidade. Diz que \u201cA moralidade da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica n\u00e3o se limita \u00e0 distin\u00e7\u00e3o entre o bem e o mal, devendo ser acrescida da ideia de que __________ \u00e9 sempre __________\u201d.Assinale a alternativa que cont\u00e9m os elementos que preenchem, correta e respectivamente, as lacunas da frase.","provas":[{"id":65497,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do ABC","sigla":"UFABC","id":1239,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufabc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufabc-2019-vunesp-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"VUNESP - UFABC - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-06 04:01:30","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2025272,"hashId":"3ffa909e7d331c375a594759d6206d36","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O c\u00f3digo de \u00e9tica profissional do servidor p\u00fablico federal foi aprovado pelo Decreto no 1 171\/94, e uma de suas regras disp\u00f5e sobre a moralidade. Diz que \u201cA moralidade da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica n\u00e3o se limita \u00e0 distin\u00e7\u00e3o entre o bem e o mal, devendo ser acrescida da ideia de que __________ \u00e9 sempre __________\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que cont\u00e9m os elementos que preenchem, correta e respectivamente, as lacunas da frase.<\/p>","resposta":7887999,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o fim \u2026 o bem comum","id":7887999,"corpo":"<p>o fim \u2026 o bem comum<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a finalidade \u2026 a conduta do servidor p\u00fablico","id":7888000,"corpo":"<p>a finalidade \u2026 a conduta do servidor p\u00fablico<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o justo \u2026 o caminho correto","id":7888001,"corpo":"<p>o justo \u2026 o caminho correto<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o meio \u2026 o bem comum","id":7888002,"corpo":"<p>o meio \u2026 o bem comum<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o legal \u2026 o fim","id":7888003,"corpo":"<p>o legal \u2026 o fim<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489831,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Regras Deontol\u00f3gicas","oab":true,"nome":"Das Regras Deontol\u00f3gicas","pai":404062,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404063,"slug":"etica-das-regras-deontologicas"}],"slug":"etica\/2025272","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal da Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":6085,"slug":"fiscal-da-vigilancia-sanitaria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapevi","sigla":"","id":1826,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para manter a inocuidade dos alimentos \u00e9 necess\u00e1rio, sempre: ","provas":[{"id":78430,"cargo":{"descricao":"Fiscal da Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":6085,"slug":"fiscal-da-vigilancia-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapevi","sigla":"","id":1826,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp-2019-vunesp-fiscal-da-vigilancia-sanitaria","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Itapevi - Fiscal da Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-06 15:35:31","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2376577,"hashId":"2b04416243118cc0b87280bba120eb85","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para manter a inocuidade dos alimentos \u00e9 necess\u00e1rio, sempre: <\/p>","resposta":9404477,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ferver e depois esterilizar a \u00e1gua utilizada na lavagem dos insumos para preparo dos alimentos.","id":9404474,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ferver e depois esterilizar a \u00e1gua utilizada na lavagem dos insumos para preparo dos alimentos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aplicar regularmente desinfestantes sobre as superf\u00edcies onde ser\u00e3o preparados os alimentos.","id":9404475,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aplicar regularmente desinfestantes sobre as superf\u00edcies onde ser\u00e3o preparados os alimentos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ao usar insumos com data de validade vencida, antes do preparo dos alimentos proceder a desinfec\u00e7\u00e3o. ","id":9404476,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao usar insumos com data de validade vencida, antes do preparo dos alimentos proceder a desinfec\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"lavar as m\u00e3os antes do preparo dos alimentos e com frequ\u00eancia durante sua prepara\u00e7\u00e3o.","id":9404477,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">lavar as m\u00e3os antes do preparo dos alimentos e com frequ\u00eancia durante sua prepara\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"adquirir sempre insumos org\u00e2nicos e us\u00e1-los in natura na prepara\u00e7\u00e3o dos alimentos.","id":9404478,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">adquirir sempre insumos org\u00e2nicos e us\u00e1-los <em>in natura <\/em>na prepara\u00e7\u00e3o dos alimentos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":529515,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e ANVISA (Lei 9.782\/99)","oab":false,"nome":"Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e ANVISA (Lei 9.782\/99)","pai":403580,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398403,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-nacional-de-vigilancia-sanitaria-e-anvisa-lei-9-782-99"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal da Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":6085,"slug":"fiscal-da-vigilancia-sanitaria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapevi","sigla":"","id":1826,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um dos problemas sanit\u00e1rios, com repercuss\u00f5es m\u00e9dicas e sociais, \u00e9 a falta de tratamento de esgotos dom\u00e9sticos, muitas vezes coletados mas n\u00e3o tratados, despejados in natura nos rios e c\u00f3rregos. As vigil\u00e2ncias sanit\u00e1ria, epidemiol\u00f3gica e ambiental devem trabalhar juntas afim de evitar poss\u00edveis surtos e epidemias, orientando e esclarecendo a popula\u00e7\u00e3o quanto aos riscos existentes. Assinale a alternativa que cont\u00e9m uma epidemia relacionada a essa condi\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria.","provas":[{"id":78430,"cargo":{"descricao":"Fiscal da Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":6085,"slug":"fiscal-da-vigilancia-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapevi","sigla":"","id":1826,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp-2019-vunesp-fiscal-da-vigilancia-sanitaria","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Itapevi - Fiscal da Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-06 15:31:54","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2376537,"hashId":"b7ea060635b9a95c4bdc0ef0ce17bbbf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dos problemas sanit\u00e1rios, com repercuss\u00f5es m\u00e9dicas e sociais, \u00e9 a falta de tratamento de esgotos dom\u00e9sticos, muitas vezes coletados mas n\u00e3o tratados, despejados <em>in natura<\/em> nos rios e c\u00f3rregos. As vigil\u00e2ncias sanit\u00e1ria, epidemiol\u00f3gica e ambiental devem trabalhar juntas afim de evitar poss\u00edveis surtos e epidemias, orientando e esclarecendo a popula\u00e7\u00e3o quanto aos riscos existentes. Assinale a alternativa que cont\u00e9m uma epidemia relacionada a essa condi\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria.<\/p>","resposta":9404285,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dengue.","id":9404283,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dengue.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Leishmaniose.","id":9404284,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Leishmaniose.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"C\u00f3lera.","id":9404285,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">C\u00f3lera.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Chikungunya.","id":9404286,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Chikungunya.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Mal\u00e1ria.","id":9404287,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mal\u00e1ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":529515,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Alternative Concursos","descricao":"Alternative Concursos - Alternative","sigla":"Alternative","oab":false,"id":1094,"slug":"alternative"}],"cargos":[{"descricao":"Operador","id":1746,"slug":"operador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tigrinhos","sigla":"","id":5133,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-tigrinhos-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um terreno a venda no Munic\u00edpio de Tigrinhos\/SC possui 13 metros de largura e 25 metros de comprimento. Qual \u00e9 a \u00e1rea total desse terreno em m2 ?","provas":[{"id":66420,"cargo":{"descricao":"Operador","id":1746,"slug":"operador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tigrinhos","sigla":"","id":5133,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-tigrinhos-sc"},"banca":{"nome":"Alternative Concursos","descricao":"Alternative Concursos - Alternative","sigla":"Alternative","oab":false,"id":1094,"slug":"alternative"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-tigrinhos-sc-2019-alternative-operador","tipo":1,"nome":"Alternative - Prefeitura de Tigrinhos - Operador - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-06 16:34:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2026068,"hashId":"befd3b603e027bdfb8e0118634f910c0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um terreno a venda no Munic\u00edpio de Tigrinhos\/SC possui 13 metros de largura e 25 metros de comprimento. Qual \u00e9 a \u00e1rea total desse terreno em m<sup>2<\/sup> ?<\/p>","resposta":7891921,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"420,00m2","id":7891919,"corpo":"<p>420,00m<sup>2<\/sup><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"355,00m2","id":7891920,"corpo":"<p>355,00m<sup>2<\/sup><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" 325,00m2","id":7891921,"corpo":"<p> 325,00m<sup>2<\/sup><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" 375,00m2","id":7891922,"corpo":"<p> 375,00m<sup>2<\/sup><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"475,00m2","id":7891923,"corpo":"<p>475,00m<sup>2<\/sup><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489922,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","oab":false,"nome":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425219,"slug":"matematica-perimetro-e-areas-de-superficies-planas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Pedagogo","id":17124,"slug":"professor-pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Quatro Marcos","sigla":"Prefeitura","id":1836,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-quatros-marcos-mt"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Num setor de uma empresa, trabalham 14 pessoas, sendo que 9 s\u00e3o homens. Tr\u00eas dessas pessoas ser\u00e3o escolhidas para formar uma comiss\u00e3o. O n\u00famero m\u00e1ximo de comiss\u00f5es diferentes que podem ser formadas somente por mulheres \u00e9 igual a: ","provas":[{"id":65486,"cargo":{"descricao":"Professor Pedagogo","id":17124,"slug":"professor-pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Quatro Marcos","sigla":"Prefeitura","id":1836,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-quatros-marcos-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-quatros-marcos-mt-2019-selecon-professor-pedagogo","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura - Professor Pedagogo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-06 04:01:57","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2193595,"hashId":"245f460d12bc9b9be948e11884597695","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Num setor de uma empresa, trabalham 14 pessoas, sendo que 9 s\u00e3o homens. Tr\u00eas dessas pessoas ser\u00e3o escolhidas para formar uma comiss\u00e3o. O n\u00famero m\u00e1ximo de comiss\u00f5es diferentes que podem ser formadas somente por mulheres \u00e9 igual a: <\/p>","resposta":8612069,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"6","id":8612067,"corpo":"<p>6<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"9","id":8612068,"corpo":"<p>9<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"10","id":8612069,"corpo":"<p>10<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"12","id":8612070,"corpo":"<p>12<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509365,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 a 10","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise Combinat\u00f3ria","oab":false,"nome":"An\u00e1lise Combinat\u00f3ria","pai":425313,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404273,"slug":"raciocinio-logico-analise-combinatoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Combina\u00e7\u00e3o Simples","oab":false,"nome":"Combina\u00e7\u00e3o Simples","pai":425313,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425320,"slug":"raciocinio-logico-combinacao-simples"}],"slug":"raciocinio-logico\/2193595","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Oliven\u00e7a","sigla":"","id":5453,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-olivenca-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. A gest\u00e3o compartilhada \u00e9 um dos eixos de trabalho do Nasf. II. O paciente com ancilostom\u00edase pode apresentar tosse ou at\u00e9 pneumonia (em fun\u00e7\u00e3o da passagem das larvas pelos pulm\u00f5es). Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":72920,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oliven\u00e7a","sigla":"","id":5453,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-olivenca-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-olivenca-al-2019-admetec-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Oliven\u00e7a - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-06 16:22:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2218799,"hashId":"0b46439d4d386dda12c8393a486f15c3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A gest\u00e3o compartilhada \u00e9 um dos eixos de trabalho do Nasf. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O paciente com ancilostom\u00edase pode apresentar tosse ou at\u00e9 pneumonia (em fun\u00e7\u00e3o da passagem das larvas pelos pulm\u00f5es). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8719590,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":8719590,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. ","id":8719591,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":8719592,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":8719593,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512345,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ancilostom\u00edase (amarel\u00e3o)","oab":false,"nome":"Ancilostom\u00edase (amarel\u00e3o)","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413377,"slug":"enfermagem-ancilostomiase-amarelao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A\u00e7\u00f5es, Programas e Pol\u00edticas do SUS.","oab":false,"nome":"A\u00e7\u00f5es, Programas e Pol\u00edticas do SUS.","pai":428248,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428282,"slug":"enfermagem-acoes-programas-e-politicas-do-sus"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Oliven\u00e7a","sigla":"","id":5453,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-olivenca-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. O paciente n\u00e3o deve tratar os profissionais de sa\u00fade com educa\u00e7\u00e3o. II. O paciente com ancilostom\u00edase pode apresentar uma rea\u00e7\u00e3o inflamat\u00f3ria no local da penetra\u00e7\u00e3o das larvas. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":72920,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oliven\u00e7a","sigla":"","id":5453,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-olivenca-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-olivenca-al-2019-admetec-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Oliven\u00e7a - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-06 16:25:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2218806,"hashId":"bb884785a1749b335a5c21b2ebd21636","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O paciente n\u00e3o deve tratar os profissionais de sa\u00fade com educa\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O paciente com ancilostom\u00edase pode apresentar uma rea\u00e7\u00e3o inflamat\u00f3ria no local da penetra\u00e7\u00e3o das larvas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8719620,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. ","id":8719618,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":8719619,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":8719620,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":8719621,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512345,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ancilostom\u00edase (amarel\u00e3o)","oab":false,"nome":"Ancilostom\u00edase (amarel\u00e3o)","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413377,"slug":"enfermagem-ancilostomiase-amarelao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Oliven\u00e7a","sigla":"","id":5453,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-olivenca-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. \u00c0 luz da Constitui\u00e7\u00e3o federal, a sa\u00fade \u00e9 direito de todos e dever do Estado. II. Os enjoos n\u00e3o s\u00e3o um dos sintomas poss\u00edveis da ten\u00edase. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":72920,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oliven\u00e7a","sigla":"","id":5453,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-olivenca-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-olivenca-al-2019-admetec-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Oliven\u00e7a - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-06 16:17:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2218769,"hashId":"589f490f79afd3f31f7ab6f31d6b979c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. \u00c0 luz da Constitui\u00e7\u00e3o federal, a sa\u00fade \u00e9 direito de todos e dever do Estado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Os enjoos n\u00e3o s\u00e3o um dos sintomas poss\u00edveis da ten\u00edase. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8719449,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. ","id":8719448,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":8719449,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. ","id":8719450,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":8719451,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512345,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ten\u00edase\/Cisticercose","oab":false,"nome":"Ten\u00edase\/Cisticercose","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405759,"slug":"enfermagem-teniase-cisticercose"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Oliven\u00e7a","sigla":"","id":5453,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-olivenca-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. N\u00e3o defecar em locais inapropriados \u00e9 uma das medidas de preven\u00e7\u00e3o contra a ascarid\u00edase. II. A ascarid\u00edase \u00e9 o resultado da infesta\u00e7\u00e3o do v\u00edrus da caxumba no ser humano. Marque a alternativa CORRETA: ","provas":[{"id":72920,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oliven\u00e7a","sigla":"","id":5453,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-olivenca-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-olivenca-al-2019-admetec-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Oliven\u00e7a - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-06 16:17:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2218772,"hashId":"38e6bd4279b63c26b3648a9df668f1ca","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. N\u00e3o defecar em locais inapropriados \u00e9 uma das medidas de preven\u00e7\u00e3o contra a ascarid\u00edase. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A ascarid\u00edase \u00e9 o resultado da infesta\u00e7\u00e3o do v\u00edrus da caxumba no ser humano. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA: <\/p>","resposta":8719463,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. ","id":8719462,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":8719463,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. ","id":8719464,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":8719465,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512345,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ascarid\u00edase","oab":false,"nome":"Ascarid\u00edase","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405757,"slug":"enfermagem-ascaridiase"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Oliven\u00e7a","sigla":"","id":5453,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-olivenca-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. A fadiga n\u00e3o \u00e9 um dos sintomas poss\u00edveis da ten\u00edase. II. A Taenia solium \u00e9 um parasita de su\u00ednos. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":72920,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oliven\u00e7a","sigla":"","id":5453,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-olivenca-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-olivenca-al-2019-admetec-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Oliven\u00e7a - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-06 16:19:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2218797,"hashId":"896bf49f2fc1867e99d7ddcd97730a34","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A fadiga n\u00e3o \u00e9 um dos sintomas poss\u00edveis da ten\u00edase. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A Taenia solium \u00e9 um parasita de su\u00ednos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8719583,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":8719581,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":8719582,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. ","id":8719583,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":8719584,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512345,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ten\u00edase\/Cisticercose","oab":false,"nome":"Ten\u00edase\/Cisticercose","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405759,"slug":"enfermagem-teniase-cisticercose"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jardim Alegre","sigla":"Prefeitura de Jardim Alegre","id":4682,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-jardim-alegre-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cA Oitava Confer\u00eancia Nacional de Sa\u00fade, realizada em 1986, teve como propostas a universaliza\u00e7\u00e3o, unifica\u00e7\u00e3o do sistema, integralidade das a\u00e7\u00f5es e aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade, descentraliza\u00e7\u00e3o e participa\u00e7\u00e3o popular. Para isso foram tra\u00e7adas tr\u00eas estrat\u00e9gias para viabilizar essas propostas, dentre elas a cria\u00e7\u00e3o do _________________, durante o per\u00edodo de transi\u00e7\u00e3o para o Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS).\u201d Assinale a alternativa que completa corretamente as lacunas.","provas":[{"id":72488,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jardim Alegre","sigla":"Prefeitura de Jardim Alegre","id":4682,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-jardim-alegre-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jardim-alegre-pr-2019-unifil-medico","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Jardim Alegre - M\u00e9dico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-06 14:42:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2211940,"hashId":"847f2cbb9922a9ceb2a994dc6a9eef84","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cA Oitava Confer\u00eancia Nacional de Sa\u00fade, realizada em 1986, teve como propostas a universaliza\u00e7\u00e3o, unifica\u00e7\u00e3o do sistema, integralidade das a\u00e7\u00f5es e aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade, descentraliza\u00e7\u00e3o e participa\u00e7\u00e3o popular. Para isso foram tra\u00e7adas tr\u00eas estrat\u00e9gias para viabilizar essas propostas, dentre elas a cria\u00e7\u00e3o do _________________, durante o per\u00edodo de transi\u00e7\u00e3o para o Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS).\u201d Assinale a alternativa que completa corretamente as lacunas.<\/p>","resposta":8689656,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sistema Unificado e Descentralizado de Sa\u00fade","id":8689656,"corpo":"<p>Sistema Unificado e Descentralizado de Sa\u00fade<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sistema Unificado de Sa\u00fade","id":8689657,"corpo":"<p>Sistema Unificado de Sa\u00fade<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sistema Descentralizado de Sa\u00fade","id":8689658,"corpo":"<p>Sistema Descentralizado de Sa\u00fade<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sistema de Sa\u00fade","id":8689659,"corpo":"<p>Sistema de Sa\u00fade<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511594,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Sanit\u00e1ria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291406,"slug":"medicina-sanitaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Supervisor de Ensino","id":2037,"slug":"supervisor-de-ensino"},{"descricao":"Coordenador Pedag\u00f3gico","id":2783,"slug":"coordenador-pedagogico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Peru\u00edbe","sigla":"","id":791,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-peruibe-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No m\u00eas de dezembro, trabalharam em uma loja 36 funcion\u00e1rios, sendo alguns deles efetivos e outros tempor\u00e1rios. Sabendo que a raz\u00e3o entre o n\u00famero de funcion\u00e1rios tempor\u00e1rios e o n\u00famero de funcion\u00e1rios efetivos era de 72\u200b, ent\u00e3o o n\u00famero de funcion\u00e1rios tempor\u00e1rios era","provas":[{"id":65733,"cargo":{"descricao":"Supervisor de Ensino","id":2037,"slug":"supervisor-de-ensino"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Peru\u00edbe","sigla":"","id":791,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-peruibe-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-peruibe-sp-2019-vunesp-supervisor-de-ensino","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Peru\u00edbe - Supervisor de Ensino - 2019"},{"id":65731,"cargo":{"descricao":"Coordenador Pedag\u00f3gico","id":2783,"slug":"coordenador-pedagogico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Peru\u00edbe","sigla":"","id":791,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-peruibe-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-peruibe-sp-2019-vunesp-coordenador-pedagogico","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Peru\u00edbe - Coordenador Pedag\u00f3gico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-06 16:36:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Gest\u00e3o escolar","descricao":"Cargos de Coordenadores, Supervisores e Gestores escolar","id":73}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2018416,"hashId":"53dadc8168e71c83653855a70cc4dc0b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No m\u00eas de dezembro, trabalharam em uma loja 36 funcion\u00e1rios, sendo alguns deles efetivos e outros tempor\u00e1rios. Sabendo que a raz\u00e3o entre o n\u00famero de funcion\u00e1rios tempor\u00e1rios e o n\u00famero de funcion\u00e1rios efetivos era de <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{2}{7}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">7<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>, ent\u00e3o o n\u00famero de funcion\u00e1rios tempor\u00e1rios era<\/p>","resposta":7859927,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"8.","id":7859927,"corpo":"<p>8.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"9.","id":7859928,"corpo":"<p>9.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"10.","id":7859929,"corpo":"<p>10.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"11.","id":7859930,"corpo":"<p>11.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"12.","id":7859931,"corpo":"<p>12.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488826,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Raz\u00e3o","oab":false,"nome":"Raz\u00e3o","pai":403831,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408568,"slug":"matematica-razao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Alternative Concursos","descricao":"Alternative Concursos - Alternative","sigla":"Alternative","oab":false,"id":1094,"slug":"alternative"}],"cargos":[{"descricao":"Operador","id":1746,"slug":"operador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tigrinhos","sigla":"","id":5133,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-tigrinhos-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A dist\u00e2ncia entre o Munic\u00edpio de Maravilha\/SC e o Munic\u00edpio de Tigrinhos\/SC \u00e9 de 13km. Convertendo em metros, temos:","provas":[{"id":66420,"cargo":{"descricao":"Operador","id":1746,"slug":"operador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tigrinhos","sigla":"","id":5133,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-tigrinhos-sc"},"banca":{"nome":"Alternative Concursos","descricao":"Alternative Concursos - Alternative","sigla":"Alternative","oab":false,"id":1094,"slug":"alternative"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-tigrinhos-sc-2019-alternative-operador","tipo":1,"nome":"Alternative - Prefeitura de Tigrinhos - Operador - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-06 16:33:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2026066,"hashId":"65f624071cdddf7400bb4e1b024ec770","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A dist\u00e2ncia entre o Munic\u00edpio de Maravilha\/SC e o Munic\u00edpio de Tigrinhos\/SC \u00e9 de 13km. Convertendo em metros, temos:<\/p>","resposta":7891910,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1.300m","id":7891909,"corpo":"<p>1.300m<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"13.000m","id":7891910,"corpo":"<p>13.000m<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"130.000m","id":7891911,"corpo":"<p>130.000m<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"26.000m","id":7891912,"corpo":"<p>26.000m<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"12.000m","id":7891913,"corpo":"<p>12.000m<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489922,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Convers\u00e3o de Medidas","oab":false,"nome":"Convers\u00e3o de Medidas","pai":403832,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408593,"slug":"matematica-conversao-de-medidas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Bucomaxilofacial","id":10192,"slug":"cirurgiao-dentista-area-bucomaxilofacial"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapevi","sigla":"","id":1826,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente anticoagulado, de 65 anos, apresenta no coagulograma INR=1,7 (\u00cdndice de Normaliza\u00e7\u00e3o Internacional). Diante da necessidade da realiza\u00e7\u00e3o de cirurgia bucal de pequeno porte, esse paciente est\u00e1","provas":[{"id":82672,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Bucomaxilofacial","id":10192,"slug":"cirurgiao-dentista-area-bucomaxilofacial"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapevi","sigla":"","id":1826,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp-2019-vunesp-cirurgiao-dentista-area-bucomaxilofacial","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Itapevi - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Bucomaxilofacial - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-06 17:10:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"}],"id":2424026,"hashId":"79c3faf8cfeba74160a21c7db54dd846","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente anticoagulado, de 65 anos, apresenta no coagulograma INR=1,7 (\u00cdndice de Normaliza\u00e7\u00e3o Internacional). Diante da necessidade da realiza\u00e7\u00e3o de cirurgia bucal de pequeno porte, esse paciente est\u00e1<\/p>","resposta":9607489,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"insuficientemente anticoagulado para a sua patologia, mas com baixo risco de hemorragias incontrol\u00e1veis.","id":9607489,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">insuficientemente anticoagulado para a sua patologia, mas com baixo risco de hemorragias incontrol\u00e1veis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"adequadamente anticoagulado para a sua patologia e com baixo risco de hemorragias incontrol\u00e1veis.","id":9607490,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">adequadamente anticoagulado para a sua patologia e com baixo risco de hemorragias incontrol\u00e1veis.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"supra-anticoagulado para a patologia e n\u00e3o deve manter esse n\u00edvel, j\u00e1 que corre alto risco de hemorragias incontrol\u00e1veis.","id":9607491,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">supra-anticoagulado para a patologia e n\u00e3o deve manter esse n\u00edvel, j\u00e1 que corre alto risco de hemorragias incontrol\u00e1veis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"supra-anticoagulado para a sua patologia, mas com m\u00e9dio risco de hemorragias incontrol\u00e1veis.","id":9607492,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">supra-anticoagulado para a sua patologia, mas com m\u00e9dio risco de hemorragias incontrol\u00e1veis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"insuficientemente anticoagulado para a sua patologia, mas com m\u00e9dio risco de hemorragias incontrol\u00e1veis.","id":9607493,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">insuficientemente anticoagulado para a sua patologia, mas com m\u00e9dio risco de hemorragias incontrol\u00e1veis.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534969,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Pr\u00e9 e P\u00f3s-operat\u00f3ria e Orienta\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Pr\u00e9 e P\u00f3s-operat\u00f3ria e Orienta\u00e7\u00f5es","pai":399311,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417701,"slug":"odontologia-avaliacao-pre-e-pos-operatoria-e-orientacoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Bucomaxilofacial","id":10192,"slug":"cirurgiao-dentista-area-bucomaxilofacial"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapevi","sigla":"","id":1826,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente, 50 anos, g\u00eanero masculino, se queixa de incha\u00e7o e dor no palato. Clinicamente se observa tumefa\u00e7\u00e3o flutuante na regi\u00e3o anterior do palato com di\u00e2metro de 1 cm. Os testes de vitalidade pulpar dos dentes anteriores superiores apresentaram resultado positivo. A radiografia demonstra les\u00e3o radiol\u00facida bem-circunscrita pr\u00f3xima \u00e0 linha m\u00e9dia da regi\u00e3o anterior da maxila, entre os \u00e1pices dos incisivos centrais. Baseado na descri\u00e7\u00e3o do caso cl\u00ednico, o prov\u00e1vel diagn\u00f3stico e o respectivo tratamento s\u00e3o:","provas":[{"id":82672,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Bucomaxilofacial","id":10192,"slug":"cirurgiao-dentista-area-bucomaxilofacial"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapevi","sigla":"","id":1826,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp-2019-vunesp-cirurgiao-dentista-area-bucomaxilofacial","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Itapevi - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Bucomaxilofacial - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-06 17:12:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"}],"id":2424037,"hashId":"b0fd676aa4ec51afcc53d920bce0a479","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente, 50 anos, g\u00eanero masculino, se queixa de incha\u00e7o e dor no palato. Clinicamente se observa tumefa\u00e7\u00e3o flutuante na regi\u00e3o anterior do palato com di\u00e2metro de 1 cm. Os testes de vitalidade pulpar dos dentes anteriores superiores apresentaram resultado positivo. A radiografia demonstra les\u00e3o radiol\u00facida bem-circunscrita pr\u00f3xima \u00e0 linha m\u00e9dia da regi\u00e3o anterior da maxila, entre os \u00e1pices dos incisivos centrais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Baseado na descri\u00e7\u00e3o do caso cl\u00ednico, o prov\u00e1vel diagn\u00f3stico e o respectivo tratamento s\u00e3o:<\/p>","resposta":9607539,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cisto do ducto nasopalatino \/ enuclea\u00e7\u00e3o cir\u00fargica.","id":9607539,"corpo":"<p>cisto do ducto nasopalatino \/ enuclea\u00e7\u00e3o cir\u00fargica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cisto de Klestadt \/ remiss\u00e3o espont\u00e2nea.","id":9607540,"corpo":"<p>cisto de Klestadt \/ remiss\u00e3o espont\u00e2nea.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cisto nasolabial \/ enuclea\u00e7\u00e3o cir\u00fargica.","id":9607541,"corpo":"<p>cisto nasolabial \/ enuclea\u00e7\u00e3o cir\u00fargica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cisto radicular apical \/ remo\u00e7\u00e3o cir\u00fargica.","id":9607542,"corpo":"<p>cisto radicular apical \/ remo\u00e7\u00e3o cir\u00fargica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"cisto periapical \/ remo\u00e7\u00e3o cir\u00fargica.","id":9607543,"corpo":"<p>cisto periapical \/ remo\u00e7\u00e3o cir\u00fargica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534969,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cistos e Tumores","oab":false,"nome":"Cistos e Tumores","pai":417410,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417412,"slug":"odontologia-cistos-e-tumores"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Bucomaxilofacial","id":10192,"slug":"cirurgiao-dentista-area-bucomaxilofacial"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapevi","sigla":"","id":1826,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para o tratamento de adenoma pleom\u00f3rfico localizado no lobo profundo da gl\u00e2ndula par\u00f3tida indica-se","provas":[{"id":82672,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Bucomaxilofacial","id":10192,"slug":"cirurgiao-dentista-area-bucomaxilofacial"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapevi","sigla":"","id":1826,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp-2019-vunesp-cirurgiao-dentista-area-bucomaxilofacial","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Itapevi - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Bucomaxilofacial - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-06 17:13:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"}],"id":2424654,"hashId":"84777629ae6cc1237a1e96d33053c1ca","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para o tratamento de adenoma pleom\u00f3rfico localizado no lobo profundo da gl\u00e2ndula par\u00f3tida indica-se<\/p>","resposta":9610260,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"parotidectomia superficial.","id":9610259,"corpo":"<p>parotidectomia superficial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"parotidectomia total.","id":9610260,"corpo":"<p>parotidectomia total.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"enuclea\u00e7\u00e3o local.","id":9610261,"corpo":"<p>enuclea\u00e7\u00e3o local.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"parotidectomia total seguida de quimioterapia","id":9610262,"corpo":"<p>parotidectomia total seguida de quimioterapia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"parotidectomia superficial seguida de radioterapia.","id":9610263,"corpo":"<p>parotidectomia superficial seguida de radioterapia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534969,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7as das Gl\u00e2ndulas Salivares","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as das Gl\u00e2ndulas Salivares","pai":417410,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417418,"slug":"odontologia-doencas-das-glandulas-salivares"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991,"slug":"esfcex"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Direito","id":13256,"slug":"oficial-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Ex\u00e9rcito Brasileiro","sigla":"Exercito","id":461,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"exercito"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00e3o se admite tentativa em: I. crimes preterdolosos, crimes habituais, crimes de mera conduta; II. crimes plurissubsistentes, crimes dolosos, crimes permanentes; III. crimes formais, crimes culposos, crimes plurissubsistentes; IV. contraven\u00e7\u00f5es penais, crimes habituais, crimes omissivos pr\u00f3prios. Analise os itens acima a assinale ","provas":[{"id":54596,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Direito","id":13256,"slug":"oficial-area-direito"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Ex\u00e9rcito Brasileiro","sigla":"Exercito","id":461,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"exercito"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991,"slug":"esfcex"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"exercito-2019-esfcex-oficial-area-direito","tipo":1,"nome":"EsFCEx - Ex\u00e9rcito - Oficial - \u00c1rea Direito - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-07 04:01:11","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1660594,"hashId":"7def1ba5a7e72343b34224c762c7b8a5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o se admite tentativa em: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. crimes preterdolosos, crimes habituais, crimes de mera conduta; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. crimes plurissubsistentes, crimes dolosos, crimes permanentes; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. crimes formais, crimes culposos, crimes plurissubsistentes; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. contraven\u00e7\u00f5es penais, crimes habituais, crimes omissivos pr\u00f3prios. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analise os itens acima a assinale <\/p>","resposta":6261704,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se apenas os itens II, III e IV estiverem corretos. ","id":6261700,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se apenas os itens II, III e IV estiverem corretos. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" se apenas os itens II e III estiverem corretos. ","id":6261701,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> se apenas os itens II e III estiverem corretos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se apenas os itens I, II e III estiverem corretos. ","id":6261702,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se apenas os itens I, II e III estiverem corretos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se todos os itens estiverem corretos. ","id":6261703,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se todos os itens estiverem corretos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se apenas os itens I e IV estiverem corretos. ","id":6261704,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se apenas os itens I e IV estiverem corretos. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449912,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 70","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crime Tentado ou Conatus","oab":false,"nome":"Crime Tentado ou Conatus","pai":406256,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413808,"slug":"direito-penal-crime-tentado-ou-conatus"}],"slug":"direito-penal\/1660594","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Adjunto de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":22248,"slug":"professor-adjunto-de-educacao-basica"},{"descricao":"Professor Adjunto de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II","id":22249,"slug":"professor-adjunto-de-educacao-basica-ii"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - Artes","id":22250,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-artes"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I","id":6640,"slug":"professor-de-educacao-basica-i"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 Geografia","id":22253,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-geografia"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 Hist\u00f3ria","id":22255,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-historia"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 \u00c1rea L\u00edngua Estrangeira","id":22256,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-area-lingua-estrangeira"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa","id":13433,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":22257,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-area-matematica"},{"descricao":"Professor Interlocutor da L\u00edngua Brasileira de Sinais - \u00c1rea: Libras","id":23278,"slug":"professor-interlocutor-da-lingua-brasileira-de-sinais-area-libras"},{"descricao":"Professor Especialista em Defici\u00eancia Intelectual","id":22259,"slug":"professor-especialista-em-deficiencia-intelectual"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Dois C\u00f3rregos","sigla":"Prefeitura de Dois Corregos","id":4601,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-dois-corregos-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ap\u00f3s a altera\u00e7\u00e3o da pontua\u00e7\u00e3o, o trecho do texto que fica escrito corretamente, conforme a norma-padr\u00e3o da l\u00edngua portuguesa, \u00e9","provas":[{"id":56218,"cargo":{"descricao":"Professor Adjunto de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":22248,"slug":"professor-adjunto-de-educacao-basica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dois C\u00f3rregos","sigla":"Prefeitura de Dois Corregos","id":4601,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-dois-corregos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dois-corregos-sp-2019-vunesp-professor-adjunto-de-educacao-basica","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Dois C\u00f3rregos - Professor Adjunto de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I - 2019"},{"id":56220,"cargo":{"descricao":"Professor Adjunto de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II","id":22249,"slug":"professor-adjunto-de-educacao-basica-ii"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dois C\u00f3rregos","sigla":"Prefeitura de Dois Corregos","id":4601,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-dois-corregos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dois-corregos-sp-2019-vunesp-professor-adjunto-de-educacao-basica-ii","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Dois C\u00f3rregos - Professor Adjunto de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - 2019"},{"id":56221,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - Artes","id":22250,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dois C\u00f3rregos","sigla":"Prefeitura de Dois Corregos","id":4601,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-dois-corregos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dois-corregos-sp-2019-vunesp-professor-de-educacao-basica-ii-artes","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Dois C\u00f3rregos - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - Artes - 2019"},{"id":56219,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I","id":6640,"slug":"professor-de-educacao-basica-i"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dois C\u00f3rregos","sigla":"Prefeitura de Dois Corregos","id":4601,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-dois-corregos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dois-corregos-sp-2019-vunesp-professor-de-educacao-basica-i","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Dois C\u00f3rregos - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I - 2019"},{"id":56222,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 Geografia","id":22253,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dois C\u00f3rregos","sigla":"Prefeitura de Dois Corregos","id":4601,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-dois-corregos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dois-corregos-sp-2019-vunesp-professor-de-educacao-basica-ii-geografia","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Dois C\u00f3rregos - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 Geografia - 2019"},{"id":56223,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 Hist\u00f3ria","id":22255,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dois C\u00f3rregos","sigla":"Prefeitura de Dois Corregos","id":4601,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-dois-corregos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dois-corregos-sp-2019-vunesp-professor-de-educacao-basica-ii-historia","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Dois C\u00f3rregos - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 Hist\u00f3ria - 2019"},{"id":56224,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 \u00c1rea L\u00edngua Estrangeira","id":22256,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-area-lingua-estrangeira"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dois C\u00f3rregos","sigla":"Prefeitura de Dois Corregos","id":4601,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-dois-corregos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dois-corregos-sp-2019-vunesp-professor-de-educacao-basica-ii-area-lingua-estrangeira","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Dois C\u00f3rregos - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 \u00c1rea L\u00edngua Estrangeira - 2019"},{"id":56225,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa","id":13433,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dois C\u00f3rregos","sigla":"Prefeitura de Dois Corregos","id":4601,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-dois-corregos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dois-corregos-sp-2019-vunesp-professor-de-educacao-basica-ii-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Dois C\u00f3rregos - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa - 2019"},{"id":56226,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":22257,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dois C\u00f3rregos","sigla":"Prefeitura de Dois Corregos","id":4601,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-dois-corregos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dois-corregos-sp-2019-vunesp-professor-de-educacao-basica-ii-area-matematica","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Dois C\u00f3rregos - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 \u00c1rea Matem\u00e1tica - 2019"},{"id":56227,"cargo":{"descricao":"Professor Interlocutor da L\u00edngua Brasileira de Sinais - \u00c1rea: Libras","id":23278,"slug":"professor-interlocutor-da-lingua-brasileira-de-sinais-area-libras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dois C\u00f3rregos","sigla":"Prefeitura de Dois Corregos","id":4601,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-dois-corregos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dois-corregos-sp-2019-vunesp-professor-interlocutor-da-lingua-brasileira-de-sinais-area-libras","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Dois C\u00f3rregos - Professor Interlocutor da L\u00edngua Brasileira de Sinais - \u00c1rea: Libras - 2019"},{"id":56229,"cargo":{"descricao":"Professor Especialista em Defici\u00eancia Intelectual","id":22259,"slug":"professor-especialista-em-deficiencia-intelectual"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dois C\u00f3rregos","sigla":"Prefeitura de Dois Corregos","id":4601,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-dois-corregos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dois-corregos-sp-2019-vunesp-professor-especialista-em-deficiencia-intelectual","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Dois C\u00f3rregos - Professor Especialista em Defici\u00eancia Intelectual - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-07 04:01:12","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"}],"id":1691254,"hashId":"93a19e9948b308354b8359c343969a4c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s a altera\u00e7\u00e3o da pontua\u00e7\u00e3o, o trecho do texto que fica escrito corretamente, conforme a norma-padr\u00e3o da l\u00edngua portuguesa, \u00e9<\/p>","resposta":6392712,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nos primeiros anos, de vida de uma crian\u00e7a, dizem os entendidos forma-se: o seu car\u00e1ter, criam-se os seus valores, desenha-se o seu perfil no fundo, do espelho da vida... (1\u00ba par\u00e1grafo)","id":6392709,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos primeiros anos, de vida de uma crian\u00e7a, dizem os entendidos forma-se: o seu car\u00e1ter, criam-se os seus valores, desenha-se o seu perfil no fundo, do espelho da vida... (1\u00ba par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para afli\u00e7\u00e3o dos pais e m\u00e3es que: trabalham o dia inteiro, que chegam, em casa, exaustos, carregados \u2013 de conflitos e preocupa\u00e7\u00f5es, sinto muito dizer... (2\u00ba par\u00e1grafo)","id":6392710,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para afli\u00e7\u00e3o dos pais e m\u00e3es que: trabalham o dia inteiro, que chegam, em casa, exaustos, carregados \u2013 de conflitos e preocupa\u00e7\u00f5es, sinto muito dizer... (2\u00ba par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O essencial est\u00e1 ali. A confian\u00e7a, ou a incerteza, a capacidade de amar e ser amado ou a hostilidade solit\u00e1ria e assustada, a consci\u00eancia; de certo e errado com sua listinha comportada (ou borr\u00f5es confusos e incoerentes). (3\u00ba par\u00e1grafo)","id":6392711,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O essencial est\u00e1 ali. A confian\u00e7a, ou a incerteza, a capacidade de amar e ser amado ou a hostilidade solit\u00e1ria e assustada, a consci\u00eancia; de certo e errado com sua listinha comportada (ou borr\u00f5es confusos e incoerentes). (3\u00ba par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pouco do que se puder mostrar na escola \u2014 valores n\u00e3o se ensinam, se praticam \u2013 vai alterar, profundamente ou definitivamente, a personalidade que ali chega com seus tra\u00e7os fundamentais delineados... (4\u00ba par\u00e1grafo)","id":6392712,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pouco do que se puder mostrar na escola \u2014 valores n\u00e3o se ensinam, se praticam \u2013 vai alterar, profundamente ou definitivamente, a personalidade que ali chega com seus tra\u00e7os fundamentais delineados... (4\u00ba par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"H\u00e1 quem diga, que sou pessimista, h\u00e1 quem diga, que sou uma incur\u00e1vel rom\u00e2ntica. (5\u00ba par\u00e1grafo)","id":6392713,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 quem diga, que sou pessimista, h\u00e1 quem diga, que sou uma incur\u00e1vel rom\u00e2ntica. (5\u00ba par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 08. Nos primeiros anos de vida de uma crian\u00e7a, dizem os entendidos, forma-se o seu car\u00e1ter, criam-se os seus valores, desenha-se o seu perfil no fundo do espelho da vida, aquele que ela vai tentar preencher pelo resto de seus dias. E isso, sinto muito, n\u00e3o pode ser delegado \u00e0 escola nem esperado dela. Para afli\u00e7\u00e3o dos pais e m\u00e3es que trabalham o dia inteiro, que chegam em casa exaustos, carregados de conflitos e preocupa\u00e7\u00f5es, sinto muito dizer: a escola apenas tenta dar alguma continuidade, e olhe l\u00e1. A escola lida com material que chega de casa formatado, embora ainda n\u00e3o definitivamente. O essencial est\u00e1 ali: a confian\u00e7a ou a incerteza, a capacidade de amar e ser amado ou a hostilidade solit\u00e1ria e assustada, a consci\u00eancia de certo e errado com sua listinha comportada, ou borr\u00f5es confusos e incoerentes. Pouco do que se puder mostrar na escola (valores n\u00e3o se ensinam, se praticam) vai alterar profundamente ou definitivamente a personalidade que ali chega com seus tra\u00e7os fundamentais delineados, sejam os gen\u00e9ticos, sejam os adquiridos na fam\u00edlia... O conv\u00edvio entre pais e filhos torna-se mais dif\u00edcil numa sociedade em que pais e m\u00e3es geralmente precisam trabalhar fora, chegando em casa \u00e0 noite estressados, sem for\u00e7a para ajudar nos temas, no banho, botar na cama, fazer um carinho, contar uma hist\u00f3ria ou conversar um pouco. N\u00e3o tenho receita. H\u00e1 quem diga que sou pessimista; h\u00e1 quem diga que sou uma incur\u00e1vel rom\u00e2ntica. Prefiro pensar que sou uma otimista cautelosa, como algu\u00e9m j\u00e1 escreveu a meu respeito. (Lia Luft. A riqueza do mundo. Rio de Janeiro, Record, 2011. Adaptado)","id":453416,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>01<\/strong> a <strong>08<\/strong>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Nos primeiros anos de vida de uma crian\u00e7a, dizem os entendidos, forma-se o seu car\u00e1ter, criam-se os seus valores, desenha-se o seu perfil no fundo do espelho da vida, aquele que ela vai tentar preencher pelo resto de seus dias. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">E isso, sinto muito, n\u00e3o pode ser delegado \u00e0 escola nem esperado dela. Para afli\u00e7\u00e3o dos pais e m\u00e3es que trabalham o dia inteiro, que chegam em casa exaustos, carregados de conflitos e preocupa\u00e7\u00f5es, sinto muito dizer: a escola apenas tenta dar alguma continuidade, e olhe l\u00e1. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">A escola lida com material que chega de casa formatado, embora ainda n\u00e3o definitivamente. O essencial est\u00e1 ali: a confian\u00e7a ou a incerteza, a capacidade de amar e ser amado ou a hostilidade solit\u00e1ria e assustada, a consci\u00eancia de certo e errado com sua listinha comportada, ou borr\u00f5es confusos e incoerentes. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Pouco do que se puder mostrar na escola (valores n\u00e3o se ensinam, se praticam) vai alterar profundamente ou definitivamente a personalidade que ali chega com seus tra\u00e7os fundamentais delineados, sejam os gen\u00e9ticos, sejam os adquiridos na fam\u00edlia... <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O conv\u00edvio entre pais e filhos torna-se mais dif\u00edcil numa sociedade em que pais e m\u00e3es geralmente precisam trabalhar fora, chegando em casa \u00e0 noite estressados, sem for\u00e7a para ajudar nos temas, no banho, botar na cama, fazer um carinho, contar uma hist\u00f3ria ou conversar um pouco. N\u00e3o tenho receita. H\u00e1 quem diga que sou pessimista; h\u00e1 quem diga que sou uma incur\u00e1vel rom\u00e2ntica. Prefiro pensar que sou uma otimista cautelosa, como algu\u00e9m j\u00e1 escreveu a meu respeito. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 12px;\">(Lia Luft. A riqueza do mundo. Rio de Janeiro, Record, 2011. Adaptado)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 8","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","oab":false,"nome":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408987,"slug":"lingua-portuguesa-norma-culta-ou-norma-padrao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1691254","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Interno","id":811,"slug":"auditor-de-controle-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo MACHADO J\u00daNIOR e REIS, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA: ( ) Uma das fun\u00e7\u00f5es do sistema de controle interno do Poder que se relaciona com a manuten\u00e7\u00e3o da integralidade do patrim\u00f4nio p\u00fablico \u00e9 aquela que \u00e9 exercida sobre a aplica\u00e7\u00e3o dos recursos p\u00fablicos a cargo de entidades privadas, quer de fins lucrativos, quer de fins n\u00e3o lucrativos. ( ) O sistema de informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o da entidade do setor p\u00fablico deve identificar, armazenar e comunicar toda informa\u00e7\u00e3o relevante, na forma e no per\u00edodo determinados, a fim de permitir a realiza\u00e7\u00e3o dos procedimentos estabelecidos e outras responsabilidades, orientar a tomada de decis\u00e3o, permitir o monitoramento de a\u00e7\u00f5es e contribuir para a realiza\u00e7\u00e3o de todos os objetivos de controle interno. ( ) A verifica\u00e7\u00e3o subsequente do controle interno faz-se depois de conclu\u00eddo o projeto ou terminado o exerc\u00edcio financeiro, por meio da presta\u00e7\u00e3o de contas.","provas":[{"id":37815,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Interno","id":811,"slug":"auditor-de-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-auditor-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Auditor de Controle Interno - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-07 04:00:55","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1087675,"hashId":"ad6fe0c9791693c7cd995b8f531d41d2","enunciado":"<p align=\"justify\">Segundo MACHADO J\u00daNIOR e REIS, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA: <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">(  ) Uma das fun\u00e7\u00f5es do sistema de controle interno do Poder que se relaciona com a manuten\u00e7\u00e3o da integralidade do patrim\u00f4nio p\u00fablico \u00e9 aquela que \u00e9 exercida sobre a aplica\u00e7\u00e3o dos recursos p\u00fablicos a cargo de entidades privadas, quer de fins lucrativos, quer de fins n\u00e3o lucrativos. <\/p><p align=\"justify\">(  ) O sistema de informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o da entidade do setor p\u00fablico deve identificar, armazenar e comunicar toda informa\u00e7\u00e3o relevante, na forma e no per\u00edodo determinados, a fim de permitir a realiza\u00e7\u00e3o dos procedimentos estabelecidos e outras responsabilidades, orientar a tomada de decis\u00e3o, permitir o monitoramento de a\u00e7\u00f5es e contribuir para a realiza\u00e7\u00e3o de todos os objetivos de controle interno. <\/p><p align=\"justify\">(  ) A verifica\u00e7\u00e3o subsequente do controle interno faz-se depois de conclu\u00eddo o projeto ou terminado o exerc\u00edcio financeiro, por meio da presta\u00e7\u00e3o de contas.<\/p>","resposta":3837174,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C - C - E.","id":3837171,"corpo":"<p align=justify>C - C - E.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"E - E - C.","id":3837172,"corpo":"<p align=justify>E - E - C.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"C - E - C.","id":3837173,"corpo":"<p align=justify>C - E - C.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"C - C - C.","id":3837174,"corpo":"<p align=justify>C - C - C.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384003,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":408103,"materia":true,"id":408103,"slug":"controle-da-administracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos de Controle","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos de Controle","pai":408103,"assunto_raiz":408103,"materia":false,"id":427850,"slug":"controle-da-administracao-conceitos-basicos-de-controle"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas de controle","oab":false,"nome":"Sistemas de controle","pai":427850,"assunto_raiz":408103,"materia":false,"id":427881,"slug":"controle-da-administracao-sistemas-de-controle"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema de Controle Interno","oab":false,"nome":"Sistema de Controle Interno","pai":427881,"assunto_raiz":408103,"materia":false,"id":427882,"slug":"controle-da-administracao-sistema-de-controle-interno"}],"slug":"controle-da-administracao\/1087675","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Transportado por familiares, C.M., 16 anos, sexo masculino, com hist\u00f3ria de depend\u00eancia qu\u00edmica, chegou ao Centro de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial (CAPS) apresentando agita\u00e7\u00e3o e paranoia extrema, com ideias de persegui\u00e7\u00e3o. Ao exame f\u00edsico, o enfermeiro constatou que apresentava temperatura axilar = 40,1 \u00baC; pulso = 124 batimentos por minuto, arr\u00edtmico; press\u00e3o arterial = 132 X 86 mmHg e midr\u00edase. Frente aos sinais e sintomas apresentados, o enfermeiro deve solicitar avalia\u00e7\u00e3o m\u00e9dica suspeitando tratar-se de um caso de intoxica\u00e7\u00e3o\/overdose pelo uso de","provas":[{"id":38385,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2019-vunesp-enfermeiro-4","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Campinas - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-07 04:00:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1114356,"hashId":"2d3cea42e7cbc497d56eccee17904c23","enunciado":"<p align=\"justify\">Transportado por familiares, C.M., 16 anos, sexo masculino,\r\ncom hist\u00f3ria de depend\u00eancia qu\u00edmica, chegou ao\r\nCentro de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial (CAPS) apresentando\r\nagita\u00e7\u00e3o e paranoia extrema, com ideias de persegui\u00e7\u00e3o.\r\nAo exame f\u00edsico, o enfermeiro constatou que apresentava\r\ntemperatura axilar = 40,1 \u00baC; pulso = 124 batimentos por\r\nminuto, arr\u00edtmico; press\u00e3o arterial = 132 X 86 mmHg e\r\nmidr\u00edase. Frente aos sinais e sintomas apresentados, o\r\nenfermeiro deve solicitar avalia\u00e7\u00e3o m\u00e9dica suspeitando\r\ntratar-se de um caso de intoxica\u00e7\u00e3o\/overdose pelo uso de<\/p>","resposta":3956685,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cpoppers\u201d (alquil-nitritos).","id":3956681,"corpo":"\u201c<em>poppers<\/em>\u201d (alquil-nitritos).","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"benzodiazep\u00ednicos.","id":3956682,"corpo":"benzodiazep\u00ednicos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"hero\u00edna.","id":3956683,"corpo":"hero\u00edna.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"opi\u00e1ceos.","id":3956684,"corpo":"opi\u00e1ceos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"coca\u00edna.","id":3956685,"corpo":"coca\u00edna.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386623,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40 a 50","ordem":40},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"CAPS","oab":false,"nome":"CAPS","pai":405814,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413364,"slug":"enfermagem-caps"}],"slug":"enfermagem\/1114356","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio de Boa Vista","sigla":"PGM","id":3269,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"pgm-rr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O jus postulandi \u00e9 aplic\u00e1vel a todos os recursos da seara trabalhista.","provas":[{"id":38578,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio de Boa Vista","sigla":"PGM","id":3269,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"pgm-rr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"pgm-rr-2019-cespe-cebraspe-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGM - Procurador Municipal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-07 04:00:57","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1123401,"hashId":"c310e3bb7d3fa352959e3a2cc5e7ad0e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O <em>jus postulandi <\/em>\u00e9 aplic\u00e1vel a todos os recursos da seara trabalhista.<\/p>","resposta":3994705,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3994704,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3994705,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a reforma trabalhista e as s\u00famulas do Tribunal Superior do Trabalho, julgue os itens a seguir, a respeito do princ\u00edpio constitucional da indispensabilidade do advogado.","id":387606,"enunciado":"<p align=justify>Considerando a reforma trabalhista e as s\u00famulas do Tribunal\r\nSuperior do Trabalho, julgue os itens a seguir, a respeito do\r\nprinc\u00edpio constitucional da indispensabilidade do advogado.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67 a 69","ordem":67},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fontes e Princ\u00edpios","oab":true,"nome":"Fontes e Princ\u00edpios","pai":406810,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406811,"slug":"direito-processual-do-trabalho-fontes-e-principios"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/1123401","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Diplomata","id":1207,"slug":"diplomata"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"irbr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"The word \u201clatter\u201d (line 7) relates to how slow the establishment of the Italian protectorate was.","provas":[{"id":38468,"cargo":{"descricao":"Diplomata","id":1207,"slug":"diplomata"},"orgao":{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"irbr"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"irbr-2019-iades-diplomata","tipo":1,"nome":"IADES - IRBr - Diplomata - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-07 04:00:57","carreiras":[{"nome":"Diplomacia","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Pol\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":6}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1272034,"hashId":"dd1dd3c336897e0c688ed7a89d0d5d9a","enunciado":"<p align=justify>The word \u201clatter\u201d (line 7) relates to how slow the\r\nestablishment of the Italian protectorate was.<\/p>","resposta":4617445,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4617444,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4617445,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"QUEST\u00c3O 40Concerning the grammatical and semantic aspects of the text, mark the following items as right (C) or wrong (E).","id":404541,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38468\/24.1.GIF\"><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><strong>QUEST\u00c3O 40<\/strong><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Concerning the grammatical and semantic aspects of the text,\r\nmark the following items as right (C) or wrong (E).<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40","ordem":40},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/1272034","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":6620,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-3"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O \u00f3rg\u00e3o da Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica de determinado munic\u00edpio respons\u00e1vel pelo recebimento de bens m\u00f3veis inserv\u00edveis da Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica pretende se desfazer desse acervo para fins de auferimento de recursos para aplica\u00e7\u00e3o em projetos sociais sob sua gest\u00e3o. Para tanto","provas":[{"id":39391,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":6620,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-informatica"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-3"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"trf-3-2019-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-informatica","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Inform\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-07 04:00:57","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":1155183,"hashId":"638251a69f83f320cdcd19e734302f6f","enunciado":"<p align=justify>O \u00f3rg\u00e3o da Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica de determinado munic\u00edpio respons\u00e1vel pelo recebimento de bens m\u00f3veis inserv\u00edveis da\r\nAdministra\u00e7\u00e3o p\u00fablica pretende se desfazer desse acervo para fins de auferimento de recursos para aplica\u00e7\u00e3o em projetos\r\nsociais sob sua gest\u00e3o. Para tanto<\/p>","resposta":4127638,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"poder\u00e1 realizar preg\u00e3o se o valor dos bens inserv\u00edveis n\u00e3o superar R$ 650.000,00, hip\u00f3tese em que ser\u00e3o aplic\u00e1veis leil\u00e3o ou concorr\u00eancia.","id":4127634,"corpo":"<p align=justify>poder\u00e1 realizar preg\u00e3o se o valor dos bens inserv\u00edveis n\u00e3o superar R$ 650.000,00, hip\u00f3tese em que ser\u00e3o aplic\u00e1veis leil\u00e3o\r\nou concorr\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"poder\u00e1 realizar preg\u00e3o presencial ou eletr\u00f4nico, considerando que bens m\u00f3veis inserv\u00edveis podem ser catalogados como bens de natureza comum.","id":4127635,"corpo":"<p align=justify>poder\u00e1 realizar preg\u00e3o presencial ou eletr\u00f4nico, considerando que bens m\u00f3veis inserv\u00edveis podem ser catalogados como\r\nbens de natureza comum.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o poder\u00e1 realizar venda direta para outros \u00f3rg\u00e3os da Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica de outras esferas, sendo obrigat\u00f3ria a realiza\u00e7\u00e3o de licita\u00e7\u00e3o sob a modalidade de concorr\u00eancia.","id":4127636,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o poder\u00e1 realizar venda direta para outros \u00f3rg\u00e3os da Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica de outras esferas, sendo obrigat\u00f3ria a\r\nrealiza\u00e7\u00e3o de licita\u00e7\u00e3o sob a modalidade de concorr\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dever\u00e1 realizar concorr\u00eancia ou leil\u00e3o, a primeira modalidade aplic\u00e1vel apenas para licita\u00e7\u00f5es cujo valor do contrato supere R$ 650.000,00.","id":4127637,"corpo":"<p align=justify>dever\u00e1 realizar concorr\u00eancia ou leil\u00e3o, a primeira modalidade aplic\u00e1vel apenas para licita\u00e7\u00f5es cujo valor do contrato supere\r\nR$ 650.000,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"caber\u00e1 a realiza\u00e7\u00e3o de leil\u00e3o, em raz\u00e3o da natureza dos bens e do neg\u00f3cio pretendido, considerando que o preg\u00e3o n\u00e3o se destina a aliena\u00e7\u00e3o de bens.","id":4127638,"corpo":"<p align=justify>caber\u00e1 a realiza\u00e7\u00e3o de leil\u00e3o, em raz\u00e3o da natureza dos bens e do neg\u00f3cio pretendido, considerando que o preg\u00e3o n\u00e3o se\r\ndestina a aliena\u00e7\u00e3o de bens.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391578,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 20","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404462,"slug":"direito-administrativo-modalidades-de-licitacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leil\u00e3o","oab":true,"nome":"Leil\u00e3o","pai":404462,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404467,"slug":"direito-administrativo-leilao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo IV - Das san\u00e7\u00f5es administrativas e da tutela judicial","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo IV - Das san\u00e7\u00f5es administrativas e da tutela judicial","pai":422291,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422310,"slug":"direito-administrativo-capitulo-iv-das-sancoes-administrativas-e-da-tutela-judicial"}],"slug":"direito-administrativo\/1155183","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - \u00c1rea: Enfermagem","id":17515,"slug":"residencia-em-urgencia-e-emergencia-area-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sesab-ba"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cUm anticoagulante para ser ideal deve impedir a ocorr\u00eancia de uma trombose patol\u00f3gica, e limitar a les\u00e3o por reperfus\u00e3o, propiciando uma resposta normal \u00e0 les\u00e3o vascular\u201d. (KATZUNG, 2014, 604). Considerando a farmacologia aplicada aos anticoagulantes, analise as assertivas e identifique com V as verdadeiras e com F as falsas. ( ) A varfarina \u00e9 um anticoagulante inibidor direto da trombina. ( ) A heparina n\u00e3o fracionada e a heparina de baixo peso molecular s\u00e3o inibidores indiretos da trombina. ( ) A a\u00e7\u00e3o anticoagulante excessiva da heparina pode ser tratada usando-se o Sulfato de Magn\u00e9sio, que tem efeito antag\u00f4nico \u00e0 heparina. A alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9","provas":[{"id":39701,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - \u00c1rea: Enfermagem","id":17515,"slug":"residencia-em-urgencia-e-emergencia-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sesab-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sesab-ba-2019-cefetbahia-residencia-em-urgencia-e-emergencia-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - SESAB - Resid\u00eancia em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - \u00c1rea: Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-07 04:00:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1166635,"hashId":"474d385d2f277fa083b03d50177e3fa0","enunciado":"<p align=\"justify\">\u201cUm anticoagulante para ser ideal deve impedir a ocorr\u00eancia de uma trombose patol\u00f3gica, e limitar a\r\nles\u00e3o por reperfus\u00e3o, propiciando uma resposta normal \u00e0 les\u00e3o vascular\u201d. (KATZUNG, 2014, 604).\r\n<\/p><p align=\"justify\">Considerando a farmacologia aplicada aos anticoagulantes, analise as assertivas e identifique com V\r\nas verdadeiras e com F as falsas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) A varfarina \u00e9 um anticoagulante inibidor direto da trombina.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) A heparina n\u00e3o fracionada e a heparina de baixo peso molecular s\u00e3o inibidores indiretos da\r\ntrombina.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) A a\u00e7\u00e3o anticoagulante excessiva da heparina pode ser tratada usando-se o Sulfato de\r\nMagn\u00e9sio, que tem efeito antag\u00f4nico \u00e0 heparina.\r\n<\/p><p align=\"justify\">A alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9<\/p>","resposta":4175646,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V F F","id":4175643,"corpo":"V F F","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V V V","id":4175644,"corpo":"V V V","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V F V","id":4175645,"corpo":"V F V","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F V F","id":4175646,"corpo":"F V F","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V V F","id":4175647,"corpo":"V V F","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392849,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"anticoagulante","oab":false,"nome":"anticoagulante","pai":413293,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413292,"slug":"enfermagem-anticoagulante"}],"slug":"enfermagem\/1166635","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048,"slug":"ganzaroli"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Trombas","sigla":"","id":3674,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-trombas-go"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma pesquisa realizada com os alunos do Ensino M\u00e9dio de um col\u00e9gio indicou que 221 alunos gostam da \u00e1rea da sa\u00fade, 244 da \u00e1rea de exatas, 176 da \u00e1rea de humanas, 36 da \u00e1rea de humanas e exatas, 33 da \u00e1rea de humanas e sa\u00fade, 14 da \u00e1rea de sa\u00fade e de exatas e 6 gostam das tr\u00eas \u00e1reas. O n\u00famero de alunos que gostam apenas de uma das tr\u00eas \u00e1reas \u00e9:","provas":[{"id":39871,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Trombas","sigla":"","id":3674,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-trombas-go"},"banca":{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048,"slug":"ganzaroli"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-trombas-go-2019-ganzaroli-engenheiro-ambiental","tipo":1,"nome":"Ganzaroli - Prefeitura de Trombas - Engenheiro Ambiental - 2019"},{"id":39873,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Trombas","sigla":"","id":3674,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-trombas-go"},"banca":{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048,"slug":"ganzaroli"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-trombas-go-2019-ganzaroli-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"Ganzaroli - Prefeitura de Trombas - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2019"},{"id":39875,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Trombas","sigla":"","id":3674,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-trombas-go"},"banca":{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048,"slug":"ganzaroli"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-trombas-go-2019-ganzaroli-biologo","tipo":1,"nome":"Ganzaroli - Prefeitura de Trombas - Bi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-07 04:00:58","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1172255,"hashId":"3901becfc506ded6806fe1edaee18692","enunciado":"<p align=\"justify\">Uma pesquisa realizada com os alunos do Ensino M\u00e9dio de um col\u00e9gio indicou que 221 alunos gostam da \u00e1rea da sa\u00fade, 244\r\nda \u00e1rea de exatas, 176 da \u00e1rea de humanas, 36 da \u00e1rea de humanas e exatas, 33 da \u00e1rea de humanas e sa\u00fade, 14 da \u00e1rea\r\nde sa\u00fade e de exatas e 6 gostam das tr\u00eas \u00e1reas. O n\u00famero de alunos que gostam apenas de uma das tr\u00eas \u00e1reas \u00e9:<\/p>","resposta":4198311,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"487","id":4198310,"corpo":"487","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"493","id":4198311,"corpo":"493","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"564","id":4198312,"corpo":"564","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"641","id":4198313,"corpo":"641","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393417,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diagramas de Venn e Cardinalidade de Conjuntos","oab":false,"nome":"Diagramas de Venn e Cardinalidade de Conjuntos","pai":403909,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408636,"slug":"matematica-diagramas-de-venn-e-cardinalidade-de-conjuntos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpio da Inclus\u00e3o-Exclus\u00e3o","oab":false,"nome":"Princ\u00edpio da Inclus\u00e3o-Exclus\u00e3o","pai":408636,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408637,"slug":"matematica-principio-da-inclusao-exclusao"}],"slug":"matematica\/1172255","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Civil","id":16434,"slug":"guarda-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal da Ordem P\u00fablica de Niter\u00f3i","sigla":"","id":3550,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"secretaria-municipal-da-ordem-publica-de-niteroi-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Participam do Conselho de Defesa Nacional: o Vice-Presidente da Rep\u00fablica, o Presidente da C\u00e2mara dos Deputados, o Presidente do Senado Federal, o Ministro da Justi\u00e7a, o Ministro de Estado da Defesa, o Ministro das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores, o Ministro do Planejamento e os Comandantes da Marinha, do Ex\u00e9rcito e da Aeron\u00e1utica. Como \u00f3rg\u00e3o afeto ao Presidente da Rep\u00fablica nos assuntos relacionados com a soberania nacional e a defesa do Estado democr\u00e1tico, destacam-se, com base no ordenamento jur\u00eddico constitucional em vigor, dentre outras, as seguintes compet\u00eancias desse Conselho:","provas":[{"id":37835,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil","id":16434,"slug":"guarda-civil"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal da Ordem P\u00fablica de Niter\u00f3i","sigla":"","id":3550,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"secretaria-municipal-da-ordem-publica-de-niteroi-rj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"secretaria-municipal-da-ordem-publica-de-niteroi-rj-2019-selecon-guarda-civil","tipo":1,"nome":"SELECON - Secretaria Municipal da Ordem P\u00fablica de Niter\u00f3i - Guarda Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-08 04:00:40","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1089452,"hashId":"da8a4cfec1c860a2ef064dce85062b3a","enunciado":"<p align=\"justify\">Participam do Conselho de Defesa Nacional: o Vice-Presidente da Rep\u00fablica, o Presidente da C\u00e2mara dos Deputados, o Presidente do Senado Federal, o Ministro da Justi\u00e7a, o Ministro de Estado da Defesa, o Ministro das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores, o Ministro do Planejamento e os Comandantes da Marinha, do Ex\u00e9rcito e da Aeron\u00e1utica.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Como \u00f3rg\u00e3o afeto ao Presidente da Rep\u00fablica nos assuntos relacionados com a soberania nacional e a defesa do Estado democr\u00e1tico, destacam-se, com base no ordenamento jur\u00eddico constitucional em vigor, dentre outras, as seguintes compet\u00eancias desse Conselho:<\/p>","resposta":3844580,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"propor os crit\u00e9rios e condi\u00e7\u00f5es de utiliza\u00e7\u00e3o de \u00e1reas prescind\u00edveis \u00e0 seguran\u00e7a do territ\u00f3rio nacional e opinar sobre seu efetivo uso, especialmente na faixa de fronteira e nas relacionadas com a preserva\u00e7\u00e3o e a explora\u00e7\u00e3o dos recursos naturais de qualquer tipo; estudar, propor e acompanhar o desenvolvimento de iniciativas necess\u00e1rias para garantir a independ\u00eancia dos estados e dos munic\u00edpios e a defesa do Estado democr\u00e1tico","id":3844578,"corpo":"<p align=justify>propor os crit\u00e9rios e condi\u00e7\u00f5es de utiliza\u00e7\u00e3o de \u00e1reas prescind\u00edveis \u00e0 seguran\u00e7a do territ\u00f3rio nacional e opinar sobre seu efetivo uso, especialmente na faixa de fronteira e nas relacionadas com a preserva\u00e7\u00e3o e a explora\u00e7\u00e3o dos recursos naturais de qualquer tipo; estudar, propor e acompanhar o desenvolvimento de iniciativas necess\u00e1rias para garantir a independ\u00eancia dos estados e dos munic\u00edpios e a defesa do Estado democr\u00e1tico<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"declarar guerra e celebrar a paz, nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal\/1988; decretar o estado de defesa, o estado de s\u00edtio e de interven\u00e7\u00e3o federal e propor os crit\u00e9rios e condi\u00e7\u00f5es de utiliza\u00e7\u00e3o de \u00e1reas indispens\u00e1veis \u00e0 seguran\u00e7a do territ\u00f3rio nacional e opinar sobre seu efetivo uso, especialmente na faixa de fronteira e nas relacionadas com a preserva\u00e7\u00e3o e a explora\u00e7\u00e3o dos recursos naturais de qualquer tipo","id":3844579,"corpo":"<p align=justify>declarar guerra e celebrar a paz, nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal\/1988; decretar o estado de defesa, o estado de s\u00edtio e de interven\u00e7\u00e3o federal e propor os crit\u00e9rios e condi\u00e7\u00f5es de utiliza\u00e7\u00e3o de \u00e1reas indispens\u00e1veis \u00e0 seguran\u00e7a do territ\u00f3rio nacional e opinar sobre seu efetivo uso, especialmente na faixa de fronteira e nas relacionadas com a preserva\u00e7\u00e3o e a explora\u00e7\u00e3o dos recursos naturais de qualquer tipo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"opinar nas hip\u00f3teses de declara\u00e7\u00e3o de guerra e de celebra\u00e7\u00e3o da paz, nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal\/1988; opinar sobre a decreta\u00e7\u00e3o do estado de defesa, do estado de s\u00edtio e da interven\u00e7\u00e3o federal; propor os crit\u00e9rios e condi\u00e7\u00f5es de utiliza\u00e7\u00e3o de \u00e1reas indispens\u00e1veis \u00e0 seguran\u00e7a do territ\u00f3rio nacional","id":3844580,"corpo":"<p align=justify>opinar nas hip\u00f3teses de declara\u00e7\u00e3o de guerra e de celebra\u00e7\u00e3o da paz, nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal\/1988; opinar sobre a decreta\u00e7\u00e3o do estado de defesa, do estado de s\u00edtio e da interven\u00e7\u00e3o federal; propor os crit\u00e9rios e condi\u00e7\u00f5es de utiliza\u00e7\u00e3o de \u00e1reas indispens\u00e1veis \u00e0 seguran\u00e7a do territ\u00f3rio nacional<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"estabelecer as hip\u00f3teses de declara\u00e7\u00e3o de guerra e de celebra\u00e7\u00e3o da paz, nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal\/1998; decretar o estado de defesa, o estado de s\u00edtio e a interven\u00e7\u00e3o federal; estabelecer os crit\u00e9rios e condi\u00e7\u00f5es de utiliza\u00e7\u00e3o de \u00e1reas indispens\u00e1veis \u00e0 seguran\u00e7a do territ\u00f3rio nacional","id":3844581,"corpo":"<p align=justify>estabelecer as hip\u00f3teses de declara\u00e7\u00e3o de guerra e de celebra\u00e7\u00e3o da paz, nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal\/1998; decretar o estado de defesa, o estado de s\u00edtio e a interven\u00e7\u00e3o federal; estabelecer os crit\u00e9rios e condi\u00e7\u00f5es de utiliza\u00e7\u00e3o de \u00e1reas indispens\u00e1veis \u00e0 seguran\u00e7a do territ\u00f3rio nacional<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"declarar guerra e celebrar paz, nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal\/1988; decretar o estado de defesa, o estado de s\u00edtio e de interven\u00e7\u00e3o federal; estabelecer os crit\u00e9rios e condi\u00e7\u00f5es de utiliza\u00e7\u00e3o de \u00e1reas prescind\u00edveis \u00e0 seguran\u00e7a do territ\u00f3rio nacional","id":3844582,"corpo":"<p align=justify>declarar guerra e celebrar paz, nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal\/1988; decretar o estado de defesa, o estado de s\u00edtio e de interven\u00e7\u00e3o federal; estabelecer os crit\u00e9rios e condi\u00e7\u00f5es de utiliza\u00e7\u00e3o de \u00e1reas prescind\u00edveis \u00e0 seguran\u00e7a do territ\u00f3rio nacional<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384109,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58 a 67","ordem":50},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Delega\u00e7\u00e3o de atribui\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Delega\u00e7\u00e3o de atribui\u00e7\u00f5es","pai":405263,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405265,"slug":"direito-constitucional-delegacao-de-atribuicoes"}],"slug":"direito-constitucional\/1089452","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - An\u00e1lise e Desenvolvimento","id":17268,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-analise-e-desenvolvimento"},{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Suporte de DBA- Banco de Dados","id":17270,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-suporte-de-dba-banco-de-dados"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Servi\u00e7os Administrativos","id":17271,"slug":"analista-administrativo-area-servicos-administrativos"},{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Suporte de Infraestrutura de TI","id":17274,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-suporte-de-infraestrutura-de-ti"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},{"descricao":"Analista Administrativo- \u00c1rea: Servi\u00e7os Jur\u00eddicos","id":17276,"slug":"analista-administrativo-area-servicos-juridicos"}],"orgaos":[{"nome":"Sociedade de Abastecimento de \u00c1gua e Saneamento - Campinas","sigla":"SANASA","id":3004,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sanasa-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Foi um dos primeiros a perceber o g\u00eanio do escritor e o estimulou sem tr\u00e9gua a acreditar em si mesmo (7o par\u00e1grafo)\nOs termos sublinhados acima constituem, respectivamente:","provas":[{"id":39135,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - An\u00e1lise e Desenvolvimento","id":17268,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-analise-e-desenvolvimento"},"orgao":{"nome":"Sociedade de Abastecimento de \u00c1gua e Saneamento - Campinas","sigla":"SANASA","id":3004,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sanasa-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sanasa-sp-2019-fcc-analista-de-tecnologia-da-informacao-analise-e-desenvolvimento","tipo":1,"nome":"FCC - SANASA - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - An\u00e1lise e Desenvolvimento - 2019"},{"id":39138,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Suporte de DBA- Banco de Dados","id":17270,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-suporte-de-dba-banco-de-dados"},"orgao":{"nome":"Sociedade de Abastecimento de \u00c1gua e Saneamento - Campinas","sigla":"SANASA","id":3004,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sanasa-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sanasa-sp-2019-fcc-analista-de-tecnologia-da-informacao-suporte-de-dba-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"FCC - SANASA - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Suporte de DBA- Banco de Dados - 2019"},{"id":39144,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Servi\u00e7os Administrativos","id":17271,"slug":"analista-administrativo-area-servicos-administrativos"},"orgao":{"nome":"Sociedade de Abastecimento de \u00c1gua e Saneamento - Campinas","sigla":"SANASA","id":3004,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sanasa-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sanasa-sp-2019-fcc-analista-administrativo-area-servicos-administrativos","tipo":1,"nome":"FCC - SANASA - Analista Administrativo - \u00c1rea: Servi\u00e7os Administrativos - 2019"},{"id":39149,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Suporte de Infraestrutura de TI","id":17274,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-suporte-de-infraestrutura-de-ti"},"orgao":{"nome":"Sociedade de Abastecimento de \u00c1gua e Saneamento - Campinas","sigla":"SANASA","id":3004,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sanasa-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sanasa-sp-2019-fcc-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-suporte-de-infraestrutura-de-ti","tipo":1,"nome":"FCC - SANASA - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Suporte de Infraestrutura de TI - 2019"},{"id":39154,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Sociedade de Abastecimento de \u00c1gua e Saneamento - Campinas","sigla":"SANASA","id":3004,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sanasa-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sanasa-sp-2019-fcc-analista-administrativo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - SANASA - Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2019"},{"id":39157,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo- \u00c1rea: Servi\u00e7os Jur\u00eddicos","id":17276,"slug":"analista-administrativo-area-servicos-juridicos"},"orgao":{"nome":"Sociedade de Abastecimento de \u00c1gua e Saneamento - Campinas","sigla":"SANASA","id":3004,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sanasa-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sanasa-sp-2019-fcc-analista-administrativo-area-servicos-juridicos","tipo":1,"nome":"FCC - SANASA - Analista Administrativo  - \u00c1rea: Servi\u00e7os Jur\u00eddicos - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-08 04:00:41","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1143988,"hashId":"daebde3356efadda0a1750564a12bc74","enunciado":"<p align=\"justify\">Foi um dos primeiros a perceber <u>o<\/u> g\u00eanio do escritor e <u>o<\/u> estimulou sem tr\u00e9gua <u>a<\/u> acreditar em si mesmo (7o par\u00e1grafo)\nOs termos sublinhados acima constituem, respectivamente:<\/p>","resposta":4080239,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"artigo \u2013 preposi\u00e7\u00e3o \u2013 pronome","id":4080237,"corpo":"<p align=justify>artigo \u2013 preposi\u00e7\u00e3o \u2013 pronome<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"preposi\u00e7\u00e3o \u2013 pronome \u2013 artigo","id":4080238,"corpo":"<p align=justify>preposi\u00e7\u00e3o \u2013 pronome \u2013 artigo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"artigo \u2013 pronome \u2013 preposi\u00e7\u00e3o","id":4080239,"corpo":"<p align=justify>artigo \u2013 pronome \u2013 preposi\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"preposi\u00e7\u00e3o \u2013 artigo \u2013 pronome","id":4080240,"corpo":"<p align=justify>preposi\u00e7\u00e3o \u2013 artigo \u2013 pronome<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pronome \u2013 artigo \u2013 preposi\u00e7\u00e3o","id":4080241,"corpo":"<p align=justify>pronome \u2013 artigo \u2013 preposi\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390491,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39135\/1.GIF\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1  a 9","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfologia","oab":false,"nome":"Morfologia","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403617,"slug":"lingua-portuguesa-morfologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artigos","oab":false,"nome":"Artigos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403620,"slug":"lingua-portuguesa-artigos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1143988","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Cont\u00e1bil","id":16391,"slug":"analista-de-gestao-contabil"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Administra\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o de Pessoas de Pernambuco","sigla":"SPAG","id":3492,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"spag-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Est\u00e1 clara e correta a reda\u00e7\u00e3o deste livre coment\u00e1rio sobre o texto:","provas":[{"id":35980,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Cont\u00e1bil","id":16391,"slug":"analista-de-gestao-contabil"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Administra\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o de Pessoas de Pernambuco","sigla":"SPAG","id":3492,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"spag-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"spag-pe-2019-fcc-analista-de-gestao-contabil","tipo":1,"nome":"FCC - SPAG - Analista de Gest\u00e3o Cont\u00e1bil - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-08 04:00:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1169864,"hashId":"4e8b5c83db47745d9381c031298f2cf9","enunciado":"<p align=justify>Est\u00e1 clara e correta a <strong>reda\u00e7\u00e3o<\/strong> deste livre coment\u00e1rio sobre o texto:<\/p>","resposta":4187579,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Deve ter ficado claro, para o leitor mais atento, a distin\u00e7\u00e3o entre a cultura dos ocidentais e a dos orientais, no que dizem respeito ao sentido do tempo e como se deve flu\u00ed-lo.","id":4187578,"corpo":"<p align=justify>Deve ter ficado claro, para o leitor mais atento, a distin\u00e7\u00e3o entre a cultura dos ocidentais e a dos orientais, no que dizem respeito ao sentido do tempo e como se deve flu\u00ed-lo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os chineses costumam ser pioneiros no mundo das inven\u00e7\u00f5es, ainda que muitas delas, como a do rel\u00f3gio mec\u00e2nico, tenham surtido efeitos n\u00e3o previstos em sua inten\u00e7\u00e3o original.","id":4187579,"corpo":"<p align=justify>Os chineses costumam ser pioneiros no mundo das inven\u00e7\u00f5es, ainda que muitas delas, como a do rel\u00f3gio mec\u00e2nico, tenham surtido efeitos n\u00e3o previstos em sua inten\u00e7\u00e3o original.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Maravilhados com as sugest\u00f5es adversas do rel\u00f3gio portugu\u00eas, os chineses deixavam de imaginar o quanto em seu pr\u00f3prio invento haveria de contribuir para o mundo dos neg\u00f3cios.","id":4187580,"corpo":"<p align=justify>Maravilhados com as sugest\u00f5es adversas do rel\u00f3gio portugu\u00eas, os chineses deixavam de imaginar o quanto em seu pr\u00f3prio invento haveria de contribuir para o mundo dos neg\u00f3cios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Enlevo e contempla\u00e7\u00e3o s\u00e3o consequ\u00eancias imprevis\u00edveis para um artefato, cujo sentido pr\u00e1tico os portugueses haveriam de empenhar as contrapartidas do seu engenho.","id":4187581,"corpo":"<p align=justify>Enlevo e contempla\u00e7\u00e3o s\u00e3o consequ\u00eancias imprevis\u00edveis para um artefato, cujo sentido pr\u00e1tico os portugueses haveriam de empenhar as contrapartidas do seu engenho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"J\u00e1 de h\u00e1 muitos s\u00e9culos regulados pelos rel\u00f3gios, o mundo dos neg\u00f3cios t\u00eam imposto aos homens a convic\u00e7\u00e3o que tempo \u00e9 dinheiro, cujo axioma n\u00e3o soube encantar os m\u00edsticos chineses.","id":4187582,"corpo":"<p align=justify>J\u00e1 de h\u00e1 muitos s\u00e9culos regulados pelos rel\u00f3gios, o mundo dos neg\u00f3cios t\u00eam imposto aos homens a convic\u00e7\u00e3o que tempo \u00e9 dinheiro, cujo axioma n\u00e3o soube encantar os m\u00edsticos chineses.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 6 baseie-se no texto abaixo. Tempo \u00e9 dinheiro O primeiro rel\u00f3gio mec\u00e2nico de que se tem registro - um artefato movido pelo escoamento da \u00e1gua sobre uma roda - foi inventado no s\u00e9culo VIII por um matem\u00e1tico e monge budista chin\u00eas chamado Yi Xing. Mas, quando os mission\u00e1rios jesu\u00edtas portugueses introduziram na China, no s\u00e9culo XVI, o rel\u00f3gio mec\u00e2nico acionado por pesos e cordas, a novidade provocou sensa\u00e7\u00e3o e assombro na corte imperial. Mais do que qualquer outra novidade tecnol\u00f3gica europeia, o aparelho deslumbrou os at\u00e9 ent\u00e3o reticentes chineses n\u00e3o s\u00f3 pelo engenho e precis\u00e3o, mas como fonte de enlevo e contempla\u00e7\u00e3o. Os rel\u00f3gios europeus foram recebidos pelos chineses como um convite, um est\u00edmulo \u00e0 medita\u00e7\u00e3o sobre o fluxo da exist\u00eancia, e foram tratados como verdadeiros brinquedos metaf\u00edsicos. Jamais lhes ocorreu, por\u00e9m, a ideia de tirar proveito daquele dispositivo visando disciplinar a jornada de trabalho, impor o ritmo dos neg\u00f3cios ou pautar a circula\u00e7\u00e3o das riquezas entre os consumidores. (Adaptado de: GIANETTI, Eduardo. Tr\u00f3picos ut\u00f3picos. S\u00e3o Paulo: Companhia das Letras, 2016, p. 154)","id":393227,"enunciado":"<p align=\"justify\"><u>Aten\u00e7\u00e3o:<\/u> Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 6 baseie-se no texto abaixo.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"center\">Tempo \u00e9 dinheiro\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">          O primeiro rel\u00f3gio mec\u00e2nico de que se tem registro - um artefato movido pelo escoamento da \u00e1gua sobre uma roda - foi inventado no s\u00e9culo VIII por um matem\u00e1tico e monge budista chin\u00eas chamado Yi Xing. Mas, quando os mission\u00e1rios jesu\u00edtas portugueses introduziram na China, no s\u00e9culo XVI, o rel\u00f3gio mec\u00e2nico acionado por pesos e cordas, a novidade provocou sensa\u00e7\u00e3o e assombro na corte imperial. Mais do que qualquer outra novidade tecnol\u00f3gica europeia, o aparelho deslumbrou os at\u00e9 ent\u00e3o reticentes chineses n\u00e3o s\u00f3 pelo engenho e precis\u00e3o, mas como fonte de enlevo e contempla\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">          Os rel\u00f3gios europeus foram recebidos pelos chineses como um convite, um est\u00edmulo \u00e0 medita\u00e7\u00e3o sobre o fluxo da exist\u00eancia, e foram tratados como verdadeiros brinquedos metaf\u00edsicos. Jamais lhes ocorreu, por\u00e9m, a ideia de tirar proveito daquele dispositivo visando disciplinar a jornada de trabalho, impor o ritmo dos neg\u00f3cios ou pautar a circula\u00e7\u00e3o das riquezas entre os consumidores.\r\n<\/p><p align=\"right\">(Adaptado de: GIANETTI, Eduardo. Tr\u00f3picos ut\u00f3picos. S\u00e3o Paulo: Companhia das Letras, 2016, p. 154)<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 6","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","oab":false,"nome":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408987,"slug":"lingua-portuguesa-norma-culta-ou-norma-padrao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1169864","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","id":19190,"slug":"agente-de-fiscalizacao-tributaria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ordem econ\u00f4mica, fundada na valoriza\u00e7\u00e3o do trabalho humano e na livre iniciativa, tem por fim assegurar a todos exist\u00eancia digna, observados os princ\u00edpios relacionados no art. 170 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, EXCETO: ","provas":[{"id":65947,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","id":19190,"slug":"agente-de-fiscalizacao-tributaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc-2019-ieses-agente-de-fiscalizacao-tributaria-possui-apenas-o-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-08 09:20:32","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2064555,"hashId":"d4500b57c027b541a10d3122cd2b901e","enunciado":"<p>A ordem econ\u00f4mica, fundada na valoriza\u00e7\u00e3o do trabalho humano e na livre iniciativa, tem por fim assegurar a todos exist\u00eancia digna, observados os princ\u00edpios relacionados no art. 170 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, <strong>EXCETO<\/strong>: <\/p>","resposta":8061532,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Defesa do consumidor. ","id":8061530,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Defesa do consumidor. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Busca do pleno emprego. ","id":8061531,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Busca do pleno emprego. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Redu\u00e7\u00e3o das desigualdades nacionais. ","id":8061532,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Redu\u00e7\u00e3o das desigualdades nacionais. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Soberania nacional. ","id":8061533,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Soberania nacional. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494375,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ordem Econ\u00f4mica e Financeira - T\u00edtulo VII da CF - artigos 170 a 192","oab":true,"nome":"Ordem Econ\u00f4mica e Financeira - T\u00edtulo VII da CF - artigos 170 a 192","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405301,"slug":"direito-constitucional-ordem-economica-e-financeira-titulo-vii-da-cf-artigos-170-a-192"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios gerais da atividade econ\u00f4mica ou princ\u00edpios constitucionais da ordem econ\u00f4mica (artigos 170 a 182 da CF)","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios gerais da atividade econ\u00f4mica ou princ\u00edpios constitucionais da ordem econ\u00f4mica (artigos 170 a 182 da CF)","pai":405301,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405302,"slug":"direito-constitucional-principios-gerais-da-atividade-economica-ou-principios-constitucionais-da-ordem-economica-artigos-170-a-182-da-cf"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115,"slug":"analista-de-recursos-humanos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A c\u00f4modo ele come\u00e7ou, nesse dia, nessa hora; n\u00e3o esbarrou mais. Achou de ir ver o lugar da cova, e as armas e trens que Medeiros Vaz (1), essas determinou que, o morto n\u00e3o tendo parentes, ent\u00e3o para os melhores mais chegados como lembran\u00e7a ficassem: as carabinas e rev\u00f3lveres, a autom\u00e1tica de rompida e ronco, punhal, fac\u00e3o, o capote, o cantil revestido, as capangas e (2), as (3) de trespassar. Algu\u00e9m disse que o cavalo grande, murzelo-mancho, devia de ficar sendo dele mesmo. N\u00e3o quis. Chamou Marcelino Pampa, a ele fez donativo grave: - Este animal \u00e9 vosso, Marcelino, merecido. Porque eu ainda estou para ver outro com igual (4) e car\u00e1ter!\u201d Apertou a m\u00e3o dele, num toques. Marcelino Pampa dobrou de ar, (5). Desse fato em diante, era capaz de se morrer, por Z\u00e9 Bebelo. Mas, para si mesmo, Z\u00e9 Bebelo guardou somente o pelego berbezim, de forrar sela, e um bentinho milagroso, em tr\u00eas baetas confeccionado. (Rosa, J.G. Grande Sert\u00e3o: Veredas (vol. II). Rio de Janeiro: Nova Aguilar, 1994 [1956], p. 121-122)Leia novamente o texto da quest\u00e3o 13 e assinale a alternativa que contenha a significa\u00e7\u00e3o das seguintes palavras no contexto: cova \u2013 trem \u2013 capanga \u2013 cantil \u2013 pelego","provas":[{"id":67740,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115,"slug":"analista-de-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc-2019-ieses-analista-de-recursos-humanos-possui-apenas-o-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 - Analista de Recursos Humanos - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-08 09:20:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":2063605,"hashId":"102d08e8a512376c77a2ac2544232137","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>A c\u00f4modo ele come\u00e7ou, nesse dia, nessa hora; n\u00e3o esbarrou mais. Achou de ir ver o lugar da cova, e as armas e trens que Medeiros Vaz (1), essas determinou que, o morto n\u00e3o tendo parentes, ent\u00e3o para os melhores mais chegados como lembran\u00e7a ficassem: as carabinas e rev\u00f3lveres, a autom\u00e1tica de rompida e ronco, punhal, fac\u00e3o, o capote, o cantil revestido, as capangas e (2), as (3) de trespassar. Algu\u00e9m disse que o cavalo grande, murzelo-mancho, devia de ficar sendo dele mesmo. N\u00e3o quis. Chamou Marcelino Pampa, a ele fez donativo grave: - Este animal \u00e9 vosso, Marcelino, merecido. Porque eu ainda estou para ver outro com igual (4) e car\u00e1ter!\u201d Apertou a m\u00e3o dele, num toques. Marcelino Pampa dobrou de ar, (5). Desse fato em diante, era capaz de se morrer, por Z\u00e9 Bebelo. Mas, para si mesmo, Z\u00e9 Bebelo guardou somente o pelego berbezim, de forrar sela, e um bentinho milagroso, em tr\u00eas baetas confeccionado. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 11px;\">(Rosa, J.G. Grande Sert\u00e3o: Veredas (vol. II). Rio de Janeiro: Nova Aguilar, 1994 [1956], p. 121-122)<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Leia novamente o texto da quest\u00e3o 13 e assinale a alternativa que contenha a significa\u00e7\u00e3o das seguintes palavras no contexto: <em>cova <\/em>\u2013 <em>trem <\/em>\u2013 <em>capanga <\/em>\u2013 <em>cantil <\/em>\u2013 <em>pelego<\/em><\/p>","resposta":8057324,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sepultura \u2013 coisa \u2013 sacola \u2013 albornoz \u2013 lisonjeador","id":8057323,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sepultura \u2013 coisa \u2013 sacola \u2013 albornoz \u2013 lisonjeador<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"t\u00famulo \u2013 traste \u2013 bolsa \u2013 recipiente \u2013 pele","id":8057324,"corpo":"<p>t\u00famulo \u2013 traste \u2013 bolsa \u2013 recipiente \u2013 pele<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"buraco \u2013 meio de transporte \u2013 jagun\u00e7o \u2013 frasco \u2013 bajulador","id":8057325,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">buraco \u2013 meio de transporte \u2013 jagun\u00e7o \u2013 frasco \u2013 bajulador<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"eleva\u00e7\u00e3o \u2013 traste \u2013 albornoz \u2013 garrafa \u2013 adul\u00e3o","id":8057326,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">eleva\u00e7\u00e3o \u2013 traste \u2013 albornoz \u2013 garrafa \u2013 adul\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494296,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 16","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2063605","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","id":19190,"slug":"agente-de-fiscalizacao-tributaria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a decad\u00eancia e a prescri\u00e7\u00e3o, previstas no C\u00f3digo Civil Brasileiro, assinale a assertiva correta: I. A ren\u00fancia da prescri\u00e7\u00e3o pode ser expressa ou t\u00e1cita, e s\u00f3 valer\u00e1, sendo feita, sem preju\u00edzo de terceiro, depois que a prescri\u00e7\u00e3o se consumar; t\u00e1cita \u00e9 a ren\u00fancia quando se presume de fatos do interessado, incompat\u00edveis com a prescri\u00e7\u00e3o. II. Se a decad\u00eancia for convencional, a parte a quem aproveita pode aleg\u00e1-la em qualquer grau de jurisdi\u00e7\u00e3o, mas o juiz n\u00e3o pode suprir a alega\u00e7\u00e3o. III. Suspensa a prescri\u00e7\u00e3o em favor de um dos credores solid\u00e1rios, s\u00f3 aproveitam os outros se a obriga\u00e7\u00e3o for indivis\u00edvel. IV. A interrup\u00e7\u00e3o da prescri\u00e7\u00e3o por um credor aproveita aos outros; semelhantemente, a interrup\u00e7\u00e3o operada contra o codevedor, ou seu herdeiro, n\u00e3o prejudica aos demais coobrigados. A sequ\u00eancia correta \u00e9: ","provas":[{"id":65947,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","id":19190,"slug":"agente-de-fiscalizacao-tributaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc-2019-ieses-agente-de-fiscalizacao-tributaria-possui-apenas-o-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-08 09:20:32","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2064679,"hashId":"ea632a3eb74641a32ded54eaf278c719","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a decad\u00eancia e a prescri\u00e7\u00e3o, previstas no C\u00f3digo Civil Brasileiro, assinale a assertiva correta: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A ren\u00fancia da prescri\u00e7\u00e3o pode ser expressa ou t\u00e1cita, e s\u00f3 valer\u00e1, sendo feita, sem preju\u00edzo de terceiro, depois que a prescri\u00e7\u00e3o se consumar; t\u00e1cita \u00e9 a ren\u00fancia quando se presume de fatos do interessado, incompat\u00edveis com a prescri\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Se a decad\u00eancia for convencional, a parte a quem aproveita pode aleg\u00e1-la em qualquer grau de jurisdi\u00e7\u00e3o, mas o juiz n\u00e3o pode suprir a alega\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Suspensa a prescri\u00e7\u00e3o em favor de um dos credores solid\u00e1rios, s\u00f3 aproveitam os outros se a obriga\u00e7\u00e3o for indivis\u00edvel. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A interrup\u00e7\u00e3o da prescri\u00e7\u00e3o por um credor aproveita aos outros; semelhantemente, a interrup\u00e7\u00e3o operada contra o codevedor, ou seu herdeiro, n\u00e3o prejudica aos demais coobrigados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia correta \u00e9: <\/p>","resposta":8061985,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I, II e III est\u00e3o corretas. ","id":8061985,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as assertivas I, II e III est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As assertivas I, II, III e IV est\u00e3o corretas.","id":8061986,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As assertivas I, II, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I e IV est\u00e3o corretas. ","id":8061987,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as assertivas I e IV est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas a assertiva III est\u00e1 correta. ","id":8061988,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas a assertiva III est\u00e1 correta. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494375,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Prescri\u00e7\u00e3o e da Decad\u00eancia (Art. 189 ao 211)","oab":true,"nome":"Da Prescri\u00e7\u00e3o e da Decad\u00eancia (Art. 189 ao 211)","pai":405890,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405903,"slug":"direito-civil-da-prescricao-e-da-decadencia-art-189-ao-211"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","id":19190,"slug":"agente-de-fiscalizacao-tributaria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise os itens a seguir, concernentes ao Imposto Sobre Servi\u00e7o de Qualquer Natureza, nos termos da Lei Complementar n.\u2070 021, de dezembro de 2005.I. Quando os servi\u00e7os descritos no subitem 3. 04 da Lista de Servi\u00e7os forem prestados no territ\u00f3rio do Munic\u00edpio, a base de c\u00e1lculo ser\u00e1 proporcional, conforme o caso, \u00e0 extens\u00e3o da ferrovia, rodovia, dutos e condutos de qualquer natureza, ou ao n\u00famero de postes, existentes no Munic\u00edpio.II. Sempre que forem omissos ou n\u00e3o mere\u00e7am f\u00e9 as declara\u00e7\u00f5es ou os esclarecimentos prestados, ou os documentos expedidos pelo sujeito ativo ou pelo terceiro legalmente obrigado, a base de c\u00e1lculo do imposto ser\u00e1 arbitrada pela autoridade fiscal.III. O lan\u00e7amento do imposto ser\u00e1 efetuado de of\u00edcio, pela autoridade administrativa, quando o valor do imposto, apurado e declarado pelo sujeito ativo, em Guia de Informa\u00e7\u00e3o Fiscal ou arquivo eletr\u00f4nico, n\u00e3o corresponder \u00e0 realidade ou quando o valor do imposto for levantado e apurado em a\u00e7\u00e3o fiscal.IV. Os contribuintes inscritos no Cadastro de Contribuinte Municipal s\u00e3o obrigados a comunicar \u00e0 Prefeitura no prazo m\u00e1ximo de 90 (noventa) dias, a contar da data da homologa\u00e7\u00e3o da Junta Comercial ou Cart\u00f3rio no caso de Sociedade Simples, para fins de atualiza\u00e7\u00e3o cadastral, as seguintes ocorr\u00eancias: altera\u00e7\u00e3o da raz\u00e3o social ou ramo de atividade, altera\u00e7\u00e3o da forma societ\u00e1ria ou mudan\u00e7a de endere\u00e7o.A sequ\u00eancia correta \u00e9:","provas":[{"id":65947,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","id":19190,"slug":"agente-de-fiscalizacao-tributaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc-2019-ieses-agente-de-fiscalizacao-tributaria-possui-apenas-o-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-08 09:20:36","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2064747,"hashId":"1dc1a5785a2c027fdfd00e8b64b3ba67","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise os itens a seguir, concernentes ao Imposto Sobre Servi\u00e7o de Qualquer Natureza, nos termos da Lei Complementar n.\u2070 021, de dezembro de 2005.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Quando os servi\u00e7os descritos no subitem 3. 04 da Lista de Servi\u00e7os forem prestados no territ\u00f3rio do Munic\u00edpio, a base de c\u00e1lculo ser\u00e1 proporcional, conforme o caso, \u00e0 extens\u00e3o da ferrovia, rodovia, dutos e condutos de qualquer natureza, ou ao n\u00famero de postes, existentes no Munic\u00edpio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Sempre que forem omissos ou n\u00e3o mere\u00e7am f\u00e9 as declara\u00e7\u00f5es ou os esclarecimentos prestados, ou os documentos expedidos pelo sujeito ativo ou pelo terceiro legalmente obrigado, a base de c\u00e1lculo do imposto ser\u00e1 arbitrada pela autoridade fiscal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O lan\u00e7amento do imposto ser\u00e1 efetuado de of\u00edcio, pela autoridade administrativa, quando o valor do imposto, apurado e declarado pelo sujeito ativo, em Guia de Informa\u00e7\u00e3o Fiscal ou arquivo eletr\u00f4nico, n\u00e3o corresponder \u00e0 realidade ou quando o valor do imposto for levantado e apurado em a\u00e7\u00e3o fiscal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Os contribuintes inscritos no Cadastro de Contribuinte Municipal s\u00e3o obrigados a comunicar \u00e0 Prefeitura no prazo m\u00e1ximo de 90 (noventa) dias, a contar da data da homologa\u00e7\u00e3o da Junta Comercial ou Cart\u00f3rio no caso de Sociedade Simples, para fins de atualiza\u00e7\u00e3o cadastral, as seguintes ocorr\u00eancias: altera\u00e7\u00e3o da raz\u00e3o social ou ramo de atividade, altera\u00e7\u00e3o da forma societ\u00e1ria ou mudan\u00e7a de endere\u00e7o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia correta \u00e9:<\/p>","resposta":8062289,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas a assertiva III est\u00e1 incorreta.","id":8062287,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas a assertiva III est\u00e1 incorreta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas II e III est\u00e3o incorretas.","id":8062288,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as assertivas II e III est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As assertivas I, II, III e IV est\u00e3o incorretas.","id":8062289,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As assertivas I, II, III e IV est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I e IV est\u00e3o incorretas.","id":8062290,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as assertivas I e IV est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494375,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Catarina - SC","oab":false,"nome":"Santa Catarina - SC","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395559,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-santa-catarina-sc"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de S\u00e3o Jos\u00e9 - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de S\u00e3o Jos\u00e9 - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395559,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":430155,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-sao-jose-legislacao-aplicada"}],"slug":"direito-tributario\/2064747","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115,"slug":"analista-de-recursos-humanos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento \u00e9 o \u00f3rg\u00e3o respons\u00e1vel pela regulariza\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o org\u00e2nica no Brasil. Sendo assim assinale a alternativa correta sobre produtos org\u00e2nicos:","provas":[{"id":67740,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115,"slug":"analista-de-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc-2019-ieses-analista-de-recursos-humanos-possui-apenas-o-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 - Analista de Recursos Humanos - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-08 09:20:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":2063672,"hashId":"670dfd7f0728d2197814fdac43b9056a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento \u00e9 o \u00f3rg\u00e3o respons\u00e1vel pela regulariza\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o org\u00e2nica no Brasil. Sendo assim assinale a alternativa correta sobre produtos org\u00e2nicos:<\/p>","resposta":8057646,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Restaurantes, lanchonetes e hot\u00e9is que servem pratos org\u00e2nicos devem manter a disposi\u00e7\u00e3o dos consumidores somete a lista dos ingredientes org\u00e2nicos.","id":8057644,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Restaurantes, lanchonetes e hot\u00e9is que servem pratos org\u00e2nicos devem manter a disposi\u00e7\u00e3o dos consumidores somete a lista dos ingredientes org\u00e2nicos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os produtos org\u00e2nicos n\u00e3o podem ser vendidos a granel.","id":8057645,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os produtos org\u00e2nicos n\u00e3o podem ser vendidos a granel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Produtos certificados podem ser vendidos em feiras, supermercados, lojas, restaurantes, hot\u00e9is, ind\u00fastrias e internet etc.","id":8057646,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Produtos certificados podem ser vendidos em feiras, supermercados, lojas, restaurantes, hot\u00e9is, ind\u00fastrias e internet etc.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todo produtor precisa de certifica\u00e7\u00e3o junto de um \u00f3rg\u00e3o credenciado ao minist\u00e9rio da agricultura, pecu\u00e1ria e abastecimento para venda de produtos org\u00e2nicos.","id":8057647,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todo produtor precisa de certifica\u00e7\u00e3o junto de um \u00f3rg\u00e3o credenciado ao minist\u00e9rio da agricultura, pecu\u00e1ria e abastecimento para venda de produtos org\u00e2nicos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494307,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 27 a 30","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407402,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-economia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agroind\u00fastria\/ Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agroind\u00fastria\/ Agropecu\u00e1ria","pai":407402,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":427818,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-agroindustria-agropecuaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","id":19190,"slug":"agente-de-fiscalizacao-tributaria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As c\u00f3pias de seguran\u00e7a (backup) s\u00e3o imprescind\u00edveis nas organiza\u00e7\u00f5es e elas podem ser armazenadas de diversas formas. O tipo de backup que copia todas as altera\u00e7\u00f5es realizadas desde o \u00faltimo backup completo, independente do n\u00famero de backups, \u00e9 chamado de: ","provas":[{"id":65947,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","id":19190,"slug":"agente-de-fiscalizacao-tributaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc-2019-ieses-agente-de-fiscalizacao-tributaria-possui-apenas-o-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-08 09:20:36","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2085889,"hashId":"c5e09c986428b573fe757cc3b3f3c766","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As c\u00f3pias de seguran\u00e7a (backup) s\u00e3o imprescind\u00edveis nas organiza\u00e7\u00f5es e elas podem ser armazenadas de diversas formas. O tipo de backup que copia todas as altera\u00e7\u00f5es realizadas desde o \u00faltimo backup completo, independente do n\u00famero de backups, \u00e9 chamado de: <\/p>","resposta":8152605,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Backup incremental. ","id":8152602,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Backup incremental. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Backup cumulativo. ","id":8152603,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Backup cumulativo. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Backup h\u00edbrido. ","id":8152604,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Backup h\u00edbrido. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Backup diferencial. ","id":8152605,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Backup diferencial. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496759,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Backup e recupera\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Backup e recupera\u00e7\u00e3o","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8152,"slug":"tecnologia-da-informacao-backup-e-recuperacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Integridade","oab":false,"nome":"Integridade","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8173,"slug":"tecnologia-da-informacao-integridade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Procedimentos de Backup (becape ou c\u00f3pia de seguran\u00e7a)","oab":false,"nome":"Procedimentos de Backup (becape ou c\u00f3pia de seguran\u00e7a)","pai":405072,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405071,"slug":"informatica-procedimentos-de-backup-becape-ou-copia-de-seguranca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ferramentas de Prote\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ferramentas de Prote\u00e7\u00e3o","pai":405067,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405072,"slug":"informatica-ferramentas-de-protecao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Procedimentos de Backup","oab":false,"nome":"Procedimentos de Backup","pai":8173,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429483,"slug":"tecnologia-da-informacao-procedimentos-de-backup"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","id":19190,"slug":"agente-de-fiscalizacao-tributaria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as assertivas abaixo de acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal:I. Cabe ao Congresso Nacional, com a san\u00e7\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica, dispor sobre todas as mat\u00e9rias de compet\u00eancia da Uni\u00e3o, especialmente sobre sistema tribut\u00e1rio e arrecada\u00e7\u00e3o.II. Compete privativamente ao Senado Federal avaliar periodicamente a funcionalidade do Sistema Tribut\u00e1rio Nacional, em sua estrutura e seus componentes, e o desempenho das administra\u00e7\u00f5es tribut\u00e1rias da Uni\u00e3o, dos Estados e do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios.III. S\u00e3o de iniciativa privativa do Presidente da Rep\u00fablica as leis que disponham sobre organiza\u00e7\u00e3o administrativa e judici\u00e1ria, mat\u00e9ria tribut\u00e1ria e or\u00e7ament\u00e1ria, servi\u00e7os p\u00fablicos e pessoal da administra\u00e7\u00e3o dos Territ\u00f3rios.IV. Na execu\u00e7\u00e3o da d\u00edvida ativa, a representa\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o cabe \u00e0 Procuradoria-Geral da Fazenda Nacional, observado o disposto em lei.A sequ\u00eancia correta \u00e9:","provas":[{"id":65947,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","id":19190,"slug":"agente-de-fiscalizacao-tributaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc-2019-ieses-agente-de-fiscalizacao-tributaria-possui-apenas-o-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-08 09:20:33","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2064542,"hashId":"777409b78672a30032e62c529ea000b5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as assertivas abaixo de acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Cabe ao Congresso Nacional, com a san\u00e7\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica, dispor sobre todas as mat\u00e9rias de compet\u00eancia da Uni\u00e3o, especialmente sobre sistema tribut\u00e1rio e arrecada\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Compete privativamente ao Senado Federal avaliar periodicamente a funcionalidade do Sistema Tribut\u00e1rio Nacional, em sua estrutura e seus componentes, e o desempenho das administra\u00e7\u00f5es tribut\u00e1rias da Uni\u00e3o, dos Estados e do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. S\u00e3o de iniciativa privativa do Presidente da Rep\u00fablica as leis que disponham sobre organiza\u00e7\u00e3o administrativa e judici\u00e1ria, mat\u00e9ria tribut\u00e1ria e or\u00e7ament\u00e1ria, servi\u00e7os p\u00fablicos e pessoal da administra\u00e7\u00e3o dos Territ\u00f3rios.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Na execu\u00e7\u00e3o da d\u00edvida ativa, a representa\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o cabe \u00e0 Procuradoria-Geral da Fazenda Nacional, observado o disposto em lei.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia correta \u00e9:<\/p>","resposta":8061474,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas a assertiva III est\u00e1 incorreta.","id":8061473,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas a assertiva III est\u00e1 incorreta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I e IV est\u00e3o incorretas.","id":8061474,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as assertivas I e IV est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas II e III est\u00e3o incorretas.","id":8061475,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as assertivas II e III est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As assertivas I, II, III e IV est\u00e3o incorretas.","id":8061476,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As assertivas I, II, III e IV est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494375,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405231,"slug":"direito-constitucional-organizacao-do-estado-titulo-iii-artigos-18-a-43"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","oab":true,"nome":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405238,"slug":"direito-constitucional-reparticao-de-competencias-artigos-21-a-25-30-e-32"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405248,"slug":"direito-constitucional-poder-legislativo-artigos-44-a-75-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Congresso Nacional, C\u00e2mara dos Deputados, Senado Federal, Deputados e Senadores (artigos 44 a 56 da CF)","oab":true,"nome":"Congresso Nacional, C\u00e2mara dos Deputados, Senado Federal, Deputados e Senadores (artigos 44 a 56 da CF)","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405249,"slug":"direito-constitucional-congresso-nacional-camara-dos-deputados-senado-federal-deputados-e-senadores-artigos-44-a-56-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo Legislativo (artigos 59 a 69 da CF)","oab":true,"nome":"Processo Legislativo (artigos 59 a 69 da CF)","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405253,"slug":"direito-constitucional-processo-legislativo-artigos-59-a-69-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es essenciais \u00e0 Justi\u00e7a (artigos 127 a 135 da CF)","oab":true,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es essenciais \u00e0 Justi\u00e7a (artigos 127 a 135 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405281,"slug":"direito-constitucional-funcoes-essenciais-a-justica-artigos-127-a-135-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Advocacia p\u00fablica (artigos 131 e 132 da CF)","oab":true,"nome":"Advocacia p\u00fablica (artigos 131 e 132 da CF)","pai":405281,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405283,"slug":"direito-constitucional-advocacia-publica-artigos-131-e-132-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compet\u00eancia privativa da Uni\u00e3o(artigo 22 da CF)","oab":true,"nome":"Compet\u00eancia privativa da Uni\u00e3o(artigo 22 da CF)","pai":405238,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407604,"slug":"direito-constitucional-competencia-privativa-da-uniao-artigo-22-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Composi\u00e7\u00e3o e compet\u00eancias das Casas Legislativas","oab":true,"nome":"Composi\u00e7\u00e3o e compet\u00eancias das Casas Legislativas","pai":405249,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407633,"slug":"direito-constitucional-composicao-e-competencias-das-casas-legislativas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis ordin\u00e1rias, complementares e delegadas","oab":true,"nome":"Leis ordin\u00e1rias, complementares e delegadas","pai":405253,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407648,"slug":"direito-constitucional-leis-ordinarias-complementares-e-delegadas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Iniciativa, discuss\u00e3o, vota\u00e7\u00e3o, san\u00e7\u00e3o e veto","oab":true,"nome":"Iniciativa, discuss\u00e3o, vota\u00e7\u00e3o, san\u00e7\u00e3o e veto","pai":407648,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407649,"slug":"direito-constitucional-iniciativa-discussao-votacao-sancao-e-veto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Procuradoria-Geral da Fazenda Nacional","oab":false,"nome":"Procuradoria-Geral da Fazenda Nacional","pai":405283,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421800,"slug":"direito-constitucional-procuradoria-geral-da-fazenda-nacional"}],"slug":"direito-constitucional\/2064542","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115,"slug":"analista-de-recursos-humanos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 concord\u00e2ncia nominal:","provas":[{"id":67740,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115,"slug":"analista-de-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc-2019-ieses-analista-de-recursos-humanos-possui-apenas-o-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 - Analista de Recursos Humanos - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-08 09:20:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":2063608,"hashId":"7687d4d56bf506c9d8d41aa97d4bff81","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 concord\u00e2ncia nominal:<\/p>","resposta":8057337,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os milhares de pessoas que estiveram no evento usaram transporte coletivo.","id":8057337,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os milhares de pessoas que estiveram no evento usaram transporte coletivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mais de 20 pessoas desapareceu durante a passagem do furac\u00e3o.","id":8057338,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mais de 20 pessoas desapareceu durante a passagem do furac\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Todos queriam que o almo\u00e7o come\u00e7asse meio-dia e meio.","id":8057339,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos queriam que o almo\u00e7o come\u00e7asse meio-dia e meio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ela ficou meia chateada com a amiga porque n\u00e3o a chamou para sair.","id":8057340,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ela ficou meia chateada com a amiga porque n\u00e3o a chamou para sair.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494296,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 16","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409455,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal-e-nominal-sintaxe-de-concordancia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia Nominal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia Nominal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409456,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-nominal"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","id":19190,"slug":"agente-de-fiscalizacao-tributaria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta, nos termos da Lei Complementar n.\u2070 021, de dezembro de 2005: I. A base de c\u00e1lculo do IPTU \u00e9 o valor venal do im\u00f3vel. II. A Contribui\u00e7\u00e3o de Melhoria tem como fato gerador a realiza\u00e7\u00e3o de obra da qual decorra valoriza\u00e7\u00e3o mobili\u00e1ria. III. O contribuinte do ITBI fornecer\u00e1, ao \u00f3rg\u00e3o fazend\u00e1rio, em documento oficial por este expedido, as informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias \u00e0 identifica\u00e7\u00e3o do fato gerador e \u00e0 apura\u00e7\u00e3o da base de c\u00e1lculo do imposto. IV. A base de c\u00e1lculo da Taxa de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e9 o custo do servi\u00e7o despendido pelo Munic\u00edpio no exerc\u00edcio da atividade de pol\u00edcia. A sequ\u00eancia correta \u00e9: ","provas":[{"id":65947,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","id":19190,"slug":"agente-de-fiscalizacao-tributaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc-2019-ieses-agente-de-fiscalizacao-tributaria-possui-apenas-o-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-08 09:20:33","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2064723,"hashId":"75f79511bd51539be544f15752150529","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta, nos termos da Lei Complementar n.\u2070 021, de dezembro de 2005: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A base de c\u00e1lculo do IPTU \u00e9 o valor venal do im\u00f3vel. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A Contribui\u00e7\u00e3o de Melhoria tem como fato gerador a realiza\u00e7\u00e3o de obra da qual decorra valoriza\u00e7\u00e3o mobili\u00e1ria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O contribuinte do ITBI fornecer\u00e1, ao \u00f3rg\u00e3o fazend\u00e1rio, em documento oficial por este expedido, as informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias \u00e0 identifica\u00e7\u00e3o do fato gerador e \u00e0 apura\u00e7\u00e3o da base de c\u00e1lculo do imposto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A base de c\u00e1lculo da Taxa de Fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e9 o custo do servi\u00e7o despendido pelo Munic\u00edpio no exerc\u00edcio da atividade de pol\u00edcia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia correta \u00e9: <\/p>","resposta":8062180,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I e III est\u00e3o corretas. ","id":8062180,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as assertivas I e III est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I e IV est\u00e3o corretas. ","id":8062181,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as assertivas I e IV est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Apenas a assertiva III est\u00e1 correta. ","id":8062182,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Apenas a assertiva III est\u00e1 correta. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As assertivas I, II, III e IV est\u00e3o corretas. ","id":8062183,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As assertivas I, II, III e IV est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494375,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Catarina - SC","oab":false,"nome":"Santa Catarina - SC","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395559,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-santa-catarina-sc"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115,"slug":"analista-de-recursos-humanos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da INTRANET, \u00e9 INCORRETO afirmar:","provas":[{"id":67740,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115,"slug":"analista-de-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc-2019-ieses-analista-de-recursos-humanos-possui-apenas-o-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 - Analista de Recursos Humanos - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-08 09:20:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":2063648,"hashId":"733140005208c8f1b689b462caf9d919","enunciado":"<p>A respeito da INTRANET, \u00e9 <strong>INCORRETO <\/strong>afirmar:<\/p>","resposta":8057531,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tem como um dos objetivos, partilhar informa\u00e7\u00e3o que seja pertinente \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o e seus colaboradores.","id":8057530,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tem como um dos objetivos, partilhar informa\u00e7\u00e3o que seja pertinente \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o e seus colaboradores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Uma Intranet de uma organiza\u00e7\u00e3o nunca estar\u00e1 conectada \u00e0 Internet.","id":8057531,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma Intranet de uma organiza\u00e7\u00e3o nunca estar\u00e1 conectada \u00e0 Internet.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Possibilita maior e melhor comunica\u00e7\u00e3o dentro da empresa.","id":8057532,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Possibilita maior e melhor comunica\u00e7\u00e3o dentro da empresa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pode ser um risco de seguran\u00e7a de informa\u00e7\u00e3o, caso o seu desenvolvimento n\u00e3o seja adequado.","id":8057533,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pode ser um risco de seguran\u00e7a de informa\u00e7\u00e3o, caso o seu desenvolvimento n\u00e3o seja adequado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494303,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 26","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o de Redes","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o de Redes","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405157,"slug":"informatica-classificacao-de-redes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Intranet","oab":false,"nome":"Intranet","pai":405157,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405161,"slug":"informatica-intranet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429400,"slug":"tecnologia-da-informacao-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Intranet, Extranet e Proxy","oab":false,"nome":"Intranet, Extranet e Proxy","pai":429400,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429402,"slug":"tecnologia-da-informacao-intranet-extranet-e-proxy"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2063648","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","id":19190,"slug":"agente-de-fiscalizacao-tributaria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Regime Jur\u00eddico \u00danico dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio de S\u00e3o Jos\u00e9, revers\u00e3o: ","provas":[{"id":65947,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","id":19190,"slug":"agente-de-fiscalizacao-tributaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc-2019-ieses-agente-de-fiscalizacao-tributaria-possui-apenas-o-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-08 09:20:33","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2064584,"hashId":"191c7ca555ac0166b68eaacab5e4209e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Regime Jur\u00eddico \u00danico dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio de S\u00e3o Jos\u00e9, revers\u00e3o: <\/p>","resposta":8061636,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 o retorno do servidor est\u00e1vel ao cargo anteriormente ocupado. ","id":8061633,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 o retorno do servidor est\u00e1vel ao cargo anteriormente ocupado. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 a investidura do servidor em cargo de atribui\u00e7\u00f5es e responsabilidades compat\u00edveis com a limita\u00e7\u00e3o que tenha sofrido em sua capacidade f\u00edsica ou mental, verificada em inspe\u00e7\u00e3o por junta m\u00e9dica oficial. ","id":8061634,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 a investidura do servidor em cargo de atribui\u00e7\u00f5es e responsabilidades compat\u00edveis com a limita\u00e7\u00e3o que tenha sofrido em sua capacidade f\u00edsica ou mental, verificada em inspe\u00e7\u00e3o por junta m\u00e9dica oficial. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 a reinvestidura do servidor est\u00e1vel no cargo anteriormente ocupado, quando invalidada a sua exonera\u00e7\u00e3o por decis\u00e3o administrativa ou judicial, com ressarcimento de todas as vantagens. ","id":8061635,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 a reinvestidura do servidor est\u00e1vel no cargo anteriormente ocupado, quando invalidada a sua exonera\u00e7\u00e3o por decis\u00e3o administrativa ou judicial, com ressarcimento de todas as vantagens. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 o retorno \u00e0 atividade de servidor aposentado por invalidez quando, por junta m\u00e9dica oficial, forem declarados insubsistentes os motivos determinantes da aposentadoria. ","id":8061636,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 o retorno \u00e0 atividade de servidor aposentado por invalidez quando, por junta m\u00e9dica oficial, forem declarados insubsistentes os motivos determinantes da aposentadoria. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494375,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Catarina - SC","oab":false,"nome":"Santa Catarina - SC","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395559,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-santa-catarina-sc"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115,"slug":"analista-de-recursos-humanos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o dos recursos oriundos do Fundo Partid\u00e1rio assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":67740,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115,"slug":"analista-de-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc-2019-ieses-analista-de-recursos-humanos-possui-apenas-o-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 - Analista de Recursos Humanos - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-08 09:20:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":2063665,"hashId":"5bf2c170189f335ad6925a6ae53e913b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o dos recursos oriundos do Fundo Partid\u00e1rio assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":8057614,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na manuten\u00e7\u00e3o das resid\u00eancias dos membros do partido.","id":8057611,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na manuten\u00e7\u00e3o das resid\u00eancias dos membros do partido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Transfer\u00eancia de recursos para outros partidos.","id":8057612,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Transfer\u00eancia de recursos para outros partidos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o e permitido o pagamento de despesas com alimenta\u00e7\u00e3o.","id":8057613,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o e permitido o pagamento de despesas com alimenta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na cria\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o de instituto ou funda\u00e7\u00e3o de pesquisa e de doutrina\u00e7\u00e3o e educa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, sendo esta aplica\u00e7\u00e3o de, no m\u00ednimo, vinte por cento do total recebido.","id":8057614,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na cria\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o de instituto ou funda\u00e7\u00e3o de pesquisa e de doutrina\u00e7\u00e3o e educa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, sendo esta aplica\u00e7\u00e3o de, no m\u00ednimo, vinte por cento do total recebido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494307,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 27 a 30","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407402,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-economia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Anos Iniciais","id":16423,"slug":"professor-de-anos-iniciais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Teresa","sigla":"","id":5155,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-santa-teresa-es"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 uma maneira estruturada e organizada com base em determinados princ\u00edpios para representa\u00e7\u00e3o da fala. H\u00e1 ___________ que representam o significado das palavras e h\u00e1 aqueles que representam os sons da l\u00edngua, sua \u201cpauta sonora\u201d. Nosso ______________ (chamado de \u201calfab\u00e9tico\u201d ou \u201calfab\u00e9tico-ortogr\u00e1fico\u201d) representa \u201csons\u201d ou fonemas, em geral cada \u201cletra\u201d correspondendo a um \u201csom\u201d e vice-versa.","provas":[{"id":66355,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Iniciais","id":16423,"slug":"professor-de-anos-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Teresa","sigla":"","id":5155,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-santa-teresa-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-teresa-es-2019-idcap-professor-de-anos-iniciais","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Santa Teresa - Professor de Anos Iniciais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-08 20:41:14","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2023452,"hashId":"f93f7092d7e979665db412e532581509","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 uma maneira estruturada e organizada com base em determinados princ\u00edpios para representa\u00e7\u00e3o da fala. H\u00e1 ___________ que representam o significado das palavras e h\u00e1 aqueles que representam os sons da l\u00edngua, sua \u201cpauta sonora\u201d. Nosso ______________ (chamado de \u201calfab\u00e9tico\u201d ou \u201calfab\u00e9tico-ortogr\u00e1fico\u201d) representa \u201csons\u201d ou fonemas, em geral cada \u201cletra\u201d correspondendo a um \u201csom\u201d e vice-versa.<\/p>","resposta":7880241,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sistema de escrita","id":7880241,"corpo":"<p>Sistema de escrita<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fun\u00e7\u00f5es da leitura","id":7880242,"corpo":"<p>Fun\u00e7\u00f5es da leitura<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cultura escolar","id":7880243,"corpo":"<p>Cultura escolar<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Atividades motoras","id":7880244,"corpo":"<p>Atividades motoras<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Grafemas e Fonemas","id":7880245,"corpo":"<p>Grafemas e Fonemas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489570,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Anos Iniciais","id":16423,"slug":"professor-de-anos-iniciais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Teresa","sigla":"","id":5155,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-santa-teresa-es"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 vista como uma das mais importantes ferramentas \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o dos professores para alcan\u00e7ar o principal objetivo da escola: fazer todos os estudantes avan\u00e7arem. Ou seja, o importante hoje \u00e9 encontrar caminhos para medir a qualidade do aprendizado dos alunos e oferecer alternativas para uma evolu\u00e7\u00e3o mais segura:","provas":[{"id":66355,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Iniciais","id":16423,"slug":"professor-de-anos-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Teresa","sigla":"","id":5155,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-santa-teresa-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-teresa-es-2019-idcap-professor-de-anos-iniciais","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Santa Teresa - Professor de Anos Iniciais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-08 20:40:18","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2023424,"hashId":"cf3f7f73f652ccb7c2fa47e11440f99d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vista como uma das mais importantes ferramentas \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o dos professores para alcan\u00e7ar o principal objetivo da escola: fazer todos os estudantes avan\u00e7arem. Ou seja, o importante hoje \u00e9 encontrar caminhos para medir a qualidade do aprendizado dos alunos e oferecer alternativas para uma evolu\u00e7\u00e3o mais segura:<\/p>","resposta":7880130,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Planejamento","id":7880128,"corpo":"<p>Planejamento<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Projetos","id":7880129,"corpo":"<p>Projetos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o","id":7880130,"corpo":"<p>Avalia\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Brincadeiras","id":7880131,"corpo":"<p>Brincadeiras<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Relat\u00f3rios","id":7880132,"corpo":"<p>Relat\u00f3rios<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489570,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o","pai":425913,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425920,"slug":"pedagogia-avaliacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250,"slug":"juiz-federal-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"tj-pr-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando os dispositivos legais e o entendimento dos tribunais superiores acerca de aspectos processuais da execu\u00e7\u00e3o penal, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":36125,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250,"slug":"juiz-federal-substituto"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"tj-pr-pr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-pr-pr-2019-cespe-cebraspe-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ PR - Juiz Substituto - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-09 04:01:10","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1044690,"hashId":"73939631f43c9c1b6fdb01cbfc932e8e","enunciado":"Considerando os dispositivos legais e o entendimento dos tribunais\r\nsuperiores acerca de aspectos processuais da execu\u00e7\u00e3o penal,\r\nassinale a op\u00e7\u00e3o correta.","resposta":3657184,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O direito de entrevista pessoal e reservada do preso com o seu advogado pode ser restringido por ato motivado do diretor do estabelecimento prisional.","id":3657183,"corpo":"O direito de entrevista pessoal e reservada do preso com o seu\r\nadvogado pode ser restringido por ato motivado do diretor do\r\nestabelecimento prisional.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"De acordo com o STF, a transfer\u00eancia do apenado para penitenci\u00e1ria federal por motivo de seguran\u00e7a p\u00fablica n\u00e3o \u00e9 compat\u00edvel com a progress\u00e3o de regime prisional.","id":3657184,"corpo":"De acordo com o STF, a transfer\u00eancia do apenado para\r\npenitenci\u00e1ria federal por motivo de seguran\u00e7a p\u00fablica n\u00e3o \u00e9\r\ncompat\u00edvel com a progress\u00e3o de regime prisional.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A mudan\u00e7a de domic\u00edlio do condenado benefici\u00e1rio de livramento condicional acarreta a modifica\u00e7\u00e3o da compet\u00eancia da execu\u00e7\u00e3o penal.","id":3657185,"corpo":"A mudan\u00e7a de domic\u00edlio do condenado benefici\u00e1rio de\r\nlivramento condicional acarreta a modifica\u00e7\u00e3o da compet\u00eancia\r\nda execu\u00e7\u00e3o penal.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A pr\u00e1tica esportiva pelo apenado possibilita remi\u00e7\u00e3o da pena em raz\u00e3o da interpreta\u00e7\u00e3o extensiva do STJ quanto \u00e0s hip\u00f3teses de trabalho e estudo previstas na Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal.","id":3657186,"corpo":"A pr\u00e1tica esportiva pelo apenado possibilita remi\u00e7\u00e3o da pena\r\nem raz\u00e3o da interpreta\u00e7\u00e3o extensiva do STJ quanto \u00e0s\r\nhip\u00f3teses de trabalho e estudo previstas na Lei de Execu\u00e7\u00e3o\r\nPenal.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":377253,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 70","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 7.210\/1984 - Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal - LEP","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 7.210\/1984 - Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal - LEP","pai":null,"assunto_raiz":406458,"materia":true,"id":406458,"slug":"lei-no-7-210-1984-lei-de-execucao-penal-lep"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Execu\u00e7\u00e3o das Penas em Esp\u00e9cie","oab":true,"nome":"Da Execu\u00e7\u00e3o das Penas em Esp\u00e9cie","pai":406458,"assunto_raiz":406458,"materia":false,"id":406467,"slug":"lei-no-7-210-1984-lei-de-execucao-penal-lep-da-execucao-das-penas-em-especie"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Regimes (Art. 110 a 119)","oab":true,"nome":"Dos Regimes (Art. 110 a 119)","pai":411049,"assunto_raiz":406458,"materia":false,"id":411051,"slug":"lei-no-7-210-1984-lei-de-execucao-penal-lep-dos-regimes-art-110-a-119"}],"slug":"lei-no-7-210-1984-lei-de-execucao-penal-lep\/1044690","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821,"slug":"auditor-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-jaru-ro"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O n\u00famero que completa a seguinte sequ\u00eancia 2, 5, 10, 17, 26, ..., \u00e9:","provas":[{"id":43074,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821,"slug":"auditor-fiscal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-jaru-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-auditor-fiscal","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - Auditor Fiscal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-09 04:01:10","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1287892,"hashId":"fb3854e85cf024f153e245af59f502e0","enunciado":"<p align=\"justify\">O n\u00famero que completa a seguinte sequ\u00eancia<strong> 2, 5, 10, 17,\r\n26,<\/strong> ..., \u00e9:<\/p>","resposta":4683950,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"27.","id":4683948,"corpo":"<p align=justify>27.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"36.","id":4683949,"corpo":"<p align=justify>36.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"37.","id":4683950,"corpo":"<p align=justify>37.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"6.","id":4683951,"corpo":"<p align=justify>6.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"18.","id":4683952,"corpo":"<p align=justify>18.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":406372,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio Sequencial","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio Sequencial","pai":425328,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404276,"slug":"raciocinio-logico-raciocinio-sequencial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sequ\u00eancias com n\u00fameros, letras, palavras e figuras","oab":false,"nome":"Sequ\u00eancias com n\u00fameros, letras, palavras e figuras","pai":425328,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404279,"slug":"raciocinio-logico-sequencias-com-numeros-letras-palavras-e-figuras"}],"slug":"raciocinio-logico\/1287892","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683,"slug":"mpe-go"}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Planaltina","id":17137,"slug":"secretario-auxiliar-da-comarca-de-planaltina"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa incorreta. De acordo com o Estatuto dos Servidores Civis do Estado de Goi\u00e1s, Lei Estadual n. 10.460\/88, constitui transgress\u00e3o disciplinar e ao funcion\u00e1rio \u00e9 proibido:","provas":[{"id":38545,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Planaltina","id":17137,"slug":"secretario-auxiliar-da-comarca-de-planaltina"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683,"slug":"mpe-go"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"mpe-go-go-2019-mpe-go-secretario-auxiliar-da-comarca-de-planaltina","tipo":1,"nome":"MPE GO - MPE GO - Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Planaltina - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-10 04:01:57","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1122052,"hashId":"be2c54045b96030c4561fd4f1844ba2c","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa incorreta. De acordo com o Estatuto dos Servidores Civis do Estado de Goi\u00e1s, Lei Estadual n. 10.460\/88, constitui transgress\u00e3o disciplinar e ao funcion\u00e1rio \u00e9 proibido:<\/p>","resposta":3989255,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"retirar, sem pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o da autoridade competente, qualquer documento ou objeto da reparti\u00e7\u00e3o","id":3989251,"corpo":"<p align=justify>retirar, sem pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o da autoridade competente, qualquer documento ou objeto da reparti\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"promover manifesta\u00e7\u00e3o de apre\u00e7o ou desapre\u00e7o no recinto da reparti\u00e7\u00e3o","id":3989252,"corpo":"<p align=justify>promover manifesta\u00e7\u00e3o de apre\u00e7o ou desapre\u00e7o no recinto da reparti\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cometer a pessoa estranha \u00e0 reparti\u00e7\u00e3o, fora dos casos previstos em lei, o desempenho de encargo que lhe competir ou a seus subordinados","id":3989253,"corpo":"<p align=justify>cometer a pessoa estranha \u00e0 reparti\u00e7\u00e3o, fora dos casos previstos em lei, o desempenho de encargo que lhe competir ou a seus subordinados<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"deixar de informar, com presteza, os processos que lhe forem encaminhados","id":3989254,"corpo":"<p align=justify>deixar de informar, com presteza, os processos que lhe forem encaminhados<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"atender, com preteri\u00e7\u00e3o de qualquer outro servi\u00e7o, ao p\u00fablico em geral","id":3989255,"corpo":"<p align=justify>atender, com preteri\u00e7\u00e3o de qualquer outro servi\u00e7o, ao p\u00fablico em geral<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387435,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 41","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto dos Funcion\u00e1rios P\u00fablicos Civis do Estado de Goi\u00e1s e de suas Autarquias - Lei n\u00ba 10.460\/1988","oab":false,"nome":"Estatuto dos Funcion\u00e1rios P\u00fablicos Civis do Estado de Goi\u00e1s e de suas Autarquias - Lei n\u00ba 10.460\/1988","pai":395519,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":396207,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-estatuto-dos-funcionarios-publicos-civis-do-estado-de-goias-e-de-suas-autarquias-lei-no-10-460-1988"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1122052","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia - MG","sigla":"","id":3557,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando que \u201c[...] um transtorno se traduz por um conjunto de sinais sintomatol\u00f3gicos que provocam uma s\u00e9rie de perturba\u00e7\u00f5es no aprender da crian\u00e7a, interferindo no processo de aquisi\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es de uma forma acentuada\u201d (ROTTA, OLWEILER, RIESGO, 2015, p. 126-127), s\u00e3o transtornos espec\u00edficos de aprendizagem:","provas":[{"id":39410,"cargo":{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia - MG","sigla":"","id":3557,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg-2019-fundep-psicopedagogo-2","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa Luzia - MG - Psicopedagogo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-10 04:01:58","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"}],"id":1156017,"hashId":"2d4253802ba99bcd6fa718325d572e87","enunciado":"<p align=\"justify\">Considerando que \u201c[...] um transtorno se traduz por\r\num conjunto de sinais sintomatol\u00f3gicos que provocam\r\numa s\u00e9rie de perturba\u00e7\u00f5es no aprender da crian\u00e7a,\r\ninterferindo no processo de aquisi\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o\r\nde informa\u00e7\u00f5es de uma forma acentuada\u201d (ROTTA,\r\nOLWEILER, RIESGO, 2015, p. 126-127), s\u00e3o transtornos\r\nespec\u00edficos de aprendizagem:<\/p>","resposta":4131186,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Transtorno na leitura, transtorno na express\u00e3o escrita, transtorno do d\u00e9ficit de aten\u00e7\u00e3o.","id":4131184,"corpo":"<p align=justify>Transtorno na leitura, transtorno na express\u00e3o\r\nescrita, transtorno do d\u00e9ficit de aten\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Transtorno da linguagem, transtorno na matem\u00e1tica, transtorno da mem\u00f3ria.","id":4131185,"corpo":"<p align=justify>Transtorno da linguagem, transtorno na\r\nmatem\u00e1tica, transtorno da mem\u00f3ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Transtorno na leitura, transtorno na express\u00e3o escrita, transtorno na matem\u00e1tica.","id":4131186,"corpo":"<p align=justify>Transtorno na leitura, transtorno na express\u00e3o\r\nescrita, transtorno na matem\u00e1tica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Transtorno de hiperatividade, transtorno do neurodesenvolvimento, transtorno do espectro autista.","id":4131187,"corpo":"<p align=justify>Transtorno de hiperatividade, transtorno do\r\nneurodesenvolvimento, transtorno do espectro\r\nautista.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391673,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Transtornos sociais e constru\u00e7\u00e3o\/reconstru\u00e7\u00e3o social da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Transtornos sociais e constru\u00e7\u00e3o\/reconstru\u00e7\u00e3o social da educa\u00e7\u00e3o","pai":405539,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425985,"slug":"pedagogia-transtornos-sociais-e-construcao-reconstrucao-social-da-educacao"}],"slug":"pedagogia\/1156017","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Estado do Rio de Janeiro - CREMERJ","sigla":"CREMERJ","id":3598,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"cremerj-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As despesas relacionadas ao compromisso contratual assumido referente \u00e0 compra parcelada de um ve\u00edculo e ao consumo de energia el\u00e9trica s\u00e3o empenhadas, respectivamente, utilizando que modalidade de empenho:","provas":[{"id":39637,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Estado do Rio de Janeiro - CREMERJ","sigla":"CREMERJ","id":3598,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"cremerj-rj"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cremerj-rj-2019-idib-contador","tipo":1,"nome":"IDIB - CREMERJ - Contador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-10 04:02:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1164592,"hashId":"8ac19b8aad612ec317aec8cd90d94fb6","enunciado":"<p align=justify>As despesas relacionadas ao compromisso contratual\r\nassumido referente \u00e0 compra parcelada de um ve\u00edculo e ao\r\nconsumo de energia el\u00e9trica s\u00e3o empenhadas,\r\nrespectivamente, utilizando que modalidade de empenho:<\/p>","resposta":4170292,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ordin\u00e1rio e Global;","id":4170290,"corpo":"Ordin\u00e1rio e Global;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ordin\u00e1rio e Estimativo;","id":4170291,"corpo":"Ordin\u00e1rio e Estimativo;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Global e Estimativo;","id":4170292,"corpo":"Global e Estimativo;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Global e Ordin\u00e1rio.","id":4170293,"corpo":"Global e Ordin\u00e1rio.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392440,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Est\u00e1gio do empenho","oab":false,"nome":"Est\u00e1gio do empenho","pai":412144,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412145,"slug":"contabilidade-publica-estagio-do-empenho"}],"slug":"contabilidade-publica\/1164592","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que n\u00e3o indique uma forma de provimento de cargo p\u00fablico.","provas":[{"id":39956,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2019-idecan-administrador-2","tipo":1,"nome":"IDECAN - IFBA - Administrador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-10 04:02:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1175468,"hashId":"15514bffd5c273083ab07c4c67b58680","enunciado":"<p align=\"justify\">Assinale a alternativa que <strong>n\u00e3o<\/strong> indique uma forma de\r\nprovimento de cargo p\u00fablico.<\/p>","resposta":4213849,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"nomea\u00e7\u00e3o","id":4213845,"corpo":"<p align=justify>nomea\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"promo\u00e7\u00e3o","id":4213846,"corpo":"<p align=justify>promo\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"reintegra\u00e7\u00e3o","id":4213847,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>reintegra\u00e7\u00e3o<\/p><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"revers\u00e3o","id":4213848,"corpo":"<p align=justify>revers\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ascens\u00e3o","id":4213849,"corpo":"<p align=justify>ascens\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393666,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 41","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Agentes P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404354,"slug":"direito-administrativo-agentes-publicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo I - Do Provimento","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo I - Do Provimento","pai":404502,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404503,"slug":"direito-administrativo-capitulo-i-do-provimento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acesso aos Cargos e Empregos P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Acesso aos Cargos e Empregos P\u00fablicos","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408014,"slug":"direito-administrativo-acesso-aos-cargos-e-empregos-publicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Formas de provimento","oab":false,"nome":"Formas de provimento","pai":408014,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422171,"slug":"direito-administrativo-formas-de-provimento"}],"slug":"direito-administrativo\/1175468","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lucena","sigla":"Prefeitura de Lucena","id":4052,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-lucena-pb"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A agricultura \u00e9 uma atividade econ\u00f4mica dependente, em grande parte, do meio f\u00edsico e o aspecto ecol\u00f3gico confere fundamental import\u00e2ncia ao processo de produ\u00e7\u00e3o agropecu\u00e1ria. No Brasil, a respeito da agricultura no estado da Para\u00edba e da Regi\u00e3o Nordeste, julgue as afirmativas abaixo e marque a alternativa INCORRETA: I- O uso da terra \u00e9 determinado pelas potencialidades e limita\u00e7\u00f5es ambientais. Na Para\u00edba, devido \u00e0 baixa latitude, a luz e o calor s\u00e3o fatores abundantes para a produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola. II- Em todo espa\u00e7o geogr\u00e1fico do nordeste brasileiro predomina o clima semi\u00e1rido onde a instabilidade do sistema solo-clima-vegeta\u00e7\u00e3o \u00e9 naturalmente mais acentuada que em outras regi\u00f5es de clima mais ameno, onde a informa\u00e7\u00e3o sobre a aptid\u00e3o ed\u00e1fica das culturas torna-se ainda mais valiosa. III - A produ\u00e7\u00e3o brasileira de coco \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia econ\u00f4mica e social para a Regi\u00e3o Nordeste, onde se encontra a maior produ\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds. IV - No Estado da Para\u00edba, na microrregi\u00e3o do Vale do Pianc\u00f3, o destaque \u00e9 a produ\u00e7\u00e3o de banana, sendo o primeiro da regi\u00e3o nordeste tendo uma import\u00e2ncia social e econ\u00f4mica relevante. Est\u00e1(\u00e3o) incorreta(s)","provas":[{"id":45402,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lucena","sigla":"Prefeitura de Lucena","id":4052,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-lucena-pb"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lucena-pb-2019-contemax-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Lucena - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-10 04:01:59","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1374065,"hashId":"f207a552dce8a6b55423c4b2734f2403","enunciado":"<p align=justify>A agricultura \u00e9 uma atividade econ\u00f4mica\r\ndependente, em grande parte, do meio f\u00edsico e o\r\naspecto ecol\u00f3gico confere fundamental import\u00e2ncia\r\nao processo de produ\u00e7\u00e3o agropecu\u00e1ria. <div>No Brasil, a respeito da agricultura no estado da\r\nPara\u00edba e da Regi\u00e3o Nordeste, julgue as afirmativas\r\nabaixo e marque a alternativa <b>INCORRETA<\/b>: <\/div><div><br><\/div><div><br><\/div><div>I- O uso da terra \u00e9 determinado pelas\r\npotencialidades e limita\u00e7\u00f5es ambientais. Na Para\u00edba,\r\ndevido \u00e0 baixa latitude, a luz e o calor s\u00e3o fatores\r\nabundantes para a produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola. <\/div><div><br><\/div><div>II- Em todo espa\u00e7o geogr\u00e1fico do nordeste brasileiro\r\npredomina o clima semi\u00e1rido onde a instabilidade do\r\nsistema solo-clima-vegeta\u00e7\u00e3o \u00e9 naturalmente mais\r\nacentuada que em outras regi\u00f5es de clima mais\r\nameno, onde a informa\u00e7\u00e3o sobre a aptid\u00e3o ed\u00e1fica\r\ndas culturas torna-se ainda mais valiosa. <\/div><div><br><\/div><div>III - A produ\u00e7\u00e3o brasileira de coco \u00e9 de fundamental\r\nimport\u00e2ncia econ\u00f4mica e social para a Regi\u00e3o Nordeste, onde se encontra a maior produ\u00e7\u00e3o do\r\nPa\u00eds. <\/div><div><br><\/div><div>IV - No Estado da Para\u00edba, na microrregi\u00e3o do Vale\r\ndo Pianc\u00f3, o destaque \u00e9 a produ\u00e7\u00e3o de banana,\r\nsendo o primeiro da regi\u00e3o nordeste tendo uma\r\nimport\u00e2ncia social e econ\u00f4mica relevante. <\/div><div><br><\/div><div><br><\/div><div><b>Est\u00e1(\u00e3o) incorreta(s)<\/b><\/div><\/p>","resposta":5049619,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as afirmativa I e II","id":5049618,"corpo":"<p align=justify>Apenas as afirmativa I e II<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas II e IV.","id":5049619,"corpo":"<p align=justify>Apenas as afirmativas II e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I, II e IV.","id":5049620,"corpo":"<p align=justify>Apenas as afirmativas I, II e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas III e IV.","id":5049621,"corpo":"<p align=justify>Apenas as afirmativas III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As afirmativas I, II, III e IV.","id":5049622,"corpo":"<p align=justify>As afirmativas I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417207,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23 a 24","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397311,"slug":"geografia-economia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agricultura","oab":false,"nome":"Agricultura","pai":397323,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":419348,"slug":"geografia-agricultura"}],"slug":"geografia\/1374065","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: An\u00e1lise de Sistemas - Suporte Operacional e de Tecnologia","id":20092,"slug":"analista-censitario-area-analise-de-sistemas-suporte-operacional-e-de-tecnologia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a tecnologia de arquitetura de processadores CISC (Complex Instruction Set Computer), analise as assertivas e assinale a alternativa que aponta as corretas. I. A arquitetura de processadores CISC possui instru\u00e7\u00f5es de tamanho vari\u00e1vel. II. Apenas instru\u00e7\u00f5es load e store podem acessar a mem\u00f3ria. III. Ela \u00e9 uma arquitetura altamente paralelizada, atrav\u00e9s da implementa\u00e7\u00e3o de pipelines. IV. A sua arquitetura possui controle microprogramado.","provas":[{"id":47061,"cargo":{"descricao":"Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: An\u00e1lise de Sistemas - Suporte Operacional e de Tecnologia","id":20092,"slug":"analista-censitario-area-analise-de-sistemas-suporte-operacional-e-de-tecnologia"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2019-instituto-aocp-analista-censitario-area-analise-de-sistemas-suporte-operacional-e-de-tecnologia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - IBGE - Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: An\u00e1lise de Sistemas - Suporte Operacional e de Tecnologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-10 04:02:03","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"}],"id":1431600,"hashId":"2502adaec3ea8648c831868847dbc7a3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a tecnologia de arquitetura de processadores CISC (<em>Complex Instruction Set Computer<\/em>), analise as assertivas e assinale a alternativa que aponta as corretas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A arquitetura de processadores CISC possui instru\u00e7\u00f5es de tamanho vari\u00e1vel. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Apenas instru\u00e7\u00f5es <em>load <\/em>e <em>store <\/em>podem acessar a mem\u00f3ria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Ela \u00e9 uma arquitetura altamente paralelizada, atrav\u00e9s da implementa\u00e7\u00e3o de <em>pipelines<\/em>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A sua arquitetura possui controle microprogramado.<\/p>","resposta":5285587,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e IV.","id":5285587,"corpo":"<p>Apenas I e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I, II e III.","id":5285588,"corpo":"<p>Apenas I, II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas II, III e IV.","id":5285589,"corpo":"<p>Apenas II, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I, III e IV.","id":5285590,"corpo":"<p>Apenas I, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":5285591,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423147,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 50","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reduced Instruction Set Computer - RISC","oab":false,"nome":"Reduced Instruction Set Computer - RISC","pai":416943,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416949,"slug":"tecnologia-da-informacao-reduced-instruction-set-computer-risc"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1431600","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio de Cultura","id":20153,"slug":"bibliotecario-de-cultura"},{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Engenheiro Florestal","id":6728,"slug":"engenheiro-florestal"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Professor I","id":6516,"slug":"professor-i"},{"descricao":"Professor II - \u00c1rea CI\u00eancias","id":8710,"slug":"professor-ii-area-ciencias"},{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Geografia","id":6803,"slug":"professor-ii-area-geografia"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Supervisor Educacional","id":2042,"slug":"supervisor-educacional"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Eletricidade","id":3131,"slug":"tecnico-area-eletricidade"},{"descricao":"T\u00e9cnico em An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":12531,"slug":"tecnico-em-analises-clinicas"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343,"slug":"tecnico-em-edificacoes"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taiobeiras","sigla":"","id":4181,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o texto, em rela\u00e7\u00e3o ao tempo, devemos ser","provas":[{"id":47335,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taiobeiras","sigla":"","id":4181,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura - Advogado - 2019"},{"id":47347,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taiobeiras","sigla":"","id":4181,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura - Arquivista - 2019"},{"id":47354,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taiobeiras","sigla":"","id":4181,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura - Assistente Social - 2019"},{"id":47360,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taiobeiras","sigla":"","id":4181,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura - Auxiliar de Sa\u00fade Bucal - 2019"},{"id":47363,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio de Cultura","id":20153,"slug":"bibliotecario-de-cultura"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taiobeiras","sigla":"","id":4181,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura - Bibliotec\u00e1rio de Cultura - 2019"},{"id":47364,"cargo":{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taiobeiras","sigla":"","id":4181,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura - Bioqu\u00edmico - 2019"},{"id":47365,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taiobeiras","sigla":"","id":4181,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura - Contador - 2019"},{"id":47368,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taiobeiras","sigla":"","id":4181,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura - Educador F\u00edsico - 2019"},{"id":47372,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taiobeiras","sigla":"","id":4181,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura - Enfermeiro - 2019"},{"id":47375,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taiobeiras","sigla":"","id":4181,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura - Engenheiro Civil - 2019"},{"id":47379,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Florestal","id":6728,"slug":"engenheiro-florestal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taiobeiras","sigla":"","id":4181,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura - Engenheiro Florestal - 2019"},{"id":47382,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taiobeiras","sigla":"","id":4181,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura - Farmac\u00eautico - 2019"},{"id":47388,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taiobeiras","sigla":"","id":4181,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura - Fisioterapeuta - 2019"},{"id":47391,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taiobeiras","sigla":"","id":4181,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"},{"id":47402,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taiobeiras","sigla":"","id":4181,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura - M\u00e9dico - 2019"},{"id":47405,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taiobeiras","sigla":"","id":4181,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"},{"id":47413,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taiobeiras","sigla":"","id":4181,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura - Nutricionista - 2019"},{"id":47418,"cargo":{"descricao":"Professor I","id":6516,"slug":"professor-i"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taiobeiras","sigla":"","id":4181,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura - Professor I - 2019"},{"id":47419,"cargo":{"descricao":"Professor II - \u00c1rea CI\u00eancias","id":8710,"slug":"professor-ii-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taiobeiras","sigla":"","id":4181,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura - Professor II - \u00c1rea CI\u00eancias - 2019"},{"id":47420,"cargo":{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Geografia","id":6803,"slug":"professor-ii-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taiobeiras","sigla":"","id":4181,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura - Professor II - \u00c1rea Geografia - 2019"},{"id":47423,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taiobeiras","sigla":"","id":4181,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura - Psic\u00f3logo - 2019"},{"id":47428,"cargo":{"descricao":"Supervisor Educacional","id":2042,"slug":"supervisor-educacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taiobeiras","sigla":"","id":4181,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura - Supervisor Educacional - 2019"},{"id":47430,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Eletricidade","id":3131,"slug":"tecnico-area-eletricidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taiobeiras","sigla":"","id":4181,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Eletricidade - 2019"},{"id":47431,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":12531,"slug":"tecnico-em-analises-clinicas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taiobeiras","sigla":"","id":4181,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura - T\u00e9cnico em An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2019"},{"id":47432,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343,"slug":"tecnico-em-edificacoes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taiobeiras","sigla":"","id":4181,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura - T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - 2019"},{"id":47433,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taiobeiras","sigla":"","id":4181,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"},{"id":47434,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taiobeiras","sigla":"","id":4181,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2019"},{"id":47436,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taiobeiras","sigla":"","id":4181,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura - T\u00e9cnico em Radiologia - 2019"},{"id":47437,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taiobeiras","sigla":"","id":4181,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2019"},{"id":47439,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taiobeiras","sigla":"","id":4181,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura - Terapeuta Ocupacional - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-10 04:02:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Gest\u00e3o escolar","descricao":"Cargos de Coordenadores, Supervisores e Gestores escolar","id":73},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1438638,"hashId":"bc6532586180588f2c86e36a4ba17935","enunciado":"<p>De acordo com o texto, em rela\u00e7\u00e3o ao tempo, devemos ser<\/p>","resposta":5319647,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"submissos.","id":5319647,"corpo":"<p>submissos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"controladores.","id":5319648,"corpo":"<p>controladores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"manipuladores.","id":5319649,"corpo":"<p>manipuladores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"negligentes.","id":5319650,"corpo":"<p>negligentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"competitivos.","id":5319651,"corpo":"<p>competitivos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00c3O: Leia, com aten\u00e7\u00e3o, o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es que a ele se referem.Texto 01O tempo \u00e9 a vida1 Tenho ouvido muito as pessoas se queixarem do tempo. Dizem que o tempo passa r\u00e1pido, ou devagardemais, que o tempo de ser feliz j\u00e1 passou ou n\u00e3o chega nunca. \u00c9 comum dizerem que \u201cest\u00e3o perdendo tempo\u201d eque isso n\u00e3o pode ocorrer, seja porque \u201ctempo \u00e9 dinheiro\u201d, seja porque uma hora a grande ficha cair\u00e1 com apercep\u00e7\u00e3o de que se \u201cera feliz e n\u00e3o sabia\u201d. Est\u00e3o \u201ccorrendo contra o tempo\u201d ou \u201caproveitando o tempo que ainda5 t\u00eam\u201d. Isso em nada diz do tempo, mas da rela\u00e7\u00e3o que estabelecemos com ele. S\u00e3o frases prontas para produzirang\u00fastia, ansiedade, culpa e tristeza. Como se pud\u00e9ssemos e dev\u00eassemos controlar o tempo. Nessas rela\u00e7\u00f5esequivocadas com o tempo, a gente o chama para uma competi\u00e7\u00e3o. Nem preciso contar para voc\u00eas quem perde comisso O tempo, senhor do universo \u2013 na mitologia grega, Cronos era o l\u00edder dos tit\u00e3s \u2013 n\u00e3o perde nunca. E a\u00ed maisarmadilhas \u00e0 vista. A tristeza pelo que j\u00e1 passou nos conecta com o tempo do passado. A ansiedade pelo que est\u00e110 por vir nos conecta com o tempo do futuro. Ambas as situa\u00e7\u00f5es nos tiram da \u00fanica conex\u00e3o real com o tempo, a\u00fanica que ele respeita: a presen\u00e7a.S\u00f3 no presente posso me relacionar com o tempo sem precisar correr ou lamentar. Fluindo com o tempo,aproveito as possibilidades que a vida me apresenta agora. De modo gentil e leve, posso aprender as li\u00e7\u00f5es quepreciso sem culpa ou dor. Fluir no tempo, aceitar sua enormidade e minha submiss\u00e3o nessa rela\u00e7\u00e3o, abre espa\u00e7o15 para a autonomia real (n\u00e3o aquela fantasia de controle). Isso \u00e9 muito claro quando olhamos para as crian\u00e7as, e parao n\u00e3o lugar que o mundo de hoje oferece para a inf\u00e2ncia. As crian\u00e7as sabem que o tempo est\u00e1 a\u00ed para quepossamos dan\u00e7ar com ele. E dan\u00e7a implica movimento com t\u00f4nus, equil\u00edbrio, abertura, desejo e presen\u00e7a, e elas s\u00e3oabsolutamente presentificadas. As crian\u00e7as se encontram no tempo consigo mesmas a partir dos jogos e dasbrincadeiras, mas tamb\u00e9m a partir do maravilhoso \u201cn\u00e3o fazer nada\u201d (que virou \u201c\u00f3cio criativo\u201d para ser admitido na20 vida adulta-capital). Mas os adultos s\u00e3o cru\u00e9is na demoli\u00e7\u00e3o do projeto educacional, e prop\u00f5em que as crian\u00e7assejam o que elas ainda n\u00e3o s\u00e3o. Solicitam que elas deem o que ainda n\u00e3o t\u00eam para dar, como fundamento do queseria uma boa educa\u00e7\u00e3o para o sucesso. Educa\u00e7\u00e3o essa que supostamente lida bem com o tempo, que o\u201caproveita\u201d.E assim aprendemos a atravessar nossa conex\u00e3o com o tempo da vida, o tempo para nascer e para morrer,25 para contemplar, plantar e colher. E n\u00e3o o tempo dos \u201cagrot\u00f3xicos\u201d, que oferece tudo a qualquer momento, fora dasesta\u00e7\u00f5es do ano, que n\u00e3o implica espera e que n\u00e3o abre espa\u00e7o pra gente se conectar com o que temos de maissagrado: nosso sil\u00eancio. Que possamos fazer as pazes com o tempo, porque disso depende uma rela\u00e7\u00e3o maisharm\u00f4nica com nossos parceiros de mundo.COELHO, Myrna. O tempo e a vida. Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/vidasimples.co\/colunistas\/o-tempo-e-a-vida\/&gt;. Acesso em: 5 set. 2019. Adaptado.","id":423754,"enunciado":"<p><strong>INSTRU\u00c7\u00c3O<\/strong>: Leia, com aten\u00e7\u00e3o, o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es que a ele se referem.<\/p><p><br><\/p><p><strong><u>Texto 01<\/u><\/strong><\/p><p><br><\/p><p><strong>O tempo \u00e9 a vida<\/strong><\/p><p><br><\/p><p>1 Tenho ouvido muito as pessoas se queixarem do tempo. Dizem que o tempo passa r\u00e1pido, ou devagar<\/p><p>demais, que o tempo de ser feliz j\u00e1 passou ou n\u00e3o chega nunca. \u00c9 comum dizerem que \u201cest\u00e3o perdendo tempo\u201d e<\/p><p>que isso n\u00e3o pode ocorrer, seja porque \u201ctempo \u00e9 dinheiro\u201d, seja porque uma hora a grande ficha cair\u00e1 com a<\/p><p>percep\u00e7\u00e3o de que se \u201cera feliz e n\u00e3o sabia\u201d. Est\u00e3o \u201ccorrendo contra o tempo\u201d ou \u201caproveitando o tempo que ainda<\/p><p>5 t\u00eam\u201d. Isso em nada diz do tempo, mas da rela\u00e7\u00e3o que estabelecemos com ele. S\u00e3o frases prontas para produzir<\/p><p>ang\u00fastia, ansiedade, culpa e tristeza. Como se pud\u00e9ssemos e dev\u00eassemos controlar o tempo. Nessas rela\u00e7\u00f5es<\/p><p>equivocadas com o tempo, a gente o chama para uma competi\u00e7\u00e3o. Nem preciso contar para voc\u00eas quem perde com<\/p><p>isso O tempo, senhor do universo \u2013 na mitologia grega, Cronos era o l\u00edder dos tit\u00e3s \u2013 n\u00e3o perde nunca. E a\u00ed mais<\/p><p>armadilhas \u00e0 vista. A tristeza pelo que j\u00e1 passou nos conecta com o tempo do passado. A ansiedade pelo que est\u00e1<\/p><p>10 por vir nos conecta com o tempo do futuro. Ambas as situa\u00e7\u00f5es nos tiram da \u00fanica conex\u00e3o real com o tempo, a<\/p><p>\u00fanica que ele respeita: a presen\u00e7a.<\/p><p>S\u00f3 no presente posso me relacionar com o tempo sem precisar correr ou lamentar. Fluindo com o tempo,<\/p><p>aproveito as possibilidades que a vida me apresenta agora. De modo gentil e leve, posso aprender as li\u00e7\u00f5es que<\/p><p>preciso sem culpa ou dor. Fluir no tempo, aceitar sua enormidade e minha submiss\u00e3o nessa rela\u00e7\u00e3o, abre espa\u00e7o<\/p><p>15 para a autonomia real (n\u00e3o aquela fantasia de controle). Isso \u00e9 muito claro quando olhamos para as crian\u00e7as, e para<\/p><p>o n\u00e3o lugar que o mundo de hoje oferece para a inf\u00e2ncia. As crian\u00e7as sabem que o tempo est\u00e1 a\u00ed para que<\/p><p>possamos dan\u00e7ar com ele. E dan\u00e7a implica movimento com t\u00f4nus, equil\u00edbrio, abertura, desejo e presen\u00e7a, e elas s\u00e3o<\/p><p>absolutamente presentificadas. As crian\u00e7as se encontram no tempo consigo mesmas a partir dos jogos e das<\/p><p>brincadeiras, mas tamb\u00e9m a partir do maravilhoso \u201cn\u00e3o fazer nada\u201d (que virou \u201c\u00f3cio criativo\u201d para ser admitido na<\/p><p>20 vida adulta-capital). Mas os adultos s\u00e3o cru\u00e9is na demoli\u00e7\u00e3o do projeto educacional, e prop\u00f5em que as crian\u00e7as<\/p><p>sejam o que elas ainda n\u00e3o s\u00e3o. Solicitam que elas deem o que ainda n\u00e3o t\u00eam para dar, como fundamento do que<\/p><p>seria uma boa educa\u00e7\u00e3o para o sucesso. Educa\u00e7\u00e3o essa que supostamente lida bem com o tempo, que o<\/p><p>\u201caproveita\u201d.<\/p><p>E assim aprendemos a atravessar nossa conex\u00e3o com o tempo da vida, o tempo para nascer e para morrer,<\/p><p>25 para contemplar, plantar e colher. E n\u00e3o o tempo dos \u201cagrot\u00f3xicos\u201d, que oferece tudo a qualquer momento, fora das<\/p><p>esta\u00e7\u00f5es do ano, que n\u00e3o implica espera e que n\u00e3o abre espa\u00e7o pra gente se conectar com o que temos de mais<\/p><p>sagrado: nosso sil\u00eancio. Que possamos fazer as pazes com o tempo, porque disso depende uma rela\u00e7\u00e3o mais<\/p><p>harm\u00f4nica com nossos parceiros de mundo.<\/p><p><br><\/p><p><span style=\"font-size: 10px;\">COELHO, Myrna<\/span><em style=\"font-size: 10px;\">. O tempo e a vida<\/em><span style=\"font-size: 10px;\">. Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/vidasimples.co\/colunistas\/o-tempo-e-a-vida\/&gt;. Acesso em: 5 set. 2019. Adaptado.<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 1 a 18","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1438638","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":13087,"slug":"professor-area-ciencias-biologicas"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},{"descricao":"Professor de Letras\/ Portugu\u00eas","id":6048,"slug":"professor-de-letras-portugues"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Velho","sigla":"","id":810,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-porto-velho-ro"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a sintaxe do per\u00edodo \u201cSe a vida com os filhos adolescentes, que alguns teimam em considerar um fato aborrecedor, \u00e9 complexa e delicada, a vida deles tamb\u00e9m o \u00e9\u201d (2\u00ba \u00a7) foram feitas algumas afirma\u00e7\u00f5es abaixo. Est\u00e1 INCONSISTENTE o que se afirma em:","provas":[{"id":47718,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":13087,"slug":"professor-area-ciencias-biologicas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Velho","sigla":"","id":810,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-porto-velho-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-velho-ro-2019-ibade-professor-area-ciencias-biologicas","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Porto Velho - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - 2019"},{"id":47726,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Velho","sigla":"","id":810,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-porto-velho-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-velho-ro-2019-ibade-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Porto Velho - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":47744,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Velho","sigla":"","id":810,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-porto-velho-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-velho-ro-2019-ibade-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Porto Velho - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2019"},{"id":47754,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Velho","sigla":"","id":810,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-porto-velho-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-velho-ro-2019-ibade-professor-area-ingles","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Porto Velho - Professor - \u00c1rea Letras Ingl\u00eas - 2019"},{"id":47760,"cargo":{"descricao":"Professor de Letras\/ Portugu\u00eas","id":6048,"slug":"professor-de-letras-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Velho","sigla":"","id":810,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-porto-velho-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-velho-ro-2019-ibade-professor-de-letras-portugues","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Porto Velho - Professor de Letras\/ Portugu\u00eas - 2019"},{"id":47770,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Velho","sigla":"","id":810,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-porto-velho-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-velho-ro-2019-ibade-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Porto Velho - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-10 04:02:03","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1448736,"hashId":"8f5f39845664b19fe6b2d51a8c63f66c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a sintaxe do per\u00edodo \u201cSe a vida com os filhos adolescentes, que alguns teimam em considerar um fato aborrecedor, \u00e9 complexa e delicada, a vida deles tamb\u00e9m o \u00e9\u201d (2\u00ba \u00a7) foram feitas algumas afirma\u00e7\u00f5es abaixo. Est\u00e1 INCONSISTENTE o que se afirma em:<\/p>","resposta":5366133,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a conjun\u00e7\u00e3o \u201cse\u201d exprime sentido condicional.","id":5366132,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a conjun\u00e7\u00e3o \u201cse\u201d exprime sentido condicional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o pronome relativo \u201cque\u201d est\u00e1 em fun\u00e7\u00e3o de sujeito na ora\u00e7\u00e3o subordinada adjetiva.","id":5366133,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o pronome relativo \u201cque\u201d est\u00e1 em fun\u00e7\u00e3o de sujeito na ora\u00e7\u00e3o subordinada adjetiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a preposi\u00e7\u00e3o \u201ccom\u201d exprime sentido de companhia.","id":5366134,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a preposi\u00e7\u00e3o \u201ccom\u201d exprime sentido de companhia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"na express\u00e3o \u201ctamb\u00e9m o \u00e9\u201d, a palavra \u201co\u201d classifica-se como pronome demonstrativo, e \u00e9 anaf\u00f3rico de \u201ccomplexa e delicada\u201d.","id":5366135,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na express\u00e3o \u201ctamb\u00e9m o \u00e9\u201d, a palavra \u201co\u201d classifica-se como pronome demonstrativo, e \u00e9 anaf\u00f3rico de \u201ccomplexa e delicada\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a express\u00e3o \u201ca vida deles\u201d exerce a fun\u00e7\u00e3o de sujeito na ora\u00e7\u00e3o principal do per\u00edodo.","id":5366136,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a express\u00e3o \u201ca vida deles\u201d exerce a fun\u00e7\u00e3o de sujeito na ora\u00e7\u00e3o principal do per\u00edodo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Passagem pela adolesc\u00eancia\"Filho criado, trabalho redobrado.\" Esse conhecido ditado popular ganha sentido quando chega a adolesc\u00eancia. Nessa fase, o filho j\u00e1 n\u00e3o precisa dos cuidados que os pais dedicam \u00e0 crian\u00e7a, t\u00e3o dependente. Mas, por outro lado, o que ele ganha de liberdade para viver a pr\u00f3pria vida resulta em diversas e s\u00e9rias preocupa\u00e7\u00f5es aos pais. Temos a tend\u00eancia a considerar a adolesc\u00eancia mais problem\u00e1tica para os pais do que para os filhos. \u00c9 que, como eles j\u00e1 gozam de liberdade para sair, festejar e comemorar sempre que poss\u00edvel com colegas e amigos de mesma idade e est\u00e3o sempre prontos a isso, parece que a vida deles \u00e9 uma eterna festa. Mas vamos com calma porque n\u00e3o \u00e9 bem assim.Se a vida com os filhos adolescentes, que alguns teimam em considerar um fato aborrecedor, \u00e9 complexa e delicada, a vida deles tamb\u00e9m o \u00e9. Na verdade, o fen\u00f4meno da adolesc\u00eancia, principalmente no mundo contempor\u00e2neo, \u00e9 bem mais complicado de ser vivido pelos pr\u00f3prios jovens do que por seus pais. Vejamos dois motivos importantes.Em primeiro lugar, deixar de ser crian\u00e7a \u00e9 se defrontar com in\u00fameros problemas da vida que, antes, pareciam n\u00e3o existir: eles permaneciam camuflados ou ignorados porque eram da responsabilidade s\u00f3 dos pais. Hoje, esse quadro \u00e9 mais agudo ainda, j\u00e1 que muitos pais escolheram tutelar integralmente a vida dos filhos por muito mais tempo.Quando o filho, ainda na inf\u00e2ncia, enfrenta dissabores na conviv\u00eancia com colegas ou pena para construir rela\u00e7\u00f5es na escola, quando se afasta das dificuldades que surgem na vida escolar - sua primeira e exclusiva responsabilidade -, quando se envolve em conflitos, comete erros, n\u00e3o d\u00e1 conta do recado etc., os pais logo se colocam em cena. Dessa forma, poupam o filho de enfrentar seus problemas no presente, \u00e9 claro, mas tamb\u00e9m passam a ideia de que eles n\u00e3o existem por muito mais tempo.\u00c9 bom lembrar que a escola - no ciclo fundamental - deveria ser a primeira grande batalha da vida que o filho teria de enfrentar sozinho, apenas com seus recursos, como experi\u00eancia de aprender a se conhecer, a viver em comunidade e a usar seu potencial com disciplina para dar conta de dar os passos com suas pr\u00f3prias pernas.Em segundo lugar, o contexto sociocultural globalizado atual, com ideais como consumo, felicidade e juventude eterna, por exemplo, compromete de largada o processo de amadurecimento t\u00edpico da adolesc\u00eancia, que exige certa dose de solid\u00e3o para a estrutura\u00e7\u00e3o de tantas viv\u00eancias e, principalmente, interlocu\u00e7\u00e3o. E com quem os adolescentes contam para conversar?Eles precisam, nessa \u00e9poca de passagem para a vida adulta, de pessoas dispostas a assumir o lugar da maturidade e da experi\u00eancia com olhar cr\u00edtico sobre as quest\u00f5es existenciais e da vida em sociedade para estabelecer com eles um di\u00e1logo interrogador. V\u00e1rias pesquisas j\u00e1 mostraram que os jovens d\u00e3o grande valor aos pais e aos professores em suas vidas. Entretanto, parece que estamos muito mais comprometidos com a juventude do que eles mesmos.Quem leva a s\u00e9rio quest\u00f5es importantes para eles em temas como pol\u00edtica, sexualidade, drogas, \u00e9tica, depress\u00e3o e suic\u00eddio, vida em fam\u00edlia, vida escolar, viol\u00eancia, rela\u00e7\u00f5es amorosas e fidelidade, racismo, trabalho etc.? Quando digo levar a s\u00e9rio me refiro a considerar o que eles dizem e dialogar com propriedade, e n\u00e3o com moralismo ou com excesso de jovialidade. E, desse mal, padecem muitos pais e professores que com eles convivem.Os adolescentes n\u00e3o conseguem desfrutar da solid\u00e3o necess\u00e1ria nessa \u00e9poca da vida, mas parece que se encontram sozinhos na aventura de aprender a se tornarem adultos. Bem que merecem nossa companhia, n\u00e3o?SAY\u00c3O, Rosely. \u201cAs melhores cr\u00f4nicas do Brasil\u201d. In cronicasbrasil.blogspot.com\/search\/label\/Adolesc\u00eancia.","id":424782,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Passagem pela adolesc\u00eancia<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"Filho criado, trabalho redobrado.\" Esse conhecido ditado popular ganha sentido quando chega a adolesc\u00eancia. Nessa fase, o filho j\u00e1 n\u00e3o precisa dos cuidados que os pais dedicam \u00e0 crian\u00e7a, t\u00e3o dependente. Mas, por outro lado, o que ele ganha de liberdade para viver a pr\u00f3pria vida resulta em diversas e s\u00e9rias preocupa\u00e7\u00f5es aos pais. Temos a tend\u00eancia a considerar a adolesc\u00eancia mais problem\u00e1tica para os pais do que para os filhos. \u00c9 que, como eles j\u00e1 gozam de liberdade para sair, festejar e comemorar sempre que poss\u00edvel com colegas e amigos de mesma idade e est\u00e3o sempre prontos a isso, parece que a vida deles \u00e9 uma eterna festa. Mas vamos com calma porque n\u00e3o \u00e9 bem assim.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se a vida com os filhos adolescentes, que alguns teimam em considerar um fato aborrecedor, \u00e9 complexa e delicada, a vida deles tamb\u00e9m o \u00e9. Na verdade, o fen\u00f4meno da adolesc\u00eancia, principalmente no mundo contempor\u00e2neo, \u00e9 bem mais complicado de ser vivido pelos pr\u00f3prios jovens do que por seus pais. Vejamos dois motivos importantes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em primeiro lugar, deixar de ser crian\u00e7a \u00e9 se defrontar com in\u00fameros problemas da vida que, antes, pareciam n\u00e3o existir: eles permaneciam camuflados ou ignorados porque eram da responsabilidade s\u00f3 dos pais. Hoje, esse quadro \u00e9 mais agudo ainda, j\u00e1 que muitos pais escolheram tutelar integralmente a vida dos filhos por muito mais tempo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quando o filho, ainda na inf\u00e2ncia, enfrenta dissabores na conviv\u00eancia com colegas ou pena para construir rela\u00e7\u00f5es na escola, quando se afasta das dificuldades que surgem na vida escolar - sua primeira e exclusiva responsabilidade -, quando se envolve em conflitos, comete erros, n\u00e3o d\u00e1 conta do recado etc., os pais logo se colocam em cena. Dessa forma, poupam o filho de enfrentar seus problemas no presente, \u00e9 claro, mas tamb\u00e9m passam a ideia de que eles n\u00e3o existem por muito mais tempo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 bom lembrar que a escola - no ciclo fundamental - deveria ser a primeira grande batalha da vida que o filho teria de enfrentar sozinho, apenas com seus recursos, como experi\u00eancia de aprender a se conhecer, a viver em comunidade e a usar seu potencial com disciplina para dar conta de dar os passos com suas pr\u00f3prias pernas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em segundo lugar, o contexto sociocultural globalizado atual, com ideais como consumo, felicidade e juventude eterna, por exemplo, compromete de largada o processo de amadurecimento t\u00edpico da adolesc\u00eancia, que exige certa dose de solid\u00e3o para a estrutura\u00e7\u00e3o de tantas viv\u00eancias e, principalmente, interlocu\u00e7\u00e3o. E com quem os adolescentes contam para conversar?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Eles precisam, nessa \u00e9poca de passagem para a vida adulta, de pessoas dispostas a assumir o lugar da maturidade e da experi\u00eancia com olhar cr\u00edtico sobre as quest\u00f5es existenciais e da vida em sociedade para estabelecer com eles um di\u00e1logo interrogador. V\u00e1rias pesquisas j\u00e1 mostraram que os jovens d\u00e3o grande valor aos pais e aos professores em suas vidas. Entretanto, parece que estamos muito mais comprometidos com a juventude do que eles mesmos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quem leva a s\u00e9rio quest\u00f5es importantes para eles em temas como pol\u00edtica, sexualidade, drogas, \u00e9tica, depress\u00e3o e suic\u00eddio, vida em fam\u00edlia, vida escolar, viol\u00eancia, rela\u00e7\u00f5es amorosas e fidelidade, racismo, trabalho etc.? Quando digo levar a s\u00e9rio me refiro a considerar o que eles dizem e dialogar com propriedade, e n\u00e3o com moralismo ou com excesso de jovialidade. E, desse mal, padecem muitos pais e professores que com eles convivem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os adolescentes n\u00e3o conseguem desfrutar da solid\u00e3o necess\u00e1ria nessa \u00e9poca da vida, mas parece que se encontram sozinhos na aventura de aprender a se tornarem adultos. Bem que merecem nossa companhia, n\u00e3o?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">SAY\u00c3O, Rosely. \u201cAs melhores cr\u00f4nicas do Brasil\u201d. In cronicasbrasil.blogspot.com\/search\/label\/Adolesc\u00eancia.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1448736","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O PETI (Programa de Erradica\u00e7\u00e3o do Trabalho infantil) tem maior \u00eanfase na retirada de crian\u00e7as e adolescentes de situa\u00e7\u00f5es de risco e menor destaque no combate ao trabalho infantil. A respeito do assunto que melhor representa o PETI, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":54020,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt-2019-ibfc-psicologo","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-10 04:02:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1631682,"hashId":"180464c1832dbc819ee299c0eb5f4568","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O PETI (Programa de Erradica\u00e7\u00e3o do Trabalho infantil) tem maior \u00eanfase na retirada de crian\u00e7as e adolescentes de situa\u00e7\u00f5es de risco e menor destaque no combate ao trabalho infantil. A respeito do assunto que melhor representa o PETI, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6136579,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As atividades oferecidas n\u00e3o t\u00eam foco no combate ao trabalho infantil","id":6136578,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As atividades oferecidas n\u00e3o t\u00eam foco no combate ao trabalho infantil<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As atividades oferecidas est\u00e3o mais no n\u00edvel assistencial do que em processos educativos, limitando-se a brincadeiras, lazer e indicando a falta de um projeto pedag\u00f3gico no programa","id":6136579,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As atividades oferecidas est\u00e3o mais no n\u00edvel assistencial do que em processos educativos, limitando-se a brincadeiras, lazer e indicando a falta de um projeto pedag\u00f3gico no programa<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os servi\u00e7os prestados visam atender a fam\u00edlia e n\u00e3o a crian\u00e7as e adolescentes","id":6136580,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os servi\u00e7os prestados visam atender a fam\u00edlia e n\u00e3o a crian\u00e7as e adolescentes<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Retirar a crian\u00e7as e adolescentes de situa\u00e7\u00e3o de risco \u00e9 mais importante do que combater o trabalho infantil","id":6136581,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Retirar a crian\u00e7as e adolescentes de situa\u00e7\u00e3o de risco \u00e9 mais importante do que combater o trabalho infantil<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446868,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o Social \u00e0 Crian\u00e7a, ao Adolescente e \u00e0 Fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o Social \u00e0 Crian\u00e7a, ao Adolescente e \u00e0 Fam\u00edlia","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415312,"slug":"servico-social-protecao-social-a-crianca-ao-adolescente-e-a-familia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o \u00e0 Mulher, \u00e0 Crian\u00e7a e ao Adolescente - Prote\u00e7\u00e3o a Fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o \u00e0 Mulher, \u00e0 Crian\u00e7a e ao Adolescente - Prote\u00e7\u00e3o a Fam\u00edlia","pai":415312,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415315,"slug":"servico-social-protecao-a-mulher-a-crianca-e-ao-adolescente-protecao-a-familia"}],"slug":"servico-social\/1631682","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de \u00c1guas e Saneamento do Acre","sigla":"Depasa","id":3808,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"depasa-ac"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a ABNT NBR 9050\/15, as plataformas de percurso aberto s\u00f3 s\u00e3o utilizadas em percurso de at\u00e9 _____. Percursos de _____ a _____ devem ter caixa enclausurada (percurso fechado):","provas":[{"id":41269,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Departamento de \u00c1guas e Saneamento do Acre","sigla":"Depasa","id":3808,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"depasa-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"depasa-ac-2019-ibade-arquiteto","tipo":1,"nome":"IBADE - Depasa - Arquiteto - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-10 04:01:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1224405,"hashId":"30bcbe94814b974f6305389853684568","enunciado":"<p align=justify>Conforme a ABNT NBR 9050\/15, as plataformas de percurso aberto s\u00f3 s\u00e3o utilizadas em percurso de at\u00e9 _____. Percursos de _____ a _____ devem ter caixa enclausurada (percurso fechado):<\/p>","resposta":4415809,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2,00 m \/ 2,00 m \/ 9,00m.","id":4415809,"corpo":"2,00 m \/ 2,00 m \/ 9,00m.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2,10 m \/ 2,10 m \/ 7,00m.","id":4415810,"corpo":"2,10 m \/ 2,10 m \/ 7,00m.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2,10 m \/ 2,10 m \/ 12,00m.","id":4415811,"corpo":"2,10 m \/ 2,10 m \/ 12,00m.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3,00 m \/ 3,00 m \/ 9,00m.","id":4415812,"corpo":"3,00 m \/ 3,00 m \/ 9,00m.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3,00 m \/ 3,00 m \/ 10,00m.","id":4415813,"corpo":"3,00 m \/ 3,00 m \/ 10,00m.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399285,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 40","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NBR 9050 - ABNT","oab":true,"nome":"NBR 9050 - ABNT","pai":396236,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395809,"slug":"legislacao-dos-orgaos-nbr-9050-abnt"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Normas NBR","oab":true,"nome":"Normas NBR","pai":394600,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396236,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-nbr"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1224405","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo - \u00c1rea: Contratos e Conv\u00eanios","id":17770,"slug":"assistente-administrativo-area-contratos-e-convenios"}],"orgaos":[{"nome":"Centro Universit\u00e1rio Funda\u00e7\u00e3o Santo Andr\u00e9","sigla":"FSA","id":3573,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"fsa-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos artigos 145 a 162 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal encontram-se as normas essenciais do Direito Tribut\u00e1rio, e portanto, as regras para se arrecadar recursos p\u00fablicos. Com base nesses artigos, analise as afirmativas abaixo e d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou Falso (F) ( ) A Uni\u00e3o, os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios poder\u00e3o instituir tributos como: Impostos, Taxas e Contribui\u00e7\u00f5es de Melhorias. ( ) A presta\u00e7\u00e3o deve ser paga em dinheiro, ou algo que represente um valor em dinheiro, jamais com t\u00edtulos da d\u00edvida p\u00fablica ou bens m\u00f3veis. ( ) Nenhum tributo ser\u00e1 exigido sem que uma lei anterior o estabele\u00e7a. Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo.","provas":[{"id":41119,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo - \u00c1rea: Contratos e Conv\u00eanios","id":17770,"slug":"assistente-administrativo-area-contratos-e-convenios"},"orgao":{"nome":"Centro Universit\u00e1rio Funda\u00e7\u00e3o Santo Andr\u00e9","sigla":"FSA","id":3573,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"fsa-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fsa-sp-2019-ibfc-assistente-administrativo-area-contratos-e-convenios","tipo":1,"nome":"IBFC - FSA - Assistente Administrativo - \u00c1rea: Contratos e Conv\u00eanios - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-02 10:05:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1218291,"hashId":"8c9265e846d0762513aabad3a9b224a7","enunciado":"<p align=\"justify\">Nos artigos 145 a 162 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal\r\nencontram-se as normas essenciais do Direito\r\nTribut\u00e1rio, e portanto, as regras para se\r\narrecadar recursos p\u00fablicos. Com base nesses\r\nartigos, analise as afirmativas abaixo e d\u00ea\r\nvalores Verdadeiro (V) ou Falso (F)\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) A Uni\u00e3o, os Estados, o Distrito Federal e os\r\nMunic\u00edpios poder\u00e3o instituir tributos como:\r\nImpostos, Taxas e Contribui\u00e7\u00f5es de Melhorias.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) A presta\u00e7\u00e3o deve ser paga em dinheiro, ou algo\r\nque represente um valor em dinheiro, jamais\r\ncom t\u00edtulos da d\u00edvida p\u00fablica ou bens m\u00f3veis.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Nenhum tributo ser\u00e1 exigido sem que uma lei\r\nanterior o estabele\u00e7a.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que apresenta a\r\nsequ\u00eancia correta de cima para baixo.<\/p>","resposta":4392691,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, F","id":4392690,"corpo":"V, V, F","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, F, V","id":4392691,"corpo":"V, F, V","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, V, V","id":4392692,"corpo":"F, V, V","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, V, V","id":4392693,"corpo":"V, V, V","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":398511,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 50","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compet\u00eancia Tribut\u00e1ria","oab":true,"nome":"Compet\u00eancia Tribut\u00e1ria","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407147,"slug":"direito-tributario-competencia-tributaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Esp\u00e9cies Tribut\u00e1rias","oab":true,"nome":"Esp\u00e9cies Tribut\u00e1rias","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407160,"slug":"direito-tributario-especies-tributarias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpio da Legalidade (Reserva Legal \/ Tipicidade Tribut\u00e1ria)","oab":false,"nome":"Princ\u00edpio da Legalidade (Reserva Legal \/ Tipicidade Tribut\u00e1ria)","pai":415865,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":415867,"slug":"direito-tributario-principio-da-legalidade-reserva-legal-tipicidade-tributaria"}],"slug":"direito-tributario\/1218291","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do ABC","sigla":"UFABC","id":1239,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufabc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica se difere da gest\u00e3o privada, entre outros motivos, por seguir determinados princ\u00edpios Constitucionais. Assinale a alternativa cujo princ\u00edpio Constitucional melhor se ad\u00e9qua aos concursos p\u00fablicos, aos processos de licita\u00e7\u00e3o e \u00e0 dissocia\u00e7\u00e3o dos pol\u00edticos em obras e servi\u00e7os p\u00fablicos.","provas":[{"id":65517,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do ABC","sigla":"UFABC","id":1239,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufabc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufabc-2019-vunesp-administrador","tipo":1,"nome":"VUNESP - UFABC - Administrador - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-02 11:14:04","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2015876,"hashId":"94ee6625e265eae9fe2686ba246bd9ae","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica se difere da gest\u00e3o privada, entre outros motivos, por seguir determinados princ\u00edpios Constitucionais. Assinale a alternativa cujo princ\u00edpio Constitucional melhor se ad\u00e9qua aos concursos p\u00fablicos, aos processos de licita\u00e7\u00e3o e \u00e0 dissocia\u00e7\u00e3o dos pol\u00edticos em obras e servi\u00e7os p\u00fablicos.<\/p>","resposta":7849218,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Princ\u00edpio da legalidade.","id":7849216,"corpo":"<p>Princ\u00edpio da legalidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Princ\u00edpio da moralidade.","id":7849217,"corpo":"<p>Princ\u00edpio da moralidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Princ\u00edpio da impessoalidade.","id":7849218,"corpo":"<p>Princ\u00edpio da impessoalidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Princ\u00edpio da equidade.","id":7849219,"corpo":"<p>Princ\u00edpio da equidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Princ\u00edpio da parcialidade.","id":7849220,"corpo":"<p>Princ\u00edpio da parcialidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488479,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","oab":true,"nome":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404358,"slug":"direito-administrativo-regime-juridico-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estado, Governo e Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Estado, Governo e Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":403716,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":404545,"slug":"administracao-publica-estado-governo-e-administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":404545,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":404546,"slug":"administracao-publica-administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios aplic\u00e1veis \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios aplic\u00e1veis \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":404546,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":404551,"slug":"administracao-publica-principios-aplicaveis-a-administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpio da Impessoalidade","oab":true,"nome":"Princ\u00edpio da Impessoalidade","pai":408529,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408527,"slug":"direito-administrativo-principio-da-impessoalidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios Expressos ou expl\u00edcitos na Constitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios Expressos ou expl\u00edcitos na Constitui\u00e7\u00e3o","pai":404358,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408529,"slug":"direito-administrativo-principios-expressos-ou-explicitos-na-constituicao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do ABC","sigla":"UFABC","id":1239,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufabc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"H\u00e1 diversos tipos de controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica brasileira. No tocante ao papel exercido pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico, assinale a alternativa que descreve corretamente esse tipo de controle.","provas":[{"id":65517,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do ABC","sigla":"UFABC","id":1239,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufabc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufabc-2019-vunesp-administrador","tipo":1,"nome":"VUNESP - UFABC - Administrador - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-02 11:15:27","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2015953,"hashId":"fd4dba53f4164b28b418d78ac1382c22","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 diversos tipos de controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica brasileira. No tocante ao papel exercido pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico, assinale a alternativa que descreve corretamente esse tipo de controle.<\/p>","resposta":7849571,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Controle interno da gest\u00e3o p\u00fablica exercido por \u00f3rg\u00e3o independente e com autoridade e direito de suspender gestores p\u00fablicos.","id":7849569,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Controle interno da gest\u00e3o p\u00fablica exercido por \u00f3rg\u00e3o independente e com autoridade e direito de suspender gestores p\u00fablicos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Controle interno e externo a depender do tipo de crime cometido contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, com efeito civil ou penal.","id":7849570,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Controle interno e externo a depender do tipo de crime cometido contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, com efeito civil ou penal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Controle externo de crimes contra a Adminstra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, tais como concuss\u00e3o, corrup\u00e7\u00e3o, prevarica\u00e7\u00e3o, abuso de autoridade.","id":7849571,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Controle externo de crimes contra a Adminstra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, tais como concuss\u00e3o, corrup\u00e7\u00e3o, prevarica\u00e7\u00e3o, abuso de autoridade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Controle ex-post dos fatos e ocorr\u00eancias no \u00e2mbito da gest\u00e3o p\u00fablica com efeito suspensivo de ordem civil ou criminal contra funcion\u00e1rios p\u00fablicos.","id":7849572,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Controle <em>ex-post <\/em>dos fatos e ocorr\u00eancias no \u00e2mbito da gest\u00e3o p\u00fablica com efeito suspensivo de ordem civil ou criminal contra funcion\u00e1rios p\u00fablicos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Controle ad referendum das decis\u00f5es tomadas pelo poder judici\u00e1rio e consubstanciado pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico no \u00e2mbito civil e criminal.","id":7849573,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Controle <em>ad referendum<\/em> das decis\u00f5es tomadas pelo poder judici\u00e1rio e consubstanciado pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico no \u00e2mbito civil e criminal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488479,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404409,"slug":"direito-administrativo-controle-da-administracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Introdu\u00e7\u00e3o e Classifica\u00e7\u00e3o do Controle da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Introdu\u00e7\u00e3o e Classifica\u00e7\u00e3o do Controle da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404409,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404410,"slug":"direito-administrativo-introducao-e-classificacao-do-controle-da-administracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o quanto ao alcance","oab":true,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o quanto ao alcance","pai":404410,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404411,"slug":"direito-administrativo-classificacao-quanto-ao-alcance"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":408103,"materia":true,"id":408103,"slug":"controle-da-administracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle Externo","oab":true,"nome":"Controle Externo","pai":404411,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408387,"slug":"direito-administrativo-controle-externo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos de Controle","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos de Controle","pai":408103,"assunto_raiz":408103,"materia":false,"id":427850,"slug":"controle-da-administracao-conceitos-basicos-de-controle"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o de Controle","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o de Controle","pai":427850,"assunto_raiz":408103,"materia":false,"id":427853,"slug":"controle-da-administracao-classificacao-de-controle"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Quanto \u00e0 localiza\u00e7\u00e3o do controlador","oab":false,"nome":"Quanto \u00e0 localiza\u00e7\u00e3o do controlador","pai":427853,"assunto_raiz":408103,"materia":false,"id":427867,"slug":"controle-da-administracao-quanto-a-localizacao-do-controlador"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle Externo","oab":false,"nome":"Controle Externo","pai":427867,"assunto_raiz":408103,"materia":false,"id":427869,"slug":"controle-da-administracao-controle-externo"}],"slug":"controle-da-administracao\/2015953","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do ABC","sigla":"UFABC","id":1239,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufabc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As finalidades referentes \u00e0 ado\u00e7\u00e3o do Sistema de Organiza\u00e7\u00e3o e Inova\u00e7\u00e3o Institucional do Governo Federal \u2013 SIORG, para efeitos do desenvolvimento organizacional dos \u00f3rg\u00e3os e entidades da administra\u00e7\u00e3o direta, aut\u00e1rquica e fundacional do Poder Executivo Federal, conforme Decreto no 6.944\/2009, est\u00e3o elencadas corretamente na alternativa:","provas":[{"id":65517,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do ABC","sigla":"UFABC","id":1239,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufabc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufabc-2019-vunesp-administrador","tipo":1,"nome":"VUNESP - UFABC - Administrador - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-02 11:55:00","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2016015,"hashId":"1e6c35465c54dd2f5b2911cbeff12b58","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As finalidades referentes \u00e0 ado\u00e7\u00e3o do Sistema de Organiza\u00e7\u00e3o e Inova\u00e7\u00e3o Institucional do Governo Federal \u2013 SIORG, para efeitos do desenvolvimento organizacional dos \u00f3rg\u00e3os e entidades da administra\u00e7\u00e3o direta, aut\u00e1rquica e fundacional do Poder Executivo Federal, conforme Decreto n<sup>o<\/sup> 6.944\/2009, est\u00e3o elencadas corretamente na alternativa:<\/p>","resposta":7849856,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"proporcionar meios para melhorar o desempenho institucional e otimizar a utiliza\u00e7\u00e3o dos recursos dispon\u00edveis; flexibilizar a arquitetura organizacional de tal forma a oferecer mais agilidade aos gestores.","id":7849852,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">proporcionar meios para melhorar o desempenho institucional e otimizar a utiliza\u00e7\u00e3o dos recursos dispon\u00edveis; flexibilizar a arquitetura organizacional de tal forma a oferecer mais agilidade aos gestores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"reduzir custos operacionais e assegurar a continuidade dos processos de organiza\u00e7\u00e3o e inova\u00e7\u00e3o institucional; otimizar os esfor\u00e7os de planejamento e gest\u00e3o a partir de parcerias com organiza\u00e7\u00f5es privadas e da sociedade civil.","id":7849853,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">reduzir custos operacionais e assegurar a continuidade dos processos de organiza\u00e7\u00e3o e inova\u00e7\u00e3o institucional; otimizar os esfor\u00e7os de planejamento e gest\u00e3o a partir de parcerias com organiza\u00e7\u00f5es privadas e da sociedade civil.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"uniformizar e integrar a\u00e7\u00f5es das unidades que o comp\u00f5em; incorporar as novas tecnologias de informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o; aproximar-se de novos atores privados e da sociedade civil.","id":7849854,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uniformizar e integrar a\u00e7\u00f5es das unidades que o comp\u00f5em; incorporar as novas tecnologias de informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o; aproximar-se de novos atores privados e da sociedade civil.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"constituir rede colaborativa voltada \u00e0 melhoria da gest\u00e3o p\u00fablica; propiciar a troca de experi\u00eancias exitosas e de dificuldades; otimizar o tempo de execu\u00e7\u00e3o das tarefas por interm\u00e9dio de uma plataforma de gest\u00e3o.","id":7849855,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">constituir rede colaborativa voltada \u00e0 melhoria da gest\u00e3o p\u00fablica; propiciar a troca de experi\u00eancias exitosas e de dificuldades; otimizar o tempo de execu\u00e7\u00e3o das tarefas por interm\u00e9dio de uma plataforma de gest\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"uniformizar e integrar a\u00e7\u00f5es das unidades que o comp\u00f5em; constituir rede colaborativa voltada \u00e0 melhoria da gest\u00e3o p\u00fablica e desenvolver padr\u00f5es de qualidade e de racionalidade.","id":7849856,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uniformizar e integrar a\u00e7\u00f5es das unidades que o comp\u00f5em; constituir rede colaborativa voltada \u00e0 melhoria da gest\u00e3o p\u00fablica e desenvolver padr\u00f5es de qualidade e de racionalidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488479,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decretos","oab":false,"nome":"Decretos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418540,"slug":"legislacao-federal-decretos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto 6.944\/2009 - Estabelece medidas organizacionais para o aprimoramento da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal direta, aut\u00e1rquica e fundacional, disp\u00f5e sobre normas gerais relativas a concursos p\u00fablicos, organiza sob a forma de sistema as atividades de org","oab":false,"nome":"Decreto 6.944\/2009 - Estabelece medidas organizacionais para o aprimoramento da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal direta, aut\u00e1rquica e fundacional, disp\u00f5e sobre normas gerais relativas a concursos p\u00fablicos, organiza sob a forma de sistema as atividades de org","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418895,"slug":"legislacao-federal-decreto-6-944-2009-estabelece-medidas-organizacionais-para-o-aprimoramento-da-administracao-publica-federal-direta-autarquica-e-fundacional-dispoe-sobre-normas-gerais-relativas-a-concursos-publicos-organiza-sob-a-forma-de-sistema-as-atividades-de-org"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Sa\u00fade - \u00c1rea Fonoaudiologia","id":22721,"slug":"analista-em-saude-area-fonoaudiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos","sigla":"","id":1452,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-campos-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas do texto a seguir. Para o autor, ningu\u00e9m mais tem a nobreza de afirmar que est\u00e1 predisposto _____ aprender. No texto, ele se refere tanto ____ pessoas que se esfor\u00e7am para saber cada vez mais como______ que n\u00e3o procuram reparar defici\u00eancias de forma\u00e7\u00e3o. Segundo ele, todas as \u00e1reas do conhecimento est\u00e3o submetidas ____ prepotente teoria do achismo.","provas":[{"id":57829,"cargo":{"descricao":"Analista em Sa\u00fade - \u00c1rea Fonoaudiologia","id":22721,"slug":"analista-em-saude-area-fonoaudiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos","sigla":"","id":1452,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-campos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-campos-sp-2019-vunesp-analista-em-saude-area-fonoaudiologia-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos - Analista em Sa\u00fade - \u00c1rea Fonoaudiologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-31 04:01:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1729332,"hashId":"bd1f179494e2d24d47f0baef9f345137","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas do texto a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para o autor, ningu\u00e9m mais tem a nobreza de afirmar que est\u00e1 predisposto _____ aprender. No texto, ele se refere tanto ____ pessoas que se esfor\u00e7am para saber cada vez mais como______  que n\u00e3o procuram reparar defici\u00eancias de forma\u00e7\u00e3o. Segundo ele, todas as \u00e1reas do conhecimento est\u00e3o submetidas  ____ prepotente teoria do achismo.<\/p>","resposta":6565975,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e0 \u2026 as \u2026 \u00e0s \u2026 a","id":6565971,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 \u2026 as \u2026 \u00e0s \u2026 a<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e0 \u2026 \u00e0s \u2026 \u00e0s \u2026 \u00e0","id":6565972,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 \u2026 \u00e0s \u2026 \u00e0s \u2026 \u00e0<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e0 \u2026 \u00e0s \u2026 as \u2026 a ","id":6565973,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 \u2026 \u00e0s \u2026 as \u2026 a <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a \u2026 as \u2026 as \u2026 \u00e0","id":6565974,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a \u2026 as \u2026 as \u2026 \u00e0<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a \u2026 \u00e0s \u2026 \u00e0s \u2026 \u00e0","id":6565975,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a \u2026 \u00e0s \u2026 \u00e0s \u2026 \u00e0<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto de Fabr\u00edcio Carpinejar para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 08 a 10. Onisci\u00eancia burra Ningu\u00e9m mais confessa \u201cn\u00e3o sei\u201d, \u201cn\u00e3o domino o assunto\u201d, \u201cestou aqui para aprender\u201d. N\u00e3o abrimos passagem para s\u00e1bios e doutores. Todo mundo \u00e9 especialista em tudo, todo mundo nasce enciclop\u00e9dico, todo mundo quer opinar sobre o que n\u00e3o conhece, sobre o que n\u00e3o estudou. Todo mundo saca um Google do bolso para fingir destreza. Antes as generaliza\u00e7\u00f5es se restringiam ao futebol e \u00e0 pol\u00edtica, hoje n\u00e3o h\u00e1 \u00e1rea que n\u00e3o esteja contaminada pelo achismo. A onisci\u00eancia \u00e9 a nossa nova burrice. Falta-nos humildade para escutar especialistas. Falta-nos sil\u00eancio. Falta-nos a solid\u00e3o da d\u00favida. Vivemos colando nas provas da vida, conferindo as respostas no celular e anulando as curiosidades naturais e sufocando os lapsos espont\u00e2neos. Quando vamos nos consultar, desprezamos a d\u00e9cada de universidade e resid\u00eancia do m\u00e9dico, colocamos em xeque as suas habilidades, desacreditamos a sua receita, pesquisamos na web o que julgamos ter e nos automedicamos. Onde est\u00e1 o respeito com quem se preparou para nos receber? Nossa desobedi\u00eancia \u00e9 arrog\u00e2ncia, n\u00e3o \u00e9 nem de perto emancipa\u00e7\u00e3o ideol\u00f3gica. Simulamos saber, n\u00e3o corremos atr\u00e1s para reparar as falhas da forma\u00e7\u00e3o e n\u00e3o deixamos quem realmente merece falar ocupar o seu espa\u00e7o. (https:\/\/blogs.oglobo.globo.com\/fabricio-carpinejar\/post\/onisciencia-burra. html Publicado em 25.07.2018. Adaptado)","id":457222,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto de Fabr\u00edcio Carpinejar para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>08 <\/strong>a <strong>10<\/strong>. <\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Onisci\u00eancia burra <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Ningu\u00e9m mais confessa \u201cn\u00e3o sei\u201d, \u201cn\u00e3o domino o assunto\u201d, \u201cestou aqui para aprender\u201d. N\u00e3o abrimos passagem para s\u00e1bios e doutores. Todo mundo \u00e9 especialista em tudo, todo mundo nasce enciclop\u00e9dico, todo mundo quer opinar sobre o que n\u00e3o conhece, sobre o que n\u00e3o estudou. Todo mundo saca um Google do bolso para fingir destreza. Antes as generaliza\u00e7\u00f5es se restringiam ao futebol e \u00e0 pol\u00edtica, hoje n\u00e3o h\u00e1 \u00e1rea que n\u00e3o esteja contaminada pelo achismo. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">A onisci\u00eancia \u00e9 a nossa nova burrice. Falta-nos humildade para escutar especialistas. Falta-nos sil\u00eancio. Falta-nos a solid\u00e3o da d\u00favida. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Vivemos colando nas provas da vida, conferindo as respostas no celular e anulando as curiosidades naturais e sufocando os lapsos espont\u00e2neos. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Quando vamos nos consultar, desprezamos a d\u00e9cada de universidade e resid\u00eancia do m\u00e9dico, colocamos em xeque as suas habilidades, desacreditamos a sua receita, pesquisamos na web o que julgamos ter e nos automedicamos. Onde est\u00e1 o respeito com quem se preparou para nos receber? <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Nossa desobedi\u00eancia \u00e9 arrog\u00e2ncia, n\u00e3o \u00e9 nem de perto emancipa\u00e7\u00e3o ideol\u00f3gica. Simulamos saber, n\u00e3o corremos atr\u00e1s para reparar as falhas da forma\u00e7\u00e3o e n\u00e3o deixamos quem realmente merece falar ocupar o seu espa\u00e7o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(https:\/\/blogs.oglobo.globo.com\/fabricio-carpinejar\/post\/onisciencia-burra. html Publicado em 25.07.2018. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 8 a 10 ","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","oab":false,"nome":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","pai":403682,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409298,"slug":"lingua-portuguesa-regras-praticas-de-ocorrencia-de-crase"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1729332","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Administrativo - \u00c1rea Suporte T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":22589,"slug":"oficial-administrativo-area-suporte-tecnico-em-informatica"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia","id":12204,"slug":"tecnico-em-farmacia"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Cuiabana de Sa\u00fade P\u00fablica","sigla":"ECSP","id":4772,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"ecsp-mt"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os seis primeiros n\u00fameros da sequ\u00eancia abaixo foram escritos segundo um determinado padr\u00e3o.39,416,525,636,749,864, ...Se todos os n\u00fameros dessa sequ\u00eancia forem escritos segundo esse mesmo padr\u00e3o, o d\u00e9cimo n\u00famero a ser escrito ser\u00e1 o: ","provas":[{"id":58686,"cargo":{"descricao":"Oficial Administrativo - \u00c1rea Suporte T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":22589,"slug":"oficial-administrativo-area-suporte-tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Empresa Cuiabana de Sa\u00fade P\u00fablica","sigla":"ECSP","id":4772,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"ecsp-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ecsp-mt-2019-selecon-oficial-administrativo-area-suporte-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"SELECON - ECSP - Oficial Administrativo - \u00c1rea Suporte T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2019"},{"id":58691,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Empresa Cuiabana de Sa\u00fade P\u00fablica","sigla":"ECSP","id":4772,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"ecsp-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ecsp-mt-2019-selecon-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"SELECON - ECSP - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2019"},{"id":58692,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia","id":12204,"slug":"tecnico-em-farmacia"},"orgao":{"nome":"Empresa Cuiabana de Sa\u00fade P\u00fablica","sigla":"ECSP","id":4772,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"ecsp-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ecsp-mt-2019-selecon-tecnico-em-farmacia","tipo":1,"nome":"SELECON - ECSP - T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia - 2019"},{"id":58700,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Empresa Cuiabana de Sa\u00fade P\u00fablica","sigla":"ECSP","id":4772,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"ecsp-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ecsp-mt-2019-selecon-tecnico-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"SELECON - ECSP - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2019"},{"id":58697,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Empresa Cuiabana de Sa\u00fade P\u00fablica","sigla":"ECSP","id":4772,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"ecsp-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ecsp-mt-2019-selecon-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"SELECON - ECSP - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-31 04:01:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1765935,"hashId":"f6cfebfc2b04fa134ae3a802f37111fa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os seis primeiros n\u00fameros da sequ\u00eancia abaixo foram escritos segundo um determinado padr\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">39,416,525,636,749,864, ...<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se todos os n\u00fameros dessa sequ\u00eancia forem escritos segundo esse mesmo padr\u00e3o, o d\u00e9cimo n\u00famero a ser escrito ser\u00e1 o: <\/p>","resposta":6730933,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10010","id":6730931,"corpo":"<p>10010<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"11110","id":6730932,"corpo":"<p>11110<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"12144","id":6730933,"corpo":"<p>12144<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"13149","id":6730934,"corpo":"<p>13149<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461501,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 5 A 7","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio Sequencial","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio Sequencial","pai":425328,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404276,"slug":"raciocinio-logico-raciocinio-sequencial"}],"slug":"raciocinio-logico\/1765935","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"}],"cargos":[{"descricao":"Professor AEE - Atendimento Educacional Especializado","id":21521,"slug":"professor-aee-atendimento-educacional-especializado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Alta Floresta","sigla":"","id":5007,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-alta-floresta-mt"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante a alfabetiza\u00e7\u00e3o, no n\u00edvel sil\u00e1bico a crian\u00e7a come\u00e7a a perceber que a escrita representa partes sonoras da fala, mas inicialmente n\u00e3o compreende que uma silaba \u00e9, normalmente, representada por duas ou tr\u00eas letras. Para a crian\u00e7a durante este n\u00edvel: ","provas":[{"id":63334,"cargo":{"descricao":"Professor AEE - Atendimento Educacional Especializado","id":21521,"slug":"professor-aee-atendimento-educacional-especializado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alta Floresta","sigla":"","id":5007,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-alta-floresta-mt"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-alta-floresta-mt-2019-funrio-professor-aee-atendimento-educacional-especializado-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Alta Floresta - Professor AEE - Atendimento Educacional Especializado - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-01 04:30:29","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1933936,"hashId":"945bea5b4ef720c623d772afdc748730","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante a alfabetiza\u00e7\u00e3o, no n\u00edvel sil\u00e1bico a crian\u00e7a come\u00e7a a perceber que a escrita representa partes sonoras da fala, mas inicialmente n\u00e3o compreende que uma silaba \u00e9, normalmente, representada por duas ou tr\u00eas letras. Para a crian\u00e7a durante este n\u00edvel: <\/p>","resposta":7475281,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A s\u00edlaba \u00e9 formada apenas por vogais, principalmente as representadas no inicio e fim da palavra. ","id":7475278,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A s\u00edlaba \u00e9 formada apenas por vogais, principalmente as representadas no inicio e fim da palavra. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cada letra representa tr\u00eas ou mais sons, sendo sempre assimilado ao mesmo objeto. ","id":7475279,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cada letra representa tr\u00eas ou mais sons, sendo sempre assimilado ao mesmo objeto. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As consoantes s\u00e3o utilizadas somente no inicio das palavras, pois no seu interior s\u00e3o representadas somente vogais. ","id":7475280,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As consoantes s\u00e3o utilizadas somente no inicio das palavras, pois no seu interior s\u00e3o representadas somente vogais. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cada letra vale por uma s\u00edlaba, utilizando tantas letras quantas forem \u00e0s s\u00edlabas da palavra. ","id":7475281,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cada letra vale por uma s\u00edlaba, utilizando tantas letras quantas forem \u00e0s s\u00edlabas da palavra. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A palavra s\u00f3 ter\u00e1 sentido se vier acompanha de um objeto, letra inicial ou som.","id":7475282,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A palavra s\u00f3 ter\u00e1 sentido se vier acompanha de um objeto, letra inicial ou som.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479544,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Alfabetiza\u00e7\u00e3o e Letramento","oab":false,"nome":"Alfabetiza\u00e7\u00e3o e Letramento","pai":426011,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426055,"slug":"pedagogia-alfabetizacao-e-letramento"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991,"slug":"esfcex"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Enfermagem","id":13257,"slug":"oficial-area-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Ex\u00e9rcito Brasileiro","sigla":"Exercito","id":461,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"exercito"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com o intuito de priorizar o atendimento aos pacientes pela avalia\u00e7\u00e3o de sua situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade e riscos apresentados, alguns protocolos est\u00e3o sendo empregados mundialmente com o intuito de realizar o acolhimento e a classifica\u00e7\u00e3o de risco do paciente. Nesse sentido, pode-se citar o protocolo de Acolhimento com Avalia\u00e7\u00e3o e Classifica\u00e7\u00e3o de Risco, lan\u00e7ado em 2004 pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, que busca estabelecer uma ordem de atendimento baseado no risco do paciente e seu estado de sa\u00fade, de forma que o paciente poder\u00e1 ser classificado em quatro n\u00edveis ou cores. Cada cor simboliza o estado do paciente e determina a gravidade do caso e prioridade para que o atendimento ocorra. Assim, \u00e9 correto afirmar que um paciente politraumatizado com Glasgow entre 13 e 15, sem altera\u00e7\u00f5es de sinais vitais, deve ser classificado como n\u00edvel de atendimento ","provas":[{"id":54595,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Enfermagem","id":13257,"slug":"oficial-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Ex\u00e9rcito Brasileiro","sigla":"Exercito","id":461,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"exercito"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991,"slug":"esfcex"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"exercito-2019-esfcex-oficial-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"EsFCEx - Ex\u00e9rcito - Oficial - \u00c1rea: Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-03 04:01:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1659045,"hashId":"e9d1ef1e9202071cfaef741b9d8176f0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com o intuito de priorizar o atendimento aos pacientes pela avalia\u00e7\u00e3o de sua situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade e riscos apresentados, alguns protocolos est\u00e3o sendo empregados mundialmente com o intuito de realizar o acolhimento e a classifica\u00e7\u00e3o de risco do paciente. Nesse sentido, pode-se citar o protocolo de Acolhimento com Avalia\u00e7\u00e3o e Classifica\u00e7\u00e3o de Risco, lan\u00e7ado em 2004 pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, que busca estabelecer uma ordem de atendimento baseado no risco do paciente e seu estado de sa\u00fade, de forma que o paciente poder\u00e1 ser classificado em quatro n\u00edveis ou cores. Cada cor simboliza o estado do paciente e determina a gravidade do caso e prioridade para que o atendimento ocorra. Assim, \u00e9 correto afirmar que um paciente politraumatizado com Glasgow entre 13 e 15, sem altera\u00e7\u00f5es de sinais vitais, deve ser classificado como n\u00edvel de atendimento <\/p>","resposta":6254485,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"vermelho. ","id":6254483,"corpo":"<p>vermelho. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"laranja. ","id":6254484,"corpo":"<p>laranja. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"amarelo. ","id":6254485,"corpo":"<p>amarelo. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"verde. ","id":6254486,"corpo":"<p>verde. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" azul. ","id":6254487,"corpo":"<p> azul. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449889,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 70","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Riscos ocupacionais e sua preven\u00e7\u00e3o.","oab":false,"nome":"Riscos ocupacionais e sua preven\u00e7\u00e3o.","pai":405813,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428182,"slug":"enfermagem-riscos-ocupacionais-e-sua-prevencao"}],"slug":"enfermagem\/1659045","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul - IFMS","sigla":"IFMS","oab":false,"id":984,"slug":"ifms"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso do Sul","sigla":"IFMS","id":3521,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifms"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a figura a seguir:PERFIL DE SONDAGEM DE SIMPLES RECONHECIMENTO \u00c0 PERCUSS\u00c3O \u2013 SPT (individual)Para a escolha do tipo de funda\u00e7\u00e3o em uma edifica\u00e7\u00e3o, v\u00e1rias informa\u00e7\u00f5es podem ser obtidas do perfil de sondagem anteriormente exposto. Baseado nos resultados obtidos em sondagens de simples reconhecimento \u00e0 percuss\u00e3o, fa\u00e7a uma an\u00e1lise das afirmativas abaixo:I. No perfil, enquanto nas camadas siltosas as compacidades s\u00e3o crescentes, nas camadas argilosas as consist\u00eancias s\u00e3o constantes, existindo, no meio do perfil, um aumento significativo de resist\u00eancia, influenciado pela presen\u00e7a de pedregulhos na composi\u00e7\u00e3o granulom\u00e9trica da camada siltosa.II. O amostrador utilizado nesse tipo de sondagem, amostrador Terzaghi-Peck, coleta amostras do subsolo, do tipo indeformadas, o que as habilita serem utilizadas em prensas precisas de laborat\u00f3rio e, assim, obter informa\u00e7\u00f5es mais realistas das resist\u00eancias das camadas de solo do subsolo em an\u00e1lise.III. Por se tratar de uma importante informa\u00e7\u00e3o para a escolha do tipo de funda\u00e7\u00e3o, o n\u00edvel do len\u00e7ol fre\u00e1tico (8,13 m em 10\/01\/2000 no perfil apresentado), caso existente na perfura\u00e7\u00e3o do furo, deve ser informado no perfil da sondagem.IV. Ao final da sondagem, a frase \u201climite de sondagem\u201d indica a exist\u00eancia de in\u00edcio de camada rochosa no subsolo em estudo, situa\u00e7\u00e3o na qual ocorre a impossibilidade de se continuar a utiliza\u00e7\u00e3o do amostrador Terzaghi-Peck para a coleta de amostras.Diante do exposto, est\u00e3o CORRETAS as afirmativas:","provas":[{"id":57439,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso do Sul","sigla":"IFMS","id":3521,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifms"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul - IFMS","sigla":"IFMS","oab":false,"id":984,"slug":"ifms"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifms-2019-ifms-engenheiro-civil-2","tipo":1,"nome":"IFMS - IFMS - Engenheiro Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-03 04:01:27","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1753293,"hashId":"ae41525175857650b6023cc10a466fd1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe a figura a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57439\/questao\/1753293-20210615110606000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">PERFIL DE SONDAGEM DE SIMPLES RECONHECIMENTO \u00c0 PERCUSS\u00c3O \u2013 SPT (individual)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para a escolha do tipo de funda\u00e7\u00e3o em uma edifica\u00e7\u00e3o, v\u00e1rias informa\u00e7\u00f5es podem ser obtidas do perfil de sondagem anteriormente exposto. Baseado nos resultados obtidos em sondagens de simples reconhecimento \u00e0 percuss\u00e3o, fa\u00e7a uma an\u00e1lise das afirmativas abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. No perfil, enquanto nas camadas siltosas as compacidades s\u00e3o crescentes, nas camadas argilosas as consist\u00eancias s\u00e3o constantes, existindo, no meio do perfil, um aumento significativo de resist\u00eancia, influenciado pela presen\u00e7a de pedregulhos na composi\u00e7\u00e3o granulom\u00e9trica da camada siltosa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O amostrador utilizado nesse tipo de sondagem, amostrador Terzaghi-Peck, coleta amostras do subsolo, do tipo indeformadas, o que as habilita serem utilizadas em prensas precisas de laborat\u00f3rio e, assim, obter informa\u00e7\u00f5es mais realistas das resist\u00eancias das camadas de solo do subsolo em an\u00e1lise.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Por se tratar de uma importante informa\u00e7\u00e3o para a escolha do tipo de funda\u00e7\u00e3o, o n\u00edvel do len\u00e7ol fre\u00e1tico (8,13 m em 10\/01\/2000 no perfil apresentado), caso existente na perfura\u00e7\u00e3o do furo, deve ser informado no perfil da sondagem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Ao final da sondagem, a frase \u201climite de sondagem\u201d indica a exist\u00eancia de in\u00edcio de camada rochosa no subsolo em estudo, situa\u00e7\u00e3o na qual ocorre a impossibilidade de se continuar a utiliza\u00e7\u00e3o do amostrador Terzaghi-Peck para a coleta de amostras.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Diante do exposto, est\u00e3o <strong>CORRETAS <\/strong>as afirmativas:<\/p>","resposta":6674241,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III.","id":6674241,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":6674242,"corpo":"<p>II e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":6674243,"corpo":"<p>III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":6674244,"corpo":"<p>II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I e IV.","id":6674245,"corpo":"<p>I e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459915,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sondagem","oab":false,"nome":"Sondagem","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416439,"slug":"engenharia-civil-sondagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geot\u00e9cnica","oab":false,"nome":"Geot\u00e9cnica","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416441,"slug":"engenharia-civil-geotecnica"}],"slug":"engenharia-civil\/1753293","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do ABC","sigla":"UFABC","id":1239,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufabc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A universidade federal X, criada por lei como autarquia, pretende fazer a contrata\u00e7\u00e3o de obra de engenharia para a instala\u00e7\u00e3o de um novo pr\u00e9dio administrativo, sem qualquer rela\u00e7\u00e3o com as atividades de ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o. Como a universidade n\u00e3o possui or\u00e7amento para a realiza\u00e7\u00e3o da obra em 2019, pretende incluir no edital de licita\u00e7\u00e3o a obrigatoriedade de que a empreiteira obtenha os recursos financeiros necess\u00e1rios \u00e0 execu\u00e7\u00e3o da obra, de maneira que a integridade do valor do contrato seja pago apenas no exerc\u00edcio de 2020, com a obra entregue e o pr\u00e9dio em pleno funcionamento. Sem recursos igualmente para a contrata\u00e7\u00e3o pr\u00e9via de projeto b\u00e1sico e executivo, a universidade espera transferir ainda ao vencedor da licita\u00e7\u00e3o a atribui\u00e7\u00e3o de realizar os projetos necess\u00e1rios \u00e0 constru\u00e7\u00e3o da obra, inclusive o projeto b\u00e1sico. A respeito da situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica descrita, \u00e9 correto afirmar, com base na Lei no 8.666\/1993, que","provas":[{"id":65517,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do ABC","sigla":"UFABC","id":1239,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufabc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufabc-2019-vunesp-administrador","tipo":1,"nome":"VUNESP - UFABC - Administrador - 2019"},{"id":80352,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do ABC","sigla":"UFABC","id":1239,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufabc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufabc-2019-vunesp-pedagogo","tipo":1,"nome":"VUNESP - UFABC - Pedagogo - 2019"},{"id":80351,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do ABC","sigla":"UFABC","id":1239,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufabc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"VUNESP - UFABC - Bibliotec\u00e1rio Documentalista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-03 04:01:38","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":2015656,"hashId":"bdbcea860d05a2ae2ca3096530a0faea","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A universidade federal X, criada por lei como autarquia, pretende fazer a contrata\u00e7\u00e3o de obra de engenharia para a instala\u00e7\u00e3o de um novo pr\u00e9dio administrativo, sem qualquer rela\u00e7\u00e3o com as atividades de ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o. Como a universidade n\u00e3o possui or\u00e7amento para a realiza\u00e7\u00e3o da obra em 2019, pretende incluir no edital de licita\u00e7\u00e3o a obrigatoriedade de que a empreiteira obtenha os recursos financeiros necess\u00e1rios \u00e0 execu\u00e7\u00e3o da obra, de maneira que a integridade do valor do contrato seja pago apenas no exerc\u00edcio de 2020, com a obra entregue e o pr\u00e9dio em pleno funcionamento. Sem recursos igualmente para a contrata\u00e7\u00e3o pr\u00e9via de projeto b\u00e1sico e executivo, a universidade espera transferir ainda ao vencedor da licita\u00e7\u00e3o a atribui\u00e7\u00e3o de realizar os projetos necess\u00e1rios \u00e0 constru\u00e7\u00e3o da obra, inclusive o projeto b\u00e1sico. A respeito da situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica descrita, \u00e9 correto afirmar, com base na Lei n<sup>o<\/sup> 8.666\/1993, que<\/p>","resposta":7848169,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 vedado incluir no objeto da licita\u00e7\u00e3o a obten\u00e7\u00e3o de recursos financeiros para sua execu\u00e7\u00e3o, qualquer que seja a sua origem, exceto nos casos de empreendimentos executados e explorados sob o regime de concess\u00e3o, o que n\u00e3o \u00e9 o caso da situa\u00e7\u00e3o descrita.","id":7848169,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 vedado incluir no objeto da licita\u00e7\u00e3o a obten\u00e7\u00e3o de recursos financeiros para sua execu\u00e7\u00e3o, qualquer que seja a sua origem, exceto nos casos de empreendimentos executados e explorados sob o regime de concess\u00e3o, o que n\u00e3o \u00e9 o caso da situa\u00e7\u00e3o descrita.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"no caso descrito, \u00e9 poss\u00edvel a publica\u00e7\u00e3o do edital de licita\u00e7\u00e3o apenas com o anteprojeto de engenharia aprovado pela autoridade competente e dispon\u00edvel para exame dos interessados em participar do processo licitat\u00f3rio.","id":7848170,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no caso descrito, \u00e9 poss\u00edvel a publica\u00e7\u00e3o do edital de licita\u00e7\u00e3o apenas com o anteprojeto de engenharia aprovado pela autoridade competente e dispon\u00edvel para exame dos interessados em participar do processo licitat\u00f3rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"embora haja parcelas da obra a serem executadas no exerc\u00edcio de 2019, n\u00e3o h\u00e1 necessidade de previs\u00e3o de recursos que assegurem o pagamento dessas obriga\u00e7\u00f5es nesse ano, sendo poss\u00edvel a realiza\u00e7\u00e3o da licita\u00e7\u00e3o com base apenas na expectativa dos dirigentes da autarquia de inclus\u00e3o dos recursos necess\u00e1rios no or\u00e7amento referente a 2020, quando dever\u00e3o ser feitos os pagamentos.","id":7848171,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">embora haja parcelas da obra a serem executadas no exerc\u00edcio de 2019, n\u00e3o h\u00e1 necessidade de previs\u00e3o de recursos que assegurem o pagamento dessas obriga\u00e7\u00f5es nesse ano, sendo poss\u00edvel a realiza\u00e7\u00e3o da licita\u00e7\u00e3o com base apenas na expectativa dos dirigentes da autarquia de inclus\u00e3o dos recursos necess\u00e1rios no or\u00e7amento referente a 2020, quando dever\u00e3o ser feitos os pagamentos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o haver\u00e1 veda\u00e7\u00e3o \u00e0 participa\u00e7\u00e3o na licita\u00e7\u00e3o por parte do autor do projeto b\u00e1sico ou executivo, neste caso, por se pretender transferir a responsabilidade pela elabora\u00e7\u00e3o do projeto para o empreiteiro licitante.","id":7848172,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o haver\u00e1 veda\u00e7\u00e3o \u00e0 participa\u00e7\u00e3o na licita\u00e7\u00e3o por parte do autor do projeto b\u00e1sico ou executivo, neste caso, por se pretender transferir a responsabilidade pela elabora\u00e7\u00e3o do projeto para o empreiteiro licitante.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"independentemente do valor do contrato, a licita\u00e7\u00e3o dever\u00e1 ocorrer pela modalidade concorr\u00eancia, por se tratar de obra de engenharia licitada apenas com base em anteprojeto, transferindo-se a incumb\u00eancia da elabora\u00e7\u00e3o do projeto b\u00e1sico e executivo para o contratado.","id":7848173,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">independentemente do valor do contrato, a licita\u00e7\u00e3o dever\u00e1 ocorrer pela modalidade concorr\u00eancia, por se tratar de obra de engenharia licitada apenas com base em anteprojeto, transferindo-se a incumb\u00eancia da elabora\u00e7\u00e3o do projeto b\u00e1sico e executivo para o contratado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488468,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do ABC","sigla":"UFABC","id":1239,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufabc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da realiza\u00e7\u00e3o de compras de bens pela Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, \u00e9 correto afirmar, com base na Lei no 8.666\/1993, que dever\u00e3o","provas":[{"id":65517,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do ABC","sigla":"UFABC","id":1239,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufabc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufabc-2019-vunesp-administrador","tipo":1,"nome":"VUNESP - UFABC - Administrador - 2019"},{"id":80352,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do ABC","sigla":"UFABC","id":1239,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufabc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufabc-2019-vunesp-pedagogo","tipo":1,"nome":"VUNESP - UFABC - Pedagogo - 2019"},{"id":80351,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do ABC","sigla":"UFABC","id":1239,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufabc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"VUNESP - UFABC - Bibliotec\u00e1rio Documentalista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-03 04:01:39","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":2015658,"hashId":"376acbce7e16b85ea7220f3e136aafc3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da realiza\u00e7\u00e3o de compras de bens pela Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, \u00e9 correto afirmar, com base na Lei n<sup>o<\/sup> 8.666\/1993, que dever\u00e3o<\/p>","resposta":7848181,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"atender ao princ\u00edpio da especifica\u00e7\u00e3o, que imponha compatibilidade de defini\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas e de desempenho, garantidas, quando for o caso, as condi\u00e7\u00f5es mais econ\u00f4micas de manuten\u00e7\u00e3o, assist\u00eancia t\u00e9cnica e as mais longas garantias oferecidas no mercado.","id":7848179,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atender ao princ\u00edpio da especifica\u00e7\u00e3o, que imponha compatibilidade de defini\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas e de desempenho, garantidas, quando for o caso, as condi\u00e7\u00f5es mais econ\u00f4micas de manuten\u00e7\u00e3o, assist\u00eancia t\u00e9cnica e as mais longas garantias oferecidas no mercado.<span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ser observadas a especifica\u00e7\u00e3o completa do bem a ser adquirido com indica\u00e7\u00e3o de marcas sempre que houver prefer\u00eancia justificada por um determinado fornecedor.","id":7848180,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser observadas a especifica\u00e7\u00e3o completa do bem a ser adquirido com indica\u00e7\u00e3o de marcas sempre que houver prefer\u00eancia justificada por um determinado fornecedor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ser processadas por meio de sistema de registro de pre\u00e7os, sempre que poss\u00edvel.","id":7848181,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser processadas por meio de sistema de registro de pre\u00e7os, sempre que poss\u00edvel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"submeter-se \u00e0s condi\u00e7\u00f5es de aquisi\u00e7\u00e3o e pagamento semelhantes \u00e0s de outros entes p\u00fablicos, ainda que em outros pa\u00edses.","id":7848182,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">submeter-se \u00e0s condi\u00e7\u00f5es de aquisi\u00e7\u00e3o e pagamento semelhantes \u00e0s de outros entes p\u00fablicos, ainda que em outros pa\u00edses.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ser subdivididas em tantas parcelas quantas necess\u00e1rias para a realiza\u00e7\u00e3o da licita\u00e7\u00e3o pelas modalidades mais simples, visando a economicidade e a efici\u00eancia da contrata\u00e7\u00e3o.","id":7848183,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser subdivididas em tantas parcelas quantas necess\u00e1rias para a realiza\u00e7\u00e3o da licita\u00e7\u00e3o pelas modalidades mais simples, visando a economicidade e a efici\u00eancia da contrata\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488468,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do ABC","sigla":"UFABC","id":1239,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufabc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Constitui motivo para rescis\u00e3o do contrato, com base na Lei no 8.666\/1993,","provas":[{"id":65517,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do ABC","sigla":"UFABC","id":1239,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufabc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufabc-2019-vunesp-administrador","tipo":1,"nome":"VUNESP - UFABC - Administrador - 2019"},{"id":80352,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do ABC","sigla":"UFABC","id":1239,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufabc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufabc-2019-vunesp-pedagogo","tipo":1,"nome":"VUNESP - UFABC - Pedagogo - 2019"},{"id":80351,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do ABC","sigla":"UFABC","id":1239,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufabc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"VUNESP - UFABC - Bibliotec\u00e1rio Documentalista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-03 04:01:39","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":2015671,"hashId":"7c31276d1fe71a40a943d14aa3b5cf3e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Constitui motivo para rescis\u00e3o do contrato, com base na Lei n<sup>o<\/sup> 8.666\/1993,<\/p>","resposta":7848244,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a altera\u00e7\u00e3o social ou a modifica\u00e7\u00e3o da finalidade ou da estrutura da empresa, que prejudique a execu\u00e7\u00e3o do contrato.","id":7848244,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a altera\u00e7\u00e3o social ou a modifica\u00e7\u00e3o da finalidade ou da estrutura da empresa, que prejudique a execu\u00e7\u00e3o do contrato.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"raz\u00f5es de interesse p\u00fablico de conhecimento da Administra\u00e7\u00e3o justificadas por mudan\u00e7a na lideran\u00e7a do \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico contratante em raz\u00e3o do resultado de pr\u00e9vio pleito eleitoral.","id":7848245,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">raz\u00f5es de interesse p\u00fablico de conhecimento da Administra\u00e7\u00e3o justificadas por mudan\u00e7a na lideran\u00e7a do \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico contratante em raz\u00e3o do resultado de pr\u00e9vio pleito eleitoral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a ocorr\u00eancia de caso fortuito ou de for\u00e7a maior, quando meramente alegada pela Administra\u00e7\u00e3o ou comprovada pelo contratado, impeditiva da execu\u00e7\u00e3o do contrato.","id":7848246,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a ocorr\u00eancia de caso fortuito ou de for\u00e7a maior, quando meramente alegada pela Administra\u00e7\u00e3o ou comprovada pelo contratado, impeditiva da execu\u00e7\u00e3o do contrato.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a suspens\u00e3o de sua execu\u00e7\u00e3o, por ordem verbal da Administra\u00e7\u00e3o, por prazo superior a 90 (noventa) dias, salvo em caso de calamidade p\u00fablica.","id":7848247,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a suspens\u00e3o de sua execu\u00e7\u00e3o, por ordem verbal da Administra\u00e7\u00e3o, por prazo superior a 90 (noventa) dias, salvo em caso de calamidade p\u00fablica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a decreta\u00e7\u00e3o de recupera\u00e7\u00e3o judicial ou a instaura\u00e7\u00e3o de processo de interven\u00e7\u00e3o administrativa.","id":7848248,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a decreta\u00e7\u00e3o de recupera\u00e7\u00e3o judicial ou a instaura\u00e7\u00e3o de processo de interven\u00e7\u00e3o administrativa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488468,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"celesc-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta no que tange ao uso da inform\u00e1tica no ambiente de trabalho.","provas":[{"id":39167,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"celesc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"celesc-sc-2019-fepese-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"FEPESE - CELESC - Assistente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-03 04:01:08","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":1145829,"hashId":"f830c39c66a5635120dd3739ee99e218","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa correta no que tange ao\r\nuso da inform\u00e1tica no ambiente de trabalho.<\/p>","resposta":4088738,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Processadores de texto e jogos digitais s\u00e3o comumente utilizados no ambiente administrativo das organiza\u00e7\u00f5es.","id":4088737,"corpo":"<p align=justify>Processadores de texto e jogos digitais s\u00e3o\r\ncomumente utilizados no ambiente administrativo\r\ndas organiza\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Processadores de texto e editores de apresenta\u00e7\u00e3o s\u00e3o comumente utilizados no ambiente administrativo das organiza\u00e7\u00f5es.","id":4088738,"corpo":"<p align=justify>Processadores de texto e editores de apresenta\u00e7\u00e3o\r\ns\u00e3o comumente utilizados no ambiente\r\nadministrativo das organiza\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Processadores de texto, como o Microsoft Word, e navegadores de acesso \u00e0 Internet, como o Microsoft Power Point, s\u00e3o comumente utilizados no ambiente administrativo das organiza\u00e7\u00f5es.","id":4088739,"corpo":"<p align=justify>Processadores de texto, como o Microsoft\r\nWord, e navegadores de acesso \u00e0 Internet,\r\ncomo o Microsoft Power Point, s\u00e3o comumente\r\nutilizados no ambiente administrativo das\r\norganiza\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Processadores de texto, como o Microsoft Word, e editores de planilhas eletr\u00f4nicas, como o Microsoft Power Point, s\u00e3o comumente utilizados no ambiente administrativo das organiza\u00e7\u00f5es.","id":4088740,"corpo":"<p align=justify>Processadores de texto, como o Microsoft\r\nWord, e editores de planilhas eletr\u00f4nicas, como\r\no Microsoft Power Point, s\u00e3o comumente\r\nutilizados no ambiente administrativo das\r\norganiza\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Processadores de texto, como o Microsoft Word, e editores de apresenta\u00e7\u00e3o, como o Microsoft Excel, s\u00e3o comumente utilizados no ambiente administrativo das organiza\u00e7\u00f5es.","id":4088741,"corpo":"<p align=justify>Processadores de texto, como o Microsoft Word,\r\ne editores de apresenta\u00e7\u00e3o, como o Microsoft\r\nExcel, s\u00e3o comumente utilizados no ambiente\r\nadministrativo das organiza\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390626,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"}],"slug":"informatica\/1145829","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Fiscal","id":14637,"slug":"bibliotecario-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Biblioteconomia da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRB 6 Regiao","id":3653,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crb-6a-regiao-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No Outlook 2016, o s\u00edmbolo @ n\u00e3o pode ser usado no corpo da mensagem de e-mail, j\u00e1 que se trata de um caractere reservado.","provas":[{"id":39366,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Fiscal","id":14637,"slug":"bibliotecario-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Biblioteconomia da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRB 6 Regiao","id":3653,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crb-6a-regiao-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"crb-6a-regiao-mg-2019-quadrix-bibliotecario-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRB 6\u00aa Regi\u00e3o - Bibliotec\u00e1rio Fiscal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-03 04:01:08","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1154218,"hashId":"b32858c61940d15d644c8c027cec69a2","enunciado":"<p align=\"justify\">No Outlook 2016, o s\u00edmbolo @ n\u00e3o pode ser usado no\r\ncorpo da mensagem de <em>e-mail<\/em>, j\u00e1 que se trata de um\r\ncaractere reservado.<\/p>","resposta":4123589,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4123588,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4123589,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que diz respeito ao programa de correio eletr\u00f4nico MS Outlook 2016, \u00e0s no\u00e7\u00f5es de v\u00edrus, worms e pragas virtuais e aos procedimentos de backup, julgue os itens de 18 a 22.","id":391498,"enunciado":"<p align=\"justify\">No que diz respeito ao programa de correio eletr\u00f4nico MS\r\nOutlook 2016, \u00e0s no\u00e7\u00f5es de v\u00edrus, <em>worms<\/em> e pragas virtuais e\r\naos procedimentos de <em>backup<\/em>, julgue os itens de 18 a 22.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 18 a 22","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"}],"slug":"informatica\/1154218","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro PSF","id":6916,"slug":"enfermeiro-psf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carana\u00edba","sigla":"","id":3760,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-caranaiba-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Preencha corretamente as lacunas do texto a seguir quanto \u00e0 vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica. A operacionaliza\u00e7\u00e3o da vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica compreende um ciclo de fun\u00e7\u00f5es espec\u00edficas e ________________, desenvolvidas de modo ________________, permitindo o conhecimento do comportamento da ________________ para que as medidas de interven\u00e7\u00e3o possam ser desencadeadas com oportunidade e efic\u00e1cia. A sequ\u00eancia que preenche corretamente as lacunas do texto \u00e9","provas":[{"id":40870,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro PSF","id":6916,"slug":"enfermeiro-psf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carana\u00edba","sigla":"","id":3760,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-caranaiba-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caranaiba-mg-2019-fundacao-cefetminas-enfermeiro-psf","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Carana\u00edba - Enfermeiro PSF - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-03 04:01:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1211686,"hashId":"05fc9cca73aaeeec13b3bb0df17fd995","enunciado":"<p align=justify>Preencha corretamente as lacunas do texto a seguir\r\nquanto \u00e0 vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica. <div><br><\/div><div>A operacionaliza\u00e7\u00e3o da vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica\r\ncompreende um ciclo de fun\u00e7\u00f5es espec\u00edficas\r\ne ________________, desenvolvidas de modo\r\n________________, permitindo o conhecimento do\r\ncomportamento da ________________ para que as\r\nmedidas de interven\u00e7\u00e3o possam ser desencadeadas\r\ncom oportunidade e efic\u00e1cia. <\/div><div><br><\/div><div>A sequ\u00eancia que preenche corretamente as lacunas\r\ndo texto \u00e9<\/div><\/p>","resposta":4364451,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"independentes \/ espec\u00edfico \/ popula\u00e7\u00e3o","id":4364448,"corpo":"<p align=justify>independentes \/ espec\u00edfico \/ popula\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"intercomplementares \/ cont\u00ednuo \/ popula\u00e7\u00e3o","id":4364449,"corpo":"<p align=justify>intercomplementares \/ cont\u00ednuo \/ popula\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"independentes \/ cont\u00ednuo \/ doen\u00e7a ou do agravo","id":4364450,"corpo":"<p align=justify>independentes \/ cont\u00ednuo \/ doen\u00e7a ou do agravo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"intercomplementares \/ cont\u00ednuo \/ doen\u00e7a ou do agravo","id":4364451,"corpo":"<p align=justify>intercomplementares \/ cont\u00ednuo \/ doen\u00e7a ou do agravo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":397757,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica","pai":428285,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428329,"slug":"enfermagem-vigilancia-epidemiologica"}],"slug":"enfermagem\/1211686","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811,"slug":"professor-area-educacao-especial"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Umuarama","sigla":"","id":2180,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-umuarama-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Resolvendo-se a express\u00e3o num\u00e9rica 2\/5 x 4\/10 &divide; 2\/3, obt\u00e9m-se como resultado","provas":[{"id":40984,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811,"slug":"professor-area-educacao-especial"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Umuarama","sigla":"","id":2180,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-umuarama-pr"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-umuarama-pr-2019-instituto-aocp-professor-area-educacao-especial","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Umuarama - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2019"},{"id":42068,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Umuarama","sigla":"","id":2180,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-umuarama-pr"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-umuarama-pr-2019-instituto-aocp-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Umuarama - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-03 04:01:12","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1214706,"hashId":"6beffdf1b5218eee715f42e97f9fe280","enunciado":"<p align=justify>Resolvendo-se a express\u00e3o num\u00e9rica 2\/5 x 4\/10  &divide; 2\/3, obt\u00e9m-se como resultado<\/p>","resposta":4377089,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,32.","id":4377087,"corpo":"<p align=justify>0,32.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0,48.","id":4377088,"corpo":"<p align=justify>0,48.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"0,24.","id":4377089,"corpo":"<p align=justify>0,24.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"0,40.","id":4377090,"corpo":"<p align=justify>0,40.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":398136,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fra\u00e7\u00f5es e N\u00fameros Decimais","oab":false,"nome":"Fra\u00e7\u00f5es e N\u00fameros Decimais","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403830,"slug":"matematica-fracoes-e-numeros-decimais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Express\u00f5es Num\u00e9ricas","oab":false,"nome":"Express\u00f5es Num\u00e9ricas","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408596,"slug":"matematica-expressoes-numericas"}],"slug":"matematica\/1214706","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Beneficente de Pedreira \u2013 SP","sigla":"FUNBEPE","id":3819,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"funbepe-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos casos de abortamento \u00e9 administrado \u00e0 paciente antitoxina antitet\u00e2nica caso ela n\u00e3o esteja corretamente imunizada contra o t\u00e9tano. \u00c9 cuidado de enfermagem a administra\u00e7\u00e3o da antitoxina ou o soro antitet\u00e2nico por via:","provas":[{"id":41529,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Beneficente de Pedreira \u2013 SP","sigla":"FUNBEPE","id":3819,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"funbepe-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"funbepe-sp-2019-instituto-excelencia-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - FUNBEPE - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-03 04:01:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1231963,"hashId":"c1efd12810635b9780f977fa2fda6398","enunciado":"<p align=justify>Nos casos de abortamento \u00e9 administrado \u00e0 paciente antitoxina antitet\u00e2nica caso ela n\u00e3o esteja corretamente imunizada contra o t\u00e9tano. \u00c9 cuidado de enfermagem a administra\u00e7\u00e3o da antitoxina ou o soro antitet\u00e2nico por via:<\/p>","resposta":4449257,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Intramuscular.","id":4449256,"corpo":"<p align=justify>Intramuscular.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Endovenosa.","id":4449257,"corpo":"<p align=justify>Endovenosa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Subcut\u00e2nea.","id":4449258,"corpo":"<p align=justify>Subcut\u00e2nea.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":4449259,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400018,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21  a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vias de Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Vias de Administra\u00e7\u00e3o","pai":405755,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413446,"slug":"enfermagem-vias-de-administracao"}],"slug":"enfermagem\/1231963","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"}],"cargos":[{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Quatro Barras","sigla":"","id":3038,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-quatro-barras-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A transversalidade nas Diretrizes Curriculares Nacionais Gerais para a Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica \u00e9 definida como:","provas":[{"id":41632,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quatro Barras","sigla":"","id":3038,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-quatro-barras-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-quatro-barras-pr-2019-funpar-nc-ufpr-professor","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Quatro Barras - Professor - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-03 04:01:14","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1234971,"hashId":"fb6a4cc31cc317ed810850d173339715","enunciado":"<p align=justify>A transversalidade nas Diretrizes Curriculares Nacionais Gerais para a Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica \u00e9 definida como:<\/p>","resposta":4462417,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uma forma de organizar o curr\u00edculo em que conhecimentos s\u00e3o integrados \u00e0s disciplinas e \u00e0s \u00e1reas espec\u00edficas que tratem de tema afim.","id":4462415,"corpo":"<p align=justify>uma forma de organizar o curr\u00edculo em que conhecimentos s\u00e3o integrados \u00e0s disciplinas e \u00e0s \u00e1reas espec\u00edficas que tratem\r\nde tema afim.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a inter-rela\u00e7\u00e3o de conte\u00fados que se aproximam pelo tema ou pelos princ\u00edpios que os orientam e permitem um trabalho interdisciplinar.","id":4462416,"corpo":"<p align=justify>a inter-rela\u00e7\u00e3o de conte\u00fados que se aproximam pelo tema ou pelos princ\u00edpios que os orientam e permitem um trabalho\r\ninterdisciplinar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"uma forma de organizar o trabalho did\u00e1tico-pedag\u00f3gico em que temas e eixos tem\u00e1ticos s\u00e3o integrados \u00e0s disciplinas e \u00e0s \u00e1reas ditas convencionais, de forma a estarem presentes em todas elas.","id":4462417,"corpo":"<p align=justify>uma forma de organizar o trabalho did\u00e1tico-pedag\u00f3gico em que temas e eixos tem\u00e1ticos s\u00e3o integrados \u00e0s disciplinas e \u00e0s\r\n\u00e1reas ditas convencionais, de forma a estarem presentes em todas elas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"uma forma de avaliar se o conte\u00fado de um tema presente em diversas \u00e1reas de conhecimento \u00e9 abordado na sua integralidade.","id":4462418,"corpo":"<p align=justify>uma forma de avaliar se o conte\u00fado de um tema presente em diversas \u00e1reas de conhecimento \u00e9 abordado na sua\r\nintegralidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"uma perspectiva curricular que prev\u00ea que os conte\u00fados curriculares sejam abordados por diferentes \u00e1reas de conhecimento sem identifica\u00e7\u00e3o de uma base epistemol\u00f3gica.","id":4462419,"corpo":"<p align=justify>uma perspectiva curricular que prev\u00ea que os conte\u00fados curriculares sejam abordados por diferentes \u00e1reas de conhecimento\r\nsem identifica\u00e7\u00e3o de uma base epistemol\u00f3gica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400346,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27 a 40","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos, objetivos e caracter\u00edsticas do PPP","oab":false,"nome":"Conceitos, objetivos e caracter\u00edsticas do PPP","pai":405507,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405506,"slug":"pedagogia-conceitos-objetivos-e-caracteristicas-do-ppp"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","pai":425875,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405606,"slug":"pedagogia-diretrizes-curriculares-nacionais-para-a-educacao-basica"}],"slug":"pedagogia\/1234971","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Instru\u00e7\u00e3o Normativa n\u00ba 01, de 4 de abril de 2019, do Minist\u00e9rio da Economia, disp\u00f5e sobre o processo de contrata\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o (TIC) pelos \u00f3rg\u00e3os e entidades integrantes do Sistema de Administra\u00e7\u00e3o dos Recursos de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (SISP) do Poder Executivo Federal. Sobre o assunto, considere as seguintes afirmativas: 1. As contrata\u00e7\u00f5es devem seguir as seguintes fases: Planejamento da Contrata\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o do Fornecedor e Gest\u00e3o do Contrato. 2. O Termo de Refer\u00eancia ou Projeto B\u00e1sico deve conter as estimativas de pre\u00e7os da contrata\u00e7\u00e3o e o modelo de execu\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o do contrato. 3. A fase de sele\u00e7\u00e3o do fornecedor \u00e9 conduzida pela \u00c1rea de Licita\u00e7\u00f5es. 4. \u00c9 obrigat\u00f3ria a execu\u00e7\u00e3o de todas as etapas da fase de Planejamento da Contrata\u00e7\u00e3o, independentemente do tipo de contrata\u00e7\u00e3o. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":41671,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2019-funpar-nc-ufpr-analista-de-tecnologia-da-informacao-2","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-03 04:01:14","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1236829,"hashId":"03be0c9aca92b60531f13a4fd7e2c86f","enunciado":"<p align=\"justify\">A Instru\u00e7\u00e3o Normativa n\u00ba 01, de 4 de abril de 2019, do Minist\u00e9rio da Economia, disp\u00f5e sobre o processo de contrata\u00e7\u00e3o\r\nde solu\u00e7\u00f5es de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o (TIC) pelos \u00f3rg\u00e3os e entidades integrantes do Sistema de\r\nAdministra\u00e7\u00e3o dos Recursos de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (SISP) do Poder Executivo Federal. Sobre o assunto, considere\r\nas seguintes afirmativas:\r\n<\/p><p align=\"justify\">1. As contrata\u00e7\u00f5es devem seguir as seguintes fases: Planejamento da Contrata\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o do Fornecedor e Gest\u00e3o\r\ndo Contrato.\r\n<\/p><p align=\"justify\">2. O Termo de Refer\u00eancia ou Projeto B\u00e1sico deve conter as estimativas de pre\u00e7os da contrata\u00e7\u00e3o e o modelo de\r\nexecu\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o do contrato.\r\n<\/p><p align=\"justify\">3. A fase de sele\u00e7\u00e3o do fornecedor \u00e9 conduzida pela \u00c1rea de Licita\u00e7\u00f5es.\r\n<\/p><p align=\"justify\">4. \u00c9 obrigat\u00f3ria a execu\u00e7\u00e3o de todas as etapas da fase de Planejamento da Contrata\u00e7\u00e3o, independentemente do tipo de\r\ncontrata\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4470393,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente a afirmativa 2 \u00e9 verdadeira.","id":4470389,"corpo":"Somente a afirmativa 2 \u00e9 verdadeira.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","id":4470390,"corpo":"Somente as afirmativas 1 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":4470391,"corpo":"Somente as afirmativas 1 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":4470392,"corpo":"Somente as afirmativas 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As afirmativas 1, 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":4470393,"corpo":"As afirmativas 1, 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400500,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Functions","oab":false,"nome":"Functions","pai":397350,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7949,"slug":"tecnologia-da-informacao-functions"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1236829","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina","sigla":"","id":3574,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-colonia-leopoldina-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. O Microsoft PowerPoint \u00e9 um programa que gera exclusivamente arquivos com a extens\u00e3o DOC. II. O ativo realiz\u00e1vel a longo prazo compreende os componentes de bens e direitos que ser\u00e3o realizados em prazo superior a um exerc\u00edcio social. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":41758,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina","sigla":"","id":3574,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-colonia-leopoldina-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-colonia-leopoldina-al-2019-admetec-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina - Fiscal de Tributos - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-03 04:01:14","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[],"id":1239403,"hashId":"f66dc33b72bb7544ddf9377b47ce0c78","enunciado":"<p align=\"justify\">Leia as afirmativas a seguir:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. O Microsoft PowerPoint \u00e9 um programa que gera exclusivamente\r\narquivos com a extens\u00e3o DOC.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. O ativo realiz\u00e1vel a longo prazo compreende os componentes de\r\nbens e direitos que ser\u00e3o realizados em prazo superior a um\r\nexerc\u00edcio social.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":4480586,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":4480584,"corpo":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":4480585,"corpo":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":4480586,"corpo":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":4480587,"corpo":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400789,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft PowerPoint","oab":false,"nome":"Microsoft PowerPoint","pai":420405,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405124,"slug":"informatica-microsoft-powerpoint"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Apresenta\u00e7\u00f5es e Conte\u00fado Multim\u00eddia","oab":false,"nome":"Editor de Apresenta\u00e7\u00f5es e Conte\u00fado Multim\u00eddia","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420405,"slug":"informatica-editor-de-apresentacoes-e-conteudo-multimidia"}],"slug":"informatica\/1239403","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea L\u00edngua Espanhola","id":9703,"slug":"professor-de-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-lingua-espanhola"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cSorprende nuestro entusiasmo por quien est\u00e1 de vuelta de todo, ...\u201d (L.1 \/ 2) El autor, con la locuci\u00f3n verbal destacada en el texto, nos da entender que sentimos admiraci\u00f3n por quien:","provas":[{"id":48454,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea L\u00edngua Espanhola","id":9703,"slug":"professor-de-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-lingua-espanhola"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt-2019-selecon-professor-de-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - Professor de Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea L\u00edngua Espanhola - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-03 15:16:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":1468419,"hashId":"c7bea9430895dbf3a5afb83d5fcaafdd","enunciado":"<p>\u201cSorprende nuestro entusiasmo por quien <strong><u>est\u00e1 de vuelta de todo<\/u><\/strong>, ...\u201d (L.1 \/ 2) El autor, con la locuci\u00f3n verbal destacada en el texto, nos da entender que sentimos admiraci\u00f3n por quien:<\/p>","resposta":5455938,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"est\u00e1 de regreso","id":5455937,"corpo":"<p>est\u00e1 de regreso<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cree que est\u00e1 enterado de todo","id":5455938,"corpo":"<p>cree que est\u00e1 enterado de todo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"volver\u00e1 definitivamente","id":5455939,"corpo":"<p>volver\u00e1 definitivamente<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"lo discute todo","id":5455940,"corpo":"<p>lo discute todo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"La admiraci\u00f3n por la admiraci\u00f3n Javier Cercas 30 DIC 2017\tSorprende nuestro entusiasmo por quien est\u00e1 de\tvuelta de todo, por quien desprecia todo, incluido lo\tbueno, y no por quien es capaz de reconocerlo\tEn nuestra vida intelectual parece de buen tono5 abominar de la universidad, pero cada vez que\talguien lo hace no puedo evitar acordarme de lo que\tFlaubert anota sobre la Academia Francesa en la\tentrada correspondiente de su Diccionario de\tlugares comunes: \u201cDenigrarla, pero tratar de10 ingresar en ella si se puede\u201d. Este farise\u00edsmo prueba\tque, pese a las cr\u00edticas que puedan hacerse a la\tuniversidad espa\u00f1ola (muy justas la mayor\u00eda), en\tella todav\u00eda trabajan algunas de las personas m\u00e1s\tvaliosas de este pa\u00eds.15 pens\u00e9 lo anterior durante un acto acad\u00e9mico\tcelebrado no hace mucho en la Universidad\tPompeu Fabra, en Barcelona. Se trataba de una\toposici\u00f3n a c\u00e1tedra, pero, como el candidato era\tDomingo R\u00f3denas, un fil\u00f3logo que hubiera debido20\tser catedr\u00e1tico hace 20 a\u00f1os, el debate sobre sus\tm\u00e9ritos se volvi\u00f3 superfluo y por momentos deriv\u00f3\thacia un asunto m\u00e1s controvertido: la virtud (o el\tdefecto) de la admiraci\u00f3n. R\u00f3denas asegur\u00f3 que la\ttarea fundamental de un profesor consiste en25 implantar en sus alumnos la admiraci\u00f3n por el\ttalento ajeno, polemiz\u00f3 con Horacio y su rechazo de\tla admiraci\u00f3n como secreto de la felicidad, y cit\u00f3 un\tensayo de Aurelio Arteta, titulado La virtud en la\tmirada, donde el fil\u00f3sofo argumenta que la30 admiraci\u00f3n es \u201cel sentimiento de alegr\u00eda que brota a\tla vista de alguna excelencia moral ajena\u201d, y que\testa \u201csimpat\u00eda con el excelente\u201d provoca el deseo de\timitarlo y de desarrollar por tanto las mejores\tposibilidades humanas, porque a trav\u00e9s de ella35\u201ccada cual vislumbra y quiere su mejor yo\u201d. En\tcuanto a Horacio, es cierto que los dos primeros\tversos de la Ep\u00edstola VI rezan: \u201cNo admirar casi\tnada es, oh Numicio, \/ lo que hacernos dichosos\tsiempre puede\u201d; pero tambi\u00e9n es cierto que lo que40 en ese poema dice Horacio en realidad no es que no\thaya que admirar nada, sino que no hay que admirar\tnada de lo que la mayor\u00eda admira, salvo la virtud.\tPor lo dem\u00e1s, el \u201cnihil admirari\u201d horaciano se\tinscribe en una tradici\u00f3n que se remonta al menos45 hasta Cicer\u00f3n, que en las Tusculanas (3, 30) declara\tque un sabio es quien est\u00e1 preparado para todo, de\ttal modo que nada le sorprende, pensamiento que\tilustra con una c\u00e9lebre an\u00e9cdota de Anax\u00e1goras\tseg\u00fan la cual \u00e9ste declar\u00f3, imperturbable, al recibir50la noticia de la muerte de su hijo: \u201cSab\u00eda que hab\u00eda\tengendrado a un mortal\u201d. Se objetar\u00e1 que el sentido\tdel \u201cadmirari\u201d de Cicer\u00f3n es distinto del de Horacio y\tque en \u00e9ste equivale a admiraci\u00f3n y en aquel m\u00e1s\tbien a sorpresa; la objeci\u00f3n es endeble, porque no55veo c\u00f3mo puede haber admiraci\u00f3n sin sorpresa.\tTambi\u00e9n se objetar\u00e1 que la an\u00e9cdota de Anax\u00e1goras\tes rid\u00edcula; nada que objetar a esta objeci\u00f3n: por eso\tCioran se burla del \u201cnihil admirari\u201d de Cicer\u00f3n\tllam\u00e1ndolo \u201cestoicismo de feria\u201d. Sea como sea, yo60 no tengo ninguna duda de que sin admirar a los\tbuenos no hay forma de emularlos, y de que sin\temular a los buenos estamos condenados a ser de\tlos malos, o al menos a no encontrar lo mejor que\tcada uno alberga dentro. Por eso sorprende nuestra65 escasa admiraci\u00f3n por la admiraci\u00f3n y nuestra\tmucha admiraci\u00f3n por quien est\u00e1 de vuelta de todo,\tcasi siempre sin haber ido a ninguna parte, as\u00ed como\tpor quien desprecia o parece despreciarlo todo,\tincluido lo bueno, y no por quien es capaz de70 reconocerlo y admirarlo. Es, si bien se mira, el\tabismo que separa a Cervantes de Quevedo:\tQuevedo observa a los humanos desde arriba, con\tuna soberbia a veces insufrible, y se r\u00ede de todo y de\ttodos, porque es capaz de ver lo peor incluso en los75 mejores; Cervantes, en cambio, observa a los\thumanos desde abajo, con una humildad militante, y,\taunque tambi\u00e9n se r\u00ede, se r\u00ede con todos, quiz\u00e1\tporque es capaz de ver lo mejor incluso en los\tpeores. Por desgracia, en Espa\u00f1a triunf\u00f3 Quevedo80\u2013 el barroquismo y la picaresca \u2013 y no Cervantes\t\u2013 la novela moderna \u2013, y por eso la literatura\tespa\u00f1ola es demasiado a menudo una literatura de\tse\u00f1oritos (una literatura de primero de la clase, dec\u00eda\tF\u00e9lix Romeo), que es quiz\u00e1 lo peor que puede ser85 una literatura.\tAs\u00ed que lleva raz\u00f3n R\u00f3denas: hay que implantar la\tadmiraci\u00f3n en la universidad; pero luego hay que\timplantarla en todas partes. P\u00edos deseos al empezar\tel a\u00f1o.\thttps:\/\/elpais.com\/elpais\/2017\/12\/22\/eps\/1513970046_859485.html","id":426718,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>La admiraci\u00f3n por la admiraci\u00f3n <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong> Javier Cercas 30 DIC 2017<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tSorprende nuestro entusiasmo por quien est\u00e1 de<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tvuelta de todo, por quien desprecia todo, incluido lo<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tbueno, y no por quien es capaz de reconocerlo<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tEn nuestra vida intelectual parece de buen tono<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5 abominar de la universidad, pero cada vez que<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\talguien lo hace no puedo evitar acordarme de lo que<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tFlaubert anota sobre la Academia Francesa en la<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tentrada correspondiente de su Diccionario de<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tlugares comunes: \u201cDenigrarla, pero tratar de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 ingresar en ella si se puede\u201d. Este farise\u00edsmo prueba<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tque, pese a las cr\u00edticas que puedan hacerse a la<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tuniversidad espa\u00f1ola (muy justas la mayor\u00eda), en<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tella todav\u00eda trabajan algunas de las personas m\u00e1s<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tvaliosas de este pa\u00eds.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 pens\u00e9 lo anterior durante un acto acad\u00e9mico<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tcelebrado no hace mucho en la Universidad<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tPompeu Fabra, en Barcelona. Se trataba de una<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\toposici\u00f3n a c\u00e1tedra, pero, como el candidato era<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tDomingo R\u00f3denas, un fil\u00f3logo que hubiera debido<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20\tser catedr\u00e1tico hace 20 a\u00f1os, el debate sobre sus<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tm\u00e9ritos se volvi\u00f3 superfluo y por momentos deriv\u00f3<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\thacia un asunto m\u00e1s controvertido: la virtud (o el<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tdefecto) de la admiraci\u00f3n. R\u00f3denas asegur\u00f3 que la<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\ttarea fundamental de un profesor consiste en<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 implantar en sus alumnos la admiraci\u00f3n por el<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\ttalento ajeno, polemiz\u00f3 con Horacio y su rechazo de<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tla admiraci\u00f3n como secreto de la felicidad, y cit\u00f3 un<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tensayo de Aurelio Arteta, titulado La virtud en la<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tmirada, donde el fil\u00f3sofo argumenta que la<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30 admiraci\u00f3n es \u201cel sentimiento de alegr\u00eda que brota a<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tla vista de alguna excelencia moral ajena\u201d, y que<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\testa \u201csimpat\u00eda con el excelente\u201d provoca el deseo de<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\timitarlo y de desarrollar por tanto las mejores<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tposibilidades humanas, porque a trav\u00e9s de ella<\/p><p style=\"text-align: justify;\">35\u201ccada cual vislumbra y quiere su mejor yo\u201d. En<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tcuanto a Horacio, es cierto que los dos primeros<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tversos de la Ep\u00edstola VI rezan: \u201cNo admirar casi<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tnada es, oh Numicio, \/ lo que hacernos dichosos<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tsiempre puede\u201d; pero tambi\u00e9n es cierto que lo que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">40 en ese poema dice Horacio en realidad no es que no<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\thaya que admirar nada, sino que no hay que admirar<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tnada de lo que la mayor\u00eda admira, salvo la virtud.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tPor lo dem\u00e1s, el \u201cnihil admirari\u201d horaciano se<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tinscribe en una tradici\u00f3n que se remonta al menos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">45 hasta Cicer\u00f3n, que en las Tusculanas (3, 30) declara<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tque un sabio es quien est\u00e1 preparado para todo, de<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\ttal modo que nada le sorprende, pensamiento que<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tilustra con una c\u00e9lebre an\u00e9cdota de Anax\u00e1goras<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tseg\u00fan la cual \u00e9ste declar\u00f3, imperturbable, al recibir<\/p><p style=\"text-align: justify;\">50la noticia de la muerte de su hijo: \u201cSab\u00eda que hab\u00eda<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tengendrado a un mortal\u201d. Se objetar\u00e1 que el sentido<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tdel \u201cadmirari\u201d de Cicer\u00f3n es distinto del de Horacio y<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tque en \u00e9ste equivale a admiraci\u00f3n y en aquel m\u00e1s<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tbien a sorpresa; la objeci\u00f3n es endeble, porque no<\/p><p style=\"text-align: justify;\">55veo c\u00f3mo puede haber admiraci\u00f3n sin sorpresa.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tTambi\u00e9n se objetar\u00e1 que la an\u00e9cdota de Anax\u00e1goras<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tes rid\u00edcula; nada que objetar a esta objeci\u00f3n: por eso<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tCioran se burla del \u201cnihil admirari\u201d de Cicer\u00f3n<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tllam\u00e1ndolo \u201cestoicismo de feria\u201d. Sea como sea, yo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">60 no tengo ninguna duda de que sin admirar a los<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tbuenos no hay forma de emularlos, y de que sin<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\temular a los buenos estamos condenados a ser de<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tlos malos, o al menos a no encontrar lo mejor que<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tcada uno alberga dentro. Por eso sorprende nuestra<\/p><p style=\"text-align: justify;\">65 escasa admiraci\u00f3n por la admiraci\u00f3n y nuestra<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tmucha admiraci\u00f3n por quien est\u00e1 de vuelta de todo,<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tcasi siempre sin haber ido a ninguna parte, as\u00ed como<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tpor quien desprecia o parece despreciarlo todo,<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tincluido lo bueno, y no por quien es capaz de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">70 reconocerlo y admirarlo. Es, si bien se mira, el<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tabismo que separa a Cervantes de Quevedo:<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tQuevedo observa a los humanos desde arriba, con<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tuna soberbia a veces insufrible, y se r\u00ede de todo y de<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\ttodos, porque es capaz de ver lo peor incluso en los<\/p><p style=\"text-align: justify;\">75 mejores; Cervantes, en cambio, observa a los<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\thumanos desde abajo, con una humildad militante, y,<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\taunque tambi\u00e9n se r\u00ede, se r\u00ede con todos, quiz\u00e1<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tporque es capaz de ver lo mejor incluso en los<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tpeores. Por desgracia, en Espa\u00f1a triunf\u00f3 Quevedo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">80\u2013 el barroquismo y la picaresca \u2013 y no Cervantes<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t\u2013 la novela moderna \u2013, y por eso la literatura<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tespa\u00f1ola es demasiado a menudo una literatura de<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tse\u00f1oritos (una literatura de primero de la clase, dec\u00eda<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tF\u00e9lix Romeo), que es quiz\u00e1 lo peor que puede ser<\/p><p style=\"text-align: justify;\">85 una literatura.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tAs\u00ed que lleva raz\u00f3n R\u00f3denas: hay que implantar la<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tadmiraci\u00f3n en la universidad; pero luego hay que<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\timplantarla en todas partes. P\u00edos deseos al empezar<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tel a\u00f1o.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\thttps:\/\/elpais.com\/elpais\/2017\/12\/22\/eps\/1513970046_859485.html<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 13 A 20","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola","pai":null,"assunto_raiz":57,"materia":true,"id":57,"slug":"lingua-espanhola"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":57,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":4564,"slug":"lingua-espanhola-lingua-espanhola-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-espanhola\/1468419","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Assessoramento Pedag\u00f3gico","id":24578,"slug":"professor-area-assessoramento-pedagogico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Serra","sigla":"","id":1925,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-serra-es"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Did\u00e1tica enquanto campo de estudo visa propor princ\u00edpios, formas e diretrizes que s\u00e3o comuns ao ensino de todas as \u00e1reas de conhecimento. Did\u00e1tica n\u00e3o se restringe a uma pr\u00e1tica de ensino, mas se prop\u00f5e a compreender a rela\u00e7\u00e3o que se estabelece entre tr\u00eas elementos: professor, aluno e a mat\u00e9ria a ser ensinada. Analise as enuncia\u00e7\u00f5es seguintes: I. Ao investigar as rela\u00e7\u00f5es entre o ensino e a aprendizagem mediadas por um ato did\u00e1tico, a did\u00e1tica procura compreender tamb\u00e9m as rela\u00e7\u00f5es que o aluno estabelece com os objetos do conhecimento. Para isso privilegia a an\u00e1lise das condi\u00e7\u00f5es de ensino e suas rela\u00e7\u00f5es com os objetivos, conte\u00fados, m\u00e9todos e procedimentos de ensino.II. Postular que o campo de estudo da Did\u00e1tica \u00e9 respons\u00e1vel por produzir conhecimentos sobre modos de transmiss\u00e3o de conte\u00fados curriculares atrav\u00e9s de m\u00e9todos e conhecimentos n\u00e3o deve reduzir a Did\u00e1tica \u00e0 vis\u00e3o de estudo meramente tecnicista. Ao contr\u00e1rio, a produ\u00e7\u00e3o de conhecimentos sobre as t\u00e9cnicas de ensino oriundos desse campo de estudo tem por objetivo tornar a pr\u00e1tica docente reflexiva, para que a a\u00e7\u00e3o do professor n\u00e3o seja uma mera reprodu\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias presentes em livros did\u00e1ticos ou manuais de ensino. III. N\u00e3o basta ao professor reproduzir pressupostos te\u00f3ricos ou programas disciplinares pr\u00e9-estabelecidos, porque as informa\u00e7\u00f5es acumuladas na pr\u00e1tica ao longo do processo ensino-aprendizagem devem despertar a capacidade cr\u00edtica capaz de proporcionar questionamentos e reflex\u00f5es sobre essas informa\u00e7\u00f5es a fim de garantir uma transforma\u00e7\u00e3o na pr\u00e1tica. IV. Didaticamente, entende-se que, como um processo em constante transforma\u00e7\u00e3o, a forma\u00e7\u00e3o do educador exige a interliga\u00e7\u00e3o entre a teoria e a pr\u00e1tica como forma de desenvolvimento da capacidade cr\u00edtica profissional. Est\u00e3o em conson\u00e2ncia com o enunciado:","provas":[{"id":66450,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Assessoramento Pedag\u00f3gico","id":24578,"slug":"professor-area-assessoramento-pedagogico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serra","sigla":"","id":1925,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-serra-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serra-es-2019-idcap-professor-area-assessoramento-pedagogico","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Serra - Professor - \u00c1rea: Assessoramento Pedag\u00f3gico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-03 13:27:29","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"}],"id":2025729,"hashId":"6afd6e3718d913fcfbe65f39131e40ca","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Did\u00e1tica enquanto campo de estudo visa propor princ\u00edpios, formas e diretrizes que s\u00e3o comuns ao ensino de todas as \u00e1reas de conhecimento. Did\u00e1tica n\u00e3o se restringe a uma pr\u00e1tica de ensino, mas se prop\u00f5e a compreender a rela\u00e7\u00e3o que se estabelece entre tr\u00eas elementos: professor, aluno e a mat\u00e9ria a ser ensinada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analise as enuncia\u00e7\u00f5es seguintes: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Ao investigar as rela\u00e7\u00f5es entre o ensino e a aprendizagem mediadas por um ato did\u00e1tico, a did\u00e1tica procura compreender tamb\u00e9m as rela\u00e7\u00f5es que o aluno estabelece com os objetos do conhecimento. Para isso privilegia a an\u00e1lise das condi\u00e7\u00f5es de ensino e suas rela\u00e7\u00f5es com os objetivos, conte\u00fados, m\u00e9todos e procedimentos de ensino.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Postular que o campo de estudo da Did\u00e1tica \u00e9 respons\u00e1vel por produzir conhecimentos sobre modos de transmiss\u00e3o de conte\u00fados curriculares atrav\u00e9s de m\u00e9todos e conhecimentos n\u00e3o deve reduzir a Did\u00e1tica \u00e0 vis\u00e3o de estudo meramente tecnicista. Ao contr\u00e1rio, a produ\u00e7\u00e3o de conhecimentos sobre as t\u00e9cnicas de ensino oriundos desse campo de estudo tem por objetivo tornar a pr\u00e1tica docente reflexiva, para que a a\u00e7\u00e3o do professor n\u00e3o seja uma mera reprodu\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias presentes em livros did\u00e1ticos ou manuais de ensino. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. N\u00e3o basta ao professor reproduzir pressupostos te\u00f3ricos ou programas disciplinares pr\u00e9-estabelecidos, porque as informa\u00e7\u00f5es acumuladas na pr\u00e1tica ao longo do processo ensino-aprendizagem devem despertar a capacidade cr\u00edtica capaz de proporcionar questionamentos e reflex\u00f5es sobre essas informa\u00e7\u00f5es a fim de garantir uma transforma\u00e7\u00e3o na pr\u00e1tica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Didaticamente, entende-se que, como um processo em constante transforma\u00e7\u00e3o, a forma\u00e7\u00e3o do educador exige a interliga\u00e7\u00e3o entre a teoria e a pr\u00e1tica como forma de desenvolvimento da capacidade cr\u00edtica profissional. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o em conson\u00e2ncia com o enunciado:<\/p>","resposta":7890248,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II apenas. ","id":7890244,"corpo":"<p>I e II apenas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" II e III apenas. ","id":7890245,"corpo":"<p> II e III apenas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I; II e III apenas.","id":7890246,"corpo":"<p>I; II e III apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e IV apenas.","id":7890247,"corpo":"<p>II e IV apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I; II; III e IV.","id":7890248,"corpo":"<p>I; II; III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489881,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 48","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aracruz","sigla":"","id":2178,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-aracruz-es"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre Diversidade e Sexualidade, leia as afirmativas a seguir.1. A sexualidade n\u00e3o \u00e9 uma \"ess\u00eancia\" encapsulada no interior do indiv\u00edduo, um campo neutro em termos pol\u00edticos.2. A sexualidade tornou-se um foco de aten\u00e7\u00e3o nas sociedades disciplinares na elabora\u00e7\u00e3o de uma biopol\u00edtica que garantisse a produ\u00e7\u00e3o de corpos saud\u00e1veis, em n\u00edvel individual, e produ\u00e7\u00e3o de uma popula\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m saud\u00e1vel, em n\u00edvel coletivo.3. Os limites simb\u00f3licos que definem o que \u00e9 considerado feminino ou masculino \u00e9 perpassado por rela\u00e7\u00f5es de poder que tendem a fixar o espa\u00e7o social \"adequado\" para homens e mulheres.4. O termo \"g\u00eanero\" \u00e9 uma forma de se referir \u00e0s origens sociais e biol\u00f3gicas das identidades subjetivas de homeks e mulheres, ou seja, \u00e9 uma categoria, baseada na op\u00e7\u00e3o individual imposta sobre um corpo sexuado.Est\u00e1 correto apenas o que se afirma em:","provas":[{"id":64427,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracruz","sigla":"","id":2178,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-aracruz-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracruz-es-2019-ibade-professor-area-educacao-infantil-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Aracruz - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-03 13:32:57","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2502795,"hashId":"c4610cb1c45796c2e5876924df20d5ad","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre Diversidade e Sexualidade, leia as afirmativas a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. A sexualidade n\u00e3o \u00e9 uma \"ess\u00eancia\" encapsulada no interior do indiv\u00edduo, um campo neutro em termos pol\u00edticos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. A sexualidade tornou-se um foco de aten\u00e7\u00e3o nas sociedades disciplinares na elabora\u00e7\u00e3o de uma biopol\u00edtica que garantisse a produ\u00e7\u00e3o de corpos saud\u00e1veis, em n\u00edvel individual, e produ\u00e7\u00e3o de uma popula\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m saud\u00e1vel, em n\u00edvel coletivo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Os limites simb\u00f3licos que definem o que \u00e9 considerado feminino ou masculino \u00e9 perpassado por rela\u00e7\u00f5es de poder que tendem a fixar o espa\u00e7o social \"adequado\" para homens e mulheres.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. O termo \"g\u00eanero\" \u00e9 uma forma de se referir \u00e0s origens sociais e biol\u00f3gicas das identidades subjetivas de homeks e mulheres, ou seja, \u00e9 uma categoria, baseada na op\u00e7\u00e3o individual imposta sobre um corpo sexuado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto apenas o que se afirma em:<\/p>","resposta":9951376,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, 2 e 3.","id":9951376,"corpo":"<p>1, 2 e 3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2, 3 e 4.","id":9951377,"corpo":"<p>2, 3 e 4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2 e 4.","id":9951378,"corpo":"<p>2 e 4.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1 e 2.","id":9951379,"corpo":"<p>1 e 2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1 e 3.","id":9951380,"corpo":"<p>1 e 3.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543868,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 45","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sexualidade","oab":false,"nome":"Sexualidade","pai":405528,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405534,"slug":"pedagogia-sexualidade"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aracruz","sigla":"","id":2178,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-aracruz-es"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre contribui\u00e7\u00f5es de Vygotsky \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, leia as afirmativas.I. Para o autor, aprendizagem e desenvolvimento est\u00e3o intimamente relacionados, j\u00e1 que a aquisi\u00e7\u00e3o de qualquer habilidade infantil envolve a instru\u00e7\u00e3o proveniente dos adultos, antes ou durante a pr\u00e1tica escolar.II. Vygotsky defende que o processo de ensinoaprendizagem inclui o aprendiz, quem ensina e a rela\u00e7\u00e3o social existente entre eles.III. Vygotsky ressalta a import\u00e2ncia de trabalhar a dist\u00e2ncia entre o n\u00edvel de desenvolvimento real e o n\u00edvel potencial, mediado pela dire\u00e7\u00e3o de algu\u00e9m mais experiente.IV. O autor afirma que o processo de desenvolvimento cultural significa exclusivamente o enraizamento da crian\u00e7a em uma ou outra esfera cultural, condi\u00e7\u00e3o paralela a do aprendizado.Est\u00e1 correto apenas o que se afirma em:","provas":[{"id":64427,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracruz","sigla":"","id":2178,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-aracruz-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracruz-es-2019-ibade-professor-area-educacao-infantil-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Aracruz - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-03 13:31:20","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2502782,"hashId":"fa67844c6cf737ade643b8d3ebcb0ad1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre contribui\u00e7\u00f5es de Vygotsky \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, leia as afirmativas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Para o autor, aprendizagem e desenvolvimento est\u00e3o intimamente relacionados, j\u00e1 que a aquisi\u00e7\u00e3o de qualquer habilidade infantil envolve a instru\u00e7\u00e3o proveniente dos adultos, antes ou durante a pr\u00e1tica escolar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Vygotsky defende que o processo de ensinoaprendizagem inclui o aprendiz, quem ensina e a rela\u00e7\u00e3o social existente entre eles.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Vygotsky ressalta a import\u00e2ncia de trabalhar a dist\u00e2ncia entre o n\u00edvel de desenvolvimento real e o n\u00edvel potencial, mediado pela dire\u00e7\u00e3o de algu\u00e9m mais experiente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. O autor afirma que o processo de desenvolvimento cultural significa exclusivamente o enraizamento da crian\u00e7a em uma ou outra esfera cultural, condi\u00e7\u00e3o paralela a do aprendizado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto apenas o que se afirma em:<\/p>","resposta":9951312,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e IV.","id":9951311,"corpo":"<p>I e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":9951312,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":9951313,"corpo":"<p>II e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III.","id":9951314,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II.","id":9951315,"corpo":"<p>II.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543868,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 45","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vygotsky","oab":false,"nome":"Vygotsky","pai":426134,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426137,"slug":"pedagogia-vygotsky"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de \u00c1guas e Saneamento do Acre","sigla":"Depasa","id":3808,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"depasa-ac"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma das modalidades de elabora\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento apresenta, em uma de suas caracter\u00edsticas, sua capacidade de facilitar os trabalhos de simula\u00e7\u00e3o para v\u00e1rios cen\u00e1rios alternativos. Identifique essa modalidade de or\u00e7amento nas alternativas disponibilizadas:","provas":[{"id":41281,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},"orgao":{"nome":"Departamento de \u00c1guas e Saneamento do Acre","sigla":"Depasa","id":3808,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"depasa-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"depasa-ac-2019-ibade-economista","tipo":1,"nome":"IBADE - Depasa - Economista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-03 09:56:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1224804,"hashId":"1366a2bff90e98167224101c169b4a02","enunciado":"<p align=\"justify\">Uma das modalidades de elabora\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento apresenta, em uma de suas caracter\u00edsticas, sua capacidade de facilitar os trabalhos de simula\u00e7\u00e3o para v\u00e1rios cen\u00e1rios alternativos. Identifique essa modalidade de or\u00e7amento nas alternativas disponibilizadas:<\/p>","resposta":4417121,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"flex\u00edvel.","id":4417121,"corpo":"flex\u00edvel.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"base-zero.","id":4417122,"corpo":"base-zero.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cont\u00ednuo.","id":4417123,"corpo":"cont\u00ednuo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"perp\u00e9tuo.","id":4417124,"corpo":"perp\u00e9tuo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"global.","id":4417125,"corpo":"global.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399353,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 40","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Esp\u00e9cies ou T\u00e9cnicas Or\u00e7ament\u00e1rias","oab":false,"nome":"Esp\u00e9cies ou T\u00e9cnicas Or\u00e7ament\u00e1rias","pai":411787,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411844,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-especies-ou-tecnicas-orcamentarias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Outras T\u00e9cnicas","oab":false,"nome":"Outras T\u00e9cnicas","pai":411844,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411850,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-outras-tecnicas"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1224804","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias da Natureza - \u00c1rea: Biologia","id":19780,"slug":"professor-de-ciencias-da-natureza-area-biologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juti","sigla":"","id":2050,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-juti-ms"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cA educa\u00e7\u00e3o sexual se faz presente em escolas, par\u00e2metros e propostas curriculares, cursos de educa\u00e7\u00e3o \u00e0 dist\u00e2ncia, programas sociais, pol\u00edticas p\u00fablicas, mat\u00e9rias de jornais e programas de televis\u00e3o voltados a jovens, entre outros. Sob diferentes enfoques, a sexualidade \u00e9 tematizada e transformada em foco de interven\u00e7\u00e3o. Uma verdadeira prolifera\u00e7\u00e3o discursiva sobre a sexualidade atravessa o campo educacional. Neste sentido, ela d\u00e1 prosseguimento a um fen\u00f4meno hist\u00f3rico descrito, com grande precis\u00e3o, por Michel Foucault. Assim, em nossa sociedade, fala-se publicamente do sexo \u2018como de uma coisa que n\u00e3o se deve simplesmente condenar ou tolerar, mas gerir, inserir em sistemas de utilidade, regular para o bem de todos, fazer funcionar segundo um padr\u00e3o \u00f3timo. O sexo n\u00e3o se julga apenas, administra-se\u2019.\u201d(Altmann, Helena; Martins, Carlos Jos\u00e9. Educar, Curitiba, n. 35, p. 63-80, 2009. Editora UFPR)O conceito de sexo requer uma an\u00e1lise pluridimensional. V\u00e1rios s\u00e3o os fatores que influenciam na determina\u00e7\u00e3o do sexo de um indiv\u00edduo, notadamente os de ordem biol\u00f3gica e os psicossociais:( ) Sexo gen\u00e9tico, tamb\u00e9m chamado de cromoss\u00f4mico, \u00e9 aquele que usa como crit\u00e9rio para a defini\u00e7\u00e3o do sexo, a constitui\u00e7\u00e3o cromoss\u00f4mica.( ) Sexo gon\u00e1tico \u00e9 aquele que tem o crit\u00e9rio diferenciador entre os sexos masculino e feminino as g\u00f4nadas, ou seja, a presen\u00e7a de test\u00edculos nos homens e de ov\u00e1rios nas mulheres.( ) Sexo som\u00e1tico, denominado por alguns autores como sexo ps\u00edquico, sendo aquele resultante de intera\u00e7\u00f5es gen\u00e9ticas, fisiol\u00f3gicas e psicol\u00f3gicas que se formam dentro de uma determinada atmosfera sociocultural.( ) Sexo de cria\u00e7\u00e3o ou sexo social, \u00e9 aquele diretamente relacionado ao meio em que a crian\u00e7a vive, sendo os pais os que atuam de forma direta em sua defini\u00e7\u00e3o, mas que tamb\u00e9m podem ser influenciados por outras pessoas que fazem parte da comunidade, como os parentes e professores.Tendo em vista essas informa\u00e7\u00f5es e marcando os itens com V para verdadeiro e F para falso, assinale a \u00fanica assertiva correta.","provas":[{"id":46071,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias da Natureza - \u00c1rea: Biologia","id":19780,"slug":"professor-de-ciencias-da-natureza-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juti","sigla":"","id":2050,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-juti-ms"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juti-ms-2019-ms-concursos-professor-de-ciencias-da-natureza-area-biologia","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Juti - Professor de Ci\u00eancias da Natureza - \u00c1rea: Biologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-03 14:00:37","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1398615,"hashId":"1a05dd35119a189eed9372ac3e8f93a4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cA educa\u00e7\u00e3o sexual se faz presente em escolas, par\u00e2metros e propostas curriculares, cursos de educa\u00e7\u00e3o \u00e0 dist\u00e2ncia, programas sociais, pol\u00edticas p\u00fablicas, mat\u00e9rias de jornais e programas de televis\u00e3o voltados a jovens, entre outros. Sob diferentes enfoques, a sexualidade \u00e9 tematizada e transformada em foco de interven\u00e7\u00e3o. Uma verdadeira prolifera\u00e7\u00e3o discursiva sobre a sexualidade atravessa o campo educacional. Neste sentido, ela d\u00e1 prosseguimento a um fen\u00f4meno hist\u00f3rico descrito, com grande precis\u00e3o, por Michel Foucault. Assim, em nossa sociedade, fala-se publicamente do sexo \u2018como de uma coisa que n\u00e3o se deve simplesmente condenar ou tolerar, mas gerir, inserir em sistemas de utilidade, regular para o bem de todos, fazer funcionar segundo um padr\u00e3o \u00f3timo. O sexo n\u00e3o se julga apenas, administra-se\u2019.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Altmann, Helena; Martins, Carlos Jos\u00e9. Educar, Curitiba, n. 35, p. 63-80, 2009. Editora UFPR)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O conceito de sexo requer uma an\u00e1lise pluridimensional. V\u00e1rios s\u00e3o os fatores que influenciam na determina\u00e7\u00e3o do sexo de um indiv\u00edduo, notadamente os de ordem biol\u00f3gica e os psicossociais:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Sexo gen\u00e9tico, tamb\u00e9m chamado de cromoss\u00f4mico, \u00e9 aquele que usa como crit\u00e9rio para a defini\u00e7\u00e3o do sexo, a constitui\u00e7\u00e3o cromoss\u00f4mica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Sexo gon\u00e1tico \u00e9 aquele que tem o crit\u00e9rio diferenciador entre os sexos masculino e feminino as g\u00f4nadas, ou seja, a presen\u00e7a de test\u00edculos nos homens e de ov\u00e1rios nas mulheres.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Sexo som\u00e1tico, denominado por alguns autores como sexo ps\u00edquico, sendo aquele resultante de intera\u00e7\u00f5es gen\u00e9ticas, fisiol\u00f3gicas e psicol\u00f3gicas que se formam dentro de uma determinada atmosfera sociocultural.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Sexo de cria\u00e7\u00e3o ou sexo social, \u00e9 aquele diretamente relacionado ao meio em que a crian\u00e7a vive, sendo os pais os que atuam de forma direta em sua defini\u00e7\u00e3o, mas que tamb\u00e9m podem ser influenciados por outras pessoas que fazem parte da comunidade, como os parentes e professores.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tendo em vista essas informa\u00e7\u00f5es e marcando os itens com V para verdadeiro e F para falso, assinale a \u00fanica assertiva correta.<\/p>","resposta":5148553,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":5148553,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":5148554,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2013 F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","id":5148555,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":5148556,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2013 V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419658,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 34 a 40","ordem":34},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ensino em Ci\u00eancias e Biologia","oab":false,"nome":"Ensino em Ci\u00eancias e Biologia","pai":398320,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398321,"slug":"biologia-ensino-em-ciencias-e-biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Reprodu\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tipos de Reprodu\u00e7\u00e3o","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402535,"slug":"biologia-tipos-de-reproducao"}],"slug":"biologia\/1398615","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias da Natureza - \u00c1rea: Biologia","id":19780,"slug":"professor-de-ciencias-da-natureza-area-biologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juti","sigla":"","id":2050,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-juti-ms"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A docim\u00e1sia hidrost\u00e1tica de Galeno baseia-se na diferen\u00e7a de densidades entre o pulm\u00e3o que respirou e o que n\u00e3o respirou: o primeiro, devido \u00e0 entrada do ar, tem sua densidade diminu\u00edda, passando a ser de 0,700 g.mL-1 a 0,800 g.mL-1, flutuando na \u00e1gua; o segundo, de densidade entre 1,040 g.mL-1 e 1,092 g.mL-1, submerge na \u00e1gua, cuja densidade \u00e9 em torno de 1,000 g.mL-1.Com base nesse texto, complete as lacunas da senten\u00e7a a seguir e assinale a alternativa correta:Densidade \u00e9 a rela\u00e7\u00e3o existente entre a _____________ e _____________ a uma dada ___________ e _______________.","provas":[{"id":46071,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias da Natureza - \u00c1rea: Biologia","id":19780,"slug":"professor-de-ciencias-da-natureza-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juti","sigla":"","id":2050,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-juti-ms"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juti-ms-2019-ms-concursos-professor-de-ciencias-da-natureza-area-biologia","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Juti - Professor de Ci\u00eancias da Natureza - \u00c1rea: Biologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-03 14:00:37","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1398620,"hashId":"60f59da94d0129baad103102b19add66","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A docim\u00e1sia hidrost\u00e1tica de Galeno baseia-se na diferen\u00e7a de densidades entre o pulm\u00e3o que respirou e o que n\u00e3o respirou: o primeiro, devido \u00e0 entrada do ar, tem sua densidade diminu\u00edda, passando a ser de 0,700 g.mL<sup>-1<\/sup> a 0,800 g.mL<sup>-1<\/sup>, flutuando na \u00e1gua; o segundo, de densidade entre 1,040 g.mL<sup>-1<\/sup> e 1,092 g.mL<sup>-1<\/sup>, submerge na \u00e1gua, cuja densidade \u00e9 em torno de 1,000 g.mL<sup>-1<\/sup>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nesse texto, complete as lacunas da senten\u00e7a a seguir e assinale a alternativa correta:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Densidade \u00e9 a rela\u00e7\u00e3o existente entre a _____________ e _____________ a uma dada ___________ e _______________.<\/p>","resposta":5148576,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"press\u00e3o \u2013 o volume \u2013 massa \u2013 temperatura.","id":5148573,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">press\u00e3o \u2013 o volume \u2013 massa \u2013 temperatura.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"temperatura \u2013 o volume \u2013 massa \u2013 press\u00e3o.","id":5148574,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">temperatura \u2013 o volume \u2013 massa \u2013 press\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"massa \u2013 a temperatura \u2013 press\u00e3o \u2013 volume.","id":5148575,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">massa \u2013 a temperatura \u2013 press\u00e3o \u2013 volume.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"massa \u2013 o volume \u2013 press\u00e3o \u2013 temperatura.","id":5148576,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">massa \u2013 o volume \u2013 press\u00e3o \u2013 temperatura.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419658,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 34 a 40","ordem":34},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema Respirat\u00f3rio","oab":false,"nome":"Sistema Respirat\u00f3rio","pai":398248,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402537,"slug":"biologia-sistema-respiratorio"}],"slug":"biologia\/1398620","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias da Natureza - \u00c1rea: Biologia","id":19780,"slug":"professor-de-ciencias-da-natureza-area-biologia"},{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},{"descricao":"Professor L\u00edngua Estrangeira e Moderna - Ingl\u00eas","id":6250,"slug":"professor-lingua-estrangeira-e-moderna-ingles"},{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394,"slug":"professor-de-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juti","sigla":"","id":2050,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-juti-ms"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n\u00ba 13.005, de 25 de junho de 2014, aprovou o Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o - PNE, com vig\u00eancia por 10 anos, a contar da publica\u00e7\u00e3o desta. O anexo da referida Lei contempla metas e estrat\u00e9gias. A Meta 1 trata da universaliza\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o infantil, a qual conta com dezessete estrat\u00e9gias.Das estrat\u00e9gias elencadas nas alternativas a seguir, uma est\u00e1 incorreta, aponte-a.","provas":[{"id":46056,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juti","sigla":"","id":2050,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-juti-ms"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juti-ms-2019-ms-concursos-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Juti - Professor - \u00c1rea: Artes - 2019"},{"id":46071,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias da Natureza - \u00c1rea: Biologia","id":19780,"slug":"professor-de-ciencias-da-natureza-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juti","sigla":"","id":2050,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-juti-ms"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juti-ms-2019-ms-concursos-professor-de-ciencias-da-natureza-area-biologia","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Juti - Professor de Ci\u00eancias da Natureza - \u00c1rea: Biologia - 2019"},{"id":46074,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juti","sigla":"","id":2050,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-juti-ms"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juti-ms-2019-ms-concursos-professor-de-geografia","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Juti - Professor de Geografia - 2019"},{"id":46077,"cargo":{"descricao":"Professor L\u00edngua Estrangeira e Moderna - Ingl\u00eas","id":6250,"slug":"professor-lingua-estrangeira-e-moderna-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juti","sigla":"","id":2050,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-juti-ms"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juti-ms-2019-ms-concursos-professor-lingua-estrangeira-e-moderna-ingles","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Juti - Professor L\u00edngua Estrangeira e Moderna - Ingl\u00eas - 2019"},{"id":46078,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394,"slug":"professor-de-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juti","sigla":"","id":2050,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-juti-ms"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juti-ms-2019-ms-concursos-professor-de-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Juti - Professor de L\u00edngua Portuguesa - 2019"},{"id":46080,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juti","sigla":"","id":2050,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-juti-ms"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juti-ms-2019-ms-concursos-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Juti - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-03 14:00:38","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":124,"descricao":"Artes Visuais"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1397985,"hashId":"fbca6eaf22572958a299080bd4f68dc0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei n\u00ba 13.005, de 25 de junho de 2014, aprovou o Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o - PNE, com vig\u00eancia por 10 anos, a contar da publica\u00e7\u00e3o desta. O anexo da referida Lei contempla metas e estrat\u00e9gias. A Meta 1 trata da universaliza\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o infantil, a qual conta com dezessete estrat\u00e9gias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Das estrat\u00e9gias elencadas nas alternativas a seguir, uma est\u00e1 incorreta, aponte-a.<\/p>","resposta":5146466,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Realizar, periodicamente, em regime de colabora\u00e7\u00e3o, levantamento da demanda por creche para a popula\u00e7\u00e3o de at\u00e9 tr\u00eas anos, como forma de planejar a oferta e verificar o atendimento da demanda manifesta.","id":5146464,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realizar, periodicamente, em regime de colabora\u00e7\u00e3o, levantamento da demanda por creche para a popula\u00e7\u00e3o de at\u00e9 tr\u00eas anos, como forma de planejar a oferta e verificar o atendimento da demanda manifesta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Articular a oferta de matr\u00edculas gratuitas em creches certificadas como entidades beneficentes de assist\u00eancia social na \u00e1rea de educa\u00e7\u00e3o com a expans\u00e3o da oferta na rede escolar p\u00fablica.","id":5146465,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Articular a oferta de matr\u00edculas gratuitas em creches certificadas como entidades beneficentes de assist\u00eancia social na \u00e1rea de educa\u00e7\u00e3o com a expans\u00e3o da oferta na rede escolar p\u00fablica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Implementar, em car\u00e1ter complementar, programas de orienta\u00e7\u00e3o e apoio \u00e0s fam\u00edlias, por meio da articula\u00e7\u00e3o das \u00e1reas de educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade e assist\u00eancia social, com foco no desenvolvimento integral das crian\u00e7as de zero a cinco anos.","id":5146466,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Implementar, em car\u00e1ter complementar, programas de orienta\u00e7\u00e3o e apoio \u00e0s fam\u00edlias, por meio da articula\u00e7\u00e3o das \u00e1reas de educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade e assist\u00eancia social, com foco no desenvolvimento integral das crian\u00e7as de zero a cinco anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Estimular o acesso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o infantil em tempo integral, para todas as crian\u00e7as de zero a cinco anos, conforme estabelecido nas Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o Infantil.","id":5146467,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estimular o acesso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o infantil em tempo integral, para todas as crian\u00e7as de zero a cinco anos, conforme estabelecido nas Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o Infantil.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419549,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 33","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parte Especial","oab":true,"nome":"Parte Especial","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406592,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-parte-especial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Pol\u00edtica de Atendimento","oab":true,"nome":"Da Pol\u00edtica de Atendimento","pai":406592,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406593,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-da-politica-de-atendimento"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/1397985","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias da Natureza - \u00c1rea: Biologia","id":19780,"slug":"professor-de-ciencias-da-natureza-area-biologia"},{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},{"descricao":"Professor L\u00edngua Estrangeira e Moderna - Ingl\u00eas","id":6250,"slug":"professor-lingua-estrangeira-e-moderna-ingles"},{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394,"slug":"professor-de-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juti","sigla":"","id":2050,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-juti-ms"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa onde n\u00e3o temos obras de Manoel de Barros.","provas":[{"id":46056,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juti","sigla":"","id":2050,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-juti-ms"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juti-ms-2019-ms-concursos-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Juti - Professor - \u00c1rea: Artes - 2019"},{"id":46071,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias da Natureza - \u00c1rea: Biologia","id":19780,"slug":"professor-de-ciencias-da-natureza-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juti","sigla":"","id":2050,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-juti-ms"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juti-ms-2019-ms-concursos-professor-de-ciencias-da-natureza-area-biologia","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Juti - Professor de Ci\u00eancias da Natureza - \u00c1rea: Biologia - 2019"},{"id":46074,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juti","sigla":"","id":2050,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-juti-ms"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juti-ms-2019-ms-concursos-professor-de-geografia","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Juti - Professor de Geografia - 2019"},{"id":46077,"cargo":{"descricao":"Professor L\u00edngua Estrangeira e Moderna - Ingl\u00eas","id":6250,"slug":"professor-lingua-estrangeira-e-moderna-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juti","sigla":"","id":2050,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-juti-ms"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juti-ms-2019-ms-concursos-professor-lingua-estrangeira-e-moderna-ingles","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Juti - Professor L\u00edngua Estrangeira e Moderna - Ingl\u00eas - 2019"},{"id":46078,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394,"slug":"professor-de-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juti","sigla":"","id":2050,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-juti-ms"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juti-ms-2019-ms-concursos-professor-de-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Juti - Professor de L\u00edngua Portuguesa - 2019"},{"id":46080,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juti","sigla":"","id":2050,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-juti-ms"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juti-ms-2019-ms-concursos-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Juti - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-03 14:00:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":124,"descricao":"Artes Visuais"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1397931,"hashId":"d7c0ef54822b0ebf6ac23f625bc8024e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa onde n\u00e3o temos obras de Manoel de Barros.<\/p>","resposta":5146249,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O fazedor de amanhecer, Livro sobre nada.","id":5146247,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O fazedor de amanhecer, Livro sobre nada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mem\u00f3rias inventadas, Exerc\u00edcios de ser crian\u00e7a.","id":5146248,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mem\u00f3rias inventadas, Exerc\u00edcios de ser crian\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Espectros, Vaga m\u00fasica","id":5146249,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Espectros, Vaga m\u00fasica<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Arranjos para assobio, Comp\u00eandio para uso dos p\u00e1ssaros.","id":5146250,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Arranjos para assobio, Comp\u00eandio para uso dos p\u00e1ssaros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia atentamente o poema e responda \u00e0s pr\u00f3ximas quatro quest\u00f5es.Livro sobre nada (Manoel de Barros)\u00c9 mais f\u00e1cil fazer da tolice um regalo do que da sensatez. Tudo que n\u00e3o invento \u00e9 falso. H\u00e1 muitas maneiras s\u00e9rias de n\u00e3o dizer nada, mas s\u00f3 a poesia \u00e9 verdadeira. Tem mais presen\u00e7a em mim o que me falta. Melhor jeito que achei para me conhecer foi fazendo o contr\u00e1rio. Sou muito preparado de conflitos. N\u00e3o pode haver aus\u00eancia de boca nas palavras: nenhuma fique desamparada do ser que a revelou. O meu amanhecer vai ser de noite. Melhor que nomear \u00e9 aludir. Verso n\u00e3o precisa dar no\u00e7\u00e3o. O que sustenta a encanta\u00e7\u00e3o de um verso (al\u00e9m do ritmo) \u00e9 o ilogismo. Meu avesso \u00e9 mais vis\u00edvel do que um poste. S\u00e1bio \u00e9 o que adivinha. Para ter mais certezas tenho que me saber de imperfei\u00e7\u00f5es. A in\u00e9rcia \u00e9 meu ato principal. N\u00e3o saio de dentro de mim nem para pescar. Sabedoria pode ser que seja estar uma \u00e1rvore. Estilo \u00e9 um modelo anormal de express\u00e3o: \u00e9 estigma. Peixe n\u00e3o tem honras nem horizontes. Sempre que desejo contar alguma coisa, n\u00e3o fa\u00e7o nada; mas quando n\u00e3o desejo contar nada, fa\u00e7o poesia. Eu queria ser lido pelas pedras. As palavras me escondem sem cuidado. Aonde eu n\u00e3o estou as palavras me acham. H\u00e1 hist\u00f3rias t\u00e3o verdadeiras que \u00e0s vezes parece que s\u00e3o inventadas. Uma palavra abriu o roup\u00e3o para mim. Ela deseja que eu a seja. A terapia liter\u00e1ria consiste em desarrumar a linguagem a ponto que ela expresse nossos mais fundos desejos. Quero a palavra que sirva na boca dos passarinhos. Esta tarefa de cessar \u00e9 que puxa minhas frases para antes de mim. Ateu \u00e9 uma pessoa capaz de provar cientificamente que n\u00e3o \u00e9 nada. S\u00f3 se compara aos santos. Os santos querem ser os vermes de Deus. Melhor para chegar a nada \u00e9 descobrir a verdade. O artista \u00e9 erro da natureza. Beethoven foi um erro perfeito. Por pudor sou impuro. O branco me corrompe. N\u00e3o gosto de palavra acostumada. A minha diferen\u00e7a \u00e9 sempre menos. Palavra po\u00e9tica tem que chegar ao grau de brinquedo para ser s\u00e9ria. N\u00e3o preciso do fim para chegar. Do lugar onde estou j\u00e1 fui embora.","id":419546,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia atentamente o poema e responda \u00e0s pr\u00f3ximas quatro quest\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Livro sobre nada (Manoel de Barros)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 mais f\u00e1cil fazer da tolice um regalo do que da sensatez. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tudo que n\u00e3o invento \u00e9 falso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 muitas maneiras s\u00e9rias de n\u00e3o dizer nada, mas s\u00f3 a poesia \u00e9 verdadeira. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tem mais presen\u00e7a em mim o que me falta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Melhor jeito que achei para me conhecer foi fazendo o contr\u00e1rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sou muito preparado de conflitos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o pode haver aus\u00eancia de boca nas palavras: nenhuma fique desamparada do ser que a revelou. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O meu amanhecer vai ser de noite. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Melhor que nomear \u00e9 aludir. Verso n\u00e3o precisa dar no\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O que sustenta a encanta\u00e7\u00e3o de um verso (al\u00e9m do ritmo) \u00e9 o ilogismo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Meu avesso \u00e9 mais vis\u00edvel do que um poste. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e1bio \u00e9 o que adivinha. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para ter mais certezas tenho que me saber de imperfei\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A in\u00e9rcia \u00e9 meu ato principal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o saio de dentro de mim nem para pescar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sabedoria pode ser que seja estar uma \u00e1rvore. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Estilo \u00e9 um modelo anormal de express\u00e3o: \u00e9 estigma. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Peixe n\u00e3o tem honras nem horizontes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sempre que desejo contar alguma coisa, n\u00e3o fa\u00e7o nada; mas quando n\u00e3o desejo contar nada, fa\u00e7o poesia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Eu queria ser lido pelas pedras. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">As palavras me escondem sem cuidado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Aonde eu n\u00e3o estou as palavras me acham. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 hist\u00f3rias t\u00e3o verdadeiras que \u00e0s vezes parece que s\u00e3o inventadas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Uma palavra abriu o roup\u00e3o para mim. Ela deseja que eu a seja. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A terapia liter\u00e1ria consiste em desarrumar a linguagem a ponto que ela expresse nossos mais fundos desejos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quero a palavra que sirva na boca dos passarinhos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esta tarefa de cessar \u00e9 que puxa minhas frases para antes de mim. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ateu \u00e9 uma pessoa capaz de provar cientificamente que n\u00e3o \u00e9 nada. S\u00f3 se compara aos santos. Os santos querem ser os vermes de Deus. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Melhor para chegar a nada \u00e9 descobrir a verdade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O artista \u00e9 erro da natureza. Beethoven foi um erro perfeito. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por pudor sou impuro. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O branco me corrompe. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o gosto de palavra acostumada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A minha diferen\u00e7a \u00e9 sempre menos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Palavra po\u00e9tica tem que chegar ao grau de brinquedo para ser s\u00e9ria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o preciso do fim para chegar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Do lugar onde estou j\u00e1 fui embora.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 4","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1397931","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias da Natureza - \u00c1rea: Biologia","id":19780,"slug":"professor-de-ciencias-da-natureza-area-biologia"},{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},{"descricao":"Professor L\u00edngua Estrangeira e Moderna - Ingl\u00eas","id":6250,"slug":"professor-lingua-estrangeira-e-moderna-ingles"},{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394,"slug":"professor-de-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juti","sigla":"","id":2050,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-juti-ms"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A pr\u00e1tica escolar \u00e9 impulsionada por condicionantes sociopol\u00edticos, os quais configuram diferentes concep\u00e7\u00f5es de homem e de sociedade, e, consequentemente, diferentes pressupostos te\u00f3rico-metodol\u00f3gicos. \u00c9 pr\u00e1tica escolar que aponta a(s) tend\u00eancia(s) pedag\u00f3gica(s) adotada(s) pela escola.(Jos\u00e9 Carlos Lib\u00e2neo, em Democratiza\u00e7\u00e3o da Escola P\u00fablica: A pedagogia cr\u00edtico-social dos conte\u00fados, classifica a tend\u00eancia pedag\u00f3gica em Liberal e Progressista.)Sobre isso, numere a Coluna B de acordo com a Coluna A e aponte a alternativa correta:Coluna A.(1) Pedagogia liberal.\n(2) Pedagogia progressista.Coluna B.( ) Tradicional.\n( ) Renovada progressivista.\n( ) Renovada n\u00e3o-diretiva.\n( ) Tecnicista.\n( ) Libertadora.\n( ) Libert\u00e1ria.\n( ) Cr\u00edtico-social dos conte\u00fados.","provas":[{"id":46056,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juti","sigla":"","id":2050,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-juti-ms"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juti-ms-2019-ms-concursos-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Juti - Professor - \u00c1rea: Artes - 2019"},{"id":46071,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias da Natureza - \u00c1rea: Biologia","id":19780,"slug":"professor-de-ciencias-da-natureza-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juti","sigla":"","id":2050,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-juti-ms"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juti-ms-2019-ms-concursos-professor-de-ciencias-da-natureza-area-biologia","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Juti - Professor de Ci\u00eancias da Natureza - \u00c1rea: Biologia - 2019"},{"id":46074,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juti","sigla":"","id":2050,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-juti-ms"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juti-ms-2019-ms-concursos-professor-de-geografia","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Juti - Professor de Geografia - 2019"},{"id":46077,"cargo":{"descricao":"Professor L\u00edngua Estrangeira e Moderna - Ingl\u00eas","id":6250,"slug":"professor-lingua-estrangeira-e-moderna-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juti","sigla":"","id":2050,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-juti-ms"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juti-ms-2019-ms-concursos-professor-lingua-estrangeira-e-moderna-ingles","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Juti - Professor L\u00edngua Estrangeira e Moderna - Ingl\u00eas - 2019"},{"id":46078,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394,"slug":"professor-de-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juti","sigla":"","id":2050,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-juti-ms"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juti-ms-2019-ms-concursos-professor-de-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Juti - Professor de L\u00edngua Portuguesa - 2019"},{"id":46080,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juti","sigla":"","id":2050,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-juti-ms"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juti-ms-2019-ms-concursos-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Juti - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-03 14:00:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":124,"descricao":"Artes Visuais"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1397955,"hashId":"72e4af87e75fb7b60d8d5015eb034b74","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A pr\u00e1tica escolar \u00e9 impulsionada por condicionantes sociopol\u00edticos, os quais configuram diferentes concep\u00e7\u00f5es de homem e de sociedade, e, consequentemente, diferentes pressupostos te\u00f3rico-metodol\u00f3gicos. \u00c9 pr\u00e1tica escolar que aponta a(s) tend\u00eancia(s) pedag\u00f3gica(s) adotada(s) pela escola.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Jos\u00e9 Carlos Lib\u00e2neo, em Democratiza\u00e7\u00e3o da Escola P\u00fablica: A pedagogia cr\u00edtico-social dos conte\u00fados, classifica a tend\u00eancia pedag\u00f3gica em Liberal e Progressista.)<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre isso, numere a Coluna B de acordo com a Coluna A e aponte a alternativa correta:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Coluna A.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(1) Pedagogia liberal.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(2) Pedagogia progressista.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Coluna B.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Tradicional.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Renovada progressivista.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Renovada n\u00e3o-diretiva.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Tecnicista.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Libertadora.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Libert\u00e1ria.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Cr\u00edtico-social dos conte\u00fados.<\/p>","resposta":5146344,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(1) \u2013 (2) \u2013 (1) \u2013 (2) \u2013 (1) \u2013 (2) \u2013 (1).","id":5146343,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">(1) \u2013 (2) \u2013 (1) \u2013 (2) \u2013 (1) \u2013 (2) \u2013 (1).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"(1) \u2013 (1) \u2013 (1) \u2013 (1) \u2013 (2) \u2013 (2) \u2013 (2).","id":5146344,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">(1) \u2013 (1) \u2013 (1) \u2013 (1) \u2013 (2) \u2013 (2) \u2013 (2).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"(2) \u2013 (1) \u2013 (2) \u2013 (1) \u2013 (2) \u2013 (1) \u2013 (2).","id":5146345,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">(2) \u2013 (1) \u2013 (2) \u2013 (1) \u2013 (2) \u2013 (1) \u2013 (2).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"(2) \u2013 (2) \u2013 (2) \u2013 (1) \u2013 (1) \u2013 (1) \u2013 (1).","id":5146346,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">(2) \u2013 (2) \u2013 (2) \u2013 (1) \u2013 (1) \u2013 (1) \u2013 (1).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419547,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 5 a 20","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tend\u00eancias Pedag\u00f3gicas","oab":false,"nome":"Tend\u00eancias Pedag\u00f3gicas","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405511,"slug":"pedagogia-tendencias-pedagogicas"}],"slug":"pedagogia\/1397955","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias da Natureza - \u00c1rea: Biologia","id":19780,"slug":"professor-de-ciencias-da-natureza-area-biologia"},{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},{"descricao":"Professor L\u00edngua Estrangeira e Moderna - Ingl\u00eas","id":6250,"slug":"professor-lingua-estrangeira-e-moderna-ingles"},{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394,"slug":"professor-de-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juti","sigla":"","id":2050,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-juti-ms"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Cabrini (2004) desdobra e descreve a aprendizagem centrada na perspectiva do aprendiz em quatro elementos interativos: aprendizagem, estrat\u00e9gico, profundo e superficial.De acordo com o autor, relacione as colunas e marque a alternativa correta:COLUNA A(1) Enfoque de aprendizagem.(2) Enfoque estrat\u00e9gico.(3) Enfoque profundo.(4) Enfoque superficial.COLUNA B( ) O aprendiz reproduz a informa\u00e7\u00e3o para cumprir os requisitos da s\u00e9rie.( ) O aprendiz transforma a informa\u00e7\u00e3o para compreender as ideias e dot\u00e1-las de sentido.( ) O aprendiz organiza a informa\u00e7\u00e3o para conseguir o melhor resultado poss\u00edvel.( ) Identifica a inten\u00e7\u00e3o que orienta a atividade do aprendiz.","provas":[{"id":46056,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juti","sigla":"","id":2050,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-juti-ms"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juti-ms-2019-ms-concursos-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Juti - Professor - \u00c1rea: Artes - 2019"},{"id":46071,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias da Natureza - \u00c1rea: Biologia","id":19780,"slug":"professor-de-ciencias-da-natureza-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juti","sigla":"","id":2050,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-juti-ms"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juti-ms-2019-ms-concursos-professor-de-ciencias-da-natureza-area-biologia","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Juti - Professor de Ci\u00eancias da Natureza - \u00c1rea: Biologia - 2019"},{"id":46074,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juti","sigla":"","id":2050,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-juti-ms"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juti-ms-2019-ms-concursos-professor-de-geografia","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Juti - Professor de Geografia - 2019"},{"id":46077,"cargo":{"descricao":"Professor L\u00edngua Estrangeira e Moderna - Ingl\u00eas","id":6250,"slug":"professor-lingua-estrangeira-e-moderna-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juti","sigla":"","id":2050,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-juti-ms"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juti-ms-2019-ms-concursos-professor-lingua-estrangeira-e-moderna-ingles","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Juti - Professor L\u00edngua Estrangeira e Moderna - Ingl\u00eas - 2019"},{"id":46078,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394,"slug":"professor-de-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juti","sigla":"","id":2050,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-juti-ms"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juti-ms-2019-ms-concursos-professor-de-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Juti - Professor de L\u00edngua Portuguesa - 2019"},{"id":46080,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juti","sigla":"","id":2050,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-juti-ms"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juti-ms-2019-ms-concursos-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Juti - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-03 14:00:33","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":124,"descricao":"Artes Visuais"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1397971,"hashId":"d35811e0fac36b6322e487ef839c3a1e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Cabrini (2004) desdobra e descreve a aprendizagem centrada na perspectiva do aprendiz em quatro elementos interativos: aprendizagem, estrat\u00e9gico, profundo e superficial.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o autor, relacione as colunas e marque a alternativa correta:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">COLUNA A<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(1) Enfoque de aprendizagem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(2) Enfoque estrat\u00e9gico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(3) Enfoque profundo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(4) Enfoque superficial.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">COLUNA B<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O aprendiz reproduz a informa\u00e7\u00e3o para cumprir os requisitos da s\u00e9rie.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O aprendiz transforma a informa\u00e7\u00e3o para compreender as ideias e dot\u00e1-las de sentido.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O aprendiz organiza a informa\u00e7\u00e3o para conseguir o melhor resultado poss\u00edvel.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Identifica a inten\u00e7\u00e3o que orienta a atividade do aprendiz.<\/p>","resposta":5146409,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(1) \u2013 (2) \u2013 (3) \u2013 (4).","id":5146407,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">(1) \u2013 (2) \u2013 (3) \u2013 (4).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"(3) \u2013 (4) \u2013 (1) \u2013 (2).","id":5146408,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">(3) \u2013 (4) \u2013 (1) \u2013 (2).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"(4) \u2013 (3) \u2013 (2) \u2013 (1).","id":5146409,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">(4) \u2013 (3) \u2013 (2) \u2013 (1).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"(3) \u2013 (1) \u2013 (4) \u2013 (2).","id":5146410,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">(3) \u2013 (1) \u2013 (4) \u2013 (2).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419547,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 5 a 20","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":"pedagogia\/1397971","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias da Natureza - \u00c1rea: Biologia","id":19780,"slug":"professor-de-ciencias-da-natureza-area-biologia"},{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},{"descricao":"Professor L\u00edngua Estrangeira e Moderna - Ingl\u00eas","id":6250,"slug":"professor-lingua-estrangeira-e-moderna-ingles"},{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394,"slug":"professor-de-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juti","sigla":"","id":2050,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-juti-ms"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201c(...) a \u00e9tica da sustentabilidade coloca a vida acima do interesse econ\u00f4mico-pol\u00edtico ou pr\u00e1tico-instrumental. A \u00e9tica da sustentabilidade se constr\u00f3i a partir de princ\u00edpios fundamentais e se realiza na viv\u00eancia de virtudes imprescind\u00edveis.\u201dEsses princ\u00edpios s\u00e3o:1- Princ\u00edpio da afetividade.2- Princ\u00edpio do cuidado\/compaix\u00e3o.3- Princ\u00edpio da coopera\u00e7\u00e3o.4- Princ\u00edpio da responsabilidade.(Fonte: \u00c9TICA E SUSTENTABILIDADE.Dispon\u00edvel em http:\/\/www.mma.gov.br\/estruturas\/agenda21\/_https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/arquivos\/CadernodeDebates10.pdf.)S\u00e3o princ\u00edpios de uma nova \u00e9tica da sustentabilidade:","provas":[{"id":46056,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juti","sigla":"","id":2050,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-juti-ms"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juti-ms-2019-ms-concursos-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Juti - Professor - \u00c1rea: Artes - 2019"},{"id":46071,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias da Natureza - \u00c1rea: Biologia","id":19780,"slug":"professor-de-ciencias-da-natureza-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juti","sigla":"","id":2050,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-juti-ms"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juti-ms-2019-ms-concursos-professor-de-ciencias-da-natureza-area-biologia","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Juti - Professor de Ci\u00eancias da Natureza - \u00c1rea: Biologia - 2019"},{"id":46074,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juti","sigla":"","id":2050,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-juti-ms"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juti-ms-2019-ms-concursos-professor-de-geografia","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Juti - Professor de Geografia - 2019"},{"id":46077,"cargo":{"descricao":"Professor L\u00edngua Estrangeira e Moderna - Ingl\u00eas","id":6250,"slug":"professor-lingua-estrangeira-e-moderna-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juti","sigla":"","id":2050,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-juti-ms"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juti-ms-2019-ms-concursos-professor-lingua-estrangeira-e-moderna-ingles","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Juti - Professor L\u00edngua Estrangeira e Moderna - Ingl\u00eas - 2019"},{"id":46078,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394,"slug":"professor-de-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juti","sigla":"","id":2050,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-juti-ms"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juti-ms-2019-ms-concursos-professor-de-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Juti - Professor de L\u00edngua Portuguesa - 2019"},{"id":46080,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juti","sigla":"","id":2050,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-juti-ms"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juti-ms-2019-ms-concursos-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Juti - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-03 14:00:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":124,"descricao":"Artes Visuais"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1397979,"hashId":"3f006f5ada2ab297a8ba8fd68225b02a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c(...) a \u00e9tica da sustentabilidade coloca a vida acima do interesse econ\u00f4mico-pol\u00edtico ou pr\u00e1tico-instrumental. A \u00e9tica da sustentabilidade se constr\u00f3i a partir de princ\u00edpios fundamentais e se realiza na viv\u00eancia de virtudes imprescind\u00edveis.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esses princ\u00edpios s\u00e3o:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1- Princ\u00edpio da afetividade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2- Princ\u00edpio do cuidado\/compaix\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3- Princ\u00edpio da coopera\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4- Princ\u00edpio da responsabilidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Fonte: \u00c9TICA E SUSTENTABILIDADE.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em http:\/\/www.mma.gov.br\/estruturas\/agenda21\/_https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/arquivos\/CadernodeDebates10.pdf.)<\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o princ\u00edpios de uma nova \u00e9tica da sustentabilidade:<\/p>","resposta":5146443,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas os itens 1 e 3.","id":5146440,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas os itens 1 e 3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas os itens 1 e 2.","id":5146441,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas os itens 1 e 2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas os itens 2 e 3.","id":5146442,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas os itens 2 e 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os itens 1, 2, 3 e 4.","id":5146443,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os itens 1, 2, 3 e 4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419549,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 33","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica Profissional","oab":false,"nome":"\u00c9tica Profissional","pai":405490,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405492,"slug":"pedagogia-etica-profissional"}],"slug":"pedagogia\/1397979","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aracruz","sigla":"","id":2178,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-aracruz-es"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entender o papel do educador no contexto da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, \u00e9 fundamental. Algumas caracter\u00edsticas do educador s\u00e3o comuns tanto aos professores da educa\u00e7\u00e3o infantil, quanto aos professores das demais etapas educacionais. Dentre elas \u00e9 poss\u00edvel citar:","provas":[{"id":64427,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracruz","sigla":"","id":2178,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-aracruz-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracruz-es-2019-ibade-professor-area-educacao-infantil-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Aracruz - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-03 13:54:19","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1974521,"hashId":"ef2a9cb004e5228b7b04637940b9541a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Entender o papel do educador no contexto da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, \u00e9 fundamental. Algumas caracter\u00edsticas do educador s\u00e3o comuns tanto aos professores da educa\u00e7\u00e3o infantil, quanto aos professores das demais etapas educacionais. Dentre elas \u00e9 poss\u00edvel citar:<\/p>","resposta":7659710,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"compet\u00eancia te\u00f3rica, dom\u00ednio de turma e bastante controle nas avalia\u00e7\u00f5es, para evitar que os alunos copiem as respostas uns dos outros.","id":7659706,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">compet\u00eancia te\u00f3rica, dom\u00ednio de turma e bastante controle nas avalia\u00e7\u00f5es, para evitar que os alunos copiem as respostas uns dos outros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"disciplinar os corpos e controlar a aprendizagem.","id":7659707,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">disciplinar os corpos e controlar a aprendizagem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"controlar os alunos e aplicar provas.","id":7659708,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">controlar os alunos e aplicar provas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"preparar aulas com no m\u00ednimo 2 horas de dura\u00e7\u00e3o, para manter os alunos ocupados.","id":7659709,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">preparar aulas com no m\u00ednimo 2 horas de dura\u00e7\u00e3o, para manter os alunos ocupados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"comprometimento pol\u00edtico, compet\u00eancia te\u00f3rica e t\u00e9cnico-profissional.","id":7659710,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">comprometimento pol\u00edtico, compet\u00eancia te\u00f3rica e t\u00e9cnico-profissional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484021,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 60","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Papel do educador","oab":false,"nome":"Papel do educador","pai":405489,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425830,"slug":"pedagogia-papel-do-educador"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":3266,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-ciencias"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica","id":3267,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-educacao-artistica"},{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica - M\u00fasica","id":16928,"slug":"professor-educacao-artistica-musica"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3268,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Geografia","id":3269,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-geografia"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3270,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-historia"},{"descricao":"Professor de Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea L\u00edngua Espanhola","id":9703,"slug":"professor-de-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-lingua-espanhola"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":3271,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-ingles"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":3272,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-portugues"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3948,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Artigo 157 da Lei n\u00ba 5.956\/2015, Lei da Gest\u00e3o Democr\u00e1tica do Munic\u00edpio de Cuiab\u00e1, versa sobre a autonomia da gest\u00e3o pedag\u00f3gica e \u201cestabelece princ\u00edpios e regras, reconhecendo os valores e o contexto em que a unidade educacional est\u00e1 inserida\u201d. Por\u00e9m, o par\u00e1grafo \u00fanico desse artigo, esclarece que essa autonomia \u00e9 relativa, considerando que o projeto pol\u00edtico-pedag\u00f3gico deve estar:","provas":[{"id":48428,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":3266,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt-2019-selecon-professor-de-ensino-fundamental-area-ciencias-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea Ci\u00eancias - 2019"},{"id":48437,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica","id":3267,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-educacao-artistica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt-2019-selecon-professor-de-ensino-fundamental-area-educacao-artistica-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica - 2019"},{"id":48443,"cargo":{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica - M\u00fasica","id":16928,"slug":"professor-educacao-artistica-musica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt-2019-selecon-professor-educacao-artistica-musica-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - Professor Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica - M\u00fasica - 2019"},{"id":48445,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3268,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt-2019-selecon-professor-de-ensino-fundamental-area-educacao-fisica-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":48447,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Geografia","id":3269,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt-2019-selecon-professor-de-ensino-fundamental-area-geografia-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Geografia - 2019"},{"id":48451,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3270,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt-2019-selecon-professor-de-ensino-fundamental-area-historia-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2019"},{"id":48454,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea L\u00edngua Espanhola","id":9703,"slug":"professor-de-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-lingua-espanhola"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt-2019-selecon-professor-de-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - Professor de Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea L\u00edngua Espanhola - 2019"},{"id":48458,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":3271,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt-2019-selecon-professor-de-ensino-fundamental-area-ingles-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2019"},{"id":48461,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":3272,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt-2019-selecon-professor-de-ensino-fundamental-area-portugues-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2019"},{"id":48464,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3948,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt-2019-selecon-professor-de-ensino-fundamental-area-matematica-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-03 15:16:46","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1467971,"hashId":"4177e1f38da52890d6eb5d2ad61e85e9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Artigo 157 da Lei n\u00ba 5.956\/2015, Lei da Gest\u00e3o Democr\u00e1tica do Munic\u00edpio de Cuiab\u00e1, versa sobre a autonomia da gest\u00e3o pedag\u00f3gica e \u201cestabelece princ\u00edpios e regras, reconhecendo os valores e o contexto em que a unidade educacional est\u00e1 inserida\u201d. Por\u00e9m, o par\u00e1grafo \u00fanico desse artigo, esclarece que essa autonomia \u00e9 relativa, considerando que o projeto pol\u00edtico-pedag\u00f3gico deve estar:<\/p>","resposta":5454199,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"condicionado \u00e0s determina\u00e7\u00f5es emanadas pelos \u00f3rg\u00e3os deliberativos do Governo Federal","id":5454197,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">condicionado \u00e0s determina\u00e7\u00f5es emanadas pelos \u00f3rg\u00e3os deliberativos do Governo Federal<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"submetido \u00e0s condi\u00e7\u00f5es financeiras legais estabelecidas pela Lei do FUNDEB","id":5454198,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">submetido \u00e0s condi\u00e7\u00f5es financeiras legais estabelecidas pela Lei do FUNDEB<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"em sintonia com as pol\u00edticas educacionais da Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o","id":5454199,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em sintonia com as pol\u00edticas educacionais da Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"submetido \u00e0s decis\u00f5es tomadas pelos pais de alunos e o Conselho Tutelar","id":5454200,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">submetido \u00e0s decis\u00f5es tomadas pelos pais de alunos e o Conselho Tutelar<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426644,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 11 A 12","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mato Grosso - MT","oab":false,"nome":"Mato Grosso - MT","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395547,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-mato-grosso-mt"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Cuiab\u00e1 - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Cuiab\u00e1 - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395547,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":403367,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-cuiaba-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1467971","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":3266,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-ciencias"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica","id":3267,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-educacao-artistica"},{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica - M\u00fasica","id":16928,"slug":"professor-educacao-artistica-musica"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3268,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Geografia","id":3269,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-geografia"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3270,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-historia"},{"descricao":"Professor de Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea L\u00edngua Espanhola","id":9703,"slug":"professor-de-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-lingua-espanhola"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":3271,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-ingles"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":3272,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-portugues"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3948,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Admita que n(X) represente o n\u00famero de elementos de um conjunto X. Dados os conjuntos A e B \u00e9 verdade que:n(A \u222a B) = 42n(A \u2013 B) = 2.n(A \u2229 B)n(B) = 4.n(A \u2229 B)O valor de n(A) \u00e9:","provas":[{"id":48428,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":3266,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt-2019-selecon-professor-de-ensino-fundamental-area-ciencias-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea Ci\u00eancias - 2019"},{"id":48437,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica","id":3267,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-educacao-artistica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt-2019-selecon-professor-de-ensino-fundamental-area-educacao-artistica-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica - 2019"},{"id":48443,"cargo":{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica - M\u00fasica","id":16928,"slug":"professor-educacao-artistica-musica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt-2019-selecon-professor-educacao-artistica-musica-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - Professor Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica - M\u00fasica - 2019"},{"id":48445,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3268,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt-2019-selecon-professor-de-ensino-fundamental-area-educacao-fisica-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":48447,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Geografia","id":3269,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt-2019-selecon-professor-de-ensino-fundamental-area-geografia-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Geografia - 2019"},{"id":48451,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3270,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt-2019-selecon-professor-de-ensino-fundamental-area-historia-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2019"},{"id":48454,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea L\u00edngua Espanhola","id":9703,"slug":"professor-de-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-lingua-espanhola"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt-2019-selecon-professor-de-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - Professor de Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea L\u00edngua Espanhola - 2019"},{"id":48458,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":3271,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt-2019-selecon-professor-de-ensino-fundamental-area-ingles-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2019"},{"id":48461,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":3272,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt-2019-selecon-professor-de-ensino-fundamental-area-portugues-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2019"},{"id":48464,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3948,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt-2019-selecon-professor-de-ensino-fundamental-area-matematica-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-03 15:16:41","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1467895,"hashId":"c721e1bcc1acb300e6cba51bc9c289a5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Admita que n(X) represente o n\u00famero de elementos de um conjunto X. Dados os conjuntos A e B \u00e9 verdade que:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>n(A <span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u222a<\/span> B) = 42<\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>n(A \u2013 B) = 2.n(A <span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u2229 <\/span>B)<\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>n(B) = 4.n(A <span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u2229<\/span> B)<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O valor de n(A) \u00e9:<\/p>","resposta":5453852,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"7","id":5453850,"corpo":"<p>7<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"14","id":5453851,"corpo":"<p>14<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"21","id":5453852,"corpo":"<p>21<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"28","id":5453853,"corpo":"<p>28<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426631,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 5 A 8","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es com Conjuntos","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es com Conjuntos","pai":403909,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408625,"slug":"matematica-operacoes-com-conjuntos"}],"slug":"matematica\/1467895","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea L\u00edngua Espanhola","id":9703,"slug":"professor-de-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-lingua-espanhola"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"P\u00edos deseos al empezar el a\u00f1o.\" (L.88) Lo destacado, en el texto, significa:","provas":[{"id":48454,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea L\u00edngua Espanhola","id":9703,"slug":"professor-de-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-lingua-espanhola"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt-2019-selecon-professor-de-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - Professor de Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea L\u00edngua Espanhola - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-03 15:16:44","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":1468504,"hashId":"6397c290f3f54878a383f4e2d94b5109","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\"<strong><u>P\u00edos deseos <\/u><\/strong>al empezar el a\u00f1o.\" (L.88) Lo destacado, en el texto, significa:<\/p>","resposta":5456281,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"escasas expectativas","id":5456280,"corpo":"<p>escasas expectativas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"buenos prop\u00f3sitos","id":5456281,"corpo":"<p>buenos prop\u00f3sitos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"anhelos exagerados","id":5456282,"corpo":"<p>anhelos exagerados<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"peligrosos impulsos","id":5456283,"corpo":"<p>peligrosos impulsos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"La admiraci\u00f3n por la admiraci\u00f3n Javier Cercas 30 DIC 2017\tSorprende nuestro entusiasmo por quien est\u00e1 de\tvuelta de todo, por quien desprecia todo, incluido lo\tbueno, y no por quien es capaz de reconocerlo\tEn nuestra vida intelectual parece de buen tono5 abominar de la universidad, pero cada vez que\talguien lo hace no puedo evitar acordarme de lo que\tFlaubert anota sobre la Academia Francesa en la\tentrada correspondiente de su Diccionario de\tlugares comunes: \u201cDenigrarla, pero tratar de10 ingresar en ella si se puede\u201d. Este farise\u00edsmo prueba\tque, pese a las cr\u00edticas que puedan hacerse a la\tuniversidad espa\u00f1ola (muy justas la mayor\u00eda), en\tella todav\u00eda trabajan algunas de las personas m\u00e1s\tvaliosas de este pa\u00eds.15 pens\u00e9 lo anterior durante un acto acad\u00e9mico\tcelebrado no hace mucho en la Universidad\tPompeu Fabra, en Barcelona. Se trataba de una\toposici\u00f3n a c\u00e1tedra, pero, como el candidato era\tDomingo R\u00f3denas, un fil\u00f3logo que hubiera debido20\tser catedr\u00e1tico hace 20 a\u00f1os, el debate sobre sus\tm\u00e9ritos se volvi\u00f3 superfluo y por momentos deriv\u00f3\thacia un asunto m\u00e1s controvertido: la virtud (o el\tdefecto) de la admiraci\u00f3n. R\u00f3denas asegur\u00f3 que la\ttarea fundamental de un profesor consiste en25 implantar en sus alumnos la admiraci\u00f3n por el\ttalento ajeno, polemiz\u00f3 con Horacio y su rechazo de\tla admiraci\u00f3n como secreto de la felicidad, y cit\u00f3 un\tensayo de Aurelio Arteta, titulado La virtud en la\tmirada, donde el fil\u00f3sofo argumenta que la30 admiraci\u00f3n es \u201cel sentimiento de alegr\u00eda que brota a\tla vista de alguna excelencia moral ajena\u201d, y que\testa \u201csimpat\u00eda con el excelente\u201d provoca el deseo de\timitarlo y de desarrollar por tanto las mejores\tposibilidades humanas, porque a trav\u00e9s de ella35\u201ccada cual vislumbra y quiere su mejor yo\u201d. En\tcuanto a Horacio, es cierto que los dos primeros\tversos de la Ep\u00edstola VI rezan: \u201cNo admirar casi\tnada es, oh Numicio, \/ lo que hacernos dichosos\tsiempre puede\u201d; pero tambi\u00e9n es cierto que lo que40 en ese poema dice Horacio en realidad no es que no\thaya que admirar nada, sino que no hay que admirar\tnada de lo que la mayor\u00eda admira, salvo la virtud.\tPor lo dem\u00e1s, el \u201cnihil admirari\u201d horaciano se\tinscribe en una tradici\u00f3n que se remonta al menos45 hasta Cicer\u00f3n, que en las Tusculanas (3, 30) declara\tque un sabio es quien est\u00e1 preparado para todo, de\ttal modo que nada le sorprende, pensamiento que\tilustra con una c\u00e9lebre an\u00e9cdota de Anax\u00e1goras\tseg\u00fan la cual \u00e9ste declar\u00f3, imperturbable, al recibir50la noticia de la muerte de su hijo: \u201cSab\u00eda que hab\u00eda\tengendrado a un mortal\u201d. Se objetar\u00e1 que el sentido\tdel \u201cadmirari\u201d de Cicer\u00f3n es distinto del de Horacio y\tque en \u00e9ste equivale a admiraci\u00f3n y en aquel m\u00e1s\tbien a sorpresa; la objeci\u00f3n es endeble, porque no55veo c\u00f3mo puede haber admiraci\u00f3n sin sorpresa.\tTambi\u00e9n se objetar\u00e1 que la an\u00e9cdota de Anax\u00e1goras\tes rid\u00edcula; nada que objetar a esta objeci\u00f3n: por eso\tCioran se burla del \u201cnihil admirari\u201d de Cicer\u00f3n\tllam\u00e1ndolo \u201cestoicismo de feria\u201d. Sea como sea, yo60 no tengo ninguna duda de que sin admirar a los\tbuenos no hay forma de emularlos, y de que sin\temular a los buenos estamos condenados a ser de\tlos malos, o al menos a no encontrar lo mejor que\tcada uno alberga dentro. Por eso sorprende nuestra65 escasa admiraci\u00f3n por la admiraci\u00f3n y nuestra\tmucha admiraci\u00f3n por quien est\u00e1 de vuelta de todo,\tcasi siempre sin haber ido a ninguna parte, as\u00ed como\tpor quien desprecia o parece despreciarlo todo,\tincluido lo bueno, y no por quien es capaz de70 reconocerlo y admirarlo. Es, si bien se mira, el\tabismo que separa a Cervantes de Quevedo:\tQuevedo observa a los humanos desde arriba, con\tuna soberbia a veces insufrible, y se r\u00ede de todo y de\ttodos, porque es capaz de ver lo peor incluso en los75 mejores; Cervantes, en cambio, observa a los\thumanos desde abajo, con una humildad militante, y,\taunque tambi\u00e9n se r\u00ede, se r\u00ede con todos, quiz\u00e1\tporque es capaz de ver lo mejor incluso en los\tpeores. Por desgracia, en Espa\u00f1a triunf\u00f3 Quevedo80\u2013 el barroquismo y la picaresca \u2013 y no Cervantes\t\u2013 la novela moderna \u2013, y por eso la literatura\tespa\u00f1ola es demasiado a menudo una literatura de\tse\u00f1oritos (una literatura de primero de la clase, dec\u00eda\tF\u00e9lix Romeo), que es quiz\u00e1 lo peor que puede ser85 una literatura.\tAs\u00ed que lleva raz\u00f3n R\u00f3denas: hay que implantar la\tadmiraci\u00f3n en la universidad; pero luego hay que\timplantarla en todas partes. P\u00edos deseos al empezar\tel a\u00f1o.\thttps:\/\/elpais.com\/elpais\/2017\/12\/22\/eps\/1513970046_859485.html","id":426718,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>La admiraci\u00f3n por la admiraci\u00f3n <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong> Javier Cercas 30 DIC 2017<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tSorprende nuestro entusiasmo por quien est\u00e1 de<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tvuelta de todo, por quien desprecia todo, incluido lo<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tbueno, y no por quien es capaz de reconocerlo<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tEn nuestra vida intelectual parece de buen tono<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5 abominar de la universidad, pero cada vez que<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\talguien lo hace no puedo evitar acordarme de lo que<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tFlaubert anota sobre la Academia Francesa en la<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tentrada correspondiente de su Diccionario de<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tlugares comunes: \u201cDenigrarla, pero tratar de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 ingresar en ella si se puede\u201d. Este farise\u00edsmo prueba<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tque, pese a las cr\u00edticas que puedan hacerse a la<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tuniversidad espa\u00f1ola (muy justas la mayor\u00eda), en<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tella todav\u00eda trabajan algunas de las personas m\u00e1s<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tvaliosas de este pa\u00eds.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 pens\u00e9 lo anterior durante un acto acad\u00e9mico<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tcelebrado no hace mucho en la Universidad<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tPompeu Fabra, en Barcelona. Se trataba de una<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\toposici\u00f3n a c\u00e1tedra, pero, como el candidato era<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tDomingo R\u00f3denas, un fil\u00f3logo que hubiera debido<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20\tser catedr\u00e1tico hace 20 a\u00f1os, el debate sobre sus<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tm\u00e9ritos se volvi\u00f3 superfluo y por momentos deriv\u00f3<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\thacia un asunto m\u00e1s controvertido: la virtud (o el<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tdefecto) de la admiraci\u00f3n. R\u00f3denas asegur\u00f3 que la<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\ttarea fundamental de un profesor consiste en<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 implantar en sus alumnos la admiraci\u00f3n por el<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\ttalento ajeno, polemiz\u00f3 con Horacio y su rechazo de<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tla admiraci\u00f3n como secreto de la felicidad, y cit\u00f3 un<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tensayo de Aurelio Arteta, titulado La virtud en la<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tmirada, donde el fil\u00f3sofo argumenta que la<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30 admiraci\u00f3n es \u201cel sentimiento de alegr\u00eda que brota a<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tla vista de alguna excelencia moral ajena\u201d, y que<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\testa \u201csimpat\u00eda con el excelente\u201d provoca el deseo de<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\timitarlo y de desarrollar por tanto las mejores<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tposibilidades humanas, porque a trav\u00e9s de ella<\/p><p style=\"text-align: justify;\">35\u201ccada cual vislumbra y quiere su mejor yo\u201d. En<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tcuanto a Horacio, es cierto que los dos primeros<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tversos de la Ep\u00edstola VI rezan: \u201cNo admirar casi<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tnada es, oh Numicio, \/ lo que hacernos dichosos<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tsiempre puede\u201d; pero tambi\u00e9n es cierto que lo que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">40 en ese poema dice Horacio en realidad no es que no<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\thaya que admirar nada, sino que no hay que admirar<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tnada de lo que la mayor\u00eda admira, salvo la virtud.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tPor lo dem\u00e1s, el \u201cnihil admirari\u201d horaciano se<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tinscribe en una tradici\u00f3n que se remonta al menos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">45 hasta Cicer\u00f3n, que en las Tusculanas (3, 30) declara<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tque un sabio es quien est\u00e1 preparado para todo, de<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\ttal modo que nada le sorprende, pensamiento que<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tilustra con una c\u00e9lebre an\u00e9cdota de Anax\u00e1goras<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tseg\u00fan la cual \u00e9ste declar\u00f3, imperturbable, al recibir<\/p><p style=\"text-align: justify;\">50la noticia de la muerte de su hijo: \u201cSab\u00eda que hab\u00eda<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tengendrado a un mortal\u201d. Se objetar\u00e1 que el sentido<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tdel \u201cadmirari\u201d de Cicer\u00f3n es distinto del de Horacio y<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tque en \u00e9ste equivale a admiraci\u00f3n y en aquel m\u00e1s<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tbien a sorpresa; la objeci\u00f3n es endeble, porque no<\/p><p style=\"text-align: justify;\">55veo c\u00f3mo puede haber admiraci\u00f3n sin sorpresa.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tTambi\u00e9n se objetar\u00e1 que la an\u00e9cdota de Anax\u00e1goras<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tes rid\u00edcula; nada que objetar a esta objeci\u00f3n: por eso<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tCioran se burla del \u201cnihil admirari\u201d de Cicer\u00f3n<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tllam\u00e1ndolo \u201cestoicismo de feria\u201d. Sea como sea, yo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">60 no tengo ninguna duda de que sin admirar a los<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tbuenos no hay forma de emularlos, y de que sin<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\temular a los buenos estamos condenados a ser de<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tlos malos, o al menos a no encontrar lo mejor que<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tcada uno alberga dentro. Por eso sorprende nuestra<\/p><p style=\"text-align: justify;\">65 escasa admiraci\u00f3n por la admiraci\u00f3n y nuestra<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tmucha admiraci\u00f3n por quien est\u00e1 de vuelta de todo,<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tcasi siempre sin haber ido a ninguna parte, as\u00ed como<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tpor quien desprecia o parece despreciarlo todo,<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tincluido lo bueno, y no por quien es capaz de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">70 reconocerlo y admirarlo. Es, si bien se mira, el<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tabismo que separa a Cervantes de Quevedo:<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tQuevedo observa a los humanos desde arriba, con<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tuna soberbia a veces insufrible, y se r\u00ede de todo y de<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\ttodos, porque es capaz de ver lo peor incluso en los<\/p><p style=\"text-align: justify;\">75 mejores; Cervantes, en cambio, observa a los<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\thumanos desde abajo, con una humildad militante, y,<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\taunque tambi\u00e9n se r\u00ede, se r\u00ede con todos, quiz\u00e1<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tporque es capaz de ver lo mejor incluso en los<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tpeores. Por desgracia, en Espa\u00f1a triunf\u00f3 Quevedo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">80\u2013 el barroquismo y la picaresca \u2013 y no Cervantes<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t\u2013 la novela moderna \u2013, y por eso la literatura<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tespa\u00f1ola es demasiado a menudo una literatura de<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tse\u00f1oritos (una literatura de primero de la clase, dec\u00eda<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tF\u00e9lix Romeo), que es quiz\u00e1 lo peor que puede ser<\/p><p style=\"text-align: justify;\">85 una literatura.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tAs\u00ed que lleva raz\u00f3n R\u00f3denas: hay que implantar la<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tadmiraci\u00f3n en la universidad; pero luego hay que<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\timplantarla en todas partes. P\u00edos deseos al empezar<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tel a\u00f1o.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\thttps:\/\/elpais.com\/elpais\/2017\/12\/22\/eps\/1513970046_859485.html<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 13 A 20","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola","pai":null,"assunto_raiz":57,"materia":true,"id":57,"slug":"lingua-espanhola"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":57,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":4564,"slug":"lingua-espanhola-lingua-espanhola-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-espanhola\/1468504","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o","sigla":"","id":3945,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na \u00c1frica Oriental, os reinos africanos n\u00e3o islamizados dominaram a navega\u00e7\u00e3o no Oceano \u00cdndico e patrocinaram expedi\u00e7\u00f5es que chegaram \u00e0 China e ao Jap\u00e3o no s\u00e9culo XV.","provas":[{"id":44289,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o","sigla":"","id":3945,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se-2019-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-historia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-04 04:01:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":1335357,"hashId":"54bc29cbf1b9ad66a04596fa9a657f54","enunciado":"<p align=justify>Na \u00c1frica Oriental, os reinos africanos n\u00e3o islamizados\r\ndominaram a navega\u00e7\u00e3o no Oceano \u00cdndico e patrocinaram\r\nexpedi\u00e7\u00f5es que chegaram \u00e0 China e ao Jap\u00e3o no s\u00e9culo XV.<\/p>","resposta":4884488,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4884487,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4884488,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da hist\u00f3ria da \u00c1frica entre os s\u00e9culos V e XV, julgue os itens subsequentes.","id":412398,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da hist\u00f3ria da \u00c1frica entre os s\u00e9culos V e XV, julgue os\r\nitens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83 a 86","ordem":83},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o em Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o em Hist\u00f3ria","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397252,"slug":"historia-educacao-em-historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria e Cultura Afro","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria e Cultura Afro","pai":397252,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":419737,"slug":"historia-historia-e-cultura-afro"}],"slug":"historia\/1335357","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o","sigla":"","id":3945,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As transforma\u00e7\u00f5es pelas quais as sociedades africanas passaram at\u00e9 o s\u00e9culo XV levaram \u00e0 universaliza\u00e7\u00e3o do Estado-na\u00e7\u00e3o como norma de organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica dos africanos.","provas":[{"id":44289,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o","sigla":"","id":3945,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se-2019-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-historia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-04 04:01:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":1335359,"hashId":"f0619505682617d52ff0f6b74c821d5e","enunciado":"<p align=justify>As transforma\u00e7\u00f5es pelas quais as sociedades africanas\r\npassaram at\u00e9 o s\u00e9culo XV levaram \u00e0 universaliza\u00e7\u00e3o do\r\nEstado-na\u00e7\u00e3o como norma de organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica dos\r\nafricanos.<\/p>","resposta":4884492,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4884491,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4884492,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da hist\u00f3ria da \u00c1frica entre os s\u00e9culos V e XV, julgue os itens subsequentes.","id":412398,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da hist\u00f3ria da \u00c1frica entre os s\u00e9culos V e XV, julgue os\r\nitens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83 a 86","ordem":83},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o em Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o em Hist\u00f3ria","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397252,"slug":"historia-educacao-em-historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria e Cultura Afro","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria e Cultura Afro","pai":397252,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":419737,"slug":"historia-historia-e-cultura-afro"}],"slug":"historia\/1335359","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o","sigla":"","id":3945,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Entre as caracter\u00edsticas encontradas nas sociedades europeias ao longo dos s\u00e9culos XV e XVIII, est\u00e3o o mercantilismo e o absolutismo mon\u00e1rquico.","provas":[{"id":44289,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o","sigla":"","id":3945,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se-2019-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-historia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-04 04:01:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":1335362,"hashId":"09d35cad8e584be950e84988e770376d","enunciado":"<p align=justify>Entre as caracter\u00edsticas encontradas nas sociedades europeias\r\nao longo dos s\u00e9culos XV e XVIII, est\u00e3o o mercantilismo e o\r\nabsolutismo mon\u00e1rquico.<\/p>","resposta":4884502,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4884502,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4884503,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A Europa passou por uma s\u00e9rie de transforma\u00e7\u00f5es entre os s\u00e9culos XV e XVIII. Ao longo desse per\u00edodo, conhecido tamb\u00e9m por Idade Moderna, os Estados modernos ganharam uma nova fei\u00e7\u00e3o. Com rela\u00e7\u00e3o a esse per\u00edodo da hist\u00f3ria europeia, julgue os itens seguintes.","id":412399,"enunciado":"<p align=justify>A Europa passou por uma s\u00e9rie de transforma\u00e7\u00f5es entre os\r\ns\u00e9culos XV e XVIII. Ao longo desse per\u00edodo, conhecido tamb\u00e9m\r\npor Idade Moderna, os Estados modernos ganharam uma nova\r\nfei\u00e7\u00e3o. Com rela\u00e7\u00e3o a esse per\u00edodo da hist\u00f3ria europeia, julgue os\r\nitens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87 a 92","ordem":87},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria em Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Teoria em Hist\u00f3ria","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397245,"slug":"historia-teoria-em-historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Constru\u00e7\u00e3o de Estados e o Absolutismo","oab":false,"nome":"Constru\u00e7\u00e3o de Estados e o Absolutismo","pai":397245,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416708,"slug":"historia-construcao-de-estados-e-o-absolutismo"}],"slug":"historia\/1335362","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098,"slug":"coremu-ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18860,"slug":"residencia-multiprofissional-em-urgencia-e-emergencia-area-nutricao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pacientes com doen\u00e7as hep\u00e1ticas e biliares cursam com diversas manifesta\u00e7\u00f5es laboratoriais. Geralmente, esses pacientes apresentam:","provas":[{"id":44335,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18860,"slug":"residencia-multiprofissional-em-urgencia-e-emergencia-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098,"slug":"coremu-ufg"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-coremu-ufg-residencia-multiprofissional-em-urgencia-e-emergencia-area-nutricao","tipo":1,"nome":"COREMU - UFG - UFG - Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-04 04:01:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1337233,"hashId":"0e2ad7b27a2a71282db8916098da9706","enunciado":"<p align=justify>Pacientes com doen\u00e7as hep\u00e1ticas e biliares cursam com\r\ndiversas manifesta\u00e7\u00f5es laboratoriais. Geralmente, esses\r\npacientes apresentam:<\/p>","resposta":4891965,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"eleva\u00e7\u00e3o da prote\u00edna C-reativa e da velocidade de hemossedimenta\u00e7\u00e3o, e redu\u00e7\u00e3o da gama-glutamil-transpeptidase.","id":4891962,"corpo":"<p align=justify>eleva\u00e7\u00e3o da prote\u00edna C-reativa e da velocidade de\r\nhemossedimenta\u00e7\u00e3o, e redu\u00e7\u00e3o da gama-glutamil-transpeptidase.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"redu\u00e7\u00e3o tanto da bilirrubina direta quanto da prote\u00edna C-reativa e da gama-glutamil-transpeptidase.","id":4891963,"corpo":"<p align=justify>redu\u00e7\u00e3o tanto da bilirrubina direta quanto da prote\u00edna\r\nC-reativa e da gama-glutamil-transpeptidase.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"redu\u00e7\u00e3o da ureia e creatinina, aumento da albumina plasm\u00e1tica e da alanina-amino-transferase.","id":4891964,"corpo":"<p align=justify>redu\u00e7\u00e3o da ureia e creatinina, aumento da albumina\r\nplasm\u00e1tica e da alanina-amino-transferase.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"eleva\u00e7\u00e3o da gama-glutamil-transpeptidase, redu\u00e7\u00e3o da albumina plasm\u00e1tica e aumento da alanina-amino-transferase.","id":4891965,"corpo":"<p align=justify>eleva\u00e7\u00e3o da gama-glutamil-transpeptidase, redu\u00e7\u00e3o\r\nda albumina plasm\u00e1tica e aumento da alanina-amino-transferase.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412684,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29 a 46","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7as Hep\u00e1ticas e Biliares","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Hep\u00e1ticas e Biliares","pai":398511,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398518,"slug":"nutricao-doencas-hepaticas-e-biliares"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Bioquimica","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Bioquimica","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398520,"slug":"nutricao-avaliacao-bioquimica"}],"slug":"nutricao\/1337233","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233,"slug":"ufjf"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto com \u00canfase em Doen\u00e7as Cr\u00f4nico - Degenerativas - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":19240,"slug":"residencia-multiprofissional-em-saude-do-adulto-com-enfase-em-doencas-cronico-degenerativas-area-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"hu-ufjf-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um f\u00e1rmaco com atividade colin\u00e9rgica muscar\u00ednica com seletividade para receptores M2 teria maior probabilidade de causar qual a\u00e7\u00e3o farmacol\u00f3gica?","provas":[{"id":44677,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto com \u00canfase em Doen\u00e7as Cr\u00f4nico - Degenerativas - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":19240,"slug":"residencia-multiprofissional-em-saude-do-adulto-com-enfase-em-doencas-cronico-degenerativas-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"hu-ufjf-mg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233,"slug":"ufjf"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hu-ufjf-mg-2019-ufjf-residencia-multiprofissional-em-saude-do-adulto-com-enfase-em-doencas-cronico-degenerativas-area-farmacia","tipo":1,"nome":"UFJF - HU-UFJF - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto com \u00canfase em Doen\u00e7as Cr\u00f4nico - Degenerativas - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-04 04:01:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1352588,"hashId":"f84d6b949c10368b61757a2d051ea36b","enunciado":"<p align=justify>Um f\u00e1rmaco com atividade colin\u00e9rgica muscar\u00ednica com seletividade para receptores M2 teria maior\r\nprobabilidade de causar qual a\u00e7\u00e3o farmacol\u00f3gica?<\/p>","resposta":4958735,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Contra\u00e7\u00e3o muscular esquel\u00e9tica.","id":4958734,"corpo":"<p align=justify>Contra\u00e7\u00e3o muscular esquel\u00e9tica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Bradicardia.","id":4958735,"corpo":"<p align=justify>Bradicardia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Broncoconstri\u00e7\u00e3o.","id":4958736,"corpo":"<p align=justify>Broncoconstri\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Midr\u00edase.","id":4958737,"corpo":"<p align=justify>Midr\u00edase.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Diminui\u00e7\u00e3o da secre\u00e7\u00e3o g\u00e1strica.","id":4958738,"corpo":"<p align=justify>Diminui\u00e7\u00e3o da secre\u00e7\u00e3o g\u00e1strica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":414620,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farmacodin\u00e2mica","oab":false,"nome":"Farmacodin\u00e2mica","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398296,"slug":"farmacia-farmacodinamica"}],"slug":"farmacia\/1352588","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Pedagogia (Bil\u00edngue)","id":19397,"slug":"professor-substituto-area-pedagogia-bilingue"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Federa\u00e7\u00e3o Nacional de Educa\u00e7\u00e3o e Integra\u00e7\u00e3o de Surdos (FENEIS) define a L\u00edngua Brasileira de Sinais (Libras) como a l\u00edngua materna dos surdos brasileiros. Assim sendo, \u00e9 CORRETO afirmar, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Libras, que: I. existe uma \u00fanica e universal l\u00edngua de sinais usada por todas as pessoas surdas. II. \u00e9 um sistema que faz parte da linguagem humana, processado no hemisf\u00e9rio esquerdo e no hemisf\u00e9rio direito. III. apresenta uma organiza\u00e7\u00e3o neural semelhante \u00e0 l\u00edngua oral, ou seja, organiza-se no c\u00e9rebro da mesma maneira que as l\u00ednguas faladas. IV. \u00e9 um sistema de comunica\u00e7\u00e3o superficial, com conte\u00fado restrito, sendo est\u00e9tica, expressiva e linguisticamente inferior ao sistema de comunica\u00e7\u00e3o oral. A op\u00e7\u00e3o correta \u00e9:","provas":[{"id":45172,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Pedagogia (Bil\u00edngue)","id":19397,"slug":"professor-substituto-area-pedagogia-bilingue"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Professor Substituto - \u00c1rea: Pedagogia (Bil\u00edngue) - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-04 04:01:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1367285,"hashId":"d6417ee066bdf3a43ac1fcb179201dcc","enunciado":"<p align=\"justify\">A Federa\u00e7\u00e3o Nacional de Educa\u00e7\u00e3o e Integra\u00e7\u00e3o de Surdos (FENEIS) define a L\u00edngua Brasileira de Sinais (Libras) como a l\u00edngua materna dos surdos brasileiros. Assim sendo, \u00e9 <strong>CORRETO<\/strong> afirmar, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Libras, que:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. existe uma \u00fanica e universal l\u00edngua de sinais usada por todas as pessoas surdas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. \u00e9 um sistema que faz parte da linguagem humana, processado no hemisf\u00e9rio esquerdo e no hemisf\u00e9rio direito.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. apresenta uma organiza\u00e7\u00e3o neural semelhante \u00e0 l\u00edngua oral, ou seja, organiza-se no c\u00e9rebro da mesma maneira que as l\u00ednguas faladas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV. \u00e9 um sistema de comunica\u00e7\u00e3o superficial, com conte\u00fado restrito, sendo est\u00e9tica, expressiva e linguisticamente inferior ao sistema de comunica\u00e7\u00e3o oral.\r\n<\/p><p align=\"justify\">A op\u00e7\u00e3o <strong>correta<\/strong> \u00e9:<\/p>","resposta":5020804,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As afirmativas I e III s\u00e3o verdadeiras.","id":5020802,"corpo":"<p align=justify>As afirmativas I e III s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente a afirmativa III \u00e9 verdadeira.","id":5020803,"corpo":"<p align=justify>Somente a afirmativa III \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As afirmativas II e III s\u00e3o verdadeiras.","id":5020804,"corpo":"<p align=justify>As afirmativas II e III s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As afirmativas I, II e III s\u00e3o verdadeiras.","id":5020805,"corpo":"<p align=justify>As afirmativas I, II e III s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416413,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o Especial - Leis, decretos, portarias e resolu\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o Especial - Leis, decretos, portarias e resolu\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405613,"slug":"pedagogia-educacao-especial-leis-decretos-portarias-e-resolucoes"}],"slug":"pedagogia\/1367285","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juarez T\u00e1vora","sigla":"Prefeitura","id":4215,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a Intranet, analise as afirma\u00e7\u00f5es abaixo: I- Uma intranet \u00e9 uma vers\u00e3o particular da internet, que pode ou n\u00e3o estar conectada a esta; II- Baseada no protocolo DHCP que \u00e9 um protocolo de uso padr\u00e3o na internet, ela \u00e9 composta por um computador servidor; III- Ela pode servir para troca de informa\u00e7\u00e3o, mensagens instant\u00e2neas (os famosos chats), f\u00f3runs, ou sistemas de gerenciamento de sites ou servi\u00e7os online; IV- O cabeamento tem o papel mais importante em uma intranet, sendo capaz de gerenciar todos os demais recursos de rede e da intranet. Dos itens acima:","provas":[{"id":47990,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juarez T\u00e1vora","sigla":"Prefeitura","id":4215,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-04 04:01:34","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1456218,"hashId":"e83de1575e453ef1030a765d551bc88e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a Intranet, analise as afirma\u00e7\u00f5es abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>I- Uma intranet \u00e9 uma vers\u00e3o particular da internet, que pode ou n\u00e3o estar conectada a esta; <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>II- Baseada no protocolo DHCP que \u00e9 um protocolo de uso padr\u00e3o na internet, ela \u00e9 composta por um computador servidor; <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>III- Ela pode servir para troca de informa\u00e7\u00e3o, mensagens instant\u00e2neas (os famosos chats), f\u00f3runs, ou sistemas de gerenciamento de sites ou servi\u00e7os online; <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em><span class=\"ql-cursor\"><\/span>IV- O cabeamento tem o papel mais importante em uma intranet, sendo capaz de gerenciar todos os demais recursos de rede e da intranet. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dos itens acima:<\/p>","resposta":5400331,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas os itens I e III est\u00e3o corretos.","id":5400331,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas os itens I e III est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I, II e III est\u00e3o corretos.","id":5400332,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas os itens I, II e III est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e IV est\u00e3o corretos.","id":5400333,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas os itens I e IV est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas os itens II e IV est\u00e3o corretos.","id":5400334,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas os itens II e IV est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas os itens II e III est\u00e3o corretos.","id":5400335,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas os itens II e III est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425478,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"}],"slug":"informatica\/1456218","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Letras \/ L\u00edngua Portuguesa","id":21803,"slug":"professor-area-letras-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea Letras Ingl\u00eas","id":17056,"slug":"professor-area-letras-ingles"},{"descricao":"Professor de Pedagogia - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Inclusiva","id":21804,"slug":"professor-de-pedagogia-area-educacao-inclusiva"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Anos Iniciais do Ensino Fundamental","id":21753,"slug":"professor-de-educacao-infantil-e-anos-iniciais-do-ensino-fundamental"},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Porto de Moz - PA, compete ao munic\u00edpio com a coopera\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica e financeira da Uni\u00e3o e do Estado, exceto: ","provas":[{"id":54698,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-psicologo","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Psic\u00f3logo - 2019"},{"id":54699,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Letras \/ L\u00edngua Portuguesa","id":21803,"slug":"professor-area-letras-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-professor-area-letras-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Professor - \u00c1rea: Letras \/ L\u00edngua Portuguesa - 2019"},{"id":54700,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea Letras Ingl\u00eas","id":17056,"slug":"professor-area-letras-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-professor-area-letras-ingles","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Professor - \u00c1rea Letras Ingl\u00eas - 2019"},{"id":54703,"cargo":{"descricao":"Professor de Pedagogia - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Inclusiva","id":21804,"slug":"professor-de-pedagogia-area-educacao-inclusiva"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-professor-de-pedagogia-area-educacao-inclusiva","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Professor de Pedagogia - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Inclusiva - 2019"},{"id":54704,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":54706,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2019"},{"id":54708,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2019"},{"id":54709,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2019"},{"id":54711,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Anos Iniciais do Ensino Fundamental","id":21753,"slug":"professor-de-educacao-infantil-e-anos-iniciais-do-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-professor-de-educacao-infantil-e-anos-iniciais-do-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Anos Iniciais do Ensino Fundamental - 2019"},{"id":54712,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-odontologo","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Odont\u00f3logo - 2019"},{"id":54713,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-nutricionista","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Nutricionista - 2019"},{"id":54715,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"},{"id":54716,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-medico-cirurgiao-geral","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral - 2019"},{"id":54717,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"},{"id":54718,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Fisioterapeuta - 2019"},{"id":54719,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-farmaceutico-tanto-a-prova-quanto-os-gabaritos-possuem-30-questoes","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Farmac\u00eautico - 2019"},{"id":54720,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-engenheiro-ambiental-a-banca-disponibilizou-o-gabarito-faltando-questoes-nao-foram-disponibilizadas-nenhum-arquivo-contendo-retificacao","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Engenheiro Ambiental - 2019"},{"id":54721,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-engenheiro-agronomo-tanto-a-prova-quanto-os-gabaritos-possuem-30-questoes","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2019"},{"id":54722,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Engenheiro Civil - 2019"},{"id":54723,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Enfermeiro - 2019"},{"id":54724,"cargo":{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-bioquimico","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Bioqu\u00edmico - 2019"},{"id":54725,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-biologo","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Bi\u00f3logo - 2019"},{"id":54727,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-assistente-social","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Assistente Social - 2019"},{"id":54729,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-arquiteto","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Arquiteto - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-03 14:58:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1657287,"hashId":"e916d515e27a55056a402b50f09b3b52","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Porto de Moz - PA, compete ao munic\u00edpio com a coopera\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica e financeira da Uni\u00e3o e do Estado, exceto: <\/p>","resposta":6246232,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Manter programas de educa\u00e7\u00e3o pr\u00e9-escolar e de ensino fundamental. ","id":6246230,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Manter programas de educa\u00e7\u00e3o pr\u00e9-escolar e de ensino fundamental. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Prestar servi\u00e7os de atendimento \u00e0 sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o. ","id":6246231,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Prestar servi\u00e7os de atendimento \u00e0 sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Estabelecer diferen\u00e7a tribut\u00e1ria entre bens e servi\u00e7os de qualquer natureza, em raz\u00e3o de sua proced\u00eancia ou destino. ","id":6246232,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estabelecer diferen\u00e7a tribut\u00e1ria entre bens e servi\u00e7os de qualquer natureza, em raz\u00e3o de sua proced\u00eancia ou destino. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Promover a prote\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio hist\u00f3rico-cultural local, observada a legisla\u00e7\u00e3o e a a\u00e7\u00e3o fiscalizadora Federal e Estadual. ","id":6246233,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Promover a prote\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio hist\u00f3rico-cultural local, observada a legisla\u00e7\u00e3o e a a\u00e7\u00e3o fiscalizadora Federal e Estadual. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Prestar servi\u00e7os de atendimento \u00e0 educa\u00e7\u00e3o","id":6246234,"corpo":"<p> Prestar servi\u00e7os de atendimento \u00e0 educa\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449736,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 24","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Par\u00e1 - PA","oab":false,"nome":"Par\u00e1 - PA","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395550,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-para-pa"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1657287","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Letras \/ L\u00edngua Portuguesa","id":21803,"slug":"professor-area-letras-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea Letras Ingl\u00eas","id":17056,"slug":"professor-area-letras-ingles"},{"descricao":"Professor de Pedagogia - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Inclusiva","id":21804,"slug":"professor-de-pedagogia-area-educacao-inclusiva"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Anos Iniciais do Ensino Fundamental","id":21753,"slug":"professor-de-educacao-infantil-e-anos-iniciais-do-ensino-fundamental"},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa correta, levando em conta as regras de reg\u00eancia verbal.","provas":[{"id":54698,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-psicologo","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Psic\u00f3logo - 2019"},{"id":54699,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Letras \/ L\u00edngua Portuguesa","id":21803,"slug":"professor-area-letras-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-professor-area-letras-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Professor - \u00c1rea: Letras \/ L\u00edngua Portuguesa - 2019"},{"id":54700,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea Letras Ingl\u00eas","id":17056,"slug":"professor-area-letras-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-professor-area-letras-ingles","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Professor - \u00c1rea Letras Ingl\u00eas - 2019"},{"id":54703,"cargo":{"descricao":"Professor de Pedagogia - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Inclusiva","id":21804,"slug":"professor-de-pedagogia-area-educacao-inclusiva"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-professor-de-pedagogia-area-educacao-inclusiva","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Professor de Pedagogia - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Inclusiva - 2019"},{"id":54704,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":54706,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2019"},{"id":54708,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2019"},{"id":54709,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2019"},{"id":54711,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Anos Iniciais do Ensino Fundamental","id":21753,"slug":"professor-de-educacao-infantil-e-anos-iniciais-do-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-professor-de-educacao-infantil-e-anos-iniciais-do-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Anos Iniciais do Ensino Fundamental - 2019"},{"id":54712,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-odontologo","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Odont\u00f3logo - 2019"},{"id":54713,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-nutricionista","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Nutricionista - 2019"},{"id":54715,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"},{"id":54716,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-medico-cirurgiao-geral","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral - 2019"},{"id":54717,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"},{"id":54718,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Fisioterapeuta - 2019"},{"id":54719,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-farmaceutico-tanto-a-prova-quanto-os-gabaritos-possuem-30-questoes","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Farmac\u00eautico - 2019"},{"id":54720,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-engenheiro-ambiental-a-banca-disponibilizou-o-gabarito-faltando-questoes-nao-foram-disponibilizadas-nenhum-arquivo-contendo-retificacao","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Engenheiro Ambiental - 2019"},{"id":54721,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-engenheiro-agronomo-tanto-a-prova-quanto-os-gabaritos-possuem-30-questoes","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2019"},{"id":54722,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Engenheiro Civil - 2019"},{"id":54723,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Enfermeiro - 2019"},{"id":54724,"cargo":{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-bioquimico","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Bioqu\u00edmico - 2019"},{"id":54725,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-biologo","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Bi\u00f3logo - 2019"},{"id":54727,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-assistente-social","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Assistente Social - 2019"},{"id":54729,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-arquiteto","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Arquiteto - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-03 14:58:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1657249,"hashId":"a9c459d0d863127db450b3ae48b40bb5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa correta, levando em conta as regras de reg\u00eancia verbal.<\/p>","resposta":6246085,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Naquele instante, lembrei-me de seus valiosos conselhos. ","id":6246085,"corpo":"<p>Naquele instante, lembrei-me de seus valiosos conselhos. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Ele sempre preferiu mais o futebol do que o voleibol.","id":6246086,"corpo":"<p> Ele sempre preferiu mais o futebol do que o voleibol.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Lembrou-se que era chegada a hora de ir busc\u00e1-la no aeroporto.","id":6246087,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lembrou-se que era chegada a hora de ir busc\u00e1-la no aeroporto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ele sempre obedeceu as regras de tr\u00e2nsito, mas na pressa...","id":6246088,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ele sempre obedeceu as regras de tr\u00e2nsito, mas na pressa...<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Informei-lhes de que o alerta soaria qualquer momento.","id":6246089,"corpo":"<p>Informei-lhes de que o alerta soaria qualquer momento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449734,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reg\u00eancia verbal","oab":false,"nome":"Reg\u00eancia verbal","pai":409479,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403657,"slug":"lingua-portuguesa-regencia-verbal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sintaxe de reg\u00eancia","oab":false,"nome":"Sintaxe de reg\u00eancia","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409479,"slug":"lingua-portuguesa-sintaxe-de-regencia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1657249","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}