{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2157340,"perPage":"100","pages":21574,"page":7164,"rows":[{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Assessoria, Consultoria Cont\u00e1bil, Previdenci\u00e1ria e Gest\u00e3o de Pessoas","descricao":"Assessoria, Consultoria Cont\u00e1bil, Previdenci\u00e1ria e Gest\u00e3o de Pessoas - ASCONPREV","sigla":"ASCONPREV","oab":false,"id":1084}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Opera\u00e7\u00e3o de Esgoto","id":20918}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o de \u00c1gua e Saneamento Ambiental de Juazeiro","sigla":"SAAE","id":3817,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Entre as defini\u00e7\u00f5es apresentadas a seguir sobre a \u00c1gua para o consumo humano, assinale a alternativa INCORRETA: ","provas":[{"id":51629,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Opera\u00e7\u00e3o de Esgoto","id":20918},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o de \u00c1gua e Saneamento Ambiental de Juazeiro","sigla":"SAAE","id":3817,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Assessoria, Consultoria Cont\u00e1bil, Previdenci\u00e1ria e Gest\u00e3o de Pessoas","descricao":"Assessoria, Consultoria Cont\u00e1bil, Previdenci\u00e1ria e Gest\u00e3o de Pessoas - ASCONPREV","sigla":"ASCONPREV","oab":false,"id":1084},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"ASCONPREV - SAAE - Auxiliar de Opera\u00e7\u00e3o de Esgoto - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1560721,"hashId":"befc294f1c9d15cc80be4770c891e68c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> Entre as defini\u00e7\u00f5es apresentadas a seguir sobre a \u00c1gua para o consumo humano, assinale a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>: <\/p>","resposta":5848117,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c1gua para consumo humano: \u00e9 a \u00e1gua pot\u00e1vel destinada \u00e0 ingest\u00e3o, prepara\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o de alimentos e \u00e0 higiene pessoal, independentemente da sua origem. ","id":5848116,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c1gua para consumo humano: \u00e9 a \u00e1gua pot\u00e1vel destinada \u00e0 ingest\u00e3o, prepara\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o de alimentos e \u00e0 higiene pessoal, independentemente da sua origem. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Rede de distribui\u00e7\u00e3o: \u00e9 a parte do sistema de abastecimento formada por tubula\u00e7\u00f5es e seus acess\u00f3rios, destinados a coletar a \u00e1gua servida ou esgoto para o tratamento. ","id":5848117,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Rede de distribui\u00e7\u00e3o: \u00e9 a parte do sistema de abastecimento formada por tubula\u00e7\u00f5es e seus acess\u00f3rios, destinados a coletar a \u00e1gua servida ou esgoto para o tratamento. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c1gua pot\u00e1vel: \u00e9 a \u00e1gua que atende ao padr\u00e3o de potabilidade estabelecido pela Portaria do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade n\u00ba 2914\/2011 e que n\u00e3o oferece riscos \u00e0 sa\u00fade. ","id":5848118,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c1gua pot\u00e1vel: \u00e9 a \u00e1gua que atende ao padr\u00e3o de potabilidade estabelecido pela Portaria do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade n\u00ba 2914\/2011 e que n\u00e3o oferece riscos \u00e0 sa\u00fade. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Padr\u00e3o de potabilidade: \u00e9 o conjunto de valores permitidos como par\u00e2metro da qualidade da \u00e1gua para consumo humano.","id":5848119,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Padr\u00e3o de potabilidade: \u00e9 o conjunto de valores permitidos como par\u00e2metro da qualidade da \u00e1gua para consumo humano.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A \u00e1gua com um valor de pH maior que 7 \u00e9 alcalina.","id":5848120,"corpo":"<p>A \u00e1gua com um valor de pH maior que 7 \u00e9 alcalina.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":437714,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  17 a 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Saneamento","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Saneamento","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399681,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-saneamento"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1560721","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cap\u00e3o da Canoa","sigla":"Prefeitura de Capao da Canoa","id":4424,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relativamente \u00e0 sistem\u00e1tica das plantas e suas descri\u00e7\u00f5es, relacione a Coluna 1 \u00e0 Coluna 2.Coluna 11. Cript\u00f3gamas.2. Faner\u00f3gamas.3. Bri\u00f3fitas.4. Pterid\u00f3fitas.5. Gimnospermas.Coluna 2( ) Plantas que t\u00eam estruturas reprodutoras bem vis\u00edveis. Desenvolvem sementes e, por isso, s\u00e3o tamb\u00e9m denominadas espermat\u00f3fitas.( ) Cript\u00f3gamas terrestres com tecidos, mas sem xilema e floema; S\u00e3o plantas de pequeno porte. Exemplos: musgos e hep\u00e1ticas.( ) Cript\u00f3gamas que t\u00eam xilema e floema. Exemplos: samambaias e avencas.( ) Suas sementes s\u00e3o chamadas \u201cnuas\u201d, pois n\u00e3o est\u00e3o abrigadas no interior de frutos. Exemplo: pinheiro-do-paran\u00e1.( ) Plantas que t\u00eam as estruturas reprodutoras pouco evidentes.A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":51714,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cap\u00e3o da Canoa","sigla":"Prefeitura de Capao da Canoa","id":4424,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-capao-da-canoa-rs-2019-fundatec-biologo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Cap\u00e3o da Canoa - Bi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1563779,"hashId":"e440a4b86185700e015bc41c9de93543","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Relativamente \u00e0 sistem\u00e1tica das plantas e suas descri\u00e7\u00f5es, relacione a Coluna 1 \u00e0 Coluna 2.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Coluna 1<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Cript\u00f3gamas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Faner\u00f3gamas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Bri\u00f3fitas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Pterid\u00f3fitas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5. Gimnospermas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Coluna 2<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Plantas que t\u00eam estruturas reprodutoras bem vis\u00edveis. Desenvolvem sementes e, por isso, s\u00e3o tamb\u00e9m denominadas espermat\u00f3fitas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Cript\u00f3gamas terrestres com tecidos, mas sem xilema e floema; S\u00e3o plantas de pequeno porte. Exemplos: musgos e hep\u00e1ticas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Cript\u00f3gamas que t\u00eam xilema e floema. Exemplos: samambaias e avencas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Suas sementes s\u00e3o chamadas \u201cnuas\u201d, pois n\u00e3o est\u00e3o abrigadas no interior de frutos. Exemplo: pinheiro-do-paran\u00e1.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Plantas que t\u00eam as estruturas reprodutoras pouco evidentes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":5860031,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 4 \u2013 5.","id":5860030,"corpo":"<p>1 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 4 \u2013 5.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 \u2013 3 \u2013 4 \u2013 5 \u2013 1.","id":5860031,"corpo":"<p>2 \u2013 3 \u2013 4 \u2013 5 \u2013 1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3 \u2013 4 \u2013 5 \u2013 1 \u2013 2.","id":5860032,"corpo":"<p>3 \u2013 4 \u2013 5 \u2013 1 \u2013 2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4 \u2013 5 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 3.","id":5860033,"corpo":"<p>4 \u2013 5 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 4.","id":5860034,"corpo":"<p>5 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 4.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438215,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Reino Vegetal","oab":false,"nome":"Reino Vegetal","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398230,"slug":"biologia-reino-vegetal"},{"nome_clean":"Bri\u00f3fitas e Pterid\u00f3fitas","oab":false,"nome":"Bri\u00f3fitas e Pterid\u00f3fitas","pai":398230,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":409167,"slug":"biologia-briofitas-e-pteridofitas"},{"nome_clean":"Gimnospermas e Angiospermas","oab":false,"nome":"Gimnospermas e Angiospermas","pai":398230,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":409168,"slug":"biologia-gimnospermas-e-angiospermas"}],"slug":"biologia\/1563779","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executora de Concurso da Universidade Federal de Pernambuco","descricao":"Comiss\u00e3o Executora de Concurso da Universidade Federal de Pernambuco - CEC UFPE","sigla":"CEC UFPE","oab":false,"id":994}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente do sexo feminino, com 45 anos, d\u00e1 entrada na Emerg\u00eancia com quadro de opress\u00e3o precordial, hipotens\u00e3o e frequ\u00eancia card\u00edaca de 170 bpm. Qual dos medicamentos abaixo relacionados est\u00e1 indicado como primeira escolha, para aumentar a refratariedade do n\u00f3dulo atrioventricular?","provas":[{"id":51713,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executora de Concurso da Universidade Federal de Pernambuco","descricao":"Comiss\u00e3o Executora de Concurso da Universidade Federal de Pernambuco - CEC UFPE","sigla":"CEC UFPE","oab":false,"id":994},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2019-cec-ufpe-medico-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CEC UFPE - UFPE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1563805,"hashId":"7dd818269f926801b88bd151b78e0516","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente do sexo feminino, com 45 anos, d\u00e1 entrada na Emerg\u00eancia com quadro de opress\u00e3o precordial, hipotens\u00e3o e frequ\u00eancia card\u00edaca de 170 bpm. Qual dos medicamentos abaixo relacionados est\u00e1 indicado como primeira escolha, para aumentar a refratariedade do n\u00f3dulo atrioventricular?<\/p>","resposta":5860130,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Amiodarona","id":5860127,"corpo":"<p>Amiodarona<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Diltiazem","id":5860128,"corpo":"<p>Diltiazem<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Lidocaina","id":5860129,"corpo":"<p>Lidocaina<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Adenosina","id":5860130,"corpo":"<p>Adenosina<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Digoxina","id":5860131,"corpo":"<p>Digoxina<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438205,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 80 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/1563805","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cap\u00e3o da Canoa","sigla":"Prefeitura de Capao da Canoa","id":4424,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Relat\u00f3rio de Impacto Ambiental (RIMA) \u00e9 o relat\u00f3rio que reflete todas as conclus\u00f5es apresentadas no Estudo de Impacto Ambiental (EIA). Deve ser elaborado de forma objetiva e poss\u00edvel de se compreender, ilustrado por mapas, quadros, gr\u00e1ficos, enfim, por todos os recursos de comunica\u00e7\u00e3o visual. Por isso, s\u00e3o informa\u00e7\u00f5es que devem constar no relat\u00f3rio:I. Objetivos e justificativas do projeto e sua rela\u00e7\u00e3o com pol\u00edticas setoriais e planos governamentais.II. Descri\u00e7\u00e3o e alternativas tecnol\u00f3gicas do projeto (mat\u00e9ria-prima, fontes de energia, res\u00edduos, etc).III. S\u00edntese dos diagn\u00f3sticos ambientais da \u00e1rea de influ\u00eancia do projeto.IV. Descri\u00e7\u00e3o dos prov\u00e1veis impactos ambientais da implanta\u00e7\u00e3o da atividade e dos m\u00e9todos t\u00e9cnicos e crit\u00e9rios usados para sua identifica\u00e7\u00e3o.Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":51714,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cap\u00e3o da Canoa","sigla":"Prefeitura de Capao da Canoa","id":4424,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-capao-da-canoa-rs-2019-fundatec-biologo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Cap\u00e3o da Canoa - Bi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:20:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1563815,"hashId":"8e8bcf593c9160c161a11c9b3b4b6251","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Relat\u00f3rio de Impacto Ambiental (RIMA) \u00e9 o relat\u00f3rio que reflete todas as conclus\u00f5es apresentadas no Estudo de Impacto Ambiental (EIA). Deve ser elaborado de forma objetiva e poss\u00edvel de se compreender, ilustrado por mapas, quadros, gr\u00e1ficos, enfim, por todos os recursos de comunica\u00e7\u00e3o visual. Por isso, s\u00e3o informa\u00e7\u00f5es que devem constar no relat\u00f3rio:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Objetivos e justificativas do projeto e sua rela\u00e7\u00e3o com pol\u00edticas setoriais e planos governamentais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Descri\u00e7\u00e3o e alternativas tecnol\u00f3gicas do projeto (mat\u00e9ria-prima, fontes de energia, res\u00edduos, etc).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. S\u00edntese dos diagn\u00f3sticos ambientais da \u00e1rea de influ\u00eancia do projeto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Descri\u00e7\u00e3o dos prov\u00e1veis impactos ambientais da implanta\u00e7\u00e3o da atividade e dos m\u00e9todos t\u00e9cnicos e crit\u00e9rios usados para sua identifica\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":5860172,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":5860168,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas III e IV.","id":5860169,"corpo":"<p>Apenas III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I, II e III.","id":5860170,"corpo":"<p>Apenas I, II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II, III e IV.","id":5860171,"corpo":"<p>Apenas II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":5860172,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438215,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o de impacto ambiental. Estudos ambientais. Estudo Pr\u00e9vio e Relat\u00f3rio de Impacto Ambiental (EIA\/RIMA)","oab":true,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o de impacto ambiental. Estudos ambientais. Estudo Pr\u00e9vio e Relat\u00f3rio de Impacto Ambiental (EIA\/RIMA)","pai":400900,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":400902,"slug":"direito-ambiental-avaliacao-de-impacto-ambiental-estudos-ambientais-estudo-previo-e-relatorio-de-impacto-ambiental-eia-rima"}],"slug":"direito-ambiental\/1563815","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executora de Concurso da Universidade Federal de Pernambuco","descricao":"Comiss\u00e3o Executora de Concurso da Universidade Federal de Pernambuco - CEC UFPE","sigla":"CEC UFPE","oab":false,"id":994}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o causas de hipernatremia, exceto:","provas":[{"id":51713,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executora de Concurso da Universidade Federal de Pernambuco","descricao":"Comiss\u00e3o Executora de Concurso da Universidade Federal de Pernambuco - CEC UFPE","sigla":"CEC UFPE","oab":false,"id":994},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2019-cec-ufpe-medico-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CEC UFPE - UFPE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1563833,"hashId":"aaae63caf299497ff68603ff72f02e47","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o causas de hipernatremia, <u>exceto<\/u>:<\/p>","resposta":5860235,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sede reduzida ou menor acesso \u00e0 agua em indiv\u00edduos idosos.","id":5860231,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sede reduzida ou menor acesso \u00e0 agua em indiv\u00edduos idosos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"diurese osm\u00f3tica secund\u00e1ria \u00e0 hiperglicemia.","id":5860232,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">diurese osm\u00f3tica secund\u00e1ria \u00e0 hiperglicemia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"diabetes ins\u00edpido central.","id":5860233,"corpo":"<p>diabetes ins\u00edpido central.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"diabetes ins\u00edpido nefrog\u00eanico.","id":5860234,"corpo":"<p>diabetes ins\u00edpido nefrog\u00eanico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"intoxica\u00e7\u00e3o por b\u00e1rio.","id":5860235,"corpo":"<p>intoxica\u00e7\u00e3o por b\u00e1rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438205,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 80 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/1563833","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executora de Concurso da Universidade Federal de Pernambuco","descricao":"Comiss\u00e3o Executora de Concurso da Universidade Federal de Pernambuco - CEC UFPE","sigla":"CEC UFPE","oab":false,"id":994}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o fatores associados \u00e0 azotemia pr\u00e9-renal, exceto:","provas":[{"id":51713,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executora de Concurso da Universidade Federal de Pernambuco","descricao":"Comiss\u00e3o Executora de Concurso da Universidade Federal de Pernambuco - CEC UFPE","sigla":"CEC UFPE","oab":false,"id":994},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2019-cec-ufpe-medico-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CEC UFPE - UFPE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1563837,"hashId":"0d6cc58ccd25d08f120e07191d43776f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o fatores associados \u00e0 azotemia pr\u00e9-renal, <u>exceto<\/u>:<\/p>","resposta":5860251,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uso de contrastes iodados.","id":5860251,"corpo":"<p>uso de contrastes iodados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"hipovolemia.","id":5860252,"corpo":"<p>hipovolemia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"redu\u00e7\u00e3o do d\u00e9bito card\u00edaco.","id":5860253,"corpo":"<p>redu\u00e7\u00e3o do d\u00e9bito card\u00edaco.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"uso de anti-inflamat\u00f3rios n\u00e3o esteroides.","id":5860254,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uso de anti-inflamat\u00f3rios n\u00e3o esteroides.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"uso de inibidores de angiotensina II.","id":5860255,"corpo":"<p>uso de inibidores de angiotensina II.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438205,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 80 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/1563837","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executora de Concurso da Universidade Federal de Pernambuco","descricao":"Comiss\u00e3o Executora de Concurso da Universidade Federal de Pernambuco - CEC UFPE","sigla":"CEC UFPE","oab":false,"id":994}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a rea\u00e7\u00e3o anafil\u00e1tica transfusional, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":51713,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executora de Concurso da Universidade Federal de Pernambuco","descricao":"Comiss\u00e3o Executora de Concurso da Universidade Federal de Pernambuco - CEC UFPE","sigla":"CEC UFPE","oab":false,"id":994},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2019-cec-ufpe-medico-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CEC UFPE - UFPE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1563843,"hashId":"903a67c606d34e9dfdcfa85eb9eb23ab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a rea\u00e7\u00e3o anafil\u00e1tica transfusional, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":5860282,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 observada em pacientes com defici\u00eancia de anticorpos bloqueadores da classe IgG.","id":5860281,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 observada em pacientes com defici\u00eancia de anticorpos bloqueadores da classe IgG.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pacientes com defici\u00eancia de IgA apresentam risco elevado de rea\u00e7\u00e3o grave.","id":5860282,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pacientes com defici\u00eancia de IgA apresentam risco elevado de rea\u00e7\u00e3o grave.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as isoaglutininas ABO s\u00e3o respons\u00e1veis por essa rea\u00e7\u00e3o.","id":5860283,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as isoaglutininas ABO s\u00e3o respons\u00e1veis por essa rea\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 desencadeada por citoninas liberadas das c\u00e9lulas de componentes sangu\u00edneos armazenados.","id":5860284,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 desencadeada por citoninas liberadas das c\u00e9lulas de componentes sangu\u00edneos armazenados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o teste direto da antiglobina (teste de Coombs direto) identifica o risco de anafilaxia.","id":5860285,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o teste direto da antiglobina (teste de Coombs direto) identifica o risco de anafilaxia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438205,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 80 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/1563843","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cap\u00e3o da Canoa","sigla":"Prefeitura de Capao da Canoa","id":4424,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cAinda que surgindo no universo das pr\u00e1ticas reformistas integradoras que visam controlar e adaptar comportamentos, moldar subjetividades e formas de sociabilidade necess\u00e1rias \u00e0 reprodu\u00e7\u00e3o da ordem burguesa, de um lado, e como decorr\u00eancia da amplia\u00e7\u00e3o das fun\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas do Estado, fruto das lutas de classes, de outro, o _______________, entretecido pelos interesses em confronto, vai ampliando as suas fun\u00e7\u00f5es at\u00e9 colocar-se no \u00e2mbito da defesa da universalidade de acesso a bens e servi\u00e7os, dos direitos sociais e humanos, das pol\u00edticas p\u00fablicas e da democracia. Pela instrumentalidade da profiss\u00e3o, pela condi\u00e7\u00e3o e capacidade de o Servi\u00e7o Social operar transforma\u00e7\u00f5es, altera\u00e7\u00f5es nos objetos e nas condi\u00e7\u00f5es (meios e instrumentos), visando alcan\u00e7ar seus objetivos, v\u00e3o passando elementos progressistas, emancipat\u00f3rios, pr\u00f3prios da raz\u00e3o ____________________\u201d (GUERRA, 2007).Assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas do texto acima.","provas":[{"id":51727,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cap\u00e3o da Canoa","sigla":"Prefeitura de Capao da Canoa","id":4424,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-capao-da-canoa-rs-2019-fundatec-assistente-social","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Cap\u00e3o da Canoa - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1563939,"hashId":"1631c05d4f273e006263b949262bd7d3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cAinda que surgindo no universo das pr\u00e1ticas reformistas integradoras que visam controlar e adaptar comportamentos, moldar subjetividades e formas de sociabilidade necess\u00e1rias \u00e0 reprodu\u00e7\u00e3o da ordem burguesa, de um lado, e como decorr\u00eancia da amplia\u00e7\u00e3o das fun\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas do Estado, fruto das lutas de classes, de outro, o _______________, entretecido pelos interesses em confronto, vai ampliando as suas fun\u00e7\u00f5es at\u00e9 colocar-se no \u00e2mbito da defesa da universalidade de acesso a bens e servi\u00e7os, dos direitos sociais e humanos, das pol\u00edticas p\u00fablicas e da democracia. Pela instrumentalidade da profiss\u00e3o, pela condi\u00e7\u00e3o e capacidade de o Servi\u00e7o Social operar transforma\u00e7\u00f5es, altera\u00e7\u00f5es nos objetos e nas condi\u00e7\u00f5es (meios e instrumentos), visando alcan\u00e7ar seus objetivos, v\u00e3o passando elementos progressistas, emancipat\u00f3rios, pr\u00f3prios da raz\u00e3o ____________________\u201d (GUERRA, 2007).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas do texto acima.<\/p>","resposta":5860741,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"servi\u00e7o social \u2013 dial\u00e9tica","id":5860741,"corpo":"<p>servi\u00e7o social \u2013 dial\u00e9tica<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"servi\u00e7o social \u2013 pol\u00edtica","id":5860742,"corpo":"<p>servi\u00e7o social \u2013 pol\u00edtica<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"servi\u00e7o social \u2013 instrumental-operativa","id":5860743,"corpo":"<p>servi\u00e7o social \u2013 instrumental-operativa<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"capital \u2013 pol\u00edtica","id":5860744,"corpo":"<p>capital \u2013 pol\u00edtica<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"materialismo \u2013 totalidade","id":5860745,"corpo":"<p>materialismo \u2013 totalidade<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438244,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Hist\u00f3rico do Servi\u00e7o Social no Brasil e no Mundo","oab":false,"nome":"Hist\u00f3rico do Servi\u00e7o Social no Brasil e no Mundo","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415286,"slug":"servico-social-historico-do-servico-social-no-brasil-e-no-mundo"}],"slug":"enfermagem\/1563939","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Magalh\u00e3es Barata","sigla":"Prefeitura de Magalhaes Barata","id":4425,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei Federal n\u00ba 11.107, de 6 de abril de 2005 disp\u00f5e sobre normas gerais de contrata\u00e7\u00e3o de cons\u00f3rcios p\u00fablicos e d\u00e1 outras provid\u00eancias. No que diz respeito aos cons\u00f3rcios p\u00fablicos previstos nesta lei, assinale a alternativa incorreta: ","provas":[{"id":51664,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Magalh\u00e3es Barata","sigla":"Prefeitura de Magalhaes Barata","id":4425,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-magalhaes-barata-pa-2019-inaz-do-para-procurador","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - Prefeitura de Magalh\u00e3es Barata - Procurador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:20:20","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1561746,"hashId":"72b229490065312dd3d2d135c0bd48b7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei Federal n\u00ba 11.107, de 6 de abril de 2005 disp\u00f5e sobre normas gerais de contrata\u00e7\u00e3o de cons\u00f3rcios p\u00fablicos e d\u00e1 outras provid\u00eancias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No que diz respeito aos cons\u00f3rcios p\u00fablicos previstos nesta lei, assinale a alternativa <strong><u>incorreta<\/u><\/strong>: <\/p>","resposta":5851735,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Uni\u00e3o somente participar\u00e1 de cons\u00f3rcios p\u00fablicos em que tamb\u00e9m fa\u00e7am parte todos os Estados em cujos territ\u00f3rios estejam situados os Munic\u00edpios consorciados. ","id":5851734,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Uni\u00e3o somente participar\u00e1 de cons\u00f3rcios p\u00fablicos em que tamb\u00e9m fa\u00e7am parte todos os Estados em cujos territ\u00f3rios estejam situados os Munic\u00edpios consorciados. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para o cumprimento de seus objetivos, o cons\u00f3rcio p\u00fablico poder\u00e1 ser contratado pela administra\u00e7\u00e3o direta ou indireta dos entes da Federa\u00e7\u00e3o consorciados, sendo obrigat\u00f3ria a realiza\u00e7\u00e3o de licita\u00e7\u00e3o. ","id":5851735,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para o cumprimento de seus objetivos, o cons\u00f3rcio p\u00fablico poder\u00e1 ser contratado pela administra\u00e7\u00e3o direta ou indireta dos entes da Federa\u00e7\u00e3o consorciados, sendo obrigat\u00f3ria a realiza\u00e7\u00e3o de licita\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O cons\u00f3rcio p\u00fablico ser\u00e1 constitu\u00eddo por contrato cuja celebra\u00e7\u00e3o depender\u00e1 da pr\u00e9via subscri\u00e7\u00e3o de protocolo de inten\u00e7\u00f5es. ","id":5851736,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O cons\u00f3rcio p\u00fablico ser\u00e1 constitu\u00eddo por contrato cuja celebra\u00e7\u00e3o depender\u00e1 da pr\u00e9via subscri\u00e7\u00e3o de protocolo de inten\u00e7\u00f5es. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os cons\u00f3rcios p\u00fablicos poder\u00e3o emitir documentos de cobran\u00e7a e exercer atividades de arrecada\u00e7\u00e3o de tarifas e outros pre\u00e7os p\u00fablicos pela presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os ou pelo uso ou outorga de uso de bens p\u00fablicos por eles administrados ou, mediante autoriza\u00e7\u00e3o espec\u00edfica, pelo ente da Federa\u00e7\u00e3o consorciado.","id":5851737,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os cons\u00f3rcios p\u00fablicos poder\u00e3o emitir documentos de cobran\u00e7a e exercer atividades de arrecada\u00e7\u00e3o de tarifas e outros pre\u00e7os p\u00fablicos pela presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os ou pelo uso ou outorga de uso de bens p\u00fablicos por eles administrados ou, mediante autoriza\u00e7\u00e3o espec\u00edfica, pelo ente da Federa\u00e7\u00e3o consorciado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":437925,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Cons\u00f3rcios P\u00fablicos (Lei 11.107\/2005)","oab":true,"nome":"Cons\u00f3rcios P\u00fablicos (Lei 11.107\/2005)","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404353,"slug":"direito-administrativo-consorcios-publicos-lei-11-107-2005"},{"nome_clean":"Cons\u00f3rcios p\u00fablicos de direito p\u00fablico (associa\u00e7\u00e3o p\u00fablica)","oab":true,"nome":"Cons\u00f3rcios p\u00fablicos de direito p\u00fablico (associa\u00e7\u00e3o p\u00fablica)","pai":404353,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407909,"slug":"direito-administrativo-consorcios-publicos-de-direito-publico-associacao-publica"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.107\/2005 - Disp\u00f5e sobre normas gerais de contrata\u00e7\u00e3o de cons\u00f3rcios p\u00fablicos e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 11.107\/2005 - Disp\u00f5e sobre normas gerais de contrata\u00e7\u00e3o de cons\u00f3rcios p\u00fablicos e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422952,"slug":"direito-administrativo-lei-no-11-107-2005-dispoe-sobre-normas-gerais-de-contratacao-de-consorcios-publicos-e-da-outras-providencias"}],"slug":"direito-administrativo\/1561746","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Magalh\u00e3es Barata","sigla":"Prefeitura de Magalhaes Barata","id":4425,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei Federal n\u00ba 9.507, de 12 de novembro de 1997, regula o direito de acesso a informa\u00e7\u00f5es e disciplina o rito processual do habeas data. Quanto a este rem\u00e9dio constitucional \u00e9 correto afirmar que: ","provas":[{"id":51664,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Magalh\u00e3es Barata","sigla":"Prefeitura de Magalhaes Barata","id":4425,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-magalhaes-barata-pa-2019-inaz-do-para-procurador","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - Prefeitura de Magalh\u00e3es Barata - Procurador - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:21","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1561754,"hashId":"6fd33bc64ba146e695b3cb6aeb63af10","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei Federal n\u00ba 9.507, de 12 de novembro de 1997, regula o direito de acesso a informa\u00e7\u00f5es e disciplina o rito processual do <em>habeas data<\/em>. Quanto a este rem\u00e9dio constitucional \u00e9 <strong><u>correto<\/u><\/strong> afirmar que: <\/p>","resposta":5851758,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A peti\u00e7\u00e3o inicial do habeas data dever\u00e1 ser instru\u00edda com prova da recusa em fazer-se a retifica\u00e7\u00e3o ou do decurso de mais de dez dias \u00fateis, sem decis\u00e3o. ","id":5851755,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A peti\u00e7\u00e3o inicial do <em>habeas data<\/em> dever\u00e1 ser instru\u00edda com prova da recusa em fazer-se a retifica\u00e7\u00e3o ou do decurso de mais de dez dias \u00fateis, sem decis\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ao despachar a inicial, o juiz ordenar\u00e1 que se notifique o coator do conte\u00fado da peti\u00e7\u00e3o, entregando-lhe a segunda via apresentada pelo impetrante, a fim de que, no prazo de quinze dias, preste as informa\u00e7\u00f5es que julgar necess\u00e1rias. ","id":5851756,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao despachar a inicial, o juiz ordenar\u00e1 que se notifique o coator do conte\u00fado da peti\u00e7\u00e3o, entregando-lhe a segunda via apresentada pelo impetrante, a fim de que, no prazo de quinze dias, preste as informa\u00e7\u00f5es que julgar necess\u00e1rias. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A peti\u00e7\u00e3o inicial, ser\u00e1 apresentada em tr\u00eas vias, e os documentos que instru\u00edrem ser\u00e3o apresentados apenas na primeira via. ","id":5851757,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A peti\u00e7\u00e3o inicial, ser\u00e1 apresentada em tr\u00eas vias, e os documentos que instru\u00edrem ser\u00e3o apresentados apenas na primeira via. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A peti\u00e7\u00e3o inicial dever\u00e1 ser instru\u00edda com prova da recusa ao acesso \u00e0s informa\u00e7\u00f5es ou do decurso de mais de dez dias sem decis\u00e3o.","id":5851758,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A peti\u00e7\u00e3o inicial dever\u00e1 ser instru\u00edda com prova da recusa ao acesso \u00e0s informa\u00e7\u00f5es ou do decurso de mais de dez dias sem decis\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":437925,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Leis","oab":true,"nome":"Leis","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395360,"slug":"legislacao-federal-leis"},{"nome_clean":"Leis de n\u00ba9.001 \u00e0 10.000","oab":true,"nome":"Leis de n\u00ba9.001 \u00e0 10.000","pai":395360,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395700,"slug":"legislacao-federal-leis-de-no-9-001-a-10-000"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.507\/1997 - Regula o direito de acesso a informa\u00e7\u00f5es e disciplina o rito processual do habeas data.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 9.507\/1997 - Regula o direito de acesso a informa\u00e7\u00f5es e disciplina o rito processual do habeas data.","pai":395700,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":399699,"slug":"legislacao-federal-lei-no-9-507-1997-regula-o-direito-de-acesso-a-informacoes-e-disciplina-o-rito-processual-do-habeas-data"}],"slug":"legislacao-federal\/1561754","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Pedagogia","id":1883}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Magalh\u00e3es Barata","sigla":"Prefeitura de Magalhaes Barata","id":4425,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a op\u00e7\u00e3o que corresponde a lei que completa a lacuna existente no fragmento abaixo. \u201cA Lei ____________ foi uma das grandes conquistas para o reconhecimento social do negro e do ind\u00edgena. Ela torna obrigat\u00f3rio o ensino de Hist\u00f3ria e Cultura Afro-Brasileira e Ind\u00edgena em todas as escolas brasileiras, p\u00fablicas e privadas, do Ensino Fundamental e M\u00e9dio. \u201dDispon\u00edvel em: https:\/\/docplayer.com.br\/7292833-Lei-11-645-08-a-escola-as-relacoesetnicas-e-culturais-e-o-ensino-de-historia-algumas-reflexoes-sobre-essa-tematica-nopibid.html ","provas":[{"id":51668,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Pedagogia","id":1883},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Magalh\u00e3es Barata","sigla":"Prefeitura de Magalhaes Barata","id":4425,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-magalhaes-barata-pa-2019-inaz-do-para-professor-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - Prefeitura de Magalh\u00e3es Barata - Professor - \u00c1rea: Pedagogia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:38","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1561902,"hashId":"5692cde15cb6231e734d19040cdaf9e0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marque a op\u00e7\u00e3o que corresponde a lei que completa a lacuna existente no fragmento abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cA Lei ____________ foi uma das grandes conquistas para o reconhecimento social do negro e do ind\u00edgena. Ela torna obrigat\u00f3rio o ensino de Hist\u00f3ria e Cultura Afro-Brasileira e Ind\u00edgena em todas as escolas brasileiras, p\u00fablicas e privadas, do Ensino Fundamental e M\u00e9dio. \u201d<\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/docplayer.com.br\/7292833-Lei-11-645-08-a-escola-as-relacoesetnicas-e-culturais-e-o-ensino-de-historia-algumas-reflexoes-sobre-essa-tematica-nopibid.html <\/p>","resposta":5852245,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Lei 9.394\/96. ","id":5852242,"corpo":"<p>Lei 9.394\/96. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Lei 8.069\/90. ","id":5852243,"corpo":"<p>Lei 8.069\/90. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Lei 13.146\/15. ","id":5852244,"corpo":"<p>Lei 13.146\/15. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"LEI 11.645\/08.","id":5852245,"corpo":"<p>LEI 11.645\/08.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":437964,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":"pedagogia\/1561902","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Ventura","sigla":"Prefeitura","id":4137,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para os crimes de tr\u00e2nsito tais como praticar homic\u00eddio culposo na dire\u00e7\u00e3o de ve\u00edculo automotor, nas situa\u00e7\u00f5es em que o juiz aplicar a substitui\u00e7\u00e3o da pena privativa de liberdade por pena restritiva de direitos, essa dever\u00e1 ser de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o \u00e0 comunidade ou a entidades p\u00fablicas, em uma das seguintes atividades: I- Trabalho, aos fins de semana, em equipes e resgate dos corpos de bombeiros e em outras unidades m\u00f3veis especializadas no atendimento a v\u00edtima de tr\u00e2nsito. II- Trabalho nas escolas de n\u00edvel fundamental e m\u00e9dio da rede p\u00fablica de ensino, promovendo junto com a equipe pedag\u00f3gica a\u00e7\u00f5es voltadas para a educa\u00e7\u00e3o no tr\u00e2nsito. III- Trabalho em unidades de pronto-socorro de hospitais da rede p\u00fablica que recebem v\u00edtimas de acidentes de tr\u00e2nsito e politraumatizados. \u00c9 CORRETO o que se afirma em: ","provas":[{"id":51841,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Ventura","sigla":"Prefeitura","id":4137,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - Motorista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:20:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1568283,"hashId":"46fababda94e98d82ecce03d53b6578c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para os crimes de tr\u00e2nsito tais como praticar homic\u00eddio culposo na dire\u00e7\u00e3o de ve\u00edculo automotor, nas situa\u00e7\u00f5es em que o juiz aplicar a substitui\u00e7\u00e3o da pena privativa de liberdade por pena restritiva de direitos, essa dever\u00e1 ser de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o \u00e0 comunidade ou a entidades p\u00fablicas, em uma das seguintes atividades: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>I<\/strong>- Trabalho, aos fins de semana, em equipes e resgate dos corpos de bombeiros e em outras unidades m\u00f3veis especializadas no atendimento a v\u00edtima de tr\u00e2nsito. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>II<\/strong>- Trabalho nas escolas de n\u00edvel fundamental e m\u00e9dio da rede p\u00fablica de ensino, promovendo junto com a equipe pedag\u00f3gica a\u00e7\u00f5es voltadas para a educa\u00e7\u00e3o no tr\u00e2nsito. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>III<\/strong>- Trabalho em unidades de pronto-socorro de hospitais da rede p\u00fablica que recebem v\u00edtimas de acidentes de tr\u00e2nsito e politraumatizados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 CORRETO o que se afirma em: <\/p>","resposta":5878855,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III. ","id":5878855,"corpo":"<p>I e III. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III. ","id":5878856,"corpo":"<p>II e III. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e III. ","id":5878857,"corpo":"<p>I, II e III. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III. ","id":5878858,"corpo":"<p>III. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II.","id":5878859,"corpo":"<p>II.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438878,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo XIX - Dos Crimes de Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo XIX - Dos Crimes de Tr\u00e2nsito","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421889,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-xix-dos-crimes-de-transito"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/1568283","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Fiscal de Tributa\u00e7\u00e3o","id":7117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Iretama","sigla":"Prefeitura de Iretama","id":4450,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 um direito dos servidores p\u00fablicos municipais descrito no Art. 138 da Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio.","provas":[{"id":51848,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iretama","sigla":"Prefeitura de Iretama","id":4450,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-iretama-pr-2019-unifil-arquiteto","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Iretama - Arquiteto - 2019"},{"id":51849,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iretama","sigla":"Prefeitura de Iretama","id":4450,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-iretama-pr-2019-unifil-contador","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Iretama - Contador - 2019"},{"id":51850,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributa\u00e7\u00e3o","id":7117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iretama","sigla":"Prefeitura de Iretama","id":4450,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-iretama-pr-2019-unifil-fiscal-de-tributacao","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Iretama - Fiscal de Tributa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1568414,"hashId":"4a1b0d73e64124398a8b70b81d390a91","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 um direito dos servidores p\u00fablicos municipais descrito no Art. 138 da Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio.<\/p>","resposta":5879495,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Licen\u00e7a paternidade de 25 dias.","id":5879493,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Licen\u00e7a paternidade de 25 dias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Gozo de f\u00e9rias anuais remuneradas com pelo menos dois ter\u00e7os a mais do que a remunera\u00e7\u00e3o normal.","id":5879494,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Gozo de f\u00e9rias anuais remuneradas com pelo menos dois ter\u00e7os a mais do que a remunera\u00e7\u00e3o normal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Proibi\u00e7\u00e3o de diferen\u00e7a de vencimentos, de exerc\u00edcio de fun\u00e7\u00f5es e de crit\u00e9rios de admiss\u00e3o, por motivo de sexo, idade, cor ou estado civil.","id":5879495,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Proibi\u00e7\u00e3o de diferen\u00e7a de vencimentos, de exerc\u00edcio de fun\u00e7\u00f5es e de crit\u00e9rios de admiss\u00e3o, por motivo de sexo, idade, cor ou estado civil.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"licen\u00e7a a gestante, sem preju\u00edzo do cargo e dos vencimentos, com dura\u00e7\u00e3o de noventa dias.","id":5879496,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">licen\u00e7a a gestante, sem preju\u00edzo do cargo e dos vencimentos, com dura\u00e7\u00e3o de noventa dias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438896,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Paran\u00e1 - PR","oab":false,"nome":"Paran\u00e1 - PR","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395633,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-parana-pr"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1568414","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Fiscal de Tributa\u00e7\u00e3o","id":7117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Iretama","sigla":"Prefeitura de Iretama","id":4450,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Afundada em uma grave crise econ\u00f4mica, pol\u00edtica e social, a Venezuela enfrentou recentemente v\u00e1rios protestos e tentativa de destituir o atual governo. Em atitude de desespero, v\u00e1rios cidad\u00e3os tentaram atravessar a fronteira com o Brasil em busca de medicamentos, alimenta\u00e7\u00e3o, seguran\u00e7a etc. Assinale a alternativa com o nome da cidade Brasileira que foi a principal porta de entrada para esses imigrantes.","provas":[{"id":51848,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iretama","sigla":"Prefeitura de Iretama","id":4450,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-iretama-pr-2019-unifil-arquiteto","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Iretama - Arquiteto - 2019"},{"id":51849,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iretama","sigla":"Prefeitura de Iretama","id":4450,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-iretama-pr-2019-unifil-contador","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Iretama - Contador - 2019"},{"id":51850,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributa\u00e7\u00e3o","id":7117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iretama","sigla":"Prefeitura de Iretama","id":4450,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-iretama-pr-2019-unifil-fiscal-de-tributacao","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Iretama - Fiscal de Tributa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:20:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1568415,"hashId":"d56059f076ddfb690f8ce3b927035e9e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Afundada em uma grave crise econ\u00f4mica, pol\u00edtica e social, a Venezuela enfrentou recentemente v\u00e1rios protestos e tentativa de destituir o atual governo. Em atitude de desespero, v\u00e1rios cidad\u00e3os tentaram atravessar a fronteira com o Brasil em busca de medicamentos, alimenta\u00e7\u00e3o, seguran\u00e7a etc. Assinale a alternativa com o nome da cidade Brasileira que foi a principal porta de entrada para esses imigrantes.<\/p>","resposta":5879500,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Corumb\u00e1.","id":5879497,"corpo":"<p>Corumb\u00e1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ponta-Por\u00e3.","id":5879498,"corpo":"<p>Ponta-Por\u00e3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Boa Vista.","id":5879499,"corpo":"<p>Boa Vista.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pacaraima.","id":5879500,"corpo":"<p>Pacaraima.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438896,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Temas sobre Refugiados","oab":false,"nome":"Temas sobre Refugiados","pai":407424,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407418,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-temas-sobre-refugiados"},{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407420,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-geografia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1568415","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Iretama","sigla":"Prefeitura de Iretama","id":4450,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Toda obra em seu projeto el\u00e9trico deve conter uma s\u00e9rie de documentos elaborados pelo projetista respons\u00e1vel, todos estes devem seguir normas regulamentadoras e as especifica\u00e7\u00f5es do cliente, para que todo o projeto seja entregue de forma correta. Assinale o documento que atribui a responsabilidade para o projetista.","provas":[{"id":51848,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iretama","sigla":"Prefeitura de Iretama","id":4450,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-iretama-pr-2019-unifil-arquiteto","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Iretama - Arquiteto - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:20:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1568430,"hashId":"7136c5e67da740c342463f333afd0682","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Toda obra em seu projeto el\u00e9trico deve conter uma s\u00e9rie de documentos elaborados pelo projetista respons\u00e1vel, todos estes devem seguir normas regulamentadoras e as especifica\u00e7\u00f5es do cliente, para que todo o projeto seja entregue de forma correta. Assinale o documento que atribui a responsabilidade para o projetista.<\/p>","resposta":5879560,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Laudo T\u00e9cnico.","id":5879557,"corpo":"<p>Laudo T\u00e9cnico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Diagrama El\u00e9trico.","id":5879558,"corpo":"<p>Diagrama El\u00e9trico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Contrato T\u00e9cnico.","id":5879559,"corpo":"<p>Contrato T\u00e9cnico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Anota\u00e7\u00e3o de Responsabilidade T\u00e9cnica.","id":5879560,"corpo":"<p>Anota\u00e7\u00e3o de Responsabilidade T\u00e9cnica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438897,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Instala\u00e7\u00f5es Prediais","oab":false,"nome":"Instala\u00e7\u00f5es Prediais","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402978,"slug":"arquitetura-instalacoes-prediais"},{"nome_clean":"Instala\u00e7\u00f5es El\u00e9tricas","oab":false,"nome":"Instala\u00e7\u00f5es El\u00e9tricas","pai":402978,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402981,"slug":"arquitetura-instalacoes-eletricas"}],"slug":"arquitetura\/1568430","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Iretama","sigla":"Prefeitura de Iretama","id":4450,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico (MCASP) \u2013 7\u00ba Edi\u00e7\u00e3o, \u00e9 incorreto afirmar que","provas":[{"id":51849,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iretama","sigla":"Prefeitura de Iretama","id":4450,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-iretama-pr-2019-unifil-contador","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Iretama - Contador - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:27","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1568434,"hashId":"d4a79c72b02fc654b287575f4e3eaa7a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base no Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico (MCASP) \u2013 7\u00ba Edi\u00e7\u00e3o, \u00e9 incorreto afirmar que<\/p>","resposta":5879573,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os princ\u00edpios or\u00e7ament\u00e1rios cuja exist\u00eancia e aplica\u00e7\u00e3o n\u00e3o derivam de normas jur\u00eddicas s\u00e3o: totalidade, universalidade, exclusividade, or\u00e7amento bruto, legalidade, publicidade, transpar\u00eancia e n\u00e3o vincula\u00e7\u00e3o da receita de impostos.","id":5879573,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os princ\u00edpios or\u00e7ament\u00e1rios cuja exist\u00eancia e aplica\u00e7\u00e3o n\u00e3o derivam de normas jur\u00eddicas s\u00e3o: totalidade, universalidade, exclusividade, or\u00e7amento bruto, legalidade, publicidade, transpar\u00eancia e n\u00e3o vincula\u00e7\u00e3o da receita de impostos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as despesas or\u00e7ament\u00e1rias efetivas s\u00e3o cujo comprometimento do or\u00e7amento n\u00e3o constitui o reconhecimento do bem, um direito ou uma obriga\u00e7\u00e3o correspondente, sendo uma despesa corrente.","id":5879574,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as despesas or\u00e7ament\u00e1rias efetivas s\u00e3o cujo comprometimento do or\u00e7amento n\u00e3o constitui o reconhecimento do bem, um direito ou uma obriga\u00e7\u00e3o correspondente, sendo uma despesa corrente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o Plano de Contas aplicado ao Setor P\u00fablico (PACSP) \u00e9 uma ferramenta para a consolida\u00e7\u00e3o das contas nacionais e instrumento para a ado\u00e7\u00e3o das normas internacionais de contabilidade, permitindo inova\u00e7\u00f5es como: a segrega\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias e patrimoniais, registro dos fatos que afetam o patrim\u00f4nio p\u00fablico segundo regime de compet\u00eancia e registro de procedimentos cont\u00e1beis gerais em observ\u00e2ncia as normas internacionais.","id":5879575,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o Plano de Contas aplicado ao Setor P\u00fablico (PACSP) \u00e9 uma ferramenta para a consolida\u00e7\u00e3o das contas nacionais e instrumento para a ado\u00e7\u00e3o das normas internacionais de contabilidade, permitindo inova\u00e7\u00f5es como: a segrega\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias e patrimoniais, registro dos fatos que afetam o patrim\u00f4nio p\u00fablico segundo regime de compet\u00eancia e registro de procedimentos cont\u00e1beis gerais em observ\u00e2ncia as normas internacionais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a import\u00e2ncia do or\u00e7amento p\u00fablico, a natureza dos programas e longevidade do setor p\u00fablico, natureza e prop\u00f3sito dos ativos e passivos no setor p\u00fablico e papel regulador das entidades do setor p\u00fablico, s\u00e3o caracter\u00edsticas que diferem as entidades p\u00fablicas das demais.","id":5879576,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a import\u00e2ncia do or\u00e7amento p\u00fablico, a natureza dos programas e longevidade do setor p\u00fablico, natureza e prop\u00f3sito dos ativos e passivos no setor p\u00fablico e papel regulador das entidades do setor p\u00fablico, s\u00e3o caracter\u00edsticas que diferem as entidades p\u00fablicas das demais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438898,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Normas da Secretaria do Tesouro Nacional (STN)","oab":false,"nome":"Normas da Secretaria do Tesouro Nacional (STN)","pai":412492,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412717,"slug":"contabilidade-publica-normas-da-secretaria-do-tesouro-nacional-stn"},{"nome_clean":"Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico (MCASP)","oab":false,"nome":"Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico (MCASP)","pai":412717,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412718,"slug":"contabilidade-publica-manual-de-contabilidade-aplicada-ao-setor-publico-mcasp"}],"slug":"contabilidade-publica\/1568434","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Iretama","sigla":"Prefeitura de Iretama","id":4450,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme Art. 165, Cap\u00edtulo II e Se\u00e7\u00e3o II das Finan\u00e7as P\u00fablicas da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, assinale a afirmativa incorreta sobre or\u00e7amentos.","provas":[{"id":51849,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iretama","sigla":"Prefeitura de Iretama","id":4450,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-iretama-pr-2019-unifil-contador","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Iretama - Contador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:20:28","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1568439,"hashId":"0fc455539f8315e7094cda24eb759eef","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme Art. 165, Cap\u00edtulo II e Se\u00e7\u00e3o II das Finan\u00e7as P\u00fablicas da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, assinale a afirmativa incorreta sobre or\u00e7amentos.<\/p>","resposta":5879596,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As leis de iniciativa do Poder Executivo estabelecem o plano plurianual, as diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias e os or\u00e7amentos anuais.","id":5879593,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As leis de iniciativa do Poder Executivo estabelecem o plano plurianual, as diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias e os or\u00e7amentos anuais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os planos e programas nacionais, regionais e setoriais previstos na Constitui\u00e7\u00e3o s\u00e3o elaborados em conson\u00e2ncia com o plano plurianual e apreciados pelo Congresso Nacional.","id":5879594,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os planos e programas nacionais, regionais e setoriais previstos na Constitui\u00e7\u00e3o s\u00e3o elaborados em conson\u00e2ncia com o plano plurianual e apreciados pelo Congresso Nacional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A lei or\u00e7ament\u00e1ria anual compreende o or\u00e7amento fiscal referente aos Poderes da Uni\u00e3o, o or\u00e7amento de investimento das empresas que a Uni\u00e3o possua maioria do capital social com direito a voto e o or\u00e7amento da seguridade social.","id":5879595,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A lei or\u00e7ament\u00e1ria anual compreende o or\u00e7amento fiscal referente aos Poderes da Uni\u00e3o, o or\u00e7amento de investimento das empresas que a Uni\u00e3o possua maioria do capital social com direito a voto e o or\u00e7amento da seguridade social.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Poder Executivo deve publicar, at\u00e9 sessenta dias ap\u00f3s o encerramento de cada bimestre, relat\u00f3rio resumido da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria.","id":5879596,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Poder Executivo deve publicar, at\u00e9 sessenta dias ap\u00f3s o encerramento de cada bimestre, relat\u00f3rio resumido da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438898,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Tributa\u00e7\u00e3o e Or\u00e7amento - T\u00edtulo VI da CF - artigos 145 a 169","oab":true,"nome":"Tributa\u00e7\u00e3o e Or\u00e7amento - T\u00edtulo VI da CF - artigos 145 a 169","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405290,"slug":"direito-constitucional-tributacao-e-orcamento-titulo-vi-da-cf-artigos-145-a-169"},{"nome_clean":"Finan\u00e7as p\u00fablicas (artigos 163 a 169 da CF)","oab":true,"nome":"Finan\u00e7as p\u00fablicas (artigos 163 a 169 da CF)","pai":405290,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405298,"slug":"direito-constitucional-financas-publicas-artigos-163-a-169-da-cf"},{"nome_clean":"Dos or\u00e7amentos (finan\u00e7as p\u00fablicas, arts. 165 a 169 da CF\/88)","oab":true,"nome":"Dos or\u00e7amentos (finan\u00e7as p\u00fablicas, arts. 165 a 169 da CF\/88)","pai":405298,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405300,"slug":"direito-constitucional-dos-orcamentos-financas-publicas-arts-165-a-169-da-cf-88"}],"slug":"direito-constitucional\/1568439","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Iretama","sigla":"Prefeitura de Iretama","id":4450,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As contribui\u00e7\u00f5es para o PIS\/PASEP e a COFINS, devidas pelas pessoas jur\u00eddicas de direito privado, ser\u00e3o calculadas com base no seu faturamento, observadas a legisla\u00e7\u00e3o vigente e as altera\u00e7\u00f5es introduzidas pela Lei n\u00ba 9.718\/98. De acordo com esta legisla\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":51849,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iretama","sigla":"Prefeitura de Iretama","id":4450,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-iretama-pr-2019-unifil-contador","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Iretama - Contador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:20:29","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1568444,"hashId":"bf95c60e3418a2339b70d37ca16a86a9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As contribui\u00e7\u00f5es para o PIS\/PASEP e a COFINS, devidas pelas pessoas jur\u00eddicas de direito privado, ser\u00e3o calculadas com base no seu faturamento, observadas a legisla\u00e7\u00e3o vigente e as altera\u00e7\u00f5es introduzidas pela Lei n\u00ba 9.718\/98. De acordo com esta legisla\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":5879615,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para determina\u00e7\u00e3o da base de c\u00e1lculo das contribui\u00e7\u00f5es, se excluem da receita liquida as vendas canceladas e os descontos incondicionais concedidos.","id":5879613,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para determina\u00e7\u00e3o da base de c\u00e1lculo das contribui\u00e7\u00f5es, se excluem da receita liquida as vendas canceladas e os descontos incondicionais concedidos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nas opera\u00e7\u00f5es de c\u00e2mbio realizadas por institui\u00e7\u00f5es autorizadas pelo Banco Central do Brasil, considera-se receita bruta a diferen\u00e7a negativa entre o pre\u00e7o de venda e o pre\u00e7o de compra da moeda estrangeira.","id":5879614,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas opera\u00e7\u00f5es de c\u00e2mbio realizadas por institui\u00e7\u00f5es autorizadas pelo Banco Central do Brasil, considera-se receita bruta a diferen\u00e7a negativa entre o pre\u00e7o de venda e o pre\u00e7o de compra da moeda estrangeira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As despesas de capta\u00e7\u00e3o de recursos incorridas pelas pessoas jur\u00eddicas que tenham por objeto a securitiza\u00e7\u00e3o de cr\u00e9ditos imobili\u00e1rios, financeiros e agr\u00edcolas, podem ser deduzidas na base de c\u00e1lculo das contribui\u00e7\u00f5es.","id":5879615,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As despesas de capta\u00e7\u00e3o de recursos incorridas pelas pessoas jur\u00eddicas que tenham por objeto a securitiza\u00e7\u00e3o de cr\u00e9ditos imobili\u00e1rios, financeiros e agr\u00edcolas, podem ser deduzidas na base de c\u00e1lculo das contribui\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As operadoras de planos de assist\u00eancia de sa\u00fade n podem deduzir da base de c\u00e1lculo: corresponsabilidades cedidas, parcela das contrapresta\u00e7\u00f5es pecuni\u00e1rias destinadas a constitui\u00e7\u00e3o de provis\u00f5es t\u00e9cnicas.","id":5879616,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As operadoras de planos de assist\u00eancia de sa\u00fade n podem deduzir da base de c\u00e1lculo: corresponsabilidades cedidas, parcela das contrapresta\u00e7\u00f5es pecuni\u00e1rias destinadas a constitui\u00e7\u00e3o de provis\u00f5es t\u00e9cnicas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438898,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Esp\u00e9cies Tribut\u00e1rias","oab":true,"nome":"Esp\u00e9cies Tribut\u00e1rias","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407160,"slug":"direito-tributario-especies-tributarias"},{"nome_clean":"Contribui\u00e7\u00f5es especiais","oab":true,"nome":"Contribui\u00e7\u00f5es especiais","pai":407160,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407166,"slug":"direito-tributario-contribuicoes-especiais"}],"slug":"direito-tributario\/1568444","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributa\u00e7\u00e3o","id":7117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Iretama","sigla":"Prefeitura de Iretama","id":4450,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o Imposto sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza (ISSQN), assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":51850,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributa\u00e7\u00e3o","id":7117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iretama","sigla":"Prefeitura de Iretama","id":4450,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-iretama-pr-2019-unifil-fiscal-de-tributacao","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Iretama - Fiscal de Tributa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:20:31","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1568453,"hashId":"bf7ede995cae6bfab023ad4dce168518","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o Imposto sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza (ISSQN), assinale a alternativa incorreta.<\/p>","resposta":5879650,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O imposto incide tamb\u00e9m sobre o servi\u00e7o proveniente do exterior do Pa\u00eds ou cuja presta\u00e7\u00e3o se tenha iniciado no exterior do Pa\u00eds.","id":5879649,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O imposto incide tamb\u00e9m sobre o servi\u00e7o proveniente do exterior do Pa\u00eds ou cuja presta\u00e7\u00e3o se tenha iniciado no exterior do Pa\u00eds.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O imposto n\u00e3o incide sobre as exporta\u00e7\u00f5es de servi\u00e7os para o exterior do Pa\u00eds, no caso de servi\u00e7os desenvolvidos no Brasil, cujo resultado aqui se verifique, ainda que o pagamento seja feito por residente no exterior.","id":5879650,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O imposto n\u00e3o incide sobre as exporta\u00e7\u00f5es de servi\u00e7os para o exterior do Pa\u00eds, no caso de servi\u00e7os desenvolvidos no Brasil, cujo resultado aqui se verifique, ainda que o pagamento seja feito por residente no exterior.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O imposto incide ainda sobre os servi\u00e7os prestados mediante a utiliza\u00e7\u00e3o de bens e servi\u00e7os p\u00fablicos explorados economicamente mediante autoriza\u00e7\u00e3o, permiss\u00e3o ou concess\u00e3o, com o pagamento de tarifa, pre\u00e7o ou ped\u00e1gio pelo usu\u00e1rio final do servi\u00e7o.","id":5879651,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O imposto incide ainda sobre os servi\u00e7os prestados mediante a utiliza\u00e7\u00e3o de bens e servi\u00e7os p\u00fablicos explorados economicamente mediante autoriza\u00e7\u00e3o, permiss\u00e3o ou concess\u00e3o, com o pagamento de tarifa, pre\u00e7o ou ped\u00e1gio pelo usu\u00e1rio final do servi\u00e7o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O imposto n\u00e3o incide sobre o valor intermediado no mercado de t\u00edtulos e valores mobili\u00e1rios, o valor dos dep\u00f3sitos banc\u00e1rios, o principal, juros e acr\u00e9scimos morat\u00f3rios relativos a opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito realizadas por institui\u00e7\u00f5es financeiras.","id":5879652,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O imposto n\u00e3o incide sobre o valor intermediado no mercado de t\u00edtulos e valores mobili\u00e1rios, o valor dos dep\u00f3sitos banc\u00e1rios, o principal, juros e acr\u00e9scimos morat\u00f3rios relativos a opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito realizadas por institui\u00e7\u00f5es financeiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438899,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Impostos Municipais e do DF","oab":true,"nome":"Impostos Municipais e do DF","pai":407161,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407190,"slug":"direito-tributario-impostos-municipais-e-do-df"},{"nome_clean":"Imposto sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza - ISSQN","oab":true,"nome":"Imposto sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza - ISSQN","pai":407190,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407214,"slug":"direito-tributario-imposto-sobre-servicos-de-qualquer-natureza-issqn"}],"slug":"direito-tributario\/1568453","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributa\u00e7\u00e3o","id":7117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Iretama","sigla":"Prefeitura de Iretama","id":4450,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos da lei complementar de reg\u00eancia, a al\u00edquota m\u00ednima do ISSQN ser\u00e1 de","provas":[{"id":51850,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributa\u00e7\u00e3o","id":7117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iretama","sigla":"Prefeitura de Iretama","id":4450,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-iretama-pr-2019-unifil-fiscal-de-tributacao","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Iretama - Fiscal de Tributa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:20:31","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1568455,"hashId":"933f0dfb41da79bc14bc5cca3c3d12cd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos termos da lei complementar de reg\u00eancia, a al\u00edquota m\u00ednima do ISSQN ser\u00e1 de<\/p>","resposta":5879658,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1% (um por cento).","id":5879657,"corpo":"<p>1% (um por cento).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2% (dois por cento).","id":5879658,"corpo":"<p>2% (dois por cento).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3% (tr\u00eas por cento).","id":5879659,"corpo":"<p>3% (tr\u00eas por cento).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5% (cinco por cento).","id":5879660,"corpo":"<p>5% (cinco por cento).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438899,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Impostos Municipais e do DF","oab":true,"nome":"Impostos Municipais e do DF","pai":407161,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407190,"slug":"direito-tributario-impostos-municipais-e-do-df"},{"nome_clean":"Imposto sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza - ISSQN","oab":true,"nome":"Imposto sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza - ISSQN","pai":407190,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407214,"slug":"direito-tributario-imposto-sobre-servicos-de-qualquer-natureza-issqn"}],"slug":"direito-tributario\/1568455","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},{"descricao":"T\u00e9cnico em Higiene Dental","id":5302},{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Iretama","sigla":"Prefeitura de Iretama","id":4450,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que representa um programa para enviar e-mail.","provas":[{"id":51851,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iretama","sigla":"Prefeitura de Iretama","id":4450,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-iretama-pr-2019-unifil-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Iretama - Auxiliar Administrativo - 2019"},{"id":51866,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Higiene Dental","id":5302},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iretama","sigla":"Prefeitura de Iretama","id":4450,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-iretama-pr-2019-unifil-tecnico-em-higiene-dental","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Iretama - T\u00e9cnico em Higiene Dental - 2019"},{"id":51867,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iretama","sigla":"Prefeitura de Iretama","id":4450,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-iretama-pr-2019-unifil-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Iretama - T\u00e9cnico em Radiologia - 2019"},{"id":51868,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iretama","sigla":"Prefeitura de Iretama","id":4450,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-iretama-pr-2019-unifil-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Iretama - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:20:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1568469,"hashId":"1b91b6e0fa77624ad5b00aaf106e4122","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que representa um programa para enviar e-mail.<\/p>","resposta":5879715,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Microsoft Publisher.","id":5879713,"corpo":"<p>Microsoft Publisher.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Microsoft Power Point.","id":5879714,"corpo":"<p>Microsoft Power Point.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Microsoft Outlook.","id":5879715,"corpo":"<p>Microsoft Outlook.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Microsoft OneNote.","id":5879716,"corpo":"<p>Microsoft OneNote.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438901,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","oab":false,"nome":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405059,"slug":"informatica-correio-eletronico-e-mail"},{"nome_clean":"Microsoft Outlook","oab":false,"nome":"Microsoft Outlook","pai":405059,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405060,"slug":"informatica-microsoft-outlook"},{"nome_clean":"Programas Gerenciadores de E-mail (Clientes de E-mail)","oab":false,"nome":"Programas Gerenciadores de E-mail (Clientes de E-mail)","pai":405059,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420258,"slug":"informatica-programas-gerenciadores-de-e-mail-clientes-de-e-mail"}],"slug":"informatica\/1568469","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},{"descricao":"T\u00e9cnico em Higiene Dental","id":5302},{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Iretama","sigla":"Prefeitura de Iretama","id":4450,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O governo Brasileiro demonstrou insatisfa\u00e7\u00e3o com o hor\u00e1rio de ver\u00e3o adotado pelo Brasil. Segundo ele h\u00e1 pouca efetividade na economia energ\u00e9tica. Sobre o hor\u00e1rio de ver\u00e3o, assinale a alternativa incorreta","provas":[{"id":51851,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iretama","sigla":"Prefeitura de Iretama","id":4450,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-iretama-pr-2019-unifil-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Iretama - Auxiliar Administrativo - 2019"},{"id":51866,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Higiene Dental","id":5302},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iretama","sigla":"Prefeitura de Iretama","id":4450,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-iretama-pr-2019-unifil-tecnico-em-higiene-dental","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Iretama - T\u00e9cnico em Higiene Dental - 2019"},{"id":51867,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iretama","sigla":"Prefeitura de Iretama","id":4450,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-iretama-pr-2019-unifil-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Iretama - T\u00e9cnico em Radiologia - 2019"},{"id":51868,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iretama","sigla":"Prefeitura de Iretama","id":4450,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-iretama-pr-2019-unifil-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Iretama - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:20:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1568475,"hashId":"18b32a7c77cbacdeccee739f7bfd753a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O governo Brasileiro demonstrou insatisfa\u00e7\u00e3o com o hor\u00e1rio de ver\u00e3o adotado pelo Brasil. Segundo ele h\u00e1 pouca efetividade na economia energ\u00e9tica. Sobre o hor\u00e1rio de ver\u00e3o, assinale a alternativa incorreta<\/p>","resposta":5879737,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O hor\u00e1rio de ver\u00e3o \u00e9 adotado por praticamente todos os pa\u00edses, sendo que v\u00e1rios utilizam somente em algumas localidades de seu territ\u00f3rio.","id":5879737,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O hor\u00e1rio de ver\u00e3o \u00e9 adotado por praticamente todos os pa\u00edses, sendo que v\u00e1rios utilizam somente em algumas localidades de seu territ\u00f3rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em 1784, Benjamim Franklin, pol\u00edtico e inventor americano realizou os primeiros estudos no intuito de aproveitar melhor a luz do sol, modificando o hor\u00e1rio adotado.","id":5879738,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em 1784, Benjamim Franklin, pol\u00edtico e inventor americano realizou os primeiros estudos no intuito de aproveitar melhor a luz do sol, modificando o hor\u00e1rio adotado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Decreto n\u00ba 9.772, de 26 de Abril de 2019, encerrou o hor\u00e1rio de ver\u00e3o em todo o territ\u00f3rio brasileiro.","id":5879739,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Decreto n\u00ba 9.772, de 26 de Abril de 2019, encerrou o hor\u00e1rio de ver\u00e3o em todo o territ\u00f3rio brasileiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em sua \u00faltima configura\u00e7\u00e3o, o hor\u00e1rio de ver\u00e3o foi adotado nas regi\u00f5es Sul, Sudeste e Centro-Oeste.","id":5879740,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em sua \u00faltima configura\u00e7\u00e3o, o hor\u00e1rio de ver\u00e3o foi adotado nas regi\u00f5es Sul, Sudeste e Centro-Oeste.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438902,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Energia","oab":false,"nome":"Energia","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407409,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-energia"},{"nome_clean":"Direitos Humanos\/Direitos Sociais e outras Quest\u00f5es Sociais","oab":false,"nome":"Direitos Humanos\/Direitos Sociais e outras Quest\u00f5es Sociais","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407424,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-direitos-humanos-direitos-sociais-e-outras-questoes-sociais"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1568475","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},{"descricao":"Nutricionista","id":1696},{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico","id":6917}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4245,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a compet\u00eancia dos munic\u00edpios prevista na Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil de 1988, assinale com V as afirmativas verdadeiras e com F as falsas.( )\tCompete aos munic\u00edpios legislar sobre assuntos de interesse local.( )\tCompete aos munic\u00edpios criar, organizar e suprimir distritos, observada a legisla\u00e7\u00e3o municipal.( ) Compete aos munic\u00edpios instituir e arrecadar os tributos de sua compet\u00eancia, observada a legisla\u00e7\u00e3o estadual.( )\tCompete aos munic\u00edpios promover a prote\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio hist\u00f3rico-cultural local, observada a legisla\u00e7\u00e3o e a a\u00e7\u00e3o fiscalizadora federal e estadual.Assinale a sequ\u00eancia correta.","provas":[{"id":51897,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4245,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura - Assistente Social - 2019"},{"id":51898,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4245,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura - Fisioterapeuta - 2019"},{"id":51899,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4245,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"},{"id":51900,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4245,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura - Bibliotec\u00e1rio - 2019"},{"id":51901,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4245,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura - Nutricionista - 2019"},{"id":51902,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico","id":6917},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4245,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura - Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:20:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1569529,"hashId":"b8a7bb497b141d3ac6170c6b316a9b52","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a compet\u00eancia dos munic\u00edpios prevista na Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil de 1988, assinale com V as afirmativas verdadeiras e com F as falsas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )\tCompete aos munic\u00edpios legislar sobre assuntos de interesse local.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )\tCompete aos munic\u00edpios criar, organizar e suprimir distritos, observada a legisla\u00e7\u00e3o municipal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Compete aos munic\u00edpios instituir e arrecadar os tributos de sua compet\u00eancia, observada a legisla\u00e7\u00e3o estadual.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )\tCompete aos munic\u00edpios promover a prote\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio hist\u00f3rico-cultural local, observada a legisla\u00e7\u00e3o e a a\u00e7\u00e3o fiscalizadora federal e estadual.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a sequ\u00eancia correta.<\/p>","resposta":5884728,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V F V F","id":5884726,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V F V F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F V F V","id":5884727,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F V F V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V F F V","id":5884728,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V F F V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F V V F","id":5884729,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F V V F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":439026,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Munic\u00edpios (artigos 29 a 31 da CF)","oab":true,"nome":"Munic\u00edpios (artigos 29 a 31 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407614,"slug":"direito-constitucional-municipios-artigos-29-a-31-da-cf"},{"nome_clean":"Compet\u00eancias dos munic\u00edpios","oab":false,"nome":"Compet\u00eancias dos munic\u00edpios","pai":407614,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421773,"slug":"direito-constitucional-competencias-dos-municipios"}],"slug":"direito-constitucional\/1569529","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4245,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s incontin\u00eancias urin\u00e1rias e fecais, condi\u00e7\u00f5es que frequentemente comprometem a qualidade de vida de adultos e idosos, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":51898,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4245,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura - Fisioterapeuta - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1569544,"hashId":"3af173f755228da9c6612e8cf9245246","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s incontin\u00eancias urin\u00e1rias e fecais, condi\u00e7\u00f5es que frequentemente comprometem a qualidade de vida de adultos e idosos, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":5884788,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A incontin\u00eancia fecal n\u00e3o tem rela\u00e7\u00e3o com a dificuldade no controle de flatos.","id":5884786,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A incontin\u00eancia fecal n\u00e3o tem rela\u00e7\u00e3o com a dificuldade no controle de flatos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O parto vaginal n\u00e3o \u00e9 um fator de risco para incontin\u00eancia fecal.","id":5884787,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O parto vaginal n\u00e3o \u00e9 um fator de risco para incontin\u00eancia fecal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A palpa\u00e7\u00e3o transvaginal \u00e9 um m\u00e9todo utilizado para avalia\u00e7\u00e3o da musculatura do assoalho p\u00e9lvico.","id":5884788,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A palpa\u00e7\u00e3o transvaginal \u00e9 um m\u00e9todo utilizado para avalia\u00e7\u00e3o da musculatura do assoalho p\u00e9lvico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A fisioterapia n\u00e3o pode proporcionar uma reeduca\u00e7\u00e3o perineal.","id":5884789,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A fisioterapia n\u00e3o pode proporcionar uma reeduca\u00e7\u00e3o perineal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":439028,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","oab":false,"nome":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403439,"slug":"fisioterapia-semiologia-patologia-clinica-geral-e-patologia"}],"slug":"fisioterapia\/1569544","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4245,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos recursos e t\u00e9cnicas utilizados na fisioterapia respirat\u00f3ria, assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":51898,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4245,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura - Fisioterapeuta - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1569548,"hashId":"60bb8718b870400aaf3b6d0e0702b46e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos recursos e t\u00e9cnicas utilizados na fisioterapia respirat\u00f3ria, assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":5884802,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O ciclo ativo das t\u00e9cnicas respirat\u00f3rias \u00e9 uma t\u00e9cnica desobstrutiva que tem como objetivo promover a perviedade das vias a\u00e9reas.","id":5884802,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ciclo ativo das t\u00e9cnicas respirat\u00f3rias \u00e9 uma t\u00e9cnica desobstrutiva que tem como objetivo promover a perviedade das vias a\u00e9reas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A drenagem aut\u00f3gena \u00e9 contraindicada para pacientes idosos. ","id":5884803,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A drenagem aut\u00f3gena \u00e9 contraindicada para pacientes idosos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os exerc\u00edcios de fluxo inspirat\u00f3rios controlados s\u00e3o indicados para pacientes com hiper-reatividade br\u00f4nquica.","id":5884804,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os exerc\u00edcios de fluxo inspirat\u00f3rios controlados s\u00e3o indicados para pacientes com hiper-reatividade br\u00f4nquica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A expira\u00e7\u00e3o lenta total com a glote aberta em infralateral (ELTGOL) pode ser realizada em pacientes n\u00e3o cooperativos.","id":5884805,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A expira\u00e7\u00e3o lenta total com a glote aberta em infralateral (ELTGOL) pode ser realizada em pacientes n\u00e3o cooperativos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":439028,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401097,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-respiratoria"}],"slug":"fisioterapia\/1569548","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4245,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os antimicrobianos correspondem a uma classe de f\u00e1rmacos que \u00e9 utilizada frequentemente em hospitais e cl\u00ednicas veterin\u00e1rias. O conhecimento dos princ\u00edpios gerais que norteiam o uso de antimicrobianos \u00e9 essencial para uma escolha terap\u00eautica adequada.Com rela\u00e7\u00e3o aos antimicrobianos, assinale com V as afirmativas verdadeiras e com F as falsas.( )\tA doxiciclina e a tetraciclina s\u00e3o antimicrobianos indicados para o tratamento da erliquiose em c\u00e3es.( )\tO metronidazol atua contra bact\u00e9rias Gram positivas e Gram negativas aer\u00f3bias; assim, \u00e9 indicado para o tratamento de giard\u00edase em c\u00e3es.( )\tOs antimicrobianos da classe das quinolonas e cefalosporinas s\u00e3o f\u00e1rmacos utilizados para tratamento de infec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria em c\u00e3es.( )\tAs sulfas e as quinolonas s\u00e3o exemplos de antimicrobianos que atravessam a barreira hematoencef\u00e1lica.Assinale a sequ\u00eancia correta.","provas":[{"id":51899,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4245,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:09","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1569550,"hashId":"3768cf9f1865077c6642cfdf7da13503","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os antimicrobianos correspondem a uma classe de f\u00e1rmacos que \u00e9 utilizada frequentemente em hospitais e cl\u00ednicas veterin\u00e1rias. O conhecimento dos princ\u00edpios gerais que norteiam o uso de antimicrobianos \u00e9 essencial para uma escolha terap\u00eautica adequada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o aos antimicrobianos, assinale com V as afirmativas verdadeiras e com F as falsas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )\tA doxiciclina e a tetraciclina s\u00e3o antimicrobianos indicados para o tratamento da erliquiose em c\u00e3es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )\tO metronidazol atua contra bact\u00e9rias Gram positivas e Gram negativas aer\u00f3bias; assim, \u00e9 indicado para o tratamento de giard\u00edase em c\u00e3es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )\tOs antimicrobianos da classe das quinolonas e cefalosporinas s\u00e3o f\u00e1rmacos utilizados para tratamento de infec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria em c\u00e3es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )\tAs sulfas e as quinolonas s\u00e3o exemplos de antimicrobianos que atravessam a barreira hematoencef\u00e1lica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a sequ\u00eancia correta.<\/p>","resposta":5884813,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V V F F","id":5884810,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V V F F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F V V V","id":5884811,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F V V V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F F F F","id":5884812,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F F F F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V F V V","id":5884813,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V F V V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":439029,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Farmacologia","oab":false,"nome":"Farmacologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403264,"slug":"veterinaria-farmacologia"}],"slug":"veterinaria\/1569550","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4245,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O uso de probi\u00f3ticos tem crescido rapidamente, sobretudo em animais produtores de alimento. Com rela\u00e7\u00e3o aos efeitos do uso desses probi\u00f3ticos em animais de produ\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":51899,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4245,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:09","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1569553,"hashId":"90938fb6a815c3acbb54789adde149f6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso de probi\u00f3ticos tem crescido rapidamente, sobretudo em animais produtores de alimento. Com rela\u00e7\u00e3o aos efeitos do uso desses probi\u00f3ticos em animais de produ\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa incorreta.<\/p>","resposta":5884822,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os probi\u00f3ticos atuam sobre a microbiota intestinal, promovendo a diminui\u00e7\u00e3o dela, sem interferir na sua instala\u00e7\u00e3o no intestino.","id":5884822,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os probi\u00f3ticos atuam sobre a microbiota intestinal, promovendo a diminui\u00e7\u00e3o dela, sem interferir na sua instala\u00e7\u00e3o no intestino.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os probi\u00f3ticos reduzem as rea\u00e7\u00f5es inflamat\u00f3rias devido \u00e0 capacidade de proteger o intestino de agentes nocivos, estimulando mais rapidamente os processos regenerativos da mucosa ent\u00e9rica.","id":5884823,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os probi\u00f3ticos reduzem as rea\u00e7\u00f5es inflamat\u00f3rias devido \u00e0 capacidade de proteger o intestino de agentes nocivos, estimulando mais rapidamente os processos regenerativos da mucosa ent\u00e9rica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os probi\u00f3ticos frequentemente podem conter misturas de lactobacilos, bifidobact\u00e9rias e enterococos.","id":5884824,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os probi\u00f3ticos frequentemente podem conter misturas de lactobacilos, bifidobact\u00e9rias e enterococos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em su\u00ednos, o uso de probi\u00f3ticos pode melhorar o ganho de peso, a convers\u00e3o alimentar e a sobreviv\u00eancia nos leit\u00f5es. ","id":5884825,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em su\u00ednos, o uso de probi\u00f3ticos pode melhorar o ganho de peso, a convers\u00e3o alimentar e a sobreviv\u00eancia nos leit\u00f5es. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":439029,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Microbiologia","oab":false,"nome":"Microbiologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403265,"slug":"veterinaria-microbiologia"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403271,"slug":"veterinaria-nutricao"}],"slug":"veterinaria\/1569553","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4245,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A esporotricose \u00e9 uma doen\u00e7a que pode atingir tanto animais quanto o homem, caracterizando-se como uma zoonose de alta relev\u00e2ncia. Com rela\u00e7\u00e3o a essa zoonose, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":51899,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4245,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:11","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1569556,"hashId":"b507afe8bce3f75f4e57ed844a424a1f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A <em>esporotricose <\/em>\u00e9 uma doen\u00e7a que pode atingir tanto animais quanto o homem, caracterizando-se como uma zoonose de alta relev\u00e2ncia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o a essa zoonose, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":5884836,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A esporotricose atinge v\u00e1rias esp\u00e9cies de animais, como bovinos, gatos e c\u00e3es, com exce\u00e7\u00e3o dos equinos.","id":5884834,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A esporotricose atinge v\u00e1rias esp\u00e9cies de animais, como bovinos, gatos e c\u00e3es, com exce\u00e7\u00e3o dos equinos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o descritas somente duas formas cl\u00ednicas para a doen\u00e7a: a forma cut\u00e2nea e a miocut\u00e2nea. ","id":5884835,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o descritas somente duas formas cl\u00ednicas para a doen\u00e7a: a forma cut\u00e2nea e a miocut\u00e2nea. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na esp\u00e9cie felina, as arranhaduras e as mordeduras podem ser uma forma de cont\u00e1gio.","id":5884836,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na esp\u00e9cie felina, as arranhaduras e as mordeduras podem ser uma forma de cont\u00e1gio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nos gatos, a forma mais comum \u00e9 a miocut\u00e2nea, e a les\u00e3o \u00e9 vista com maior frequ\u00eancia na regi\u00e3o abdominal.","id":5884837,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos gatos, a forma mais comum \u00e9 a miocut\u00e2nea, e a les\u00e3o \u00e9 vista com maior frequ\u00eancia na regi\u00e3o abdominal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":439029,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as Infecciosas","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Infecciosas","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403307,"slug":"veterinaria-doencas-infecciosas"},{"nome_clean":"Parasitologia","oab":false,"nome":"Parasitologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403308,"slug":"veterinaria-parasitologia"}],"slug":"veterinaria\/1569556","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4245,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre pontos de acesso, assinale com V as afirmativas verdadeiras e com F as falsas.( )\tOs cat\u00e1logos automatizados facilitam a disponibiliza\u00e7\u00e3o de pontos de acesso variados, que v\u00e3o servir ao refinamento das buscas.( )\tOs cat\u00e1logos manuais indicam os pontos de acesso secund\u00e1rios na pista da ficha catalogr\u00e1fica.( )\tOs pontos de acesso re\u00fanem recursos informativos por uma determinada caracter\u00edstica de semelhan\u00e7a, por exemplo, autor e t\u00edtulo.Assinale a sequ\u00eancia correta.","provas":[{"id":51900,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4245,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura - Bibliotec\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:13","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1569566,"hashId":"6992e65166249bf6b9dbe7a32bdbae93","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre pontos de acesso, assinale com V as afirmativas verdadeiras e com F as falsas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )\tOs cat\u00e1logos automatizados facilitam a disponibiliza\u00e7\u00e3o de pontos de acesso variados, que v\u00e3o servir ao refinamento das buscas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )\tOs cat\u00e1logos manuais indicam os pontos de acesso secund\u00e1rios na pista da ficha catalogr\u00e1fica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )\tOs pontos de acesso re\u00fanem recursos informativos por uma determinada caracter\u00edstica de semelhan\u00e7a, por exemplo, autor e t\u00edtulo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a sequ\u00eancia correta.<\/p>","resposta":5884877,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F F F","id":5884874,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F F F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F V V","id":5884875,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F V V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V F V","id":5884876,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V F V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V V V","id":5884877,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V V V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":439030,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Busca e Recupera\u00e7\u00e3o da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Busca e Recupera\u00e7\u00e3o da Informa\u00e7\u00e3o","pai":417023,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":417029,"slug":"biblioteconomia-busca-e-recuperacao-da-informacao"}],"slug":"biblioteconomia\/1569566","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4245,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as seguintes afirmativas referentes ao Dublin Core e assinale com V as verdadeiras e com F as falsas.( )\t\u00c9 composto por 15 elementos que podem ser descritos como o mais baixo denominador comum para descri\u00e7\u00e3o de recursos eletr\u00f4nicos.( )\tElaborado para substituir modelos como o CCAA2 e o MARC, de modo a facilitar a representa\u00e7\u00e3o tem\u00e1tica dos recursos eletr\u00f4nicos.( )\tPossibilita a constru\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica de resumos informativos, o que facilita a recupera\u00e7\u00e3o de documentos eletr\u00f4nicos por meio de seu conte\u00fado.Assinale a sequ\u00eancia correta.","provas":[{"id":51900,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4245,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura - Bibliotec\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:13","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1569569,"hashId":"16bfea7ee44081b17580d1c839fefa3c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as seguintes afirmativas referentes ao Dublin Core e assinale com V as verdadeiras e com F as falsas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )\t\u00c9 composto por 15 elementos que podem ser descritos como o mais baixo denominador comum para descri\u00e7\u00e3o de recursos eletr\u00f4nicos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )\tElaborado para substituir modelos como o CCAA2 e o MARC, de modo a facilitar a representa\u00e7\u00e3o tem\u00e1tica dos recursos eletr\u00f4nicos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )\tPossibilita a constru\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica de resumos informativos, o que facilita a recupera\u00e7\u00e3o de documentos eletr\u00f4nicos por meio de seu conte\u00fado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a sequ\u00eancia correta.<\/p>","resposta":5884888,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F F V","id":5884886,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F F V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F V V","id":5884887,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F V V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V F F","id":5884888,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V F F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V V V","id":5884889,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V V V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":439030,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Dublin Core","oab":false,"nome":"Dublin Core","pai":397811,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":402309,"slug":"biblioteconomia-dublin-core"}],"slug":"biblioteconomia\/1569569","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4245,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As prote\u00ednas s\u00e3o macromol\u00e9culas presentes em todas as c\u00e9lulas dos organismos vivos que, ap\u00f3s a digest\u00e3o e absor\u00e7\u00e3o pelo intestino, fornecem ao organismo amino\u00e1cidos que ser\u00e3o destinados aos processos de anabolismo, catabolismo ou degrada\u00e7\u00e3o. Analise as afirmativas a seguir em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s prote\u00ednas.I. As prote\u00ednas dos cereais s\u00e3o deficientes em amino\u00e1cidos sulfurosos como a metionina e ciste\u00edna, enquanto as leguminosas s\u00e3o limitadas, especialmente, em lisina.II. As prote\u00ednas s\u00e3o polipept\u00eddios de 20 amino\u00e1cidos, e a estrutura terci\u00e1ria delas \u00e9 constitu\u00edda pela sequ\u00eancia linear de amino\u00e1cidos.III. Fenilalanina, triptofano, valina, leucina, isoleucina, metionina, treonina, lisina e histidina s\u00e3o amino\u00e1cidos essenciais que devem ser fornecidos pela dieta, uma vez que n\u00e3o s\u00e3o sintetizados pelo organismo.IV. Hemoglobina, albumina do soro, mioglobina e lipoprote\u00ednas s\u00e3o prote\u00ednas transportadoras, enquanto a actina e a miosina s\u00e3o prote\u00ednas contr\u00e1teis ou do movimento.V. Turnover proteico \u00e9 um processo cont\u00ednuo e din\u00e2mico de s\u00edntese e catabolismo proteico, espec\u00edfico em cada tecido.Est\u00e3o corretas as afirmativas","provas":[{"id":51901,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4245,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura - Nutricionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1569575,"hashId":"05842304c922af869a39159a845c865a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As prote\u00ednas s\u00e3o macromol\u00e9culas presentes em todas as c\u00e9lulas dos organismos vivos que, ap\u00f3s a digest\u00e3o e absor\u00e7\u00e3o pelo intestino, fornecem ao organismo amino\u00e1cidos que ser\u00e3o destinados aos processos de anabolismo, catabolismo ou degrada\u00e7\u00e3o. Analise as afirmativas a seguir em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s prote\u00ednas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. As prote\u00ednas dos cereais s\u00e3o deficientes em amino\u00e1cidos sulfurosos como a metionina e ciste\u00edna, enquanto as leguminosas s\u00e3o limitadas, especialmente, em lisina.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. As prote\u00ednas s\u00e3o polipept\u00eddios de 20 amino\u00e1cidos, e a estrutura terci\u00e1ria delas \u00e9 constitu\u00edda pela sequ\u00eancia linear de amino\u00e1cidos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Fenilalanina, triptofano, valina, leucina, isoleucina, metionina, treonina, lisina e histidina s\u00e3o amino\u00e1cidos essenciais que devem ser fornecidos pela dieta, uma vez que n\u00e3o s\u00e3o sintetizados pelo organismo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Hemoglobina, albumina do soro, mioglobina e lipoprote\u00ednas s\u00e3o prote\u00ednas transportadoras, enquanto a actina e a miosina s\u00e3o prote\u00ednas contr\u00e1teis ou do movimento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. <em>Turnover<\/em> proteico \u00e9 um processo cont\u00ednuo e din\u00e2mico de s\u00edntese e catabolismo proteico, espec\u00edfico em cada tecido.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as afirmativas<\/p>","resposta":5884912,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":5884910,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e III, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e IV, apenas.","id":5884911,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e IV, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III, IV e V, apenas.","id":5884912,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">III, IV e V, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e V, apenas.","id":5884913,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e V, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":439031,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Bioqu\u00edmica, Digest\u00e3o, Metabolismo e Absor\u00e7\u00e3o de Nutrientes","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica, Digest\u00e3o, Metabolismo e Absor\u00e7\u00e3o de Nutrientes","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":417949,"slug":"nutricao-bioquimica-digestao-metabolismo-e-absorcao-de-nutrientes"},{"nome_clean":"Prote\u00ednas","oab":false,"nome":"Prote\u00ednas","pai":417949,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":417952,"slug":"nutricao-proteinas"}],"slug":"nutricao\/1569575","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4245,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere uma paciente de 70 anos de idade, do sexo feminino, acompanhada pelo N\u00facleo de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da Fam\u00edlia (NASF). Diagn\u00f3stico de diabetes tipo II h\u00e1 20 anos, sem uso de insulina, com bom controle glic\u00eamico. Hist\u00f3ria recente de c\u00e2ncer de mama, estando no terceiro ciclo do tratamento quimioter\u00e1pico, evoluindo com desnutri\u00e7\u00e3o, perda de peso progressivo, anorexia, estresse e depress\u00e3o. Fun\u00e7\u00e3o intestinal presente a cada dois dias. Sem outras queixas gastrointestinais. Ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o de avalia\u00e7\u00e3o nutricional e de anamnese alimentar, constatou-se a ingest\u00e3o de 30% da recomenda\u00e7\u00e3o di\u00e1ria de nutrientes h\u00e1 mais de um m\u00eas. Dados: Peso atual: 45 kg Peso habitual (antes de iniciar a quimioterapia): 60 kg Estatura: 1,60 m IMC atual: 17,6 kg\/m\u00b2Assinale a alternativa que apresenta a conduta dietoter\u00e1pica mais adequada nesse caso.","provas":[{"id":51901,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4245,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura - Nutricionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1569577,"hashId":"707cf08748e5956f4d93b07aadc81f12","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere uma paciente de 70 anos de idade, do sexo feminino, acompanhada pelo N\u00facleo de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da Fam\u00edlia (NASF). Diagn\u00f3stico de diabetes tipo II h\u00e1 20 anos, sem uso de insulina, com bom controle glic\u00eamico. Hist\u00f3ria recente de c\u00e2ncer de mama, estando no terceiro ciclo do tratamento quimioter\u00e1pico, evoluindo com desnutri\u00e7\u00e3o, perda de peso progressivo, anorexia, estresse e depress\u00e3o. Fun\u00e7\u00e3o intestinal presente a cada dois dias. Sem outras queixas gastrointestinais. Ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o de avalia\u00e7\u00e3o nutricional e de anamnese alimentar, constatou-se a ingest\u00e3o de 30% da recomenda\u00e7\u00e3o di\u00e1ria de nutrientes h\u00e1 mais de um m\u00eas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Dados<\/strong>: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Peso atual: 45 kg <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Peso habitual (antes de iniciar a quimioterapia): 60 kg <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Estatura: 1,60 m <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IMC atual: 17,6 kg\/m\u00b2<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a conduta dietoter\u00e1pica mais adequada nesse caso.<\/p>","resposta":5884918,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estabelecer um plano diet\u00e9tico, em conjunto com a paciente, que contribua para a sua recupera\u00e7\u00e3o nutricional e potencialize o seu tratamento cl\u00ednico. Manter a dieta oral para diabetes e a hidrata\u00e7\u00e3o adequada, de acordo com as prefer\u00eancias, associada \u00e0 nutri\u00e7\u00e3o enteral para diabetes, iniciada com 100 a 150 mL de 3 em 3 horas, progredindo o volume conforme toler\u00e2ncia e aceita\u00e7\u00e3o at\u00e9 atingir as necessidades nutricionais estipuladas na prescri\u00e7\u00e3o.","id":5884918,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estabelecer um plano diet\u00e9tico, em conjunto com a paciente, que contribua para a sua recupera\u00e7\u00e3o nutricional e potencialize o seu tratamento cl\u00ednico. Manter a dieta oral para diabetes e a hidrata\u00e7\u00e3o adequada, de acordo com as prefer\u00eancias, associada \u00e0 nutri\u00e7\u00e3o enteral para diabetes, iniciada com 100 a 150 mL de 3 em 3 horas, progredindo o volume conforme toler\u00e2ncia e aceita\u00e7\u00e3o at\u00e9 atingir as necessidades nutricionais estipuladas na prescri\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Manter a dieta oral exclusiva associada a suplementos nutricionais sem restri\u00e7\u00f5es. Entregar a um familiar todas as orienta\u00e7\u00f5es e receitas especiais hipercal\u00f3ricas na aus\u00eancia da paciente, para evitar piora do stress. Propor o m\u00e1ximo de mudan\u00e7as poss\u00edveis, em curto per\u00edodo de tempo, visando \u00e0 obten\u00e7\u00e3o de resultados rapidamente.","id":5884919,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Manter a dieta oral exclusiva associada a suplementos nutricionais sem restri\u00e7\u00f5es. Entregar a um familiar todas as orienta\u00e7\u00f5es e receitas especiais hipercal\u00f3ricas na aus\u00eancia da paciente, para evitar piora do stress. Propor o m\u00e1ximo de mudan\u00e7as poss\u00edveis, em curto per\u00edodo de tempo, visando \u00e0 obten\u00e7\u00e3o de resultados rapidamente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Prescrever uma dieta para diabetes com 2 000 kcal\/dia, fracionada de 3 em 3 horas, hiposs\u00f3dica com 2 g de sal\/dia, rica em fibras insol\u00faveis. Indicar um medicamento para estimular o apetite. Orientar atividade f\u00edsica e laboral, de acordo com as habilidades da paciente. Oferecer v\u00e1rios impressos com orienta\u00e7\u00f5es nutricionais diversas para incentivar a elabora\u00e7\u00e3o de receitas e a introdu\u00e7\u00e3o de novos alimentos.","id":5884920,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prescrever uma dieta para diabetes com 2 000 kcal\/dia, fracionada de 3 em 3 horas, hiposs\u00f3dica com 2 g de sal\/dia, rica em fibras insol\u00faveis. Indicar um medicamento para estimular o apetite. Orientar atividade f\u00edsica e laboral, de acordo com as habilidades da paciente. Oferecer v\u00e1rios impressos com orienta\u00e7\u00f5es nutricionais diversas para incentivar a elabora\u00e7\u00e3o de receitas e a introdu\u00e7\u00e3o de novos alimentos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sugerir a interna\u00e7\u00e3o imediata da paciente, com suspens\u00e3o da quimioterapia at\u00e9 que ela retorne ao seu peso habitual. Propor nutri\u00e7\u00e3o parenteral total para acelerar a recupera\u00e7\u00e3o nutricional da paciente e evitar infec\u00e7\u00f5es. Esclarecer e reafirmar sempre junto \u00e0 paciente sobre a necessidade de se manter o foco nos resultados pr\u00e9-estabelecidos.","id":5884921,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sugerir a interna\u00e7\u00e3o imediata da paciente, com suspens\u00e3o da quimioterapia at\u00e9 que ela retorne ao seu peso habitual. Propor nutri\u00e7\u00e3o parenteral total para acelerar a recupera\u00e7\u00e3o nutricional da paciente e evitar infec\u00e7\u00f5es. Esclarecer e reafirmar sempre junto \u00e0 paciente sobre a necessidade de se manter o foco nos resultados pr\u00e9-estabelecidos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":439031,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Dietoterapia","oab":false,"nome":"Dietoterapia","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398510,"slug":"nutricao-dietoterapia"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o do Idoso","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o do Idoso","pai":418051,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418058,"slug":"nutricao-nutricao-do-idoso"},{"nome_clean":"Diabetes","oab":false,"nome":"Diabetes","pai":398510,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418066,"slug":"nutricao-diabetes"}],"slug":"nutricao\/1569577","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico","id":6917}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4245,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere que um laborat\u00f3rio recebe uma solicita\u00e7\u00e3o de coleta de gasometria arterial de um paciente, em estado cr\u00edtico no centro de terapia intensiva, que acabou de passar por uma parada cardiorrespirat\u00f3ria e foi ressuscitado pela equipe m\u00e9dica de plant\u00e3o. Logo ap\u00f3s a coleta, os dados da gasometria s\u00e3o repassados para o analista, que recebe o seguinte resultado.Par\u00e2metroValor de refer\u00eanciaResultado do pacienteph7,35 a 7,457,40PO280 a 100 mmHg 100 mmHgPCO235 a 45 mmHg45 mmHgHCO3-22 a 28 mEq\/L95 mEq\/LBE\u20132 a 2\u20133Satura\u00e7\u00e3o de O2&gt; 95%100%Dos resultados apresentados, apenas o bicarbonato e o BE se apresentam alterados. A esse respeito, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":51902,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico","id":6917},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4245,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura - Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1569582,"hashId":"d726e5f5b742793707a4d3cdf842298a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere que um laborat\u00f3rio recebe uma solicita\u00e7\u00e3o de coleta de gasometria arterial de um paciente, em estado cr\u00edtico no centro de terapia intensiva, que acabou de passar por uma parada cardiorrespirat\u00f3ria e foi ressuscitado pela equipe m\u00e9dica de plant\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Logo ap\u00f3s a coleta, os dados da gasometria s\u00e3o repassados para o analista, que recebe o seguinte resultado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\" wfd-id=\"3525\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 324px;\"><colgroup><col width=\"111\"><col width=\"107\"><col width=\"106\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>Par\u00e2metro<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>Valor de<\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong> refer\u00eancia<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>Resultado do<\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong> paciente<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">ph<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">7,35 a 7,45<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">7,40<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">PO<sub>2<\/sub><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">80 a 100 mmHg <\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">100 mmHg<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">PCO<sub>2<\/sub><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">35 a 45 mmHg<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">45 mmHg<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">HCO<sub>3<\/sub><sup>-<\/sup><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">22 a 28 mEq\/L<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">95 mEq\/L<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">BE<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">\u20132 a 2<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">\u20133<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Satura\u00e7\u00e3o de O<sub>2<\/sub><\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">&gt; 95%<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">100%<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dos resultados apresentados, apenas o bicarbonato e o BE se apresentam alterados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A esse respeito, assinale a alternativa correta.<\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\" wfd-id=\"3524\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 444px;\"><colgroup><col width=\"111\"><col width=\"111\"><col width=\"111\"><\/colgroup><\/table><\/div>","resposta":5884941,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O n\u00edvel aumentado de bicarbonato indica que o paciente passou por uma alcalose metab\u00f3lica, apesar de o n\u00edvel de pH estar dentro do valor de refer\u00eancia.","id":5884938,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O n\u00edvel aumentado de bicarbonato indica que o paciente passou por uma alcalose metab\u00f3lica, apesar de o n\u00edvel de pH estar dentro do valor de refer\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O resultado de BE indica que o paciente apresenta uma acidose metab\u00f3lica, apesar de o n\u00edvel de pH estar dentro do valor de refer\u00eancia.","id":5884939,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O resultado de BE indica que o paciente apresenta uma acidose metab\u00f3lica, apesar de o n\u00edvel de pH estar dentro do valor de refer\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O n\u00edvel de bicarbonato aumentado ap\u00f3s a parada cardiorrespirat\u00f3ria indica que o paciente recebeu suporte farmacol\u00f3gico para controle de uma acidose metab\u00f3lica.","id":5884940,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O n\u00edvel de bicarbonato aumentado ap\u00f3s a parada cardiorrespirat\u00f3ria indica que o paciente recebeu suporte farmacol\u00f3gico para controle de uma acidose metab\u00f3lica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O n\u00edvel de bicarbonato aumentado ap\u00f3s a parada cardiorrespirat\u00f3ria indica que o paciente recebeu suporte farmacol\u00f3gico para controle de uma acidose respirat\u00f3ria.","id":5884941,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O n\u00edvel de bicarbonato aumentado ap\u00f3s a parada cardiorrespirat\u00f3ria indica que o paciente recebeu suporte farmacol\u00f3gico para controle de uma acidose respirat\u00f3ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":439032,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Bioqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":400685,"slug":"farmacia-bioquimica"}],"slug":"farmacia\/1569582","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico","id":6917}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4245,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere que, durante a an\u00e1lise de um exame parasitol\u00f3gico de fezes, um t\u00e9cnico de laborat\u00f3rio solicita o aux\u00edlio do bioqu\u00edmico respons\u00e1vel para identificar a presen\u00e7a de tr\u00eas estruturas suspeitas de serem ovos de parasitas em amostras de tr\u00eas pacientes distintos. As estruturas s\u00e3o mostradas a seguir.Paciente 1Paciente 2Paciente 3As estruturas presentes nos pacientes 1, 2 e 3 s\u00e3o, respectivamente, ovos de","provas":[{"id":51902,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico","id":6917},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4245,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura - Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1569587,"hashId":"2c6e48e678658872481222b2b658dcfa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere que, durante a an\u00e1lise de um exame parasitol\u00f3gico de fezes, um t\u00e9cnico de laborat\u00f3rio solicita o aux\u00edlio do bioqu\u00edmico respons\u00e1vel para identificar a presen\u00e7a de tr\u00eas estruturas suspeitas de serem ovos de parasitas em amostras de tr\u00eas pacientes distintos. As estruturas s\u00e3o mostradas a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/51902\/questao\/1569587-20210228095759000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Paciente 1<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/51902\/questao\/1569587-20210228095759000000-1.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Paciente 2<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/51902\/questao\/1569587-20210228095759000000-2.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Paciente 3<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As estruturas presentes nos pacientes 1, 2 e 3 s\u00e3o, respectivamente, ovos de<\/p>","resposta":5884963,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ascaris lumbricoides, Ancilostom\u00eddeos e Trichuris sp.","id":5884960,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Ascaris lumbricoides, Ancilostom\u00eddeos <\/em>e<em> Trichuris sp.<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Echinococcus granulosus, Ascaris lumbricoides e Shistosoma mansoni.","id":5884961,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Echinococcus granulosus, Ascaris lumbricoides <\/em>e <em>Shistosoma mansoni.<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ancilostom\u00eddeos, Ascaris lumbricoides e Enterobius vermiculares. ","id":5884962,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Ancilostom\u00eddeos, Ascaris lumbricoides <\/em>e<em> Enterobius vermiculares. <\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Echinococcus granulosus, Ancilostom\u00eddeos e Ascaris lumbricoides.","id":5884963,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Echinococcus granulosus, Ancilostom\u00eddeos <\/em>e <em>Ascaris lumbricoides.<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":439032,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Bioqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":400685,"slug":"farmacia-bioquimica"}],"slug":"farmacia\/1569587","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico","id":6917}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4245,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Klebisiella pneumoniae carbapenemase, ou KPC, \u00e9 uma bact\u00e9ria que sofreu muta\u00e7\u00f5es gen\u00e9ticas no ambiente hospitalar, o que possibilita \u00e0 cepa produzir a enzima carbapenemase, que inibe a a\u00e7\u00e3o de \u03b2-lact\u00e2micos. A partir do momento de identifica\u00e7\u00e3o dessa superbact\u00e9ria, o cl\u00ednico respons\u00e1vel e a comiss\u00e3o de infec\u00e7\u00e3o hospitalar do hospital devem ser informados para as devidas tratativas relacionadas a essa paciente. Sobre o diagn\u00f3stico microbiol\u00f3gico da KPC, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":51902,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico","id":6917},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4245,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura - Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1569594,"hashId":"5840f7f7a6ee672ff691d3abfd6336fd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A <em>Klebisiella pneumoniae carbapenemase<\/em>, ou KPC, \u00e9 uma bact\u00e9ria que sofreu muta\u00e7\u00f5es gen\u00e9ticas no ambiente hospitalar, o que possibilita \u00e0 cepa produzir a enzima carbapenemase, que inibe a a\u00e7\u00e3o de \u03b2-lact\u00e2micos. A partir do momento de identifica\u00e7\u00e3o dessa superbact\u00e9ria, o cl\u00ednico respons\u00e1vel e a comiss\u00e3o de infec\u00e7\u00e3o hospitalar do hospital devem ser informados para as devidas tratativas relacionadas a essa paciente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre o diagn\u00f3stico microbiol\u00f3gico da KPC, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":5884997,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Presen\u00e7a de resist\u00eancia a carbapen\u00eamicos, cefalosporina de terceira gera\u00e7\u00e3o e teste ESBL positivo indicam a presen\u00e7a de cepas de KPC.","id":5884994,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Presen\u00e7a de resist\u00eancia a carbapen\u00eamicos, cefalosporina de terceira gera\u00e7\u00e3o e teste ESBL positivo indicam a presen\u00e7a de cepas de KPC.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para o teste de Hodge modificado, utilizam-se cepas de E. coli produtoras de carbapenemase para diagn\u00f3stico diferencial de KPC.","id":5884995,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para o teste de Hodge modificado, utilizam-se cepas de E. coli produtoras de carbapenemase para diagn\u00f3stico diferencial de KPC.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O teste de concentra\u00e7\u00e3o inibit\u00f3ria m\u00ednima complementa o teste de disco de difus\u00e3o para o diagn\u00f3stico de KPC.","id":5884996,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O teste de concentra\u00e7\u00e3o inibit\u00f3ria m\u00ednima complementa o teste de disco de difus\u00e3o para o diagn\u00f3stico de KPC.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No teste de Hodge modificado, deve-se utilizar tanto a amostra suspeita de cepas de KPC quanto amostras de Klebisiella peneumniae conhecidas.","id":5884997,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No teste de Hodge modificado, deve-se utilizar tanto a amostra suspeita de cepas de KPC quanto amostras de <em>Klebisiella peneumniae<\/em> conhecidas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":439032,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Bioqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":400685,"slug":"farmacia-bioquimica"}],"slug":"farmacia\/1569594","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico","id":6917}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4245,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere que uma paciente de 35 anos de idade, saud\u00e1vel, na sua primeira gravidez, realiza v\u00e1rios testes laboratoriais relacionados ao controle gestacional. O teste de IgG e IgM para toxoplasmose apresentam-se positivos, o que poderia ocasionar s\u00e9rios danos ao desenvolvimento do feto, caso a doen\u00e7a esteja instalada e seja uma infec\u00e7\u00e3o recente. Em conversa com seu obstetra, a paciente relata que teve infec\u00e7\u00e3o por toxoplasmose h\u00e1 tr\u00eas anos, mas que n\u00e3o apresentava nenhuma sintomatologia. Com esse relato, o obstetra entra em contato com o laborat\u00f3rio e solicita sugest\u00e3o para investiga\u00e7\u00e3o laboratorial. Em rela\u00e7\u00e3o a esse caso, qual a melhor conduta laboratorial a ser seguida?","provas":[{"id":51902,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico","id":6917},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4245,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura - Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1569597,"hashId":"69cf0663a258dd87ec3c986a73ec7666","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere que uma paciente de 35 anos de idade, saud\u00e1vel, na sua primeira gravidez, realiza v\u00e1rios testes laboratoriais relacionados ao controle gestacional. O teste de IgG e IgM para toxoplasmose apresentam-se positivos, o que poderia ocasionar s\u00e9rios danos ao desenvolvimento do feto, caso a doen\u00e7a esteja instalada e seja uma infec\u00e7\u00e3o recente. Em conversa com seu obstetra, a paciente relata que teve infec\u00e7\u00e3o por toxoplasmose h\u00e1 tr\u00eas anos, mas que n\u00e3o apresentava nenhuma sintomatologia. Com esse relato, o obstetra entra em contato com o laborat\u00f3rio e solicita sugest\u00e3o para investiga\u00e7\u00e3o laboratorial. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o a esse caso, qual a melhor conduta laboratorial a ser seguida?<\/p>","resposta":5885009,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Solicitar que a paciente realize novamente os testes de IgG e IgM para toxoplasmose ap\u00f3s dois meses da libera\u00e7\u00e3o do primeiro resultado.","id":5885007,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Solicitar que a paciente realize novamente os testes de IgG e IgM para toxoplasmose ap\u00f3s dois meses da libera\u00e7\u00e3o do primeiro resultado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Realizar o teste de avidez de IgG para toxoplasmose, no qual a maior avidez do anticorpo revelar\u00e1 um quadro de reinfec\u00e7\u00e3o recente para essa paciente.","id":5885008,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realizar o teste de avidez de IgG para toxoplasmose, no qual a maior avidez do anticorpo revelar\u00e1 um quadro de reinfec\u00e7\u00e3o recente para essa paciente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Realizar o teste de avidez de IgG para toxoplasmose, no qual a menor avidez do anticorpo revelar\u00e1 um quadro de infec\u00e7\u00e3o recente.","id":5885009,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realizar o teste de avidez de IgG para toxoplasmose, no qual a menor avidez do anticorpo revelar\u00e1 um quadro de infec\u00e7\u00e3o recente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Solicitar a repeti\u00e7\u00e3o do teste sorol\u00f3gico para toxoplasmose dentro de 30 dias com avalia\u00e7\u00e3o ultrassonogr\u00e1fica do feto.","id":5885010,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Solicitar a repeti\u00e7\u00e3o do teste sorol\u00f3gico para toxoplasmose dentro de 30 dias com avalia\u00e7\u00e3o ultrassonogr\u00e1fica do feto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":439032,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Bioqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":400685,"slug":"farmacia-bioquimica"}],"slug":"farmacia\/1569597","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Bacharel em Administra\u00e7\u00e3o","id":21036}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Empreendedorismo","sigla":"ESE SEBRAE","id":4454,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Caso na frase \u201cOs c\u00e9ticos t\u00eam seus olhos exatamente na metade da altura da sala.\u201d (l. 23) o termo destacado fosse passado para o singular, quantas outras palavras deveriam sofrer altera\u00e7\u00e3o, a fim de manter a concord\u00e2ncia no per\u00edodo?","provas":[{"id":51904,"cargo":{"descricao":"Bacharel em Administra\u00e7\u00e3o","id":21036},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Empreendedorismo","sigla":"ESE SEBRAE","id":4454,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ese-sebrae-sp-2019-fundatec-bacharel-em-administracao","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - ESE - SEBRAE - Bacharel em Administra\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1569618,"hashId":"c528dfedd732c69d97e4a3053206e220","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Caso na frase \u201cOs <strong>c\u00e9ticos <\/strong>t\u00eam seus olhos exatamente na metade da altura da sala.\u201d (l. 23) o termo destacado fosse passado para o singular, quantas outras palavras deveriam sofrer altera\u00e7\u00e3o, a fim de manter a concord\u00e2ncia no per\u00edodo?<\/p>","resposta":5885111,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uma.","id":5885110,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Duas.","id":5885111,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Duas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tr\u00eas.","id":5885112,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tr\u00eas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quatro.","id":5885113,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quatro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cinco.","id":5885114,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cinco.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 15 podem referir-se ao texto abaixo; consulte-o, quando necess\u00e1rio. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es.Empreendedores e suas bolinhas de gude Por Romero Rodrigues01 Outro dia me perguntaram se as startups iriam matar as grandes corpora\u00e7\u00f5es, os02 incumbentes. N\u00e3o sou grande f\u00e3 de profecias radicais e apocal\u00edpticas. A provoca\u00e7\u00e3o ia ainda mais03 longe: ser\u00e1 que as corpora\u00e7\u00f5es, ao se tornarem cada vez mais \u00e1geis, v\u00e3o competir de04 igual para igual com as startups?05 O que vai, de fato, acontecer? Como ser\u00e1 o futuro? Quem morre e quem predomina?06 Quando olho para tr\u00e1s e fa\u00e7o uma retrospectiva, racionalizando sobre o que aconteceu at\u00e907 hoje, fica claro para mim que a din\u00e2mica n\u00e3o vai mudar. A grande vantagem competitiva da08 startup em rela\u00e7\u00e3o __ grande corpora\u00e7\u00e3o \u00e9 como numa refer\u00eancia \u00e0 Teoria da Evolu\u00e7\u00e3o das09 Esp\u00e9cies de Charles Darwin: a sua adaptabilidade. A corpora\u00e7\u00e3o \u00e9 mais forte (do ponto de vista10 econ\u00f4mico) e mais inteligente (quando consideramos todo o seu capital humano); portanto, a11 startup deve se adaptar mais r\u00e1pido. N\u00e3o importa qu\u00e3o r\u00e1pida e grande a corpora\u00e7\u00e3o se torne,12 sempre existir\u00e1 espa\u00e7o para a inova\u00e7\u00e3o se manifestar no ecossistema de startups.13 Como n\u00e3o nego meu passado de engenheiro, vou me permitir fazer uma analogia para14 descrever essa din\u00e2mica entre startups e corpora\u00e7\u00f5es: visualize uma sala quadrada e com p\u00e915 direito alto. Imagine quatro esferas grandes ______ ocupam toda sala, sendo que cada uma delas16 encosta na outra e todas encostam no ch\u00e3o, no teto e nas paredes, ocupando todo espa\u00e7o. Repare17 que as esferas se encostam umas nas outras, num \u00fanico ponto. \u00c9 tamb\u00e9m num \u00fanico ponto que18 as esferas tocam as paredes, o teto e o ch\u00e3o.19 Digamos que essa sala seja um grande mercado, um mercado qualquer que voc\u00ea queira20 escolher, o mercado financeiro ou de com\u00e9rcio eletr\u00f4nico, por exemplo. As esferas s\u00e3o as grandes21 empresas desse mercado, as corpora\u00e7\u00f5es, os incumbentes, os big players.22 Voc\u00ea diria que nesse mercado existe espa\u00e7o para crescer? Sob o olhar dos c\u00e9ticos, com23 certeza n\u00e3o. Os c\u00e9ticos t\u00eam seus olhos exatamente na metade da altura da sala. A \u00fanica coisa que24 eles enxergam \u00e9 uma esfera tocando a outra e n\u00e3o h\u00e1 um v\u00e3o sequer entre elas. O mercado25 est\u00e1 quase todo tomado.26 J\u00e1 os empreendedores est\u00e3o deitados no ch\u00e3o da sala, brincando com suas bolinhas de27 gude. Da perspectiva deles, \u00e9 poss\u00edvel visualizar as quatro esferas, ______ s\u00f3 tocam o ch\u00e3o em28 quatro pequeninos pontos. Para eles, o mercado \u00e9 completamente inexplorado, virgem, um29 oceano azul.30 As empresas que est\u00e3o montando s\u00e3o, por enquanto, pequenas bolas de gude, soltas no31 ch\u00e3o dessa sala. Elas t\u00eam muito espa\u00e7o para rolar, experimentar e descobrir. A corpora\u00e7\u00e3o, j\u00e132 grande e disputando market share com outras corpora\u00e7\u00f5es, disp\u00f5e de muito menos liberdade.33 Al\u00e9m de mais liberdade para experimentar, a startup tamb\u00e9m tem muita oportunidade gerada34 pela sombra das quatro grandes esferas que est\u00e3o l\u00e1 no alto.35 A startup ainda vai ter muito espa\u00e7o para crescer antes de come\u00e7ar a incomodar as esferas36 que est\u00e3o acima dela. Num determinado momento, j\u00e1 grande o suficiente, a esfera da startup37 finalmente toca a esfera da corpora\u00e7\u00e3o. A startup come\u00e7a, ent\u00e3o, a empurrar as demais esferas.38 Nesse momento, h\u00e1 alguns caminhos alternativos: a sala (mercado) cresce para acomodar o39 crescimento da nova esfera; alguma das outras esferas diminui de tamanho, perdendo espa\u00e7o,40 ou uma das esferas grandes adquire a esfera que a est\u00e1 incomodando.41 A verdade \u00e9 que n\u00e3o importa qu\u00e3o grande seja o mercado ou qu\u00e3o grande sejam as grandes42 empresas. As startups sempre estar\u00e3o mais pr\u00f3ximas do problema, em contato mais pr\u00f3ximo43 com o cliente e com maior velocidade para se adaptar. A startup \u00e9 desenhada para continuar44 experimentando, para ter uma estrutura organizacional rasa, para testar hip\u00f3teses de forma45 despretensiosa e repetitiva.(Fonte: https:\/\/www.istoedinheiro.com.br \u2013 25\/09\/19 \u2013 texto adaptado)","id":439034,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 15 podem referir-se ao texto abaixo; consulte-o, quando necess\u00e1rio. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Empreendedores e suas bolinhas de gude <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por Romero Rodrigues<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">01 Outro dia me perguntaram se as startups iriam matar as grandes corpora\u00e7\u00f5es, os<\/p><p style=\"text-align: justify;\">02 incumbentes. N\u00e3o sou grande f\u00e3 de profecias radicais e apocal\u00edpticas. <strong>A<\/strong> provoca\u00e7\u00e3o ia ainda mais<\/p><p style=\"text-align: justify;\">03 longe: ser\u00e1 que as corpora\u00e7\u00f5es, ao se tornarem cada vez mais \u00e1geis, v\u00e3o competir de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">04 igual para igual com as startups?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">05 O que vai, de fato, acontecer? Como ser\u00e1 o futuro? Quem morre e quem predomina?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">06 Quando olho para tr\u00e1s e fa\u00e7o uma retrospectiva, racionalizando sobre o que aconteceu at\u00e9<\/p><p style=\"text-align: justify;\">07 hoje, fica claro para mim que a din\u00e2mica n\u00e3o vai mudar. A grande vantagem competitiva da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">08 startup em rela\u00e7\u00e3o __ grande corpora\u00e7\u00e3o \u00e9 como numa refer\u00eancia \u00e0 Teoria da Evolu\u00e7\u00e3o das<\/p><p style=\"text-align: justify;\">09 Esp\u00e9cies de Charles Darwin: a sua adaptabilidade. A corpora\u00e7\u00e3o \u00e9 mais forte (do ponto de vista<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 econ\u00f4mico) e mais inteligente (quando consideramos todo o seu capital humano); portanto, a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11 startup deve se adaptar mais r\u00e1pido. N\u00e3o importa qu\u00e3o r\u00e1pida e grande a corpora\u00e7\u00e3o se torne,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 sempre existir\u00e1 espa\u00e7o para a inova\u00e7\u00e3o se manifestar no ecossistema de startups.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 Como n\u00e3o nego meu passado de engenheiro, vou me permitir fazer uma analogia para<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14 descrever essa din\u00e2mica entre startups e corpora\u00e7\u00f5es: visualize uma sala quadrada e com p\u00e9<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 direito alto. Imagine quatro esferas grandes ______ ocupam toda sala, sendo que cada uma delas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 encosta na outra e todas encostam no ch\u00e3o, no teto e nas paredes, ocupando todo espa\u00e7o. Repare<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17 que as esferas se encostam umas nas outras, num \u00fanico ponto. \u00c9 tamb\u00e9m num \u00fanico ponto que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18 as esferas tocam as paredes, o teto e o ch\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 Digamos que <strong>essa<\/strong> sala seja um grande mercado, um mercado qualquer que voc\u00ea queira<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 escolher, o mercado financeiro ou de com\u00e9rcio eletr\u00f4nico, por exemplo. As esferas s\u00e3o as grandes<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21 empresas desse mercado, as corpora\u00e7\u00f5es, os incumbentes, os <em>big players<\/em>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 Voc\u00ea diria que nesse mercado existe espa\u00e7o para crescer? Sob o olhar dos c\u00e9ticos, com<\/p><p style=\"text-align: justify;\">23 certeza n\u00e3o. Os c\u00e9ticos t\u00eam seus olhos exatamente na metade da altura da sala. A \u00fanica coisa que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">24 eles enxergam \u00e9 uma esfera tocando a outra e n\u00e3o h\u00e1 um v\u00e3o sequer entre elas. O mercado<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 est\u00e1 quase todo tomado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">26 J\u00e1 os empreendedores est\u00e3o deitados no ch\u00e3o da sala, brincando com suas bolinhas de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">27 gude. Da perspectiva <strong>deles<\/strong>, \u00e9 poss\u00edvel visualizar as quatro esferas, ______ s\u00f3 tocam o ch\u00e3o em<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28 quatro pequeninos pontos. Para eles, o mercado \u00e9 completamente inexplorado, virgem, um<\/p><p style=\"text-align: justify;\">29 oceano azul.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30 As empresas que est\u00e3o montando s\u00e3o, por enquanto, pequenas bolas de gude, soltas no<\/p><p style=\"text-align: justify;\">31 ch\u00e3o dessa sala. Elas t\u00eam muito espa\u00e7o para rolar, experimentar e descobrir. A corpora\u00e7\u00e3o, j\u00e1<\/p><p style=\"text-align: justify;\">32 grande e disputando<em> market share<\/em> com outras corpora\u00e7\u00f5es, disp\u00f5e de muito menos liberdade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">33 Al\u00e9m de mais liberdade para experimentar, a startup tamb\u00e9m tem muita oportunidade gerada<\/p><p style=\"text-align: justify;\">34 pela sombra das quatro grandes esferas que est\u00e3o l\u00e1 no alto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">35 A startup ainda vai ter muito espa\u00e7o para crescer antes de come\u00e7ar<strong> a<\/strong> incomodar as esferas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">36 que est\u00e3o acima dela. Num determinado momento, j\u00e1 grande o suficiente, a esfera da startup<\/p><p style=\"text-align: justify;\">37 finalmente toca a esfera da corpora\u00e7\u00e3o. A startup come\u00e7a, ent\u00e3o, a empurrar as demais esferas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">38 Nesse momento, h\u00e1 alguns caminhos alternativos: a sala (mercado) cresce para acomodar o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">39 crescimento da nova esfera; alguma das outras esferas diminui de tamanho, perdendo espa\u00e7o,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">40 ou uma das esferas grandes adquire <strong>a<\/strong> esfera que a est\u00e1 incomodando.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">41 A verdade \u00e9 que n\u00e3o importa qu\u00e3o grande seja o mercado ou qu\u00e3o grande sejam as grandes<\/p><p style=\"text-align: justify;\">42 empresas. As startups sempre estar\u00e3o mais pr\u00f3ximas do problema, em contato mais pr\u00f3ximo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">43 com o cliente e com maior velocidade para se adaptar. A startup \u00e9 desenhada para continuar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">44 experimentando, para ter uma estrutura organizacional rasa, para testar hip\u00f3teses de forma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">45 despretensiosa e repetitiva.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Fonte: https:\/\/www.istoedinheiro.com.br \u2013 25\/09\/19 \u2013 texto adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409455,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal-e-nominal-sintaxe-de-concordancia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1569618","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Bacharel em Administra\u00e7\u00e3o","id":21036}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Empreendedorismo","sigla":"ESE SEBRAE","id":4454,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos processos de forma\u00e7\u00e3o de palavras, analise as assertivas abaixo em rela\u00e7\u00e3o ao voc\u00e1bulo, retirado do texto, e seu respectivo processo de forma\u00e7\u00e3o: I. O adv\u00e9rbio \u2018completamente\u2019 (l. 28) \u00e9 formado por sufixa\u00e7\u00e3o. II. O voc\u00e1bulo \u2018corpora\u00e7\u00e3o\u2019 (l. 08) \u00e9 formado por aglutina\u00e7\u00e3o. III. \u2018incomodar\u2019 (l. 34) \u00e9 formado por justaposi\u00e7\u00e3o. IV. \u2018engenheiro\u2019 (l. 13) \u00e9 formado por sufixa\u00e7\u00e3o. Quais est\u00e3o corretas? ","provas":[{"id":51904,"cargo":{"descricao":"Bacharel em Administra\u00e7\u00e3o","id":21036},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Empreendedorismo","sigla":"ESE SEBRAE","id":4454,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ese-sebrae-sp-2019-fundatec-bacharel-em-administracao","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - ESE - SEBRAE - Bacharel em Administra\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1569629,"hashId":"1940a27d50959213618ed117f15cece4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos processos de forma\u00e7\u00e3o de palavras, analise as assertivas abaixo em rela\u00e7\u00e3o ao voc\u00e1bulo, retirado do texto, e seu respectivo processo de forma\u00e7\u00e3o: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O adv\u00e9rbio \u2018completamente\u2019 (l. 28) \u00e9 formado por sufixa\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O voc\u00e1bulo \u2018corpora\u00e7\u00e3o\u2019 (l. 08) \u00e9 formado por aglutina\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. \u2018incomodar\u2019 (l. 34) \u00e9 formado por justaposi\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. \u2018engenheiro\u2019 (l. 13) \u00e9 formado por sufixa\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas? <\/p>","resposta":5885166,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":5885165,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I e IV.","id":5885166,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":5885167,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e IV.","id":5885168,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas I, II e III.","id":5885169,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 15 podem referir-se ao texto abaixo; consulte-o, quando necess\u00e1rio. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es.Empreendedores e suas bolinhas de gude Por Romero Rodrigues01 Outro dia me perguntaram se as startups iriam matar as grandes corpora\u00e7\u00f5es, os02 incumbentes. N\u00e3o sou grande f\u00e3 de profecias radicais e apocal\u00edpticas. A provoca\u00e7\u00e3o ia ainda mais03 longe: ser\u00e1 que as corpora\u00e7\u00f5es, ao se tornarem cada vez mais \u00e1geis, v\u00e3o competir de04 igual para igual com as startups?05 O que vai, de fato, acontecer? Como ser\u00e1 o futuro? Quem morre e quem predomina?06 Quando olho para tr\u00e1s e fa\u00e7o uma retrospectiva, racionalizando sobre o que aconteceu at\u00e907 hoje, fica claro para mim que a din\u00e2mica n\u00e3o vai mudar. A grande vantagem competitiva da08 startup em rela\u00e7\u00e3o __ grande corpora\u00e7\u00e3o \u00e9 como numa refer\u00eancia \u00e0 Teoria da Evolu\u00e7\u00e3o das09 Esp\u00e9cies de Charles Darwin: a sua adaptabilidade. A corpora\u00e7\u00e3o \u00e9 mais forte (do ponto de vista10 econ\u00f4mico) e mais inteligente (quando consideramos todo o seu capital humano); portanto, a11 startup deve se adaptar mais r\u00e1pido. N\u00e3o importa qu\u00e3o r\u00e1pida e grande a corpora\u00e7\u00e3o se torne,12 sempre existir\u00e1 espa\u00e7o para a inova\u00e7\u00e3o se manifestar no ecossistema de startups.13 Como n\u00e3o nego meu passado de engenheiro, vou me permitir fazer uma analogia para14 descrever essa din\u00e2mica entre startups e corpora\u00e7\u00f5es: visualize uma sala quadrada e com p\u00e915 direito alto. Imagine quatro esferas grandes ______ ocupam toda sala, sendo que cada uma delas16 encosta na outra e todas encostam no ch\u00e3o, no teto e nas paredes, ocupando todo espa\u00e7o. Repare17 que as esferas se encostam umas nas outras, num \u00fanico ponto. \u00c9 tamb\u00e9m num \u00fanico ponto que18 as esferas tocam as paredes, o teto e o ch\u00e3o.19 Digamos que essa sala seja um grande mercado, um mercado qualquer que voc\u00ea queira20 escolher, o mercado financeiro ou de com\u00e9rcio eletr\u00f4nico, por exemplo. As esferas s\u00e3o as grandes21 empresas desse mercado, as corpora\u00e7\u00f5es, os incumbentes, os big players.22 Voc\u00ea diria que nesse mercado existe espa\u00e7o para crescer? Sob o olhar dos c\u00e9ticos, com23 certeza n\u00e3o. Os c\u00e9ticos t\u00eam seus olhos exatamente na metade da altura da sala. A \u00fanica coisa que24 eles enxergam \u00e9 uma esfera tocando a outra e n\u00e3o h\u00e1 um v\u00e3o sequer entre elas. O mercado25 est\u00e1 quase todo tomado.26 J\u00e1 os empreendedores est\u00e3o deitados no ch\u00e3o da sala, brincando com suas bolinhas de27 gude. Da perspectiva deles, \u00e9 poss\u00edvel visualizar as quatro esferas, ______ s\u00f3 tocam o ch\u00e3o em28 quatro pequeninos pontos. Para eles, o mercado \u00e9 completamente inexplorado, virgem, um29 oceano azul.30 As empresas que est\u00e3o montando s\u00e3o, por enquanto, pequenas bolas de gude, soltas no31 ch\u00e3o dessa sala. Elas t\u00eam muito espa\u00e7o para rolar, experimentar e descobrir. A corpora\u00e7\u00e3o, j\u00e132 grande e disputando market share com outras corpora\u00e7\u00f5es, disp\u00f5e de muito menos liberdade.33 Al\u00e9m de mais liberdade para experimentar, a startup tamb\u00e9m tem muita oportunidade gerada34 pela sombra das quatro grandes esferas que est\u00e3o l\u00e1 no alto.35 A startup ainda vai ter muito espa\u00e7o para crescer antes de come\u00e7ar a incomodar as esferas36 que est\u00e3o acima dela. Num determinado momento, j\u00e1 grande o suficiente, a esfera da startup37 finalmente toca a esfera da corpora\u00e7\u00e3o. A startup come\u00e7a, ent\u00e3o, a empurrar as demais esferas.38 Nesse momento, h\u00e1 alguns caminhos alternativos: a sala (mercado) cresce para acomodar o39 crescimento da nova esfera; alguma das outras esferas diminui de tamanho, perdendo espa\u00e7o,40 ou uma das esferas grandes adquire a esfera que a est\u00e1 incomodando.41 A verdade \u00e9 que n\u00e3o importa qu\u00e3o grande seja o mercado ou qu\u00e3o grande sejam as grandes42 empresas. As startups sempre estar\u00e3o mais pr\u00f3ximas do problema, em contato mais pr\u00f3ximo43 com o cliente e com maior velocidade para se adaptar. A startup \u00e9 desenhada para continuar44 experimentando, para ter uma estrutura organizacional rasa, para testar hip\u00f3teses de forma45 despretensiosa e repetitiva.(Fonte: https:\/\/www.istoedinheiro.com.br \u2013 25\/09\/19 \u2013 texto adaptado)","id":439034,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 15 podem referir-se ao texto abaixo; consulte-o, quando necess\u00e1rio. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Empreendedores e suas bolinhas de gude <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por Romero Rodrigues<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">01 Outro dia me perguntaram se as startups iriam matar as grandes corpora\u00e7\u00f5es, os<\/p><p style=\"text-align: justify;\">02 incumbentes. N\u00e3o sou grande f\u00e3 de profecias radicais e apocal\u00edpticas. <strong>A<\/strong> provoca\u00e7\u00e3o ia ainda mais<\/p><p style=\"text-align: justify;\">03 longe: ser\u00e1 que as corpora\u00e7\u00f5es, ao se tornarem cada vez mais \u00e1geis, v\u00e3o competir de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">04 igual para igual com as startups?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">05 O que vai, de fato, acontecer? Como ser\u00e1 o futuro? Quem morre e quem predomina?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">06 Quando olho para tr\u00e1s e fa\u00e7o uma retrospectiva, racionalizando sobre o que aconteceu at\u00e9<\/p><p style=\"text-align: justify;\">07 hoje, fica claro para mim que a din\u00e2mica n\u00e3o vai mudar. A grande vantagem competitiva da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">08 startup em rela\u00e7\u00e3o __ grande corpora\u00e7\u00e3o \u00e9 como numa refer\u00eancia \u00e0 Teoria da Evolu\u00e7\u00e3o das<\/p><p style=\"text-align: justify;\">09 Esp\u00e9cies de Charles Darwin: a sua adaptabilidade. A corpora\u00e7\u00e3o \u00e9 mais forte (do ponto de vista<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 econ\u00f4mico) e mais inteligente (quando consideramos todo o seu capital humano); portanto, a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11 startup deve se adaptar mais r\u00e1pido. N\u00e3o importa qu\u00e3o r\u00e1pida e grande a corpora\u00e7\u00e3o se torne,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 sempre existir\u00e1 espa\u00e7o para a inova\u00e7\u00e3o se manifestar no ecossistema de startups.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 Como n\u00e3o nego meu passado de engenheiro, vou me permitir fazer uma analogia para<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14 descrever essa din\u00e2mica entre startups e corpora\u00e7\u00f5es: visualize uma sala quadrada e com p\u00e9<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 direito alto. Imagine quatro esferas grandes ______ ocupam toda sala, sendo que cada uma delas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 encosta na outra e todas encostam no ch\u00e3o, no teto e nas paredes, ocupando todo espa\u00e7o. Repare<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17 que as esferas se encostam umas nas outras, num \u00fanico ponto. \u00c9 tamb\u00e9m num \u00fanico ponto que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18 as esferas tocam as paredes, o teto e o ch\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 Digamos que <strong>essa<\/strong> sala seja um grande mercado, um mercado qualquer que voc\u00ea queira<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 escolher, o mercado financeiro ou de com\u00e9rcio eletr\u00f4nico, por exemplo. As esferas s\u00e3o as grandes<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21 empresas desse mercado, as corpora\u00e7\u00f5es, os incumbentes, os <em>big players<\/em>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 Voc\u00ea diria que nesse mercado existe espa\u00e7o para crescer? Sob o olhar dos c\u00e9ticos, com<\/p><p style=\"text-align: justify;\">23 certeza n\u00e3o. Os c\u00e9ticos t\u00eam seus olhos exatamente na metade da altura da sala. A \u00fanica coisa que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">24 eles enxergam \u00e9 uma esfera tocando a outra e n\u00e3o h\u00e1 um v\u00e3o sequer entre elas. O mercado<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 est\u00e1 quase todo tomado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">26 J\u00e1 os empreendedores est\u00e3o deitados no ch\u00e3o da sala, brincando com suas bolinhas de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">27 gude. Da perspectiva <strong>deles<\/strong>, \u00e9 poss\u00edvel visualizar as quatro esferas, ______ s\u00f3 tocam o ch\u00e3o em<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28 quatro pequeninos pontos. Para eles, o mercado \u00e9 completamente inexplorado, virgem, um<\/p><p style=\"text-align: justify;\">29 oceano azul.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30 As empresas que est\u00e3o montando s\u00e3o, por enquanto, pequenas bolas de gude, soltas no<\/p><p style=\"text-align: justify;\">31 ch\u00e3o dessa sala. Elas t\u00eam muito espa\u00e7o para rolar, experimentar e descobrir. A corpora\u00e7\u00e3o, j\u00e1<\/p><p style=\"text-align: justify;\">32 grande e disputando<em> market share<\/em> com outras corpora\u00e7\u00f5es, disp\u00f5e de muito menos liberdade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">33 Al\u00e9m de mais liberdade para experimentar, a startup tamb\u00e9m tem muita oportunidade gerada<\/p><p style=\"text-align: justify;\">34 pela sombra das quatro grandes esferas que est\u00e3o l\u00e1 no alto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">35 A startup ainda vai ter muito espa\u00e7o para crescer antes de come\u00e7ar<strong> a<\/strong> incomodar as esferas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">36 que est\u00e3o acima dela. Num determinado momento, j\u00e1 grande o suficiente, a esfera da startup<\/p><p style=\"text-align: justify;\">37 finalmente toca a esfera da corpora\u00e7\u00e3o. A startup come\u00e7a, ent\u00e3o, a empurrar as demais esferas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">38 Nesse momento, h\u00e1 alguns caminhos alternativos: a sala (mercado) cresce para acomodar o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">39 crescimento da nova esfera; alguma das outras esferas diminui de tamanho, perdendo espa\u00e7o,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">40 ou uma das esferas grandes adquire <strong>a<\/strong> esfera que a est\u00e1 incomodando.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">41 A verdade \u00e9 que n\u00e3o importa qu\u00e3o grande seja o mercado ou qu\u00e3o grande sejam as grandes<\/p><p style=\"text-align: justify;\">42 empresas. As startups sempre estar\u00e3o mais pr\u00f3ximas do problema, em contato mais pr\u00f3ximo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">43 com o cliente e com maior velocidade para se adaptar. A startup \u00e9 desenhada para continuar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">44 experimentando, para ter uma estrutura organizacional rasa, para testar hip\u00f3teses de forma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">45 despretensiosa e repetitiva.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Fonte: https:\/\/www.istoedinheiro.com.br \u2013 25\/09\/19 \u2013 texto adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1569629","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Bacharel em Administra\u00e7\u00e3o","id":21036}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Empreendedorismo","sigla":"ESE SEBRAE","id":4454,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A palavra \u201cthat\u201d (l. 10) refere-se a:","provas":[{"id":51904,"cargo":{"descricao":"Bacharel em Administra\u00e7\u00e3o","id":21036},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Empreendedorismo","sigla":"ESE SEBRAE","id":4454,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ese-sebrae-sp-2019-fundatec-bacharel-em-administracao","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - ESE - SEBRAE - Bacharel em Administra\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1569638,"hashId":"28911f49502b874a17723738808469e6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A palavra \u201cthat\u201d (l. 10) refere-se a:<\/p>","resposta":5885211,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"choice (l.10).","id":5885210,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">choice (l.10).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"anxiety (l.10).","id":5885211,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">anxiety (l.10).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"options (l.10).","id":5885212,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">options (l.10).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fobo (l.09).","id":5885213,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fobo (l.09).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" feeling (l.09).","id":5885214,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> feeling (l.09).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 16 a 25, considere o texto abaixo: Do you have Fobo?01 Every day we make thousands of decisions. From the more trivial \u2013 The Crown or 02 Succession? \u2013 to the more pivotal, like whether you should take that job or stay in 03 that relationship. It doesn\u2019t help that, these days, we have thousands of options \u2013 literally \u2013 04 at our fingertips. For instance, there are 5863 movies and TV shows on Netflix to choose from 05 and more than 80,000 different drink options at Starbucks. 06 Given we are so spoiled for choice, some degree of fence-sitting is understanding. However, 07 if you find yourself crippled with indecision, even when, say, all the available options are 08 acceptable, you might be suffering from Fobo. Like Fomo, Fobo\u2019s anxious sibling, which 09 describes that icky feeling we get when we feel like we are missing out on something, Fobo, 10 aka \u201cfear of better options\u201d, is used to describe the anxiety that accompanies choice overload.11 The term has been coined by US venture capitalist Patrick McGinnis, who also created Fomo. 12 Those afflicted by Fobo, he says, will typically find themselves overwhelmed by the possibilities 13 of what could be, even when no outcome is guaranteed, and therefore are likely to hold back 14 on commitment or will decide to commit but then cancel. 15 McGinnis, who has been researching Fomo and Fobo for his forthcoming book, says this is 16 not a new behaviour but reflective of our \u201cbiology of wanting the best\u201d. \u201cOur ancestors a million 17 years ago were programmed to wait for the best because it meant they were more likely to 18 succeed,\u201d he says, as per The Guardian. However, our ability to compare both options and 19 ourselves via technology and social media has accelerated this tendency, sometimes escalating 20 to crippling levels, he explains. 21 The rise of Fobo reflects an emerging trend on how choice overload can, despite 22 appearances, make us miserable. In an episode on her podcast, The Happiness Lab, Dr Laurie 23 Santos points out we are more spoiled for choice than ever. However, research shows we 24 usually end up less satisfied with our decision because of it. What\u2019s more, filtering out all these 25 options is proven to be mentally draining, which can lead to worse decision making or \u201cdecision 26 fatigue\u201d. 27 ________, those who are presented with fewer options are more likely to end up satisfied. 28 For example, a study offered customers samples of either six or 24 different jams on alternate 29 days. Researchers found 30% of people in the first group purchased at least one of the six 30 jams they tried, while only 3% of the other group made a purchase. In other words, when we 31 are overwhelmed with choice, we are less likely to make a decision at all. 32 So how do we beat Fobo? It all comes down to being decisive. \u201cI have two helpful tips I use 33 almost every day,\u201d McGinnis tells the New York Times. \u201cFor everyday things, I do what I call 34 \u2018Ask the Watch\u2019. I whittle something down to two options and then assign each item to a side 35 of my watch. Then I look down and see where the second hand is at that moments. Decision 36 made. It sounds silly, but if you try it you will thank me,\u201d he says. \u201cFor the big things, I try to37 think like a venture capitalist. I write everything down on the topic - pros, cons, etc \u2013 and I 38 read it out loud.\u201d 39 So next time you find yourself distressed by what to watch on Netflix, why not try something 40 different? Look at your watch. (Source: https:\/\/www.stylist.co.uk\/life\/do-you-have-fobo-why-fear-of-better-options-is-making-us-miserableand-how-to-get-around-it\/330254\u2013 Adapted)","id":439035,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 16 a 25, considere o texto abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Do you have Fobo?<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">01 Every day we make thousands of decisions. From the more trivial \u2013 <em>The Crown or <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">02 <em>Succession?<\/em> \u2013 to the more pivotal, like whether you should take that job or stay in <\/p><p style=\"text-align: justify;\">03 that relationship. It doesn\u2019t help that, these days, we have thousands of options \u2013 literally \u2013 <\/p><p style=\"text-align: justify;\">04 at our fingertips. For instance, there are 5863 movies and TV shows on Netflix to choose from <\/p><p style=\"text-align: justify;\">05 and more than 80,000 different drink options at Starbucks. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">06 Given we are so spoiled for choice, some degree of fence-sitting is understanding. However, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">07 if you find yourself crippled with indecision, even when, say, all the available options are <\/p><p style=\"text-align: justify;\">08 acceptable, you might be suffering from Fobo. Like Fomo, Fobo\u2019s anxious sibling, which <\/p><p style=\"text-align: justify;\">09 describes that icky feeling we get when we feel like we are missing out on something, Fobo, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 aka \u201cfear of better options\u201d, is used to describe the anxiety that accompanies choice overload.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11 The term has been coined by US venture capitalist Patrick McGinnis, who also created Fomo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 Those afflicted by Fobo, he says, will typically find themselves overwhelmed by the possibilities <\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 of what could be, even when no outcome is guaranteed, and therefore are likely to hold back <\/p><p style=\"text-align: justify;\">14 on commitment or will decide to commit but then cancel. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 McGinnis, who has been researching Fomo and Fobo for his forthcoming book, says this is <\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 not a new behaviour but reflective of our \u201cbiology of wanting the best\u201d. \u201cOur ancestors a million <\/p><p style=\"text-align: justify;\">17 years ago were programmed to wait for the best because it meant they were more likely to <\/p><p style=\"text-align: justify;\">18 succeed,\u201d he says, as per The Guardian. However, our ability to compare both options and <\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 ourselves via technology and social media has accelerated this tendency, sometimes escalating <\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 to crippling levels, he explains. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">21 The rise of Fobo reflects an emerging trend on how choice overload can, despite <\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 appearances, make us miserable. In an episode on her podcast, The Happiness Lab, Dr Laurie <\/p><p style=\"text-align: justify;\">23 Santos points out we are more spoiled for choice than ever. However, research shows we <\/p><p style=\"text-align: justify;\">24 usually end up less satisfied with our decision because of it. What\u2019s more, filtering out all these <\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 options is proven to be mentally draining, which can lead to worse decision making or \u201cdecision <\/p><p style=\"text-align: justify;\">26 fatigue\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">27 ________, those who are presented with fewer options are more likely to end up satisfied. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">28 For example, a study offered customers samples of either six or 24 different jams on alternate <\/p><p style=\"text-align: justify;\">29 days. Researchers found 30% of people in the first group purchased at least one of the six <\/p><p style=\"text-align: justify;\">30 jams they tried, while only 3% of the other group made a purchase. In other words, when we <\/p><p style=\"text-align: justify;\">31 are overwhelmed with choice, we are less likely to make a decision at all. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">32 So how do we beat Fobo? It all comes down to being decisive. \u201cI have two helpful tips I use <\/p><p style=\"text-align: justify;\">33 almost every day,\u201d McGinnis tells the New York Times. \u201cFor everyday things, I do what I call <\/p><p style=\"text-align: justify;\">34 \u2018Ask the Watch\u2019. I whittle something down to two options and then assign each item to a side <\/p><p style=\"text-align: justify;\">35 of my watch. Then I look down and see where the second hand is at that moments. Decision <\/p><p style=\"text-align: justify;\">36 made. It sounds silly, but if you try it you will thank me,\u201d he says. \u201cFor the big things, I try to<\/p><p style=\"text-align: justify;\">37 think like a venture capitalist. I write everything down on the topic - pros, cons, etc \u2013 and I <\/p><p style=\"text-align: justify;\">38 read it out loud.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\">39 So next time you find yourself distressed by what to watch on Netflix, why not try something <\/p><p style=\"text-align: justify;\">40 different? Look at your watch. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Source: https:\/\/www.stylist.co.uk\/life\/do-you-have-fobo-why-fear-of-better-options-is-making-us-miserableand-how-to-get-around-it\/330254\u2013 Adapted)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Vocabul\u00e1rio","oab":false,"nome":"Vocabul\u00e1rio","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4569,"slug":"lingua-inglesa-vocabulario"}],"slug":"lingua-inglesa\/1569638","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Bacharel em Administra\u00e7\u00e3o","id":21036}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Empreendedorismo","sigla":"ESE SEBRAE","id":4454,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na linha 08, o modal verb \u201cmight\u201d:","provas":[{"id":51904,"cargo":{"descricao":"Bacharel em Administra\u00e7\u00e3o","id":21036},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Empreendedorismo","sigla":"ESE SEBRAE","id":4454,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ese-sebrae-sp-2019-fundatec-bacharel-em-administracao","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - ESE - SEBRAE - Bacharel em Administra\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1569640,"hashId":"c51166fc45438474beb34c729b832c43","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na linha 08, o modal verb \u201cmight\u201d:<\/p>","resposta":5885223,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Expressa uma cr\u00edtica.","id":5885220,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Expressa uma cr\u00edtica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Indica uma sugest\u00e3o.","id":5885221,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Indica uma sugest\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Indica uma regra.","id":5885222,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Indica uma regra.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Refere-se a uma possibilidade fraca.","id":5885223,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Refere-se a uma possibilidade fraca.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Refere-se a uma certeza.","id":5885224,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Refere-se a uma certeza.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 16 a 25, considere o texto abaixo: Do you have Fobo?01 Every day we make thousands of decisions. From the more trivial \u2013 The Crown or 02 Succession? \u2013 to the more pivotal, like whether you should take that job or stay in 03 that relationship. It doesn\u2019t help that, these days, we have thousands of options \u2013 literally \u2013 04 at our fingertips. For instance, there are 5863 movies and TV shows on Netflix to choose from 05 and more than 80,000 different drink options at Starbucks. 06 Given we are so spoiled for choice, some degree of fence-sitting is understanding. However, 07 if you find yourself crippled with indecision, even when, say, all the available options are 08 acceptable, you might be suffering from Fobo. Like Fomo, Fobo\u2019s anxious sibling, which 09 describes that icky feeling we get when we feel like we are missing out on something, Fobo, 10 aka \u201cfear of better options\u201d, is used to describe the anxiety that accompanies choice overload.11 The term has been coined by US venture capitalist Patrick McGinnis, who also created Fomo. 12 Those afflicted by Fobo, he says, will typically find themselves overwhelmed by the possibilities 13 of what could be, even when no outcome is guaranteed, and therefore are likely to hold back 14 on commitment or will decide to commit but then cancel. 15 McGinnis, who has been researching Fomo and Fobo for his forthcoming book, says this is 16 not a new behaviour but reflective of our \u201cbiology of wanting the best\u201d. \u201cOur ancestors a million 17 years ago were programmed to wait for the best because it meant they were more likely to 18 succeed,\u201d he says, as per The Guardian. However, our ability to compare both options and 19 ourselves via technology and social media has accelerated this tendency, sometimes escalating 20 to crippling levels, he explains. 21 The rise of Fobo reflects an emerging trend on how choice overload can, despite 22 appearances, make us miserable. In an episode on her podcast, The Happiness Lab, Dr Laurie 23 Santos points out we are more spoiled for choice than ever. However, research shows we 24 usually end up less satisfied with our decision because of it. What\u2019s more, filtering out all these 25 options is proven to be mentally draining, which can lead to worse decision making or \u201cdecision 26 fatigue\u201d. 27 ________, those who are presented with fewer options are more likely to end up satisfied. 28 For example, a study offered customers samples of either six or 24 different jams on alternate 29 days. Researchers found 30% of people in the first group purchased at least one of the six 30 jams they tried, while only 3% of the other group made a purchase. In other words, when we 31 are overwhelmed with choice, we are less likely to make a decision at all. 32 So how do we beat Fobo? It all comes down to being decisive. \u201cI have two helpful tips I use 33 almost every day,\u201d McGinnis tells the New York Times. \u201cFor everyday things, I do what I call 34 \u2018Ask the Watch\u2019. I whittle something down to two options and then assign each item to a side 35 of my watch. Then I look down and see where the second hand is at that moments. Decision 36 made. It sounds silly, but if you try it you will thank me,\u201d he says. \u201cFor the big things, I try to37 think like a venture capitalist. I write everything down on the topic - pros, cons, etc \u2013 and I 38 read it out loud.\u201d 39 So next time you find yourself distressed by what to watch on Netflix, why not try something 40 different? Look at your watch. (Source: https:\/\/www.stylist.co.uk\/life\/do-you-have-fobo-why-fear-of-better-options-is-making-us-miserableand-how-to-get-around-it\/330254\u2013 Adapted)","id":439035,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 16 a 25, considere o texto abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Do you have Fobo?<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">01 Every day we make thousands of decisions. From the more trivial \u2013 <em>The Crown or <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">02 <em>Succession?<\/em> \u2013 to the more pivotal, like whether you should take that job or stay in <\/p><p style=\"text-align: justify;\">03 that relationship. It doesn\u2019t help that, these days, we have thousands of options \u2013 literally \u2013 <\/p><p style=\"text-align: justify;\">04 at our fingertips. For instance, there are 5863 movies and TV shows on Netflix to choose from <\/p><p style=\"text-align: justify;\">05 and more than 80,000 different drink options at Starbucks. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">06 Given we are so spoiled for choice, some degree of fence-sitting is understanding. However, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">07 if you find yourself crippled with indecision, even when, say, all the available options are <\/p><p style=\"text-align: justify;\">08 acceptable, you might be suffering from Fobo. Like Fomo, Fobo\u2019s anxious sibling, which <\/p><p style=\"text-align: justify;\">09 describes that icky feeling we get when we feel like we are missing out on something, Fobo, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 aka \u201cfear of better options\u201d, is used to describe the anxiety that accompanies choice overload.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11 The term has been coined by US venture capitalist Patrick McGinnis, who also created Fomo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 Those afflicted by Fobo, he says, will typically find themselves overwhelmed by the possibilities <\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 of what could be, even when no outcome is guaranteed, and therefore are likely to hold back <\/p><p style=\"text-align: justify;\">14 on commitment or will decide to commit but then cancel. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 McGinnis, who has been researching Fomo and Fobo for his forthcoming book, says this is <\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 not a new behaviour but reflective of our \u201cbiology of wanting the best\u201d. \u201cOur ancestors a million <\/p><p style=\"text-align: justify;\">17 years ago were programmed to wait for the best because it meant they were more likely to <\/p><p style=\"text-align: justify;\">18 succeed,\u201d he says, as per The Guardian. However, our ability to compare both options and <\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 ourselves via technology and social media has accelerated this tendency, sometimes escalating <\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 to crippling levels, he explains. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">21 The rise of Fobo reflects an emerging trend on how choice overload can, despite <\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 appearances, make us miserable. In an episode on her podcast, The Happiness Lab, Dr Laurie <\/p><p style=\"text-align: justify;\">23 Santos points out we are more spoiled for choice than ever. However, research shows we <\/p><p style=\"text-align: justify;\">24 usually end up less satisfied with our decision because of it. What\u2019s more, filtering out all these <\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 options is proven to be mentally draining, which can lead to worse decision making or \u201cdecision <\/p><p style=\"text-align: justify;\">26 fatigue\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">27 ________, those who are presented with fewer options are more likely to end up satisfied. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">28 For example, a study offered customers samples of either six or 24 different jams on alternate <\/p><p style=\"text-align: justify;\">29 days. Researchers found 30% of people in the first group purchased at least one of the six <\/p><p style=\"text-align: justify;\">30 jams they tried, while only 3% of the other group made a purchase. In other words, when we <\/p><p style=\"text-align: justify;\">31 are overwhelmed with choice, we are less likely to make a decision at all. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">32 So how do we beat Fobo? It all comes down to being decisive. \u201cI have two helpful tips I use <\/p><p style=\"text-align: justify;\">33 almost every day,\u201d McGinnis tells the New York Times. \u201cFor everyday things, I do what I call <\/p><p style=\"text-align: justify;\">34 \u2018Ask the Watch\u2019. I whittle something down to two options and then assign each item to a side <\/p><p style=\"text-align: justify;\">35 of my watch. Then I look down and see where the second hand is at that moments. Decision <\/p><p style=\"text-align: justify;\">36 made. It sounds silly, but if you try it you will thank me,\u201d he says. \u201cFor the big things, I try to<\/p><p style=\"text-align: justify;\">37 think like a venture capitalist. I write everything down on the topic - pros, cons, etc \u2013 and I <\/p><p style=\"text-align: justify;\">38 read it out loud.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\">39 So next time you find yourself distressed by what to watch on Netflix, why not try something <\/p><p style=\"text-align: justify;\">40 different? Look at your watch. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Source: https:\/\/www.stylist.co.uk\/life\/do-you-have-fobo-why-fear-of-better-options-is-making-us-miserableand-how-to-get-around-it\/330254\u2013 Adapted)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/1569640","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Bacharel em Administra\u00e7\u00e3o","id":21036}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Empreendedorismo","sigla":"ESE SEBRAE","id":4454,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es 23, 24 e 25 considere, al\u00e9m do texto anterior, as figuras abaixo:Figura 1Figura 2Na Figura 1, qual palavra abaixo seria uma substitui\u00e7\u00e3o adequada para \u201cdope\u201d?","provas":[{"id":51904,"cargo":{"descricao":"Bacharel em Administra\u00e7\u00e3o","id":21036},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Empreendedorismo","sigla":"ESE SEBRAE","id":4454,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ese-sebrae-sp-2019-fundatec-bacharel-em-administracao","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - ESE - SEBRAE - Bacharel em Administra\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1569642,"hashId":"2823599ba959e6c3de4a36cd06ad74fb","enunciado":"<p>Para responder \u00e0s quest\u00f5es 23, 24 e 25 considere, al\u00e9m do texto anterior, as figuras abaixo:<\/p><p><br><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/51904\/questao\/1569642-20210228105720000000-0.png\" width=\"398\"><\/p><p><strong>Figura 1<\/strong><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/51904\/questao\/1569642-20210228105720000000-1.png\" width=\"295\"><\/p><p><strong>Figura 2<\/strong><\/p><p><strong><span class=\"ql-cursor\" wfd-id=\"14971\"><\/span><\/strong><\/p><p>Na Figura 1, qual palavra abaixo seria uma substitui\u00e7\u00e3o adequada para \u201cdope\u201d?<\/p>","resposta":5885232,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Respectable.","id":5885230,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Respectable.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Stupid.","id":5885231,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Stupid.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Very good.","id":5885232,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Very good.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Selfish.","id":5885233,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Selfish.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Illegal.","id":5885234,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Illegal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 16 a 25, considere o texto abaixo: Do you have Fobo?01 Every day we make thousands of decisions. From the more trivial \u2013 The Crown or 02 Succession? \u2013 to the more pivotal, like whether you should take that job or stay in 03 that relationship. It doesn\u2019t help that, these days, we have thousands of options \u2013 literally \u2013 04 at our fingertips. For instance, there are 5863 movies and TV shows on Netflix to choose from 05 and more than 80,000 different drink options at Starbucks. 06 Given we are so spoiled for choice, some degree of fence-sitting is understanding. However, 07 if you find yourself crippled with indecision, even when, say, all the available options are 08 acceptable, you might be suffering from Fobo. Like Fomo, Fobo\u2019s anxious sibling, which 09 describes that icky feeling we get when we feel like we are missing out on something, Fobo, 10 aka \u201cfear of better options\u201d, is used to describe the anxiety that accompanies choice overload.11 The term has been coined by US venture capitalist Patrick McGinnis, who also created Fomo. 12 Those afflicted by Fobo, he says, will typically find themselves overwhelmed by the possibilities 13 of what could be, even when no outcome is guaranteed, and therefore are likely to hold back 14 on commitment or will decide to commit but then cancel. 15 McGinnis, who has been researching Fomo and Fobo for his forthcoming book, says this is 16 not a new behaviour but reflective of our \u201cbiology of wanting the best\u201d. \u201cOur ancestors a million 17 years ago were programmed to wait for the best because it meant they were more likely to 18 succeed,\u201d he says, as per The Guardian. However, our ability to compare both options and 19 ourselves via technology and social media has accelerated this tendency, sometimes escalating 20 to crippling levels, he explains. 21 The rise of Fobo reflects an emerging trend on how choice overload can, despite 22 appearances, make us miserable. In an episode on her podcast, The Happiness Lab, Dr Laurie 23 Santos points out we are more spoiled for choice than ever. However, research shows we 24 usually end up less satisfied with our decision because of it. What\u2019s more, filtering out all these 25 options is proven to be mentally draining, which can lead to worse decision making or \u201cdecision 26 fatigue\u201d. 27 ________, those who are presented with fewer options are more likely to end up satisfied. 28 For example, a study offered customers samples of either six or 24 different jams on alternate 29 days. Researchers found 30% of people in the first group purchased at least one of the six 30 jams they tried, while only 3% of the other group made a purchase. In other words, when we 31 are overwhelmed with choice, we are less likely to make a decision at all. 32 So how do we beat Fobo? It all comes down to being decisive. \u201cI have two helpful tips I use 33 almost every day,\u201d McGinnis tells the New York Times. \u201cFor everyday things, I do what I call 34 \u2018Ask the Watch\u2019. I whittle something down to two options and then assign each item to a side 35 of my watch. Then I look down and see where the second hand is at that moments. Decision 36 made. It sounds silly, but if you try it you will thank me,\u201d he says. \u201cFor the big things, I try to37 think like a venture capitalist. I write everything down on the topic - pros, cons, etc \u2013 and I 38 read it out loud.\u201d 39 So next time you find yourself distressed by what to watch on Netflix, why not try something 40 different? Look at your watch. (Source: https:\/\/www.stylist.co.uk\/life\/do-you-have-fobo-why-fear-of-better-options-is-making-us-miserableand-how-to-get-around-it\/330254\u2013 Adapted)","id":439035,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 16 a 25, considere o texto abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Do you have Fobo?<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">01 Every day we make thousands of decisions. From the more trivial \u2013 <em>The Crown or <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">02 <em>Succession?<\/em> \u2013 to the more pivotal, like whether you should take that job or stay in <\/p><p style=\"text-align: justify;\">03 that relationship. It doesn\u2019t help that, these days, we have thousands of options \u2013 literally \u2013 <\/p><p style=\"text-align: justify;\">04 at our fingertips. For instance, there are 5863 movies and TV shows on Netflix to choose from <\/p><p style=\"text-align: justify;\">05 and more than 80,000 different drink options at Starbucks. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">06 Given we are so spoiled for choice, some degree of fence-sitting is understanding. However, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">07 if you find yourself crippled with indecision, even when, say, all the available options are <\/p><p style=\"text-align: justify;\">08 acceptable, you might be suffering from Fobo. Like Fomo, Fobo\u2019s anxious sibling, which <\/p><p style=\"text-align: justify;\">09 describes that icky feeling we get when we feel like we are missing out on something, Fobo, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 aka \u201cfear of better options\u201d, is used to describe the anxiety that accompanies choice overload.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11 The term has been coined by US venture capitalist Patrick McGinnis, who also created Fomo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 Those afflicted by Fobo, he says, will typically find themselves overwhelmed by the possibilities <\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 of what could be, even when no outcome is guaranteed, and therefore are likely to hold back <\/p><p style=\"text-align: justify;\">14 on commitment or will decide to commit but then cancel. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 McGinnis, who has been researching Fomo and Fobo for his forthcoming book, says this is <\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 not a new behaviour but reflective of our \u201cbiology of wanting the best\u201d. \u201cOur ancestors a million <\/p><p style=\"text-align: justify;\">17 years ago were programmed to wait for the best because it meant they were more likely to <\/p><p style=\"text-align: justify;\">18 succeed,\u201d he says, as per The Guardian. However, our ability to compare both options and <\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 ourselves via technology and social media has accelerated this tendency, sometimes escalating <\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 to crippling levels, he explains. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">21 The rise of Fobo reflects an emerging trend on how choice overload can, despite <\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 appearances, make us miserable. In an episode on her podcast, The Happiness Lab, Dr Laurie <\/p><p style=\"text-align: justify;\">23 Santos points out we are more spoiled for choice than ever. However, research shows we <\/p><p style=\"text-align: justify;\">24 usually end up less satisfied with our decision because of it. What\u2019s more, filtering out all these <\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 options is proven to be mentally draining, which can lead to worse decision making or \u201cdecision <\/p><p style=\"text-align: justify;\">26 fatigue\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">27 ________, those who are presented with fewer options are more likely to end up satisfied. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">28 For example, a study offered customers samples of either six or 24 different jams on alternate <\/p><p style=\"text-align: justify;\">29 days. Researchers found 30% of people in the first group purchased at least one of the six <\/p><p style=\"text-align: justify;\">30 jams they tried, while only 3% of the other group made a purchase. In other words, when we <\/p><p style=\"text-align: justify;\">31 are overwhelmed with choice, we are less likely to make a decision at all. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">32 So how do we beat Fobo? It all comes down to being decisive. \u201cI have two helpful tips I use <\/p><p style=\"text-align: justify;\">33 almost every day,\u201d McGinnis tells the New York Times. \u201cFor everyday things, I do what I call <\/p><p style=\"text-align: justify;\">34 \u2018Ask the Watch\u2019. I whittle something down to two options and then assign each item to a side <\/p><p style=\"text-align: justify;\">35 of my watch. Then I look down and see where the second hand is at that moments. Decision <\/p><p style=\"text-align: justify;\">36 made. It sounds silly, but if you try it you will thank me,\u201d he says. \u201cFor the big things, I try to<\/p><p style=\"text-align: justify;\">37 think like a venture capitalist. I write everything down on the topic - pros, cons, etc \u2013 and I <\/p><p style=\"text-align: justify;\">38 read it out loud.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\">39 So next time you find yourself distressed by what to watch on Netflix, why not try something <\/p><p style=\"text-align: justify;\">40 different? Look at your watch. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Source: https:\/\/www.stylist.co.uk\/life\/do-you-have-fobo-why-fear-of-better-options-is-making-us-miserableand-how-to-get-around-it\/330254\u2013 Adapted)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4568,"slug":"lingua-inglesa-gramatica-lingua-inglesa"}],"slug":"lingua-inglesa\/1569642","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Bacharel em Administra\u00e7\u00e3o","id":21036}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Empreendedorismo","sigla":"ESE SEBRAE","id":4454,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O contexto da Conjura\u00e7\u00e3o Mineira envolvia uma quest\u00e3o fiscal: a amea\u00e7a da \u201cderrama\u201d, que se tratava da:","provas":[{"id":51904,"cargo":{"descricao":"Bacharel em Administra\u00e7\u00e3o","id":21036},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Empreendedorismo","sigla":"ESE SEBRAE","id":4454,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ese-sebrae-sp-2019-fundatec-bacharel-em-administracao","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - ESE - SEBRAE - Bacharel em Administra\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1569649,"hashId":"b476f1d39e128475481fb98be648ab7d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O contexto da Conjura\u00e7\u00e3o Mineira envolvia uma quest\u00e3o fiscal: a amea\u00e7a da \u201cderrama\u201d, que se tratava da:<\/p>","resposta":5885265,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cobran\u00e7a tribut\u00e1ria obrigat\u00f3ria sobre a popula\u00e7\u00e3o para cobrir a diferen\u00e7a entre a arrecada\u00e7\u00e3o m\u00ednima de 100 arrobas anuais de ouro e o que foi efetivamente arrecadado.","id":5885265,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cobran\u00e7a tribut\u00e1ria obrigat\u00f3ria sobre a popula\u00e7\u00e3o para cobrir a diferen\u00e7a entre a arrecada\u00e7\u00e3o m\u00ednima de 100 arrobas anuais de ouro e o que foi efetivamente arrecadado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Determina\u00e7\u00e3o de que o ouro poderia ser transportado apenas no formato de barra e com o selo da Coroa Real, indicativo de que o quinto havia sido recolhido nas Casas de Fundi\u00e7\u00e3o.","id":5885266,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Determina\u00e7\u00e3o de que o ouro poderia ser transportado apenas no formato de barra e com o selo da Coroa Real, indicativo de que o quinto havia sido recolhido nas Casas de Fundi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Exig\u00eancia dos colonos de uma diminui\u00e7\u00e3o da cobran\u00e7a de impostos, visto que o ouro j\u00e1 escasseava.","id":5885267,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Exig\u00eancia dos colonos de uma diminui\u00e7\u00e3o da cobran\u00e7a de impostos, visto que o ouro j\u00e1 escasseava.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Conspira\u00e7\u00e3o que teve como l\u00edder o personagem Tiradentes, que foi punido com o esquartejamento por crime de lesa-majestade.","id":5885268,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conspira\u00e7\u00e3o que teve como l\u00edder o personagem Tiradentes, que foi punido com o esquartejamento por crime de lesa-majestade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cobran\u00e7a tribut\u00e1ria de um quinto de todo o ouro encontrado.","id":5885269,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cobran\u00e7a tribut\u00e1ria de um quinto de todo o ouro encontrado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":439036,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"nome_clean":"Processo de Independ\u00eancia: dos movimentos nativistas \u00e0 liberta\u00e7\u00e3o de Portugal","oab":false,"nome":"Processo de Independ\u00eancia: dos movimentos nativistas \u00e0 liberta\u00e7\u00e3o de Portugal","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416814,"slug":"historia-processo-de-independencia-dos-movimentos-nativistas-a-libertacao-de-portugal"}],"slug":"historia\/1569649","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Bacharel em Administra\u00e7\u00e3o","id":21036}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Empreendedorismo","sigla":"ESE SEBRAE","id":4454,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas primeiras d\u00e9cadas do s\u00e9culo XX, ocorriam mudan\u00e7as em v\u00e1rios pa\u00edses do mundo. O Governo Provis\u00f3rio de Vargas seguiu a tend\u00eancia mundial de valorizar o trabalhador com leis sociais e pol\u00edticas p\u00fablicas de sa\u00fade e educa\u00e7\u00e3o. Assinale a alternativa que representou um retrocesso para os trabalhadores, apesar dos ganhos alcan\u00e7ados com as modifica\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":51904,"cargo":{"descricao":"Bacharel em Administra\u00e7\u00e3o","id":21036},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Empreendedorismo","sigla":"ESE SEBRAE","id":4454,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ese-sebrae-sp-2019-fundatec-bacharel-em-administracao","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - ESE - SEBRAE - Bacharel em Administra\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1569650,"hashId":"979c9276f82d49d92e9daff4009ca29e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas primeiras d\u00e9cadas do s\u00e9culo XX, ocorriam mudan\u00e7as em v\u00e1rios pa\u00edses do mundo. O Governo Provis\u00f3rio de Vargas seguiu a tend\u00eancia mundial de valorizar o trabalhador com leis sociais e pol\u00edticas p\u00fablicas de sa\u00fade e educa\u00e7\u00e3o. Assinale a alternativa que representou um retrocesso para os trabalhadores, apesar dos ganhos alcan\u00e7ados com as modifica\u00e7\u00f5es.<\/p>","resposta":5885273,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O direito a f\u00e9rias remuneradas.","id":5885270,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O direito a f\u00e9rias remuneradas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O pagamento de horas extras.","id":5885271,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O pagamento de horas extras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A limita\u00e7\u00e3o da jornada de trabalho do homem, da mulher e da crian\u00e7a.","id":5885272,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A limita\u00e7\u00e3o da jornada de trabalho do homem, da mulher e da crian\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A obriga\u00e7\u00e3o de os sindicatos serem reconhecidos oficialmente pelo Minist\u00e9rio do Trabalho.","id":5885273,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A obriga\u00e7\u00e3o de os sindicatos serem reconhecidos oficialmente pelo Minist\u00e9rio do Trabalho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A constru\u00e7\u00e3o de hospitais p\u00fablicos e a atua\u00e7\u00e3o de m\u00e9dicos e funcion\u00e1rios do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade no interior do Brasil.","id":5885274,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A constru\u00e7\u00e3o de hospitais p\u00fablicos e a atua\u00e7\u00e3o de m\u00e9dicos e funcion\u00e1rios do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade no interior do Brasil.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":439036,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"nome_clean":"Era Vargas - 1930-1945","oab":false,"nome":"Era Vargas - 1930-1945","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416818,"slug":"historia-era-vargas-1930-1945"}],"slug":"historia\/1569650","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Bacharel em Administra\u00e7\u00e3o","id":21036}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Empreendedorismo","sigla":"ESE SEBRAE","id":4454,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O MERCOSUL foi criado em 1991 atrav\u00e9s do Tratado de Assun\u00e7\u00e3o. S\u00e3o pa\u00edses que, na origem, assinaram esse tratado, EXCETO:","provas":[{"id":51904,"cargo":{"descricao":"Bacharel em Administra\u00e7\u00e3o","id":21036},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Empreendedorismo","sigla":"ESE SEBRAE","id":4454,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ese-sebrae-sp-2019-fundatec-bacharel-em-administracao","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - ESE - SEBRAE - Bacharel em Administra\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1569658,"hashId":"5eb55d20f35cf9d822c4e9bd5ab53f1b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O MERCOSUL foi criado em 1991 atrav\u00e9s do Tratado de Assun\u00e7\u00e3o. S\u00e3o pa\u00edses que, na origem, assinaram esse tratado, EXCETO:<\/p>","resposta":5885313,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Paraguai.","id":5885310,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Paraguai.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Argentina.","id":5885311,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Argentina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Brasil.","id":5885312,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Brasil.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Equador.","id":5885313,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Equador.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Uruguai.","id":5885314,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uruguai.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":439037,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5e 36 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Globaliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Globaliza\u00e7\u00e3o","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397307,"slug":"geografia-globalizacao"}],"slug":"geografia\/1569658","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Bacharel em Administra\u00e7\u00e3o","id":21036}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Empreendedorismo","sigla":"ESE SEBRAE","id":4454,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No contexto da hierarquia urbana brasileira, Belo Horizonte e Salvador podem ser classificadas como:","provas":[{"id":51904,"cargo":{"descricao":"Bacharel em Administra\u00e7\u00e3o","id":21036},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Empreendedorismo","sigla":"ESE SEBRAE","id":4454,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ese-sebrae-sp-2019-fundatec-bacharel-em-administracao","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - ESE - SEBRAE - Bacharel em Administra\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1569662,"hashId":"30e74b6d5cbd46130b678944f76df169","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No contexto da hierarquia urbana brasileira, Belo Horizonte e Salvador podem ser classificadas como:<\/p>","resposta":5885331,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Grandes metr\u00f3poles nacionais. ","id":5885330,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Grandes metr\u00f3poles nacionais. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Metr\u00f3poles.","id":5885331,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Metr\u00f3poles.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Metr\u00f3poles nacionais.","id":5885332,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Metr\u00f3poles nacionais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Capitais regionais.","id":5885333,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Capitais regionais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Centros locais.","id":5885334,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Centros locais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":439037,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5e 36 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Urbaniza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Urbaniza\u00e7\u00e3o","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397316,"slug":"geografia-urbanizacao"}],"slug":"geografia\/1569662","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Bacharel em Administra\u00e7\u00e3o","id":21036}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Empreendedorismo","sigla":"ESE SEBRAE","id":4454,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No grande pr\u00eamio de F\u00f3rmula 1 de S\u00e3o Paulo, realizado no Aut\u00f3dromo de Interlagos, a forma\u00e7\u00e3o do p\u00f3dio \u00e9 sempre muito aguardada. Levando em conta que temos um n\u00famero restrito de pilotos que podem participar da corrida, que totalizam 24, e apenas as 3 primeiras posi\u00e7\u00f5es sobem ao p\u00f3dio, o n\u00famero de possibilidades de form\u00e1-lo \u00e9 de:","provas":[{"id":51904,"cargo":{"descricao":"Bacharel em Administra\u00e7\u00e3o","id":21036},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Empreendedorismo","sigla":"ESE SEBRAE","id":4454,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ese-sebrae-sp-2019-fundatec-bacharel-em-administracao","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - ESE - SEBRAE - Bacharel em Administra\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1569680,"hashId":"5b29bcf1e0809016330d67fd2eaaf5b3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No grande pr\u00eamio de F\u00f3rmula 1 de S\u00e3o Paulo, realizado no Aut\u00f3dromo de Interlagos, a forma\u00e7\u00e3o do p\u00f3dio \u00e9 sempre muito aguardada. Levando em conta que temos um n\u00famero restrito de pilotos que podem participar da corrida, que totalizam 24, e apenas as 3 primeiras posi\u00e7\u00f5es sobem ao p\u00f3dio, o n\u00famero de possibilidades de form\u00e1-lo \u00e9 de:<\/p>","resposta":5885424,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"506.","id":5885420,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">506.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"552.","id":5885421,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">552.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2.024.","id":5885422,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2.024.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4.048.","id":5885423,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4.048.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"12.144.","id":5885424,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">12.144.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":439038,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Combina\u00e7\u00e3o Simples","oab":false,"nome":"Combina\u00e7\u00e3o Simples","pai":403868,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408839,"slug":"matematica-combinacao-simples"}],"slug":"matematica\/1569680","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Recursos Humanos","id":5399},{"descricao":"Assistente de Coordena\u00e7\u00e3o e Planejamento","id":21072},{"descricao":"Auxiliar de Odontologia","id":5943},{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinheiro Preto","sigla":"Prefeitura","id":4438,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme estabelece o Estatuto dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio de Pinheiro Preto\/SC, ao entrar em exerc\u00edcio, o servidor nomeado para cargo de provimento efetivo ficar\u00e1 sujeito a um per\u00edodo de est\u00e1gio probat\u00f3rio de 36 (trinta e seis) meses, durante o qual sua aptid\u00e3o e capacidade ser\u00e3o objeto de avalia\u00e7\u00e3o para o desempenho do cargo, observados os seguintes requisitos, entre outros: I. Idoneidade moral. II. Assiduidade e pontualidade. III. Disciplina. IV. Idade. Quais est\u00e3o INCORRETAS? ","provas":[{"id":51662,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Recursos Humanos","id":5399},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinheiro Preto","sigla":"Prefeitura","id":4438,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - T\u00e9cnico em Recursos Humanos - 2019"},{"id":52324,"cargo":{"descricao":"Assistente de Coordena\u00e7\u00e3o e Planejamento","id":21072},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinheiro Preto","sigla":"Prefeitura","id":4438,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Assistente de Coordena\u00e7\u00e3o e Planejamento - 2019"},{"id":52338,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Odontologia","id":5943},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinheiro Preto","sigla":"Prefeitura","id":4438,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Auxiliar de Odontologia - 2019"},{"id":52339,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinheiro Preto","sigla":"Prefeitura","id":4438,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Auxiliar Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1561615,"hashId":"0c689d576112c25c9f35718c13b04d1f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme estabelece o Estatuto dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio de Pinheiro Preto\/SC, ao entrar em exerc\u00edcio, o servidor nomeado para cargo de provimento efetivo ficar\u00e1 sujeito a um per\u00edodo de est\u00e1gio probat\u00f3rio de 36 (trinta e seis) meses, durante o qual sua aptid\u00e3o e capacidade ser\u00e3o objeto de avalia\u00e7\u00e3o para o desempenho do cargo, observados os seguintes requisitos, entre outros: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Idoneidade moral. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Assiduidade e pontualidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Disciplina. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Idade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o INCORRETAS? <\/p>","resposta":5851278,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":5851277,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas IV.","id":5851278,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e IV.","id":5851279,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I, II e III.","id":5851280,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV. ","id":5851281,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II, III e IV. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":437898,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Santa Catarina - SC","oab":false,"nome":"Santa Catarina - SC","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395559,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-santa-catarina-sc"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1561615","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Recursos Humanos","id":5399},{"descricao":"Assistente de Coordena\u00e7\u00e3o e Planejamento","id":21072},{"descricao":"Auxiliar de Odontologia","id":5943},{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinheiro Preto","sigla":"Prefeitura","id":4438,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Estatuto dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio de Pinheiro Preto\/SC, ap\u00f3s cada __________, de efetivo exerc\u00edcio no servi\u00e7o p\u00fablico Municipal, ter\u00e1 o servidor direito a _________, de licen\u00e7a, a t\u00edtulo de pr\u00eamio por assiduidade, com a remunera\u00e7\u00e3o do cargo que exerce. Assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas do trecho acima.","provas":[{"id":51662,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Recursos Humanos","id":5399},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinheiro Preto","sigla":"Prefeitura","id":4438,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - T\u00e9cnico em Recursos Humanos - 2019"},{"id":52324,"cargo":{"descricao":"Assistente de Coordena\u00e7\u00e3o e Planejamento","id":21072},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinheiro Preto","sigla":"Prefeitura","id":4438,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Assistente de Coordena\u00e7\u00e3o e Planejamento - 2019"},{"id":52338,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Odontologia","id":5943},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinheiro Preto","sigla":"Prefeitura","id":4438,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Auxiliar de Odontologia - 2019"},{"id":52339,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinheiro Preto","sigla":"Prefeitura","id":4438,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Auxiliar Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1561620,"hashId":"805c35d08bfa085af80f711bc59e8762","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Estatuto dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio de Pinheiro Preto\/SC, ap\u00f3s cada __________, de efetivo exerc\u00edcio no servi\u00e7o p\u00fablico Municipal, ter\u00e1 o servidor direito a _________, de licen\u00e7a, a t\u00edtulo de pr\u00eamio por assiduidade, com a remunera\u00e7\u00e3o do cargo que exerce. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas do trecho acima.<\/p>","resposta":5851302,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2 (dois) anos \u2013 1 (um) m\u00eas","id":5851300,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2 (dois) anos \u2013 1 (um) m\u00eas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3 (tr\u00eas) anos \u2013 1 (um) m\u00eas","id":5851301,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3 (tr\u00eas) anos \u2013 1 (um) m\u00eas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"5 (cinco) anos \u2013 2 (dois) meses","id":5851302,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">5 (cinco) anos \u2013 2 (dois) meses<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"6 (seis) anos \u2013 2 (dois) meses ","id":5851303,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">6 (seis) anos \u2013 2 (dois) meses <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"10 (dez) nos \u2013 4 (quatro) meses ","id":5851304,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">10 (dez) nos \u2013 4 (quatro) meses <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":437898,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Santa Catarina - SC","oab":false,"nome":"Santa Catarina - SC","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395559,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-santa-catarina-sc"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1561620","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Magalh\u00e3es Barata","sigla":"Prefeitura de Magalhaes Barata","id":4425,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme o artigo 82, do C\u00f3digo Civil, s\u00e3o considerados bens m\u00f3veis aqueles suscet\u00edveis de movimento pr\u00f3prio ou de remo\u00e7\u00e3o por for\u00e7a alheia, sem altera\u00e7\u00e3o da subst\u00e2ncia ou da destina\u00e7\u00e3o econ\u00f4mico-social. Destarte, consideram-se bens m\u00f3veis para os efeitos legais, exceto: ","provas":[{"id":51664,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Magalh\u00e3es Barata","sigla":"Prefeitura de Magalhaes Barata","id":4425,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-magalhaes-barata-pa-2019-inaz-do-para-procurador","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - Prefeitura de Magalh\u00e3es Barata - Procurador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:20:44","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1561725,"hashId":"0e55ea15b5ce6281ef4a062fa105bbaa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme o artigo 82, do C\u00f3digo Civil, s\u00e3o considerados bens m\u00f3veis aqueles suscet\u00edveis de movimento pr\u00f3prio ou de remo\u00e7\u00e3o por for\u00e7a alheia, sem altera\u00e7\u00e3o da subst\u00e2ncia ou da destina\u00e7\u00e3o econ\u00f4mico-social. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Destarte, consideram-se bens m\u00f3veis para os efeitos legais, <strong><u>exceto<\/u><\/strong>: <\/p>","resposta":5851667,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os direitos reais sobre objetos m\u00f3veis e as a\u00e7\u00f5es correspondentes. ","id":5851665,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os direitos reais sobre objetos m\u00f3veis e as a\u00e7\u00f5es correspondentes. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os direitos pessoais de car\u00e1ter patrimonial e respectivas a\u00e7\u00f5es. ","id":5851666,"corpo":"<p>Os direitos pessoais de car\u00e1ter patrimonial e respectivas a\u00e7\u00f5es. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os materiais provisoriamente separados de um pr\u00e9dio, para nele se reempregarem. ","id":5851667,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os materiais provisoriamente separados de um pr\u00e9dio, para nele se reempregarem. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As energias que tenham valor econ\u00f4mico.","id":5851668,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As energias que tenham valor econ\u00f4mico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":437925,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Bens M\u00f3veis (Art. 82 ao 84)","oab":true,"nome":"Bens M\u00f3veis (Art. 82 ao 84)","pai":415387,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405884,"slug":"direito-civil-bens-moveis-art-82-ao-84"},{"nome_clean":"Dos Bens Considerados em Si Mesmos (Art. 79 ao Art. 91)","oab":false,"nome":"Dos Bens Considerados em Si Mesmos (Art. 79 ao Art. 91)","pai":405881,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415387,"slug":"direito-civil-dos-bens-considerados-em-si-mesmos-art-79-ao-art-91"}],"slug":"direito-civil\/1561725","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":4527}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Ventura","sigla":"Prefeitura","id":4137,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No r\u00f3tulo de uma \u00e1gua mineral consta escrito \u201c\u00e1gua mineral natural\u201d e apresenta as seguintes caracter\u00edsticas F\u00edsico-qu\u00edmicas: pH a 25\u00ba C = 4,89, Temperatura da \u00e1gua na fonte = 28 \u00ba C, Condutividade el\u00e9trica a 25\u00ba C = 86,2 \u00b5S\/cm, Res\u00edduos de evapora\u00e7\u00e3o a 180 \u00ba C = 57,73mg\/L.Sobre esses dados escritos no rotulo \u00e9 CORRETO afirmar sobre esta \u00e1gua que:","provas":[{"id":51838,"cargo":{"descricao":"Agente de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":4527},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Ventura","sigla":"Prefeitura","id":4137,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - Agente de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1568172,"hashId":"6da05e26b527a1652bc8c8b678b965bc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No r\u00f3tulo de uma \u00e1gua mineral consta escrito \u201c\u00e1gua mineral natural\u201d e apresenta as seguintes caracter\u00edsticas F\u00edsico-qu\u00edmicas: pH a 25\u00ba C = 4,89, Temperatura da \u00e1gua na fonte = 28 \u00ba C, Condutividade el\u00e9trica a 25\u00ba C = 86,2 \u00b5S\/cm, Res\u00edduos de evapora\u00e7\u00e3o a 180 \u00ba C = 57,73mg\/L.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre esses dados escritos no rotulo \u00e9 CORRETO afirmar sobre esta \u00e1gua que:<\/p>","resposta":5878303,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Por apresentar car\u00e1ter alcalino n\u00e3o pode ser comercializada.","id":5878300,"corpo":"<p>Por apresentar car\u00e1ter alcalino n\u00e3o pode ser comercializada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Por ser \u00e1gua mineral natural pode se considerar como uma \u00e1gua captada.","id":5878301,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por ser \u00e1gua mineral natural pode se considerar como uma \u00e1gua captada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 adicionada de sais.","id":5878302,"corpo":"<p>\u00c9 adicionada de sais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apresenta car\u00e1ter \u00e1cido.","id":5878303,"corpo":"<p>Apresenta car\u00e1ter \u00e1cido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Est\u00e1 de acordo com Resolu\u00e7\u00e3o da Diretoria Colegiada - RDC n\u00ba 274, de 22 de setembro de 2005, ANVISA, e \u00e9 classificada como \u201c\u00e1gua natural\u201d.","id":5878304,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 de acordo com Resolu\u00e7\u00e3o da Diretoria Colegiada - RDC n\u00ba 274, de 22 de setembro de 2005, ANVISA, e \u00e9 classificada como \u201c\u00e1gua natural\u201d.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438864,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403580,"slug":"direito-sanitario-e-saude-vigilancia-em-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1568172","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135},{"descricao":"Auxiliar de Secretaria","id":960},{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},{"descricao":"Instrutor de Inform\u00e1tica","id":1488},{"descricao":"Auxiliar de Atividades Educativas","id":12261},{"descricao":"Monitor Social","id":5499},{"descricao":"Profissional de Apoio","id":17389}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Apenas o chefe do Poder Executivo poder\u00e1 aplicar pena disciplinar de","provas":[{"id":53968,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jatai-go-2019-quadrix-auxiliar-de-saude-bucal","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Jata\u00ed - Auxiliar de Sa\u00fade Bucal - 2019"},{"id":53965,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Secretaria","id":960},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jatai-go-2019-quadrix-auxiliar-de-secretaria","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Jata\u00ed - Auxiliar de Secretaria - 2019"},{"id":53970,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jatai-go-2019-quadrix-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Jata\u00ed - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2019"},{"id":53971,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Inform\u00e1tica","id":1488},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jatai-go-2019-quadrix-instrutor-de-informatica","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Jata\u00ed - Instrutor de Inform\u00e1tica - 2019"},{"id":53969,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Atividades Educativas","id":12261},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jatai-go-2019-quadrix-auxiliar-de-atividades-educativas","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Jata\u00ed - Auxiliar de Atividades Educativas - 2019"},{"id":53966,"cargo":{"descricao":"Monitor Social","id":5499},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jatai-go-2019-quadrix-monitor-social","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Jata\u00ed - Monitor Social - 2019"},{"id":53967,"cargo":{"descricao":"Profissional de Apoio","id":17389},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jatai-go-2019-quadrix-profissional-de-apoio","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Jata\u00ed - Profissional de Apoio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":1635324,"hashId":"f1e752481cfb3ce0c1654e2b638a934f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas o chefe do Poder Executivo poder\u00e1 aplicar pena disciplinar de<\/p>","resposta":6151890,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"repreens\u00e3o e multa.","id":6151887,"corpo":"<p>repreens\u00e3o e multa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"suspens\u00e3o e demiss\u00e3o.","id":6151888,"corpo":"<p>suspens\u00e3o e demiss\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"multa, suspens\u00e3o e disponibilidade.","id":6151889,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">multa, suspens\u00e3o e disponibilidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"demiss\u00e3o e cassa\u00e7\u00e3o de aposentadoria.","id":6151890,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">demiss\u00e3o e cassa\u00e7\u00e3o de aposentadoria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"cassa\u00e7\u00e3o de aposentadoria, disponibilidade e multa.","id":6151891,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cassa\u00e7\u00e3o de aposentadoria, disponibilidade e multa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447345,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1635324","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135},{"descricao":"Auxiliar de Secretaria","id":960},{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},{"descricao":"Instrutor de Inform\u00e1tica","id":1488},{"descricao":"Auxiliar de Atividades Educativas","id":12261},{"descricao":"Monitor Social","id":5499},{"descricao":"Profissional de Apoio","id":17389}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme o que a Lei Municipal n.\u00ba 1.400\/1990 disp\u00f5e em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s licen\u00e7as, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":53968,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jatai-go-2019-quadrix-auxiliar-de-saude-bucal","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Jata\u00ed - Auxiliar de Sa\u00fade Bucal - 2019"},{"id":53965,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Secretaria","id":960},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jatai-go-2019-quadrix-auxiliar-de-secretaria","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Jata\u00ed - Auxiliar de Secretaria - 2019"},{"id":53970,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jatai-go-2019-quadrix-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Jata\u00ed - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2019"},{"id":53971,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Inform\u00e1tica","id":1488},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jatai-go-2019-quadrix-instrutor-de-informatica","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Jata\u00ed - Instrutor de Inform\u00e1tica - 2019"},{"id":53969,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Atividades Educativas","id":12261},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jatai-go-2019-quadrix-auxiliar-de-atividades-educativas","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Jata\u00ed - Auxiliar de Atividades Educativas - 2019"},{"id":53966,"cargo":{"descricao":"Monitor Social","id":5499},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jatai-go-2019-quadrix-monitor-social","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Jata\u00ed - Monitor Social - 2019"},{"id":53967,"cargo":{"descricao":"Profissional de Apoio","id":17389},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jatai-go-2019-quadrix-profissional-de-apoio","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Jata\u00ed - Profissional de Apoio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":1635332,"hashId":"4be0aefaf6b5b35fa8c4fce7b29be5aa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme o que a Lei Municipal n.\u00ba 1.400\/1990 disp\u00f5e em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s licen\u00e7as, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6151923,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ao funcion\u00e1rio cuja esposa der \u00e0 luz ser\u00e1 concedido licen\u00e7a remunerada de cinco dias, a contar da data do parto.","id":6151923,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao funcion\u00e1rio cuja esposa der \u00e0 luz ser\u00e1 concedido licen\u00e7a remunerada de cinco dias, a contar da data do parto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ao funcion\u00e1rio ser\u00e1 concedida licen\u00e7a remunerada entre a conven\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria e o registro de sua candidatura perante a Justi\u00e7a Eleitoral.","id":6151924,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao funcion\u00e1rio ser\u00e1 concedida licen\u00e7a remunerada entre a conven\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria e o registro de sua candidatura perante a Justi\u00e7a Eleitoral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No caso de natimorto, ser\u00e1 concedida licen\u00e7a de quatro meses \u00e0 funcion\u00e1ria, com o vencimento e as vantagens do cargo.","id":6151925,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No caso de natimorto, ser\u00e1 concedida licen\u00e7a de quatro meses \u00e0 funcion\u00e1ria, com o vencimento e as vantagens do cargo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ao funcion\u00e1rio ser\u00e1 deferida licen\u00e7a por motivo de doen\u00e7a de ascendente, descendente ou c\u00f4njuge, mediante a apresenta\u00e7\u00e3o de atestado m\u00e9dico.","id":6151926,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao funcion\u00e1rio ser\u00e1 deferida licen\u00e7a por motivo de doen\u00e7a de ascendente, descendente ou c\u00f4njuge, mediante a apresenta\u00e7\u00e3o de atestado m\u00e9dico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O funcion\u00e1rio acidentado no exerc\u00edcio de suas atribui\u00e7\u00f5es ter\u00e1 direito \u00e0 licen\u00e7a pelo prazo de at\u00e9 cinco anos.","id":6151927,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O funcion\u00e1rio acidentado no exerc\u00edcio de suas atribui\u00e7\u00f5es ter\u00e1 direito \u00e0 licen\u00e7a pelo prazo de at\u00e9 cinco anos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447345,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1635332","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135},{"descricao":"Auxiliar de Secretaria","id":960},{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},{"descricao":"Instrutor de Inform\u00e1tica","id":1488},{"descricao":"Auxiliar de Atividades Educativas","id":12261},{"descricao":"Monitor Social","id":5499},{"descricao":"Profissional de Apoio","id":17389}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Lei Municipal n.\u00ba 1.400\/1990, a promo\u00e7\u00e3o do servidor p\u00fablico municipal poder\u00e1 ocorrer","provas":[{"id":53968,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jatai-go-2019-quadrix-auxiliar-de-saude-bucal","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Jata\u00ed - Auxiliar de Sa\u00fade Bucal - 2019"},{"id":53965,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Secretaria","id":960},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jatai-go-2019-quadrix-auxiliar-de-secretaria","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Jata\u00ed - Auxiliar de Secretaria - 2019"},{"id":53970,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jatai-go-2019-quadrix-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Jata\u00ed - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2019"},{"id":53971,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Inform\u00e1tica","id":1488},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jatai-go-2019-quadrix-instrutor-de-informatica","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Jata\u00ed - Instrutor de Inform\u00e1tica - 2019"},{"id":53969,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Atividades Educativas","id":12261},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jatai-go-2019-quadrix-auxiliar-de-atividades-educativas","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Jata\u00ed - Auxiliar de Atividades Educativas - 2019"},{"id":53966,"cargo":{"descricao":"Monitor Social","id":5499},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jatai-go-2019-quadrix-monitor-social","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Jata\u00ed - Monitor Social - 2019"},{"id":53967,"cargo":{"descricao":"Profissional de Apoio","id":17389},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jatai-go-2019-quadrix-profissional-de-apoio","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Jata\u00ed - Profissional de Apoio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":1635345,"hashId":"3aa6654ec4baa64a028c24ae2f039ea0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Lei Municipal n.\u00ba 1.400\/1990, a promo\u00e7\u00e3o do servidor p\u00fablico municipal poder\u00e1 ocorrer<\/p>","resposta":6151984,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas por antiguidade.","id":6151981,"corpo":"<p>apenas por antiguidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas por merecimento.","id":6151982,"corpo":"<p>apenas por merecimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas por concurso p\u00fablico.","id":6151983,"corpo":"<p>apenas por concurso p\u00fablico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"por merecimento e por antiguidade, na raz\u00e3o de 32\u200b por merecimento e 31\u200b por antiguidade.","id":6151984,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">por merecimento e por antiguidade, na raz\u00e3o de <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{2}{3}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> por merecimento e <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{1}{3}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> por antiguidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"por merecimento e por antiguidade, na raz\u00e3o de 31\u200b por merecimento e 32\u200b por antiguidade.","id":6151985,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">por merecimento e por antiguidade, na raz\u00e3o de <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{1}{3}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> por merecimento e <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{2}{3}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> por antiguidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447345,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1635345","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As les\u00f5es de c\u00e1rie precoces da primeira inf\u00e2ncia s\u00e3o causadas pela frequente e prolongada exposi\u00e7\u00e3o dos dentes ao a\u00e7\u00facar, que comumente se inicia com h\u00e1bitos delet\u00e9rios como deitar\u2010se, \u00e0 noite, ingerindo alguma bebida a\u00e7ucarada ou consumir, sob livre demanda, as mesmas bebidas durante todo o dia. O aleitamento materno exclusivo, nesse sentido, evita o primeiro contato da crian\u00e7a com a mamadeira, que \u00e9 o principal ve\u00edculo promotor dos epis\u00f3dios acima exemplificados, tornando\u2010se fator protetor para as les\u00f5es de c\u00e1rie precoces da primeira inf\u00e2ncia. Acerca da rela\u00e7\u00e3o entre o aleitamento materno e as doen\u00e7as bucais, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":53968,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jatai-go-2019-quadrix-auxiliar-de-saude-bucal","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Jata\u00ed - Auxiliar de Sa\u00fade Bucal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1635353,"hashId":"6e35329c1912ce5b164043687bdb1789","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As les\u00f5es de c\u00e1rie precoces da primeira inf\u00e2ncia s\u00e3o causadas pela frequente e prolongada exposi\u00e7\u00e3o dos dentes ao a\u00e7\u00facar, que comumente se inicia com h\u00e1bitos delet\u00e9rios como deitar\u2010se, \u00e0 noite, ingerindo alguma bebida a\u00e7ucarada ou consumir, sob livre demanda, as mesmas bebidas durante todo o dia. O aleitamento materno exclusivo, nesse sentido, evita o primeiro contato da crian\u00e7a com a mamadeira, que \u00e9 o principal ve\u00edculo promotor dos epis\u00f3dios acima exemplificados, tornando\u2010se fator protetor para as les\u00f5es de c\u00e1rie precoces da primeira inf\u00e2ncia. Acerca da rela\u00e7\u00e3o entre o aleitamento materno e as doen\u00e7as bucais, assinale a alternativa <strong>incorreta<\/strong>.<\/p>","resposta":6152019,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O aleitamento materno deve ser encorajado por todos os profissionais de sa\u00fade, incluindo os de sa\u00fade bucal.","id":6152018,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O aleitamento materno deve ser encorajado por todos os profissionais de sa\u00fade, incluindo os de sa\u00fade bucal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O aleitamento materno noturno e em livre demanda \u00e9 causa da doen\u00e7a c\u00e1rie.","id":6152019,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O aleitamento materno noturno e em livre demanda \u00e9 causa da doen\u00e7a c\u00e1rie.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O a\u00e7\u00facar contido no leite, a lactose, \u00e9 um dos menos cariog\u00eanicos. Al\u00e9m disso, cont\u00e9m altas concentra\u00e7\u00f5es de c\u00e1lcio, f\u00f3sforo, prote\u00ednas, case\u00edna e gorduras, que s\u00e3o elementos protetores, ajudam a prevenir a dissolu\u00e7\u00e3o do esmalte e contribuem para sua remineraliza\u00e7\u00e3o.","id":6152020,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O a\u00e7\u00facar contido no leite, a lactose, \u00e9 um dos menos cariog\u00eanicos. Al\u00e9m disso, cont\u00e9m altas concentra\u00e7\u00f5es de c\u00e1lcio, f\u00f3sforo, prote\u00ednas, case\u00edna e gorduras, que s\u00e3o elementos protetores, ajudam a prevenir a dissolu\u00e7\u00e3o do esmalte e contribuem para sua remineraliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Um per\u00edodo de aleitamento materno prolongado diminui as chances de desenvolvimento de maloclus\u00f5es inespec\u00edficas.","id":6152021,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um per\u00edodo de aleitamento materno prolongado diminui as chances de desenvolvimento de maloclus\u00f5es inespec\u00edficas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Bons h\u00e1bitos alimentares s\u00e3o iniciados com o aleitamento materno exclusivo nos seis primeiros meses de vida e sua manuten\u00e7\u00e3o at\u00e9 os dois anos de idade, com a complementa\u00e7\u00e3o de outros alimentos, seguindo a recomenda\u00e7\u00e3o da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade (OMS), sendo a oferta de ch\u00e1s e \u00e1gua desnecess\u00e1ria at\u00e9 o sexto m\u00eas.","id":6152022,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Bons h\u00e1bitos alimentares s\u00e3o iniciados com o aleitamento materno exclusivo nos seis primeiros meses de vida e sua manuten\u00e7\u00e3o at\u00e9 os dois anos de idade, com a complementa\u00e7\u00e3o de outros alimentos, seguindo a recomenda\u00e7\u00e3o da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade (OMS), sendo a oferta de ch\u00e1s e \u00e1gua desnecess\u00e1ria at\u00e9 o sexto m\u00eas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447350,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 66 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Odontopediatria","oab":false,"nome":"Odontopediatria","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399359,"slug":"odontologia-odontopediatria"}],"slug":"odontologia\/1635353","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Pedagogia","id":1883}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Magalh\u00e3es Barata","sigla":"Prefeitura de Magalhaes Barata","id":4425,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"O PPP se torna um documento vivo e eficiente na medida em que serve de par\u00e2metro para discutir refer\u00eancias, experi\u00eancias e a\u00e7\u00f5es de curto, m\u00e9dio e longo prazos\". Dispon\u00edvel em:https:\/\/gestaoescolar.org.br\/conteudo\/560\/o-que-e-o-projeto-politicopedagogico-ppp As alternativas abaixo que se referem ao Projeto Pol\u00edtico Pedag\u00f3gico s\u00e3o verdadeiras, exceto: ","provas":[{"id":51668,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Pedagogia","id":1883},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Magalh\u00e3es Barata","sigla":"Prefeitura de Magalhaes Barata","id":4425,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-magalhaes-barata-pa-2019-inaz-do-para-professor-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - Prefeitura de Magalh\u00e3es Barata - Professor - \u00c1rea: Pedagogia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:39","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1561915,"hashId":"4341c7d609742171daf44daeaa9422a5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\"O PPP se torna um documento vivo e eficiente na medida em que serve de par\u00e2metro para discutir refer\u00eancias, experi\u00eancias e a\u00e7\u00f5es de curto, m\u00e9dio e longo prazos\". <\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em:https:\/\/gestaoescolar.org.br\/conteudo\/560\/o-que-e-o-projeto-politicopedagogico-ppp <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As alternativas abaixo que se referem ao Projeto Pol\u00edtico Pedag\u00f3gico s\u00e3o verdadeiras, <strong><u>exceto<\/u><\/strong>: <\/p>","resposta":5852279,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 um instrumento constru\u00eddo coletivamente. ","id":5852278,"corpo":"<p>\u00c9 um instrumento constru\u00eddo coletivamente. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Por ser uma ferramenta que tra\u00e7a todas as estrat\u00e9gias da vida da escola, necessita ficar muito bem guardado com o Gestor para que ningu\u00e9m tenha acesso. ","id":5852279,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por ser uma ferramenta que tra\u00e7a todas as estrat\u00e9gias da vida da escola, necessita ficar muito bem guardado com o Gestor para que ningu\u00e9m tenha acesso. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 necess\u00e1rio que sejam inseridas todas as atividades da escola nesse documento. ","id":5852280,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 necess\u00e1rio que sejam inseridas todas as atividades da escola nesse documento. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O diretor e todos os envolvidos no processo educativo devem se reunir para fazer uma verifica\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica no PPP.","id":5852281,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O diretor e todos os envolvidos no processo educativo devem se reunir para fazer uma verifica\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica no PPP.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":437964,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP)","oab":false,"nome":"Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP)","pai":405517,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405507,"slug":"pedagogia-projeto-politico-pedagogico-ppp"}],"slug":"pedagogia\/1561915","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":4527}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Ventura","sigla":"Prefeitura","id":4137,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da Mal\u00e1ria \u00e9 CORRETO afirmar que: ","provas":[{"id":51838,"cargo":{"descricao":"Agente de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":4527},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Ventura","sigla":"Prefeitura","id":4137,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - Agente de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1568233,"hashId":"7997714c194633bef0696317d77bdba2","enunciado":"<p>A respeito da Mal\u00e1ria \u00e9 CORRETO afirmar que: <\/p>","resposta":5878608,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 uma doen\u00e7a contagiosa. Ou seja, uma pessoa doente \u00e9 capaz de transmitir a doen\u00e7a diretamente a outra pessoa. ","id":5878605,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 uma doen\u00e7a contagiosa. Ou seja, uma pessoa doente \u00e9 capaz de transmitir a doen\u00e7a diretamente a outra pessoa. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 transmitida por meio da picada do macho do mosquito , infectada por Plasmodium, um tipo de protozo\u00e1rio. Estes Anopheles mosquitos s\u00e3o mais abundantes ao entardecer e ao amanhecer. Todavia, s\u00e3o encontrados picando durante todo o per\u00edodo noturno, em menor quantidade. ","id":5878606,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 transmitida por meio da picada do macho do mosquito , infectada por Plasmodium, um tipo de protozo\u00e1rio. Estes Anopheles mosquitos s\u00e3o mais abundantes ao entardecer e ao amanhecer. Todavia, s\u00e3o encontrados picando durante todo o per\u00edodo noturno, em menor quantidade. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pode ser transmitida pela \u00e1gua. ","id":5878607,"corpo":"<p>Pode ser transmitida pela \u00e1gua. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 transmitida por meio da picada da f\u00eamea do mosquito Anopheles, infectada por Plasmodium, um tipo de protozo\u00e1rio. Estes mosquitos s\u00e3o mais abundantes ao entardecer e ao amanhecer. Todavia, s\u00e3o encontrados picando durante todo o per\u00edodo noturno, em menor quantidade. ","id":5878608,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 transmitida por meio da picada da f\u00eamea do mosquito Anopheles, infectada por Plasmodium, um tipo de protozo\u00e1rio. Estes mosquitos s\u00e3o mais abundantes ao entardecer e ao amanhecer. Todavia, s\u00e3o encontrados picando durante todo o per\u00edodo noturno, em menor quantidade. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 poss\u00edvel impedir a contamina\u00e7\u00e3o desta doen\u00e7a por meio de vacina que deve ser aplicada no primeiro ano de vida.","id":5878609,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 poss\u00edvel impedir a contamina\u00e7\u00e3o desta doen\u00e7a por meio de vacina que deve ser aplicada no primeiro ano de vida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438864,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1568233","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Ventura","sigla":"Prefeitura","id":4137,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O tr\u00e2nsito de ve\u00edculos nas vias terrestres abertas \u00e0 circula\u00e7\u00e3o obedece a normas estabelecidas no C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro que visam ordenar, organizar o tr\u00e2nsito como forma de evitar conflitos entre os atores nele presente e at\u00e9 acidentes. Com base nas normas de circula\u00e7\u00e3o e conduta, analise as afirma\u00e7\u00f5es abaixo: I- A circula\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos far-se-\u00e1 pelo lado direito da via, admitindo-se as exce\u00e7\u00f5es devidamente sinalizadas. II- O condutor poder\u00e1 guardar dist\u00e2ncia frontal entre seu ve\u00edculo e o que estiver a sua frente. III- O condutor dever\u00e1 guardar dist\u00e2ncia lateral de outros autom\u00f3veis apenas na ultrapassagem. \u00c9 CORRETO o que se afirma apenas em: ","provas":[{"id":51841,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Ventura","sigla":"Prefeitura","id":4137,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - Motorista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:20:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1568248,"hashId":"1dc4e896ff047d5c0ebb47690bc9d927","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O tr\u00e2nsito de ve\u00edculos nas vias terrestres abertas \u00e0 circula\u00e7\u00e3o obedece a normas estabelecidas no C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro que visam ordenar, organizar o tr\u00e2nsito como forma de evitar conflitos entre os atores nele presente e at\u00e9 acidentes. Com base nas normas de circula\u00e7\u00e3o e conduta, analise as afirma\u00e7\u00f5es abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>I-<\/strong> A circula\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos far-se-\u00e1 pelo lado direito da via, admitindo-se as exce\u00e7\u00f5es devidamente sinalizadas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>II-<\/strong> O condutor poder\u00e1 guardar dist\u00e2ncia frontal entre seu ve\u00edculo e o que estiver a sua frente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>III-<\/strong> O condutor dever\u00e1 guardar dist\u00e2ncia lateral de outros autom\u00f3veis apenas na ultrapassagem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 CORRETO o que se afirma apenas em: <\/p>","resposta":5878682,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II e III. ","id":5878680,"corpo":"<p>II e III. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II. ","id":5878681,"corpo":"<p>I e II. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I. ","id":5878682,"corpo":"<p>I. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III. ","id":5878683,"corpo":"<p>III. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II.","id":5878684,"corpo":"<p>II.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438878,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo III - Das Normas Gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo III - Das Normas Gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421866,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-iii-das-normas-gerais-de-circulacao-e-conduta"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/1568248","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Ventura","sigla":"Prefeitura","id":4137,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as figuras abaixo em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sinaliza\u00e7\u00e3o vertical. A(s) leitura(s) CORRETA(S) est\u00e1(\u00e3o) na alternativa. ","provas":[{"id":51841,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Ventura","sigla":"Prefeitura","id":4137,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - Motorista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:20:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1568256,"hashId":"256385ebd6ae8ebfddf5bbde23ddf607","enunciado":"<p>Analise as figuras abaixo em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sinaliza\u00e7\u00e3o vertical. <\/p><p><br><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/51841\/questao\/1568256-20210226221314000000-0.png\"><\/p><p>A(s) leitura(s) CORRETA(S) est\u00e1(\u00e3o) na alternativa. <\/p>","resposta":5878721,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I. ","id":5878720,"corpo":"<p>I. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III.","id":5878721,"corpo":"<p>III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II.","id":5878722,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III.","id":5878723,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"IV.","id":5878724,"corpo":"<p>IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438878,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo VII - Da Sinaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo VII - Da Sinaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421871,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-vii-da-sinalizacao-de-transito"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/1568256","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSEP PI","descricao":"CONSEP PI","sigla":"","oab":false,"id":511}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Piau\u00ed","sigla":"CRMV PI","id":4651,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas abaixo relacionadas ao controle de Agrot\u00f3xicos, seus Componentes e Afins, no Estado do Piau\u00ed, e marque a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":56030,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Piau\u00ed","sigla":"CRMV PI","id":4651,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"CONSEP PI","descricao":"CONSEP PI","sigla":"","oab":false,"id":511},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-pi-pi-2019-consep-pi-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CONSEP PI - CRMV PI - T\u00e9cnico Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1686898,"hashId":"87467bcfb2e72d9535b1445d9016324b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas abaixo relacionadas ao controle de Agrot\u00f3xicos, seus Componentes e Afins, no Estado do Piau\u00ed, e marque a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":6372863,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00f3 ser\u00e3o admitidos em territ\u00f3rio estadual, para o armazenamento, a comercializa\u00e7\u00e3o, o transporte e o uso, os agrot\u00f3xicos e afins devidamente registrados no \u00f3rg\u00e3o federal competente;","id":6372860,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00f3 ser\u00e3o admitidos em territ\u00f3rio estadual, para o armazenamento, a comercializa\u00e7\u00e3o, o transporte e o uso, os agrot\u00f3xicos e afins devidamente registrados no \u00f3rg\u00e3o federal competente;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A produ\u00e7\u00e3o, a comercializa\u00e7\u00e3o, o uso, a aplica\u00e7\u00e3o, o transporte e o armazenamento, no territ\u00f3rio do Estado do Piau\u00ed, de todo e qualquer agrot\u00f3xico, seus componentes e afins, est\u00e3o condicionados ao cadastramento perante a Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria do Estado do Piau\u00ed \u2013 ADAPI, pelo fabricante;","id":6372861,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A produ\u00e7\u00e3o, a comercializa\u00e7\u00e3o, o uso, a aplica\u00e7\u00e3o, o transporte e o armazenamento, no territ\u00f3rio do Estado do Piau\u00ed, de todo e qualquer agrot\u00f3xico, seus componentes e afins, est\u00e3o condicionados ao cadastramento perante a Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria do Estado do Piau\u00ed \u2013 ADAPI, pelo fabricante;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os estabelecimentos que comercializam agrot\u00f3xicos, seus componentes e afins, abrangidos por esta Lei s\u00f3 poder\u00e3o funcionar com assist\u00eancia e responsabilidade de um t\u00e9cnico legalmente habilitado, engenheiro agr\u00f4nomo ou florestal;","id":6372862,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os estabelecimentos que comercializam agrot\u00f3xicos, seus componentes e afins, abrangidos por esta Lei s\u00f3 poder\u00e3o funcionar com assist\u00eancia e responsabilidade de um t\u00e9cnico legalmente habilitado, engenheiro agr\u00f4nomo ou florestal;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sempre que ocorrerem modifica\u00e7\u00f5es nas informa\u00e7\u00f5es da documenta\u00e7\u00e3o apresentada para cadastro do produto ou de empresa dever\u00e1 a firma respons\u00e1vel comunicar o fato ao CRMV, no prazo de 30 (trinta) dias.","id":6372863,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sempre que ocorrerem modifica\u00e7\u00f5es nas informa\u00e7\u00f5es da documenta\u00e7\u00e3o apresentada para cadastro do produto ou de empresa dever\u00e1 a firma respons\u00e1vel comunicar o fato ao CRMV, no prazo de 30 (trinta) dias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453022,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":291236,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-estadual-e-do-df"},{"nome_clean":"Piau\u00ed - PI","oab":false,"nome":"Piau\u00ed - PI","pai":291236,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395528,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-piaui-pi"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1686898","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSEP PI","descricao":"CONSEP PI","sigla":"","oab":false,"id":511}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Piau\u00ed","sigla":"CRMV PI","id":4651,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os documentos e arquivos podem ser classificados em diferentes categorias. S\u00e3o ESP\u00c9CIES de arquivos e documentos, EXCETO:","provas":[{"id":56030,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Piau\u00ed","sigla":"CRMV PI","id":4651,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"CONSEP PI","descricao":"CONSEP PI","sigla":"","oab":false,"id":511},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-pi-pi-2019-consep-pi-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CONSEP PI - CRMV PI - T\u00e9cnico Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:26:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1686920,"hashId":"dbc2aa3696e034629e434d89f9c05520","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os documentos e arquivos podem ser classificados em diferentes categorias. S\u00e3o ESP\u00c9CIES de arquivos e documentos, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":6372951,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ata;","id":6372948,"corpo":"<p>Ata;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Contrato;","id":6372949,"corpo":"<p>Contrato;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Decreto;","id":6372950,"corpo":"<p>Decreto;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Livro.","id":6372951,"corpo":"<p>Livro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453024,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Quanto \u00e0 esp\u00e9cie \/ tipologia","oab":false,"nome":"Quanto \u00e0 esp\u00e9cie \/ tipologia","pai":404689,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404695,"slug":"arquivologia-quanto-a-especie-tipologia"}],"slug":"arquivologia\/1686920","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042}],"cargos":[{"descricao":"Medicina","id":1506}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a afirmativa INCORRETA:","provas":[{"id":56031,"cargo":{"descricao":"Medicina","id":1506},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"essex-2019-essex-medicina","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - Medicina - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1686957,"hashId":"cc5ab75cc5b6130ba4722cc3cdf9e7b1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a afirmativa INCORRETA:<\/p>","resposta":6373098,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A vacina da Hepatite B est\u00e1 indicada para adultos com risco aumentado para infec\u00e7\u00f5es, incluindo todas as pessoas dos 19 aos 59 anos com Diabetes.","id":6373096,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A vacina da Hepatite B est\u00e1 indicada para adultos com risco aumentado para infec\u00e7\u00f5es, incluindo todas as pessoas dos 19 aos 59 anos com Diabetes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Est\u00e1 indicado o rastreio de HBsAg a todas as mulheres gr\u00e1vidas.","id":6373097,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 indicado o rastreio de HBsAg a todas as mulheres gr\u00e1vidas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A principal rea\u00e7\u00e3o adversa est\u00e1 relacionada a complica\u00e7\u00f5es imunes sist\u00eamicas.","id":6373098,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A principal rea\u00e7\u00e3o adversa est\u00e1 relacionada a complica\u00e7\u00f5es imunes sist\u00eamicas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 recomendado tr\u00eas doses de vacina e uma dose de imunoglobulina da Hepatite B para os lactentes de m\u00e3es infectadas aguda ou cronicamente.","id":6373099,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 recomendado tr\u00eas doses de vacina e uma dose de imunoglobulina da Hepatite B para os lactentes de m\u00e3es infectadas aguda ou cronicamente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453025,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":"medicina\/1686957","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042}],"cargos":[{"descricao":"Medicina","id":1506}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente feminina, 45 anos, submetida a exames de rotina em cl\u00ednica da fam\u00edlia, que detectou anemia e policromasia ao hemograma. No momento da consulta, a paciente encontrava-se ict\u00e9rica, queixando-se de fadiga e com esplenomegalia. Com rela\u00e7\u00e3o a outros exames complementares solicitados relativos ao diagn\u00f3stico da doen\u00e7a, \u00e9 esperado encontrarmos :","provas":[{"id":56031,"cargo":{"descricao":"Medicina","id":1506},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"essex-2019-essex-medicina","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - Medicina - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1686958,"hashId":"af888f4ecf2f3a0d4a7058d5d88fc7f3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente feminina, 45 anos, submetida a exames de rotina em cl\u00ednica da fam\u00edlia, que detectou anemia e policromasia ao hemograma. No momento da consulta, a paciente encontrava-se ict\u00e9rica, queixando-se de fadiga e com esplenomegalia. Com rela\u00e7\u00e3o a outros exames complementares solicitados relativos ao diagn\u00f3stico da doen\u00e7a, \u00e9 esperado encontrarmos :<\/p>","resposta":6373103,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Bilirrubina direta aumentada; Haptoglobina aumentada; contagem de reticul\u00f3citos aumentada.","id":6373100,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Bilirrubina direta aumentada; Haptoglobina aumentada; contagem de reticul\u00f3citos aumentada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Bilirrubina direta aumentada; Haptoglobina diminu\u00edda; LDH aumentada.","id":6373101,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Bilirrubina direta aumentada; Haptoglobina diminu\u00edda; LDH aumentada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Bilirrubina indireta aumentada; LDH diminu\u00edda; contagem de reticul\u00f3citos aumentada.","id":6373102,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Bilirrubina indireta aumentada; LDH diminu\u00edda; contagem de reticul\u00f3citos aumentada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Bilirrubina indireta aumentada; Haptoglobina diminu\u00edda; contagem de reticul\u00f3citos aumentada.","id":6373103,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Bilirrubina indireta aumentada; Haptoglobina diminu\u00edda; contagem de reticul\u00f3citos aumentada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453025,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/1686958","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042}],"cargos":[{"descricao":"Medicina","id":1506}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos E.U.A. ocorrem mais de 700.000 casos de sepse ao ano. A Les\u00e3o Renal Aguda (LRA) complica mais de 50% dos casos de sepse grave e aumenta expressivamente o risco de morte. A sepse \u00e9 tamb\u00e9m uma causa muito importante de LRA nos pa\u00edses em desenvolvimento. Observe as afirmativas abaixo e marque a alternativa CORRETA: I \u2013 A sepse pode causar les\u00e3o endotelial, que acarreta trombose microvascular, ativa\u00e7\u00e3o das esp\u00e9cies reativas de oxig\u00eanio e ades\u00e3o e migra\u00e7\u00e3o de leuc\u00f3citos. II \u2013 As redu\u00e7\u00f5es da taxa de filtra\u00e7\u00e3o glomerular (TFG) associadas \u00e0 sepse s\u00f3 ocorrem quando h\u00e1 hipotens\u00e3o franca detect\u00e1vel. III \u2013 Os mecanismos envolvidos nos efeitos hemodin\u00e2micos da sepse, podem ser : vasodilata\u00e7\u00e3o arteriolar eferente excessiva, principalmente nos est\u00e1gios iniciais da sepse, ou a vasoconstri\u00e7\u00e3o renal causada pela ativa\u00e7\u00e3o do sistema simp\u00e1tico, do sistema renina-angiotensina-aldosterona, da vasopressina e endotelina. IV \u2013 O colapso hemodin\u00e2mico causado pela sepse, que requer suporte vasopressor, gera LRA grave.","provas":[{"id":56031,"cargo":{"descricao":"Medicina","id":1506},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"essex-2019-essex-medicina","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - Medicina - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1686961,"hashId":"c38a7b05da9115980596437683b00a8e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos E.U.A. ocorrem mais de 700.000 casos de sepse ao ano. A Les\u00e3o Renal Aguda (LRA) complica mais de 50% dos casos de sepse grave e aumenta expressivamente o risco de morte. A sepse \u00e9 tamb\u00e9m uma causa muito importante de LRA nos pa\u00edses em desenvolvimento. Observe as afirmativas abaixo e marque a alternativa CORRETA: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 A sepse pode causar les\u00e3o endotelial, que acarreta trombose microvascular, ativa\u00e7\u00e3o das esp\u00e9cies reativas de oxig\u00eanio e ades\u00e3o e migra\u00e7\u00e3o de leuc\u00f3citos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 As redu\u00e7\u00f5es da taxa de filtra\u00e7\u00e3o glomerular (TFG) associadas \u00e0 sepse s\u00f3 ocorrem quando h\u00e1 hipotens\u00e3o franca detect\u00e1vel. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 Os mecanismos envolvidos nos efeitos hemodin\u00e2micos da sepse, podem ser : vasodilata\u00e7\u00e3o arteriolar eferente excessiva, principalmente nos est\u00e1gios iniciais da sepse, ou a vasoconstri\u00e7\u00e3o renal causada pela ativa\u00e7\u00e3o do sistema simp\u00e1tico, do sistema renina-angiotensina-aldosterona, da vasopressina e endotelina. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV \u2013 O colapso hemodin\u00e2mico causado pela sepse, que requer suporte vasopressor, gera LRA grave.<\/p>","resposta":6373113,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todas est\u00e3o corretas.","id":6373112,"corpo":"<p>Todas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as alternativas I, III e IV est\u00e3o corretas.","id":6373113,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as alternativas I, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as alternativas II, III e IV est\u00e3o corretas.","id":6373114,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as alternativas II, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente a alternativa II est\u00e1 correta.","id":6373115,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente a alternativa II est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453025,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":"medicina\/1686961","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042}],"cargos":[{"descricao":"Medicina","id":1506}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o causas de derrame pleural exudativo, EXCETO:","provas":[{"id":56031,"cargo":{"descricao":"Medicina","id":1506},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"essex-2019-essex-medicina","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - Medicina - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1686962,"hashId":"92624c0de0a7b4596f5b2882a752ca5e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o causas de derrame pleural exudativo, EXCETO:<\/p>","resposta":6373119,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Doen\u00e7a metast\u00e1tica; Doen\u00e7a pancre\u00e1tica; Sarcoidose.","id":6373116,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Doen\u00e7a metast\u00e1tica; Doen\u00e7a pancre\u00e1tica; Sarcoidose.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Embolia pulmonar; Ruptura do es\u00f4fago; S\u00edndrome de Churg-Strauss.","id":6373117,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Embolia pulmonar; Ruptura do es\u00f4fago; S\u00edndrome de Churg-Strauss.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Radioterapia; S\u00edndrome de Meigs; Mesotelioma.","id":6373118,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Radioterapia; S\u00edndrome de Meigs; Mesotelioma.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00edndrome Nefr\u00f3tica; Cirrose hep\u00e1tica; Mixedema.","id":6373119,"corpo":"<p>S\u00edndrome Nefr\u00f3tica; Cirrose hep\u00e1tica; Mixedema.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453025,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pneumologia","oab":false,"nome":"Pneumologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4500,"slug":"medicina-pneumologia"}],"slug":"medicina\/1686962","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042}],"cargos":[{"descricao":"Medicina","id":1506}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A reten\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria no idoso \u00e9 caracterizada por:","provas":[{"id":56031,"cargo":{"descricao":"Medicina","id":1506},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"essex-2019-essex-medicina","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - Medicina - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1686971,"hashId":"63a70a2ca24453c628050adc10f4befd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A reten\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria no idoso \u00e9 caracterizada por:<\/p>","resposta":6373154,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Infec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria cr\u00f4nica; Diabetes Melito.","id":6373152,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Infec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria cr\u00f4nica; Diabetes Melito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Delirium; anorexia e hospitaliza\u00e7\u00e3o prolongada.","id":6373153,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Delirium; anorexia e hospitaliza\u00e7\u00e3o prolongada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Perda do m\u00fasculo detrusor; fibrose e degenera\u00e7\u00e3o axonal.","id":6373154,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Perda do m\u00fasculo detrusor; fibrose e degenera\u00e7\u00e3o axonal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Les\u00e3o cognitiva; fragilidade; comorbidade.","id":6373155,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Les\u00e3o cognitiva; fragilidade; comorbidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453025,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Geriatria","oab":false,"nome":"Geriatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4482,"slug":"medicina-geriatria"}],"slug":"medicina\/1686971","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042}],"cargos":[{"descricao":"Medicina","id":1506}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No ciclo menstrual normal, a produ\u00e7\u00e3o ordenada de horm\u00f4nios e a prolifera\u00e7\u00e3o paralela do revestimento uterino preparam para a implanta\u00e7\u00e3o do embri\u00e3o. Os 2\/3 superficiais do endom\u00e9trio correspondem \u00e0 zona que prolifera e \u00e9, por fim, descartada a cada ciclo se n\u00e3o ocorrer gravidez. Essa por\u00e7\u00e3o do endom\u00e9trio \u00e9 conhecida como:","provas":[{"id":56031,"cargo":{"descricao":"Medicina","id":1506},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"essex-2019-essex-medicina","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - Medicina - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1686977,"hashId":"519e47c62a4936a05a880eed96092bae","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No ciclo menstrual normal, a produ\u00e7\u00e3o ordenada de horm\u00f4nios e a prolifera\u00e7\u00e3o paralela do revestimento uterino preparam para a implanta\u00e7\u00e3o do embri\u00e3o. Os 2\/3 superficiais do endom\u00e9trio correspondem \u00e0 zona que prolifera e \u00e9, por fim, descartada a cada ciclo se n\u00e3o ocorrer gravidez. Essa por\u00e7\u00e3o do endom\u00e9trio \u00e9 conhecida como:<\/p>","resposta":6373177,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dec\u00eddua basal.","id":6373176,"corpo":"<p>Dec\u00eddua basal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dec\u00eddua funcional.","id":6373177,"corpo":"<p>Dec\u00eddua funcional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pseudodecidualiza\u00e7\u00e3o.","id":6373178,"corpo":"<p>Pseudodecidualiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Corpo L\u00fateo.","id":6373179,"corpo":"<p>Corpo L\u00fateo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453026,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":"medicina\/1686977","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042}],"cargos":[{"descricao":"Medicina","id":1506}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A causa mais comum de oligovula\u00e7\u00e3o e anovula\u00e7\u00e3o, tanto na popula\u00e7\u00e3o geral como em mulheres inf\u00e9rteis \u00e9:","provas":[{"id":56031,"cargo":{"descricao":"Medicina","id":1506},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"essex-2019-essex-medicina","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - Medicina - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1686983,"hashId":"4c8dcb1119f235622a1fd01670e4bc85","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A causa mais comum de oligovula\u00e7\u00e3o e anovula\u00e7\u00e3o, tanto na popula\u00e7\u00e3o geral como em mulheres inf\u00e9rteis \u00e9:<\/p>","resposta":6373200,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00edndrome do ov\u00e1rio polic\u00edstico.","id":6373200,"corpo":"<p>S\u00edndrome do ov\u00e1rio polic\u00edstico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Obstru\u00e7\u00e3o tub\u00e1ria, uni ou bilateral.","id":6373201,"corpo":"<p>Obstru\u00e7\u00e3o tub\u00e1ria, uni ou bilateral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Menstrua\u00e7\u00e3o irregular.","id":6373202,"corpo":"<p>Menstrua\u00e7\u00e3o irregular.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das anteriores.","id":6373203,"corpo":"<p>Nenhuma das anteriores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453026,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":"medicina\/1686983","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042}],"cargos":[{"descricao":"Medicina","id":1506}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o atual conceito de termo da gravidez adotada pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de sa\u00fade (2013), a gesta\u00e7\u00e3o pode ser classificada em termo precoce, completo e tardio. Com qual idade gestacional uma gravidez pode ser classificada em termo completo ? ","provas":[{"id":56031,"cargo":{"descricao":"Medicina","id":1506},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"essex-2019-essex-medicina","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - Medicina - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1686985,"hashId":"f893d96b5c39ba6193c5af122fa03d7b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o atual conceito de termo da gravidez adotada pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de sa\u00fade (2013), a gesta\u00e7\u00e3o pode ser classificada em <em>termo <\/em>precoce, completo e tardio. Com qual idade gestacional uma gravidez pode ser classificada em termo completo ? <\/p>","resposta":6373209,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"37 semanas + 0 dias a 39 semanas + 0 dias.","id":6373208,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">37 semanas + 0 dias a 39 semanas + 0 dias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"39 semanas + 0 dias a 40 semanas + 6 dias.","id":6373209,"corpo":"<p>39 semanas + 0 dias a 40 semanas + 6 dias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"39 semanas + 0 dias a 42 semanas + 0 dias.","id":6373210,"corpo":"<p>39 semanas + 0 dias a 42 semanas + 0 dias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Acima de 40 semanas + 0 dias.","id":6373211,"corpo":"<p>Acima de 40 semanas + 0 dias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453026,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":"medicina\/1686985","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042}],"cargos":[{"descricao":"Medicina","id":1506}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Crian\u00e7a com 3 anos de idade, chega ao ambulat\u00f3rio apresentando fotofobia, xeroftalmia, defeito no esmalte do dente, manchas de Bitot. O diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel \u00e9:","provas":[{"id":56031,"cargo":{"descricao":"Medicina","id":1506},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"essex-2019-essex-medicina","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - Medicina - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1686988,"hashId":"7639e4f191ccb788284a984e98f7eb69","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Crian\u00e7a com 3 anos de idade, chega ao ambulat\u00f3rio apresentando fotofobia, xeroftalmia, defeito no esmalte do dente, manchas de Bitot. O diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel \u00e9:<\/p>","resposta":6373220,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Defici\u00eancia de vitamina A.","id":6373220,"corpo":"<p>Defici\u00eancia de vitamina A.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Defici\u00eancia de vitamina B6.","id":6373221,"corpo":"<p>Defici\u00eancia de vitamina B6.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Defici\u00eancia de vitamina C.","id":6373222,"corpo":"<p>Defici\u00eancia de vitamina C.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Defici\u00eancia de vitamina D.","id":6373223,"corpo":"<p>Defici\u00eancia de vitamina D.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453027,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/1686988","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042}],"cargos":[{"descricao":"Medicina","id":1506}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre as causas identific\u00e1veis de parto prematuro relacionadas ao feto, podemos encontrar EXCETO:","provas":[{"id":56031,"cargo":{"descricao":"Medicina","id":1506},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"essex-2019-essex-medicina","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - Medicina - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1686990,"hashId":"b978c17bbaa705679f2612c9010cb156","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre as causas identific\u00e1veis de parto prematuro relacionadas ao feto, podemos encontrar EXCETO:<\/p>","resposta":6373230,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sofrimento fetal.","id":6373228,"corpo":"<p>Sofrimento fetal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Gesta\u00e7\u00e3o m\u00faltipla.","id":6373229,"corpo":"<p>Gesta\u00e7\u00e3o m\u00faltipla.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Placenta pr\u00e9via.","id":6373230,"corpo":"<p>Placenta pr\u00e9via.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Eritroblastose.","id":6373231,"corpo":"<p>Eritroblastose.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453027,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":"medicina\/1686990","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042}],"cargos":[{"descricao":"Medicina","id":1506}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A H\u00e9rnia \u00e9 definida como uma protus\u00e3o anormal de um \u00f3rg\u00e3o ou tecido por um defeito de suas paredes circundantes. Entre os v\u00e1rios tipos de h\u00e9rnia, assinale o mais comum.","provas":[{"id":56031,"cargo":{"descricao":"Medicina","id":1506},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"essex-2019-essex-medicina","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - Medicina - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1686997,"hashId":"ed52c255019eed2d226dd87cc8b779bb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A H\u00e9rnia \u00e9 definida como uma protus\u00e3o anormal de um \u00f3rg\u00e3o ou tecido por um defeito de suas paredes circundantes. Entre os v\u00e1rios tipos de h\u00e9rnia, assinale o mais comum.<\/p>","resposta":6373257,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"H\u00e9rnia inguinal direta.","id":6373256,"corpo":"<p>H\u00e9rnia inguinal direta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"H\u00e9rnia inguinal indireta.","id":6373257,"corpo":"<p>H\u00e9rnia inguinal indireta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"H\u00e9rnia femoral.","id":6373258,"corpo":"<p>H\u00e9rnia femoral.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"H\u00e9rnia umbilical.","id":6373259,"corpo":"<p>H\u00e9rnia umbilical.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453028,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"}],"slug":"medicina\/1686997","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Osvaldo Cruz","sigla":"","id":1781,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na perspectiva de Rui Chamone Jorge, o objeto da terapia ocupacional \u00e9 caracterizado pela \u201cconsci\u00eancia de que algo existe\u201d segundo o autor marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":42819,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Osvaldo Cruz","sigla":"","id":1781,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-osvaldo-cruz-sp-2019-instituto-excelencia-terapeuta-ocupacional-edital-no3-2","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Osvaldo Cruz - Terapeuta Ocupacional - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1277275,"hashId":"2db21d55327e73eba343d41f74bec4c6","enunciado":"<p align=justify>Na perspectiva de Rui Chamone Jorge, o objeto da terapia ocupacional \u00e9 caracterizado pela \u201cconsci\u00eancia de que algo existe\u201d segundo o autor marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":4638234,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 o fazer livre e criativo com vistas \u00e0 sensibilidade, antes que ao pensamento; e seu objeto que \u00e9 a aquisi\u00e7\u00e3o da consci\u00eancia de que algo existe, pela observa\u00e7\u00e3o do objeto concreto que se fez.","id":4638234,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 o fazer livre e criativo com vistas \u00e0 sensibilidade, antes que ao pensamento; e seu objeto que \u00e9 a aquisi\u00e7\u00e3o da consci\u00eancia de que algo existe, pela observa\u00e7\u00e3o do objeto concreto que se fez.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A especificidade da terapia ocupacional consiste no uso de atividades, treino e aperfei\u00e7oamento para alcan\u00e7ar o eu.","id":4638235,"corpo":"<p align=justify>A especificidade da terapia ocupacional consiste no uso de atividades, treino e aperfei\u00e7oamento para alcan\u00e7ar o eu.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A terapia ocupacional, se fundamenta num processo de aprendizagem no desenvolvimento da esp\u00e9cie.","id":4638236,"corpo":"<p align=justify>A terapia ocupacional, se fundamenta num processo de aprendizagem no desenvolvimento da esp\u00e9cie.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":4638237,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405186,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Terapia Ocupacional Geral","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional Geral","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425493,"slug":"terapia-ocupacional-terapia-ocupacional-geral"}],"slug":"terapia-ocupacional\/1277275","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Osvaldo Cruz","sigla":"","id":1781,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Reforma Psiqui\u00e1trica, discutida no Brasil desde os anos 80, envolveu trabalhadores de sa\u00fade mental, usu\u00e1rios e familiares que almejavam uma pr\u00e1tica menos estigmatizante e voltada para a reinser\u00e7\u00e3o social. Com a reforma psiqui\u00e1trica urge descrever os conceitos de redes sociais de apoio, vida cotidiana, acesso ao trabalho e aos direitos, autonomia e dignidade Neste contexto, dois referenciais da Terapia Ocupacional se tornaram muito importantes no campo da Sa\u00fade Mental e continuam ativos at\u00e9 hoje. S\u00e3o eles:","provas":[{"id":42819,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Osvaldo Cruz","sigla":"","id":1781,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-osvaldo-cruz-sp-2019-instituto-excelencia-terapeuta-ocupacional-edital-no3-2","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Osvaldo Cruz - Terapeuta Ocupacional - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1277292,"hashId":"3126fdadafd65c53183ac784bb9a03d0","enunciado":"<p align=justify>A Reforma Psiqui\u00e1trica, discutida no Brasil desde os anos 80, envolveu trabalhadores de sa\u00fade mental, usu\u00e1rios e familiares que almejavam uma pr\u00e1tica menos estigmatizante e voltada para a reinser\u00e7\u00e3o social. Com a reforma psiqui\u00e1trica urge descrever os conceitos de redes sociais de apoio, vida cotidiana, acesso ao trabalho e aos direitos, autonomia e dignidade Neste contexto, dois referenciais da Terapia Ocupacional se tornaram muito importantes no campo da Sa\u00fade Mental e continuam ativos at\u00e9 hoje. S\u00e3o eles:<\/p>","resposta":4638270,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Psican\u00e1lise e o Modelo da Ocupa\u00e7\u00e3o Humana.","id":4638268,"corpo":"<p align=justify>A Psican\u00e1lise e o Modelo da Ocupa\u00e7\u00e3o Humana.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A Reabilita\u00e7\u00e3o Psicossocial e a Integra\u00e7\u00e3o Sens\u00f3rio-Motora.","id":4638269,"corpo":"<p align=justify>A Reabilita\u00e7\u00e3o Psicossocial e a Integra\u00e7\u00e3o Sens\u00f3rio-Motora.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A Socioterapia e a Psicodin\u00e2mica.","id":4638270,"corpo":"<p align=justify>A Socioterapia e a Psicodin\u00e2mica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":4638271,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405186,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Terapia Ocupacional","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425486,"slug":"terapia-ocupacional-historia-da-terapia-ocupacional"}],"slug":"terapia-ocupacional\/1277292","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tapejara","sigla":"","id":1889,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O hipotireoidismo cong\u00eanito pode ser diagnosticado pelos Programas de Triagem Neonatal e, consequentemente, tratado precocemente. Qual \u00e9 a forma biologicamente ativa do horm\u00f4nio tireoidiano?","provas":[{"id":42810,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapejara","sigla":"","id":1889,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapejara-pr-2019-fundatec-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Tapejara - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1277101,"hashId":"377d86c3b4df72e57c2a8cf31599d55c","enunciado":"<p align=justify>O hipotireoidismo cong\u00eanito pode ser diagnosticado pelos Programas de Triagem Neonatal e, consequentemente, tratado precocemente. Qual \u00e9 a forma biologicamente ativa do horm\u00f4nio tireoidiano?<\/p>","resposta":4637559,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"T3.","id":4637559,"corpo":"<p align=justify>T3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"T4.","id":4637560,"corpo":"<p align=justify>T4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"TSH.","id":4637561,"corpo":"<p align=justify>TSH.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"TRH.","id":4637562,"corpo":"<p align=justify>TRH.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"PTH.","id":4637563,"corpo":"<p align=justify>PTH.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405163,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/1277101","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tapejara","sigla":"","id":1889,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Kernicterus \u00e9 uma grave complica\u00e7\u00e3o da hiperbilirrubinemia. Analise as assertivas abaixo e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas, em rela\u00e7\u00e3o aos seus sintomas. ( ) Perda auditiva. ( ) Oftalmoplegia. ( ) Hipoplasia do esmalte dent\u00e1rio. ( ) Coreoatetose. ( ) Anormalidades do t\u00f4nus muscular. A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":42810,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapejara","sigla":"","id":1889,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapejara-pr-2019-fundatec-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Tapejara - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1277106,"hashId":"0f8589fb7d65f289a923e79f923d8c9e","enunciado":"<p align=\"justify\"><em>Kernicterus<\/em> \u00e9 uma grave complica\u00e7\u00e3o da hiperbilirrubinemia. Analise as assertivas abaixo e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas, em rela\u00e7\u00e3o aos seus sintomas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Perda auditiva.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Oftalmoplegia.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Hipoplasia do esmalte dent\u00e1rio.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Coreoatetose.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Anormalidades do t\u00f4nus muscular.\r\n<\/p><p align=\"justify\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":4637582,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":4637579,"corpo":"<p align=justify>F \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","id":4637580,"corpo":"<p align=justify>F \u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":4637581,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 F \u2013 F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","id":4637582,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":4637583,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405163,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/1277106","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Osvaldo Cruz","sigla":"","id":1781,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 exame padr\u00e3o ouro na detec\u00e7\u00e3o da cicatriz renal e deve ser realizado em todos os lactentes com infec\u00e7\u00e3o de trato urin\u00e1rio ITU febril, crian\u00e7as que apresentaram quadro cl\u00ednico de pielonefrite (mesmo naquelas crian\u00e7as com USG normal de rins e vias urin\u00e1rias) e pacientes com RVU. Dever\u00e1 ser realizado ap\u00f3s quatro a seis meses do epis\u00f3dio inicial de ITU. A descri\u00e7\u00e3o acima refere-se a:","provas":[{"id":42811,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Osvaldo Cruz","sigla":"","id":1781,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-osvaldo-cruz-sp-2019-instituto-excelencia-medico-area-pediatra-2","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Osvaldo Cruz - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1277114,"hashId":"6655ed39342cd739024d37cd81e23de2","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 exame padr\u00e3o ouro na detec\u00e7\u00e3o da cicatriz renal e deve ser realizado em todos os lactentes com infec\u00e7\u00e3o de trato urin\u00e1rio ITU febril, crian\u00e7as que apresentaram quadro cl\u00ednico de pielonefrite (mesmo naquelas crian\u00e7as com USG normal de rins e vias urin\u00e1rias) e pacientes com RVU. Dever\u00e1 ser realizado ap\u00f3s quatro a seis meses do epis\u00f3dio inicial de ITU. A descri\u00e7\u00e3o acima refere-se a:<\/p>","resposta":4637618,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cintilografia renal com DMSA.","id":4637618,"corpo":"<p align=justify>Cintilografia renal com DMSA.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Uretrocistografia miccional (UCM).","id":4637619,"corpo":"<p align=justify>Uretrocistografia miccional (UCM).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ultrassonografia (USG) do aparelho urin\u00e1rio e bexiga.","id":4637620,"corpo":"<p align=justify>Ultrassonografia (USG) do aparelho urin\u00e1rio e bexiga.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":4637621,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405167,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/1277114","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Osvaldo Cruz","sigla":"","id":1781,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir sobre aleitamento materno e artificial, coloque V para verdadeiro e F para falso. Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA: ( ) O aleitamento materno e o ato de amamentar s\u00e3o de extrema import\u00e2ncia na promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e na preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as em curto e longo prazo, para a nutriz e seu filho. Assim, o aleitamento materno deve ser recomendado de forma exclusiva at\u00e9 o sexto m\u00eas e complementado (por meio de alimenta\u00e7\u00e3o complementar balanceada e equilibrada) at\u00e9 os dois anos ou mais. ( ) O leite materno cont\u00e9m IgA secretora, que funciona como bloqueador de ant\u00edgenos alimentares e ambientais, bem como v\u00e1rios fatores de amadurecimento da barreira intestinal e fatores imunorreguladores importantes no estabelecimento da microbiota. ( ) O leite materno tem papel importante na indu\u00e7\u00e3o de toler\u00e2ncia oral, quando o alimento alerg\u00eanico \u00e9 introduzido de forma complementar, em pequenas quantidades. ( ) O aleitamento materno exclusivo, sem a introdu\u00e7\u00e3o de leite de vaca, de f\u00f3rmulas infantis \u00e0 base de leite de vaca e de alimentos complementares at\u00e9 os seis meses tem sido ressaltado como eficaz na preven\u00e7\u00e3o do aparecimento de sintomas al\u00e9rgicos.","provas":[{"id":42811,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Osvaldo Cruz","sigla":"","id":1781,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-osvaldo-cruz-sp-2019-instituto-excelencia-medico-area-pediatra-2","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Osvaldo Cruz - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1277116,"hashId":"bee5da04060835ef0e9194b4d8b73af5","enunciado":"<p align=\"justify\"><p align=\"justify\">Analise as afirmativas a seguir sobre aleitamento materno e artificial, coloque V para verdadeiro e F para falso. Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) O aleitamento materno e o ato de amamentar s\u00e3o de extrema import\u00e2ncia na promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e na preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as em curto e longo prazo, para a nutriz e seu filho. Assim, o aleitamento materno deve ser recomendado de forma exclusiva at\u00e9 o sexto m\u00eas e complementado (por meio de alimenta\u00e7\u00e3o complementar balanceada e equilibrada) at\u00e9 os dois anos ou mais.<\/p><p align=\"justify\">\r\n( ) O leite materno cont\u00e9m IgA secretora, que funciona como bloqueador de ant\u00edgenos alimentares e ambientais, bem como v\u00e1rios fatores de amadurecimento da barreira intestinal e fatores imunorreguladores importantes no estabelecimento da microbiota.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) O leite materno tem papel importante na indu\u00e7\u00e3o de toler\u00e2ncia oral, quando o alimento alerg\u00eanico \u00e9 introduzido de forma complementar, em pequenas quantidades.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) O aleitamento materno exclusivo, sem a introdu\u00e7\u00e3o de leite de vaca, de f\u00f3rmulas infantis \u00e0 base de leite de vaca e de alimentos complementares at\u00e9 os seis meses tem sido ressaltado como eficaz na preven\u00e7\u00e3o do aparecimento de sintomas al\u00e9rgicos.<\/p><p><\/p>","resposta":4637628,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F-F-V-V.","id":4637626,"corpo":"<p align=justify>F-F-V-V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V-F-V-F.","id":4637627,"corpo":"<p align=justify>V-F-V-F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V-V-V-V.","id":4637628,"corpo":"<p align=justify>V-V-V-V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":4637629,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405167,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/1277116","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Osvaldo Cruz","sigla":"","id":1781,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ainda que existam similitudes, deve-se ressaltar que adolescentes comp\u00f5em um grupo heterog\u00eaneo de indiv\u00edduos, necessitando de um olhar atento \u00e0s diferen\u00e7as individuais. Al\u00e9m disso, muitos v\u00e3o \u00e0 consulta contra a pr\u00f3pria vontade e reagem com mutismo ou gerando conflitos, o que requer certa habilidade do profissional no manejo de cada situa\u00e7\u00e3o. Assinale a alternativa que apresenta uma situa\u00e7\u00e3o em que o sigilo profissional deve ser interrompido:","provas":[{"id":42811,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Osvaldo Cruz","sigla":"","id":1781,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-osvaldo-cruz-sp-2019-instituto-excelencia-medico-area-pediatra-2","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Osvaldo Cruz - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1277124,"hashId":"acf549b8e89e4b1495d5e745f6b92caa","enunciado":"<p align=justify>Ainda que existam similitudes, deve-se ressaltar que adolescentes comp\u00f5em um grupo heterog\u00eaneo de indiv\u00edduos, necessitando de um olhar atento \u00e0s diferen\u00e7as individuais. Al\u00e9m disso, muitos v\u00e3o \u00e0 consulta contra a pr\u00f3pria vontade e reagem com mutismo ou gerando conflitos, o que requer certa habilidade do profissional no manejo de cada situa\u00e7\u00e3o. Assinale a alternativa que apresenta uma situa\u00e7\u00e3o em que o sigilo profissional deve ser interrompido:<\/p>","resposta":4637656,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o ades\u00e3o a tratamentos, deixando o adolescente ou terceiros em risco.","id":4637656,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o ades\u00e3o a tratamentos, deixando o adolescente ou terceiros em risco.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Experimenta\u00e7\u00e3o de psicoativos (sem sinais de depend\u00eancia).","id":4637657,"corpo":"<p align=justify>Experimenta\u00e7\u00e3o de psicoativos (sem sinais de depend\u00eancia).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"IST (afastada viol\u00eancia sexual e desde que adolescente tenha maturidade para ades\u00e3o ao tratamento).","id":4637658,"corpo":"<p align=justify>IST (afastada viol\u00eancia sexual e desde que adolescente tenha maturidade para ades\u00e3o ao tratamento).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":4637659,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405167,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/1277124","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia","id":3857}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a figura. A B C (Fitz, 2008, p. 45) Considerando as superf\u00edcies de proje\u00e7\u00e3o, A, B e C correspondem, respectivamente, a proje\u00e7\u00f5es","provas":[{"id":42813,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia","id":3857},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2019-vunesp-professor-de-educacao-basica-area-geografia","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Cerquilho - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:09","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1277129,"hashId":"5e135ddaf3d1555db1c2df5765e5c968","enunciado":"<p align=\"justify\">Observe a figura.\r\nA B C <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/42813\/1.gif\"><\/p><p align=\"justify\">(Fitz, 2008, p. 45) <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Considerando as superf\u00edcies de proje\u00e7\u00e3o, A, B e C\r\ncorrespondem, respectivamente, a proje\u00e7\u00f5es<\/p>","resposta":4637680,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cil\u00edndrica, plana e c\u00f4nica.","id":4637678,"corpo":"<p align=justify>cil\u00edndrica, plana e c\u00f4nica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"c\u00f4nica, plana e cil\u00edndrica.","id":4637679,"corpo":"<p align=justify>c\u00f4nica, plana e cil\u00edndrica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"plana, c\u00f4nica e cil\u00edndrica.","id":4637680,"corpo":"<p align=justify>plana, c\u00f4nica e cil\u00edndrica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"c\u00f4nica, cil\u00edndrica e plana.","id":4637681,"corpo":"<p align=justify>c\u00f4nica, cil\u00edndrica e plana.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"plana, cil\u00edndrica e c\u00f4nica.","id":4637682,"corpo":"<p align=justify>plana, cil\u00edndrica e c\u00f4nica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405169,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Cartografia","oab":false,"nome":"Cartografia","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397279,"slug":"geografia-cartografia"},{"nome_clean":"Coordenadas Geogr\u00e1ficas","oab":false,"nome":"Coordenadas Geogr\u00e1ficas","pai":397279,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":402572,"slug":"geografia-coordenadas-geograficas"}],"slug":"geografia\/1277129","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tapejara","sigla":"","id":1889,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As Dietary Reference Intakes (DRI) constituem-se em uma revis\u00e3o dos valores de recomenda\u00e7\u00e3o de nutrientes e energia adotados pelos Estados Unidos e Canad\u00e1 e v\u00eam sendo publicadas desde 1997. Essas recomenda\u00e7\u00f5es apresentam um sistema de aplica\u00e7\u00e3o das quatro categorias de valores de refer\u00eancia para avalia\u00e7\u00e3o e planejamento de consumo, rotulagem e fortifica\u00e7\u00e3o de alimentos. Os novos conceitos foram elaborados a partir da incorpora\u00e7\u00e3o dos achados sobre o aumento dos riscos de desenvolvimento de doen\u00e7as cr\u00f4nicas n\u00e3o transmiss\u00edveis, provocado pela alimenta\u00e7\u00e3o, al\u00e9m da abordagem cl\u00e1ssica sobre os efeitos de car\u00eancia. Quais s\u00e3o as siglas dessas quatro categorias?","provas":[{"id":42812,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapejara","sigla":"","id":1889,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapejara-pr-2019-fundatec-nutricionista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Tapejara - Nutricionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1277136,"hashId":"02b074beba325295dc07b4524e146d3a","enunciado":"<p align=\"justify\">As Dietary Reference Intakes (DRI) constituem-se em uma revis\u00e3o dos valores de\r\nrecomenda\u00e7\u00e3o de nutrientes e energia adotados pelos Estados Unidos e Canad\u00e1 e v\u00eam sendo\r\npublicadas desde 1997. Essas recomenda\u00e7\u00f5es apresentam um sistema de aplica\u00e7\u00e3o das quatro\r\ncategorias de valores de refer\u00eancia para avalia\u00e7\u00e3o e planejamento de consumo, rotulagem e\r\nfortifica\u00e7\u00e3o de alimentos. Os novos conceitos foram elaborados a partir da incorpora\u00e7\u00e3o dos achados\r\nsobre o aumento dos riscos de desenvolvimento de doen\u00e7as cr\u00f4nicas n\u00e3o transmiss\u00edveis, provocado\r\npela alimenta\u00e7\u00e3o, al\u00e9m da abordagem cl\u00e1ssica sobre os efeitos de car\u00eancia. Quais s\u00e3o as siglas\r\ndessas quatro categorias?<\/p>","resposta":4637711,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"RDA, LM, IL e RM.","id":4637710,"corpo":"<p align=justify>RDA, LM, IL e RM.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"EAR, RDA, AI e UL.","id":4637711,"corpo":"<p align=justify>EAR, RDA, AI e UL.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"VM, EAR, VR e RP.","id":4637712,"corpo":"<p align=justify>VM, EAR, VR e RP.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"UL, ILC, CDA e AE.","id":4637713,"corpo":"<p align=justify>UL, ILC, CDA e AE.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"EAR, VM, IL e LM.","id":4637714,"corpo":"<p align=justify>EAR, VM, IL e LM.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405168,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Recomenda\u00e7\u00f5es Nutricionais para diferentes faixas et\u00e1rias","oab":false,"nome":"Recomenda\u00e7\u00f5es Nutricionais para diferentes faixas et\u00e1rias","pai":398483,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398486,"slug":"nutricao-recomendacoes-nutricionais-para-diferentes-faixas-etarias"}],"slug":"nutricao\/1277136","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Osvaldo Cruz","sigla":"","id":1781,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Afastar-se de suas atividades profissionais, mesmo temporariamente, sem deixar outro m\u00e9dico encarregado do atendimento de seus pacientes internados ou em estado grave, \u00e9:","provas":[{"id":42811,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Osvaldo Cruz","sigla":"","id":1781,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-osvaldo-cruz-sp-2019-instituto-excelencia-medico-area-pediatra-2","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Osvaldo Cruz - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1277145,"hashId":"eabb39e70dcbade2eb0ca779ff2d9c7b","enunciado":"<p align=justify>Afastar-se de suas atividades profissionais, mesmo temporariamente, sem deixar outro m\u00e9dico encarregado do atendimento de seus pacientes internados ou em estado grave, \u00e9:<\/p>","resposta":4637757,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vedado ao m\u00e9dico.","id":4637757,"corpo":"<p align=justify>Vedado ao m\u00e9dico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Permitido desde que o tempo de aus\u00eancia n\u00e3o seja superior a 25 minutos.","id":4637758,"corpo":"<p align=justify>Permitido desde que o tempo de aus\u00eancia n\u00e3o seja superior a 25 minutos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Permitido desde que haja outros profissionais de n\u00edvel superior no setor e o tempo de aus\u00eancia n\u00e3o seja superior a 15 minutos.","id":4637759,"corpo":"<p align=justify>Permitido desde que haja outros profissionais de n\u00edvel superior no setor e o tempo de aus\u00eancia n\u00e3o seja superior a 15 minutos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":4637760,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405167,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/1277145","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tapejara","sigla":"","id":1889,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cPressup\u00f5e a continuidade da rela\u00e7\u00e3o de cuidado, com constru\u00e7\u00e3o de v\u00ednculo e responsabiliza\u00e7\u00e3o entre profissionais e usu\u00e1rios ao longo do tempo e de modo permanente e consistente, acompanhando os efeitos das interven\u00e7\u00f5es em sa\u00fade e de outros elementos na vida das pessoas, evitando a perda de refer\u00eancias e diminuindo os riscos de iatrogenia que s\u00e3o decorrentes do desconhecimento das hist\u00f3rias de vida e da falta de coordena\u00e7\u00e3o do cuidado\u201d. Estamos falando de qual diretriz da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica?","provas":[{"id":42815,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapejara","sigla":"","id":1889,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapejara-pr-2019-fundatec-odontologo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Tapejara - Odont\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1277166,"hashId":"216067e7f9c31cebfba35190894d6a6e","enunciado":"<p align=\"justify\">\u201cPressup\u00f5e a continuidade da rela\u00e7\u00e3o de cuidado, com constru\u00e7\u00e3o de v\u00ednculo e responsabiliza\u00e7\u00e3o entre profissionais e usu\u00e1rios ao longo do tempo e de modo permanente e consistente, acompanhando os efeitos das interven\u00e7\u00f5es em sa\u00fade e de outros elementos na vida das pessoas, evitando a perda de refer\u00eancias e diminuindo os riscos de iatrogenia que s\u00e3o decorrentes do desconhecimento das hist\u00f3rias de vida e da falta de coordena\u00e7\u00e3o do cuidado\u201d. Estamos falando de qual diretriz da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica?<\/p>","resposta":4637856,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cuidado centrado na pessoa.","id":4637855,"corpo":"<p align=justify>Cuidado centrado na pessoa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Longitudinalidade.","id":4637856,"corpo":"<p align=justify>Longitudinalidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Resolutividade.","id":4637857,"corpo":"<p align=justify>Resolutividade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Integralidade.","id":4637858,"corpo":"<p align=justify>Integralidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Equidade.","id":4637859,"corpo":"<p align=justify>Equidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405171,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"SUS","oab":false,"nome":"SUS","pai":399332,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399394,"slug":"odontologia-sus"}],"slug":"odontologia\/1277166","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tapejara","sigla":"","id":1889,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica \u00e9 caracterizada como porta de entrada preferencial do SUS, possui um espa\u00e7o privilegiado de gest\u00e3o do cuidado das pessoas e cumpre papel estrat\u00e9gico na rede de aten\u00e7\u00e3o, servindo como base para o seu ordenamento e para a efetiva\u00e7\u00e3o da integralidade. Sobre o funcionamento das Unidades B\u00e1sicas de Sa\u00fade, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":42815,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapejara","sigla":"","id":1889,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapejara-pr-2019-fundatec-odontologo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Tapejara - Odont\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:26:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1277174,"hashId":"3b74cd8a9ffb5375f2a194883f269b65","enunciado":"<p align=\"justify\">A Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica \u00e9 caracterizada como porta de entrada preferencial do SUS, possui um espa\u00e7o privilegiado de gest\u00e3o do cuidado das pessoas e cumpre papel estrat\u00e9gico na rede de aten\u00e7\u00e3o, servindo como base para o seu ordenamento e para a efetiva\u00e7\u00e3o da integralidade. Sobre o funcionamento das Unidades B\u00e1sicas de Sa\u00fade, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":4637894,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Recomenda-se que as Unidades B\u00e1sicas de Sa\u00fade tenham seu funcionamento com carga hor\u00e1ria m\u00ednima de 40 horas\/semanais, no m\u00ednimo 5 (cinco) dias da semana e nos 12 meses do ano, possibilitando acesso facilitado \u00e0 popula\u00e7\u00e3o.","id":4637893,"corpo":"<p align=justify>Recomenda-se que as Unidades B\u00e1sicas de Sa\u00fade tenham seu funcionamento com carga hor\u00e1ria m\u00ednima de 40 horas\/semanais, no m\u00ednimo 5 (cinco) dias da semana e nos 12 meses do ano, possibilitando acesso facilitado \u00e0 popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Recomenda-se popula\u00e7\u00e3o adscrita por equipe de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (eAB) e de Sa\u00fade da Fam\u00edlia (eSF) de 3.000 a 4.500 pessoas, localizada dentro do seu territ\u00f3rio, garantindo os princ\u00edpios e diretrizes da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica.","id":4637894,"corpo":"<p align=justify>Recomenda-se popula\u00e7\u00e3o adscrita por equipe de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (eAB) e de Sa\u00fade da Fam\u00edlia (eSF) de 3.000 a 4.500 pessoas, localizada dentro do seu territ\u00f3rio, garantindo os princ\u00edpios e diretrizes da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Toda UBS deve monitorar a satisfa\u00e7\u00e3o de seus usu\u00e1rios, oferecendo o registro de elogios, cr\u00edticas ou reclama\u00e7\u00f5es, por meio de livros, caixas de sugest\u00f5es ou canais eletr\u00f4nicos.","id":4637895,"corpo":"<p align=justify>Toda UBS deve monitorar a satisfa\u00e7\u00e3o de seus usu\u00e1rios, oferecendo o registro de elogios, cr\u00edticas ou reclama\u00e7\u00f5es, por meio de livros, caixas de sugest\u00f5es ou canais eletr\u00f4nicos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As UBSs dever\u00e3o assegurar o acolhimento e a escuta ativa e qualificada das pessoas, mesmo que elas n\u00e3o sejam da \u00e1rea de abrang\u00eancia da unidade, com classifica\u00e7\u00e3o de risco e encaminhamento respons\u00e1vel de acordo com as necessidades apresentadas, articulando-se com outros servi\u00e7os de forma resolutiva, em conformidade com as linhas de cuidado estabelecidas.","id":4637896,"corpo":"<p align=justify>As UBSs dever\u00e3o assegurar o acolhimento e a escuta ativa e qualificada das pessoas, mesmo que elas n\u00e3o sejam da \u00e1rea de abrang\u00eancia da unidade, com classifica\u00e7\u00e3o de risco e encaminhamento respons\u00e1vel de acordo com as necessidades apresentadas, articulando-se com outros servi\u00e7os de forma resolutiva, em conformidade com as linhas de cuidado estabelecidas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Dever\u00e1 estar afixado em local vis\u00edvel, pr\u00f3ximo \u00e0 entrada da UBS: identifica\u00e7\u00e3o e hor\u00e1rio de atendimento; mapa de abrang\u00eancia, com a cobertura de cada equipe; identifica\u00e7\u00e3o do Gerente da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica no territ\u00f3rio e dos componentes de cada equipe da UBS; rela\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os dispon\u00edveis e detalhamento das escalas de atendimento de cada equipe.","id":4637897,"corpo":"<p align=justify>Dever\u00e1 estar afixado em local vis\u00edvel, pr\u00f3ximo \u00e0 entrada da UBS: identifica\u00e7\u00e3o e hor\u00e1rio de atendimento; mapa de abrang\u00eancia, com a cobertura de cada equipe; identifica\u00e7\u00e3o do Gerente da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica no territ\u00f3rio e dos componentes de cada equipe da UBS; rela\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os dispon\u00edveis e detalhamento das escalas de atendimento de cada equipe.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405171,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Pol\u00edticas de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas de Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398411,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politicas-de-saude"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398412,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-atencao-basica"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1277174","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tapejara","sigla":"","id":1889,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os antibi\u00f3ticos macrol\u00eddeos s\u00e3o uma importante classe de f\u00e1rmacos prescritos no tratamento das mais variadas infec\u00e7\u00f5es, principalmente utilizados como alternativa terap\u00eautica em pacientes al\u00e9rgicos \u00e0 penicilina. Dos antibi\u00f3ticos abaixo, qual N\u00c3O pertence a essa classe?","provas":[{"id":42815,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapejara","sigla":"","id":1889,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapejara-pr-2019-fundatec-odontologo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Tapejara - Odont\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1277182,"hashId":"316c7e1048abbfb98ebd5cd513916f92","enunciado":"<p align=justify>Os antibi\u00f3ticos macrol\u00eddeos s\u00e3o uma importante classe de f\u00e1rmacos prescritos no tratamento das mais variadas infec\u00e7\u00f5es, principalmente utilizados como alternativa terap\u00eautica em pacientes al\u00e9rgicos \u00e0 penicilina. Dos antibi\u00f3ticos abaixo, qual N\u00c3O pertence a essa classe?<\/p>","resposta":4637934,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Azitromicina.","id":4637931,"corpo":"<p align=justify>Azitromicina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Claritromicina.","id":4637932,"corpo":"<p align=justify>Claritromicina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Eritromicina.","id":4637933,"corpo":"<p align=justify>Eritromicina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Clindamicina.","id":4637934,"corpo":"<p align=justify>Clindamicina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Roxitromicina.","id":4637935,"corpo":"<p align=justify>Roxitromicina.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405171,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Antimicrobianos (Antibi\u00f3ticos e Antif\u00fangicos)","oab":false,"nome":"Antimicrobianos (Antibi\u00f3ticos e Antif\u00fangicos)","pai":399341,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417561,"slug":"odontologia-antimicrobianos-antibioticos-e-antifungicos"}],"slug":"odontologia\/1277182","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Osvaldo Cruz","sigla":"","id":1781,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A psicopatologia foi definida por Campbell (1986) como o ramo da ci\u00eancia que trata da natureza essencial da doen\u00e7a mental \u2013 suas causas, as mudan\u00e7as estruturais e funcionais associadas a ela e suas formas de manifesta\u00e7\u00e3o. Entretanto, nem todo estudo psicopatol\u00f3gico segue a rigor os ditames de uma ci\u00eancia sensu strictu. Com base nessa informa\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":42814,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Osvaldo Cruz","sigla":"","id":1781,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-osvaldo-cruz-sp-2019-instituto-excelencia-medico-psiquiatra-2","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Osvaldo Cruz - M\u00e9dico Psiquiatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1277184,"hashId":"c7c84696acfd18a837c431b3d282bed2","enunciado":"<p align=\"justify\">A psicopatologia foi definida por Campbell (1986) como o ramo da ci\u00eancia que trata da natureza essencial da doen\u00e7a mental \u2013 suas causas, as mudan\u00e7as estruturais e funcionais associadas a ela e suas formas de manifesta\u00e7\u00e3o. Entretanto, nem todo estudo psicopatol\u00f3gico segue a rigor os ditames de uma ci\u00eancia <em>sensu strictu<\/em>. Com base nessa informa\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":4637941,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A ci\u00eancia psicopatol\u00f3gica \u00e9 tida como a \u00fanica abordagem poss\u00edvel do homem mentalmente doente. ","id":4637940,"corpo":"<p align=justify>A ci\u00eancia psicopatol\u00f3gica \u00e9 tida como a \u00fanica abordagem poss\u00edvel do homem mentalmente doente.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O psicopatol\u00f3gico n\u00e3o julga moralmente o seu objeto, busca apenas observar, identificar e compreender os diversos elementos da doen\u00e7a mental.","id":4637941,"corpo":"<p align=justify>O psicopatol\u00f3gico n\u00e3o julga moralmente o seu objeto, busca apenas observar, identificar e compreender os diversos elementos da doen\u00e7a mental.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A psicopatologia tem boa parte de suas ra\u00edzes na tradi\u00e7\u00e3o uma tradi\u00e7\u00e3o human\u00edstica filosofia, literatura, artes, psican\u00e1lise que sempre viu no pathos do sofrimento mental, uma possibilidade de reconhecimento de dimens\u00f5es humanas.","id":4637942,"corpo":"<p align=justify>A psicopatologia tem boa parte de suas ra\u00edzes na tradi\u00e7\u00e3o uma tradi\u00e7\u00e3o human\u00edstica filosofia, literatura, artes, psican\u00e1lise que sempre viu no <em>pathos<\/em> do sofrimento mental, uma possibilidade de reconhecimento de dimens\u00f5es humanas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":4637943,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405173,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/1277184","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia","id":3857}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cUma concep\u00e7\u00e3o [de ensino aprendizagem] ___________ entende o processo de conhecimento que ocorre no ensino como uma constru\u00e7\u00e3o que envolve o aluno (sujeito) e o saber escolar (objeto), na qual ambos s\u00e3o ativos e est\u00e3o em intera\u00e7\u00e3o\u201d. (Cavalcanti, 1998, p. 145) A lacuna \u00e9 preenchida corretamente por:","provas":[{"id":42813,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia","id":3857},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2019-vunesp-professor-de-educacao-basica-area-geografia","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Cerquilho - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:11","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1277195,"hashId":"8b667f3f3a4a4e659e77b0832719237b","enunciado":"<p align=\"justify\">\u201cUma concep\u00e7\u00e3o [de ensino aprendizagem] ___________ entende o processo de conhecimento que ocorre no ensino como\r\numa constru\u00e7\u00e3o que envolve o aluno (sujeito) e o saber escolar (objeto), na qual ambos s\u00e3o ativos e est\u00e3o em intera\u00e7\u00e3o\u201d. <\/p><p align=\"justify\">(Cavalcanti, 1998, p. 145) <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">A lacuna \u00e9 preenchida corretamente por:<\/p>","resposta":4637983,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"socioconstrutivista","id":4637983,"corpo":"<p align=justify>socioconstrutivista<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"comportamentalista","id":4637984,"corpo":"<p align=justify>comportamentalista<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"multiparticipativa","id":4637985,"corpo":"<p align=justify>multiparticipativa<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"gen\u00e9tico-dial\u00e9tica","id":4637986,"corpo":"<p align=justify>gen\u00e9tico-dial\u00e9tica<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"multisseriada","id":4637987,"corpo":"<p align=justify>multisseriada<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405172,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Teoria em Geografia","oab":false,"nome":"Teoria em Geografia","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397270,"slug":"geografia-teoria-em-geografia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Geografia","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Geografia","pai":397304,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":416567,"slug":"geografia-historia-da-geografia"}],"slug":"geografia\/1277195","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Osvaldo Cruz","sigla":"","id":1781,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ansiedade pode ser vista como sintoma psiqui\u00e1trico e\/ou como rea\u00e7\u00e3o emocional n\u00e3o patol\u00f3gica associada a diversos contextos de vida. Ela representa um sinal de alarme a determinado est\u00edmulo percebido pelo indiv\u00edduo como perigoso. Em geral, \u00e9 composta por uma combina\u00e7\u00e3o vari\u00e1vel de sintomas f\u00edsicos, pensamentos catastr\u00f3ficos e altera\u00e7\u00f5es de comportamento. A ansiedade pode ser compreendida como mecanismo evolutivo, isto \u00e9, uma ferramenta que nos ajuda a detectar o perigo e adotar as medidas necess\u00e1rias para lidar com ele. No entanto, esse recurso adaptativo muitas vezes encontra-se desregulado, causando sofrimento e preju\u00edzo ao desempenho social e\/ou profissional. A esse respeito marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":42814,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Osvaldo Cruz","sigla":"","id":1781,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-osvaldo-cruz-sp-2019-instituto-excelencia-medico-psiquiatra-2","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Osvaldo Cruz - M\u00e9dico Psiquiatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1277202,"hashId":"3270c425280653e5166c5f1f6c788d61","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>A ansiedade pode ser vista como sintoma psiqui\u00e1trico e\/ou como rea\u00e7\u00e3o emocional n\u00e3o patol\u00f3gica associada a diversos contextos de vida. Ela representa um sinal de alarme a determinado est\u00edmulo percebido pelo indiv\u00edduo como perigoso. Em geral, \u00e9 composta por uma combina\u00e7\u00e3o vari\u00e1vel de sintomas f\u00edsicos, pensamentos catastr\u00f3ficos e altera\u00e7\u00f5es de comportamento. A ansiedade pode ser compreendida como mecanismo evolutivo, isto \u00e9, uma ferramenta que nos ajuda a detectar o perigo e adotar as medidas necess\u00e1rias para lidar com ele. No entanto, esse recurso adaptativo muitas vezes encontra-se desregulado, causando sofrimento e preju\u00edzo ao desempenho social e\/ou profissional. A esse respeito marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":4638018,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os pacientes podem se sentir como se estivessem em um sonho ou n\u00e9voa ou como se um v\u00e9u ou parede de vidro os separassem de seus ambientes. Os sintomas quase sempre s\u00e3o angustiantes e, quando graves, profundamente intoler\u00e1veis. Ansiedade e depress\u00e3o s\u00e3o comuns.","id":4638018,"corpo":"<p align=justify>Os pacientes podem se sentir como se estivessem em um sonho ou n\u00e9voa ou como se um v\u00e9u ou parede de vidro os separassem de seus ambientes. Os sintomas quase sempre s\u00e3o angustiantes e, quando graves, profundamente intoler\u00e1veis. Ansiedade e depress\u00e3o s\u00e3o comuns.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A despersonaliza\u00e7\u00e3o \u00e9 condi\u00e7\u00e3o em que a atividade mental (pensamento, impulsos, comportamentos, sentimentos etc.) n\u00e3o est\u00e1 em conformidade com o ego ou com a imagem que algu\u00e9m tem de si pr\u00f3prio. Acompanha ang\u00fastia, irritabilidade e\/ou labilidade, tens\u00e3o, ins\u00f4nia, dificuldade de concentra\u00e7\u00e3o.","id":4638019,"corpo":"<p align=justify>A despersonaliza\u00e7\u00e3o \u00e9 condi\u00e7\u00e3o em que a atividade mental (pensamento, impulsos, comportamentos, sentimentos etc.) n\u00e3o est\u00e1 em conformidade com o ego ou com a imagem que algu\u00e9m tem de si pr\u00f3prio. Acompanha ang\u00fastia, irritabilidade e\/ou labilidade, tens\u00e3o, ins\u00f4nia, dificuldade de concentra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A identifica\u00e7\u00e3o precoce dos transtornos de ansiedade pode evitar repercuss\u00f5es negativas na vida da crian\u00e7a, tais como o absente\u00edsmo e a evas\u00e3o escolar, a utiliza\u00e7\u00e3o demasiada de servi\u00e7os de pediatria por queixas som\u00e1ticas associadas \u00e0 ansiedade e, possivelmente, a ocorr\u00eancia de problemas psiqui\u00e1tricos na vida adulta.","id":4638020,"corpo":"<p align=justify>A identifica\u00e7\u00e3o precoce dos transtornos de ansiedade pode evitar repercuss\u00f5es negativas na vida da crian\u00e7a, tais como o absente\u00edsmo e a evas\u00e3o escolar, a utiliza\u00e7\u00e3o demasiada de servi\u00e7os de pediatria por queixas som\u00e1ticas associadas \u00e0 ansiedade e, possivelmente, a ocorr\u00eancia de problemas psiqui\u00e1tricos na vida adulta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":4638021,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405173,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/1277202","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Osvaldo Cruz","sigla":"","id":1781,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":42814,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Osvaldo Cruz","sigla":"","id":1781,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-osvaldo-cruz-sp-2019-instituto-excelencia-medico-psiquiatra-2","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Osvaldo Cruz - M\u00e9dico Psiquiatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1277204,"hashId":"beef5121dd911d18aa6a7cb18086c9d7","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":4638029,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Depressoras do SNC: \u00e1lcool, solventes, opi\u00e1ceos (morfina, code\u00edna, dolantina, hero\u00edna), e nicotina.","id":4638027,"corpo":"<p align=justify>Depressoras do SNC: \u00e1lcool, solventes, opi\u00e1ceos (morfina, code\u00edna, dolantina, hero\u00edna), e nicotina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A\u00e7\u00e3o Estimulantes do SNC: maconha, ecstasy e anticolin\u00e9rgicos, benzodiazep\u00ednicos, barbit\u00faricos.","id":4638028,"corpo":"<p align=justify>A\u00e7\u00e3o Estimulantes do SNC: maconha, ecstasy e anticolin\u00e9rgicos, benzodiazep\u00ednicos, barbit\u00faricos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Metadona: Tratamento de dependentes de morfina e hero\u00edna.","id":4638029,"corpo":"<p align=justify>Metadona: Tratamento de dependentes de morfina e hero\u00edna.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":4638030,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405173,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/1277204","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Osvaldo Cruz","sigla":"","id":1781,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os benzodiazep\u00ednicos est\u00e3o entre os medicamentos depressivos mais comumente prescritos atualmente. Existem tipos diferentes de medicamentos benzodiazep\u00ednicos para tratar uma ampla gama de doen\u00e7as psicol\u00f3gicas e f\u00edsicas com base na dosagem e implica\u00e7\u00f5es. cada benzodiazep\u00ednico apresenta uma ou mais a\u00e7\u00f5es farmacol\u00f3gicas. Quanto aos benzodiazep\u00ednicos, \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":42814,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Osvaldo Cruz","sigla":"","id":1781,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-osvaldo-cruz-sp-2019-instituto-excelencia-medico-psiquiatra-2","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Osvaldo Cruz - M\u00e9dico Psiquiatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1277208,"hashId":"49dc833d1b9537c5846531eb32af430d","enunciado":"Os benzodiazep\u00ednicos est\u00e3o entre os medicamentos depressivos mais comumente prescritos atualmente. Existem tipos diferentes de medicamentos benzodiazep\u00ednicos para tratar uma ampla gama de doen\u00e7as psicol\u00f3gicas e f\u00edsicas com base na dosagem e implica\u00e7\u00f5es. cada benzodiazep\u00ednico apresenta uma ou mais a\u00e7\u00f5es farmacol\u00f3gicas. Quanto aos benzodiazep\u00ednicos, \u00e9 CORRETO afirmar que:","resposta":4638045,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o a primeira escolha em casos de transtornos de ansiedade.","id":4638045,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o a primeira escolha em casos de transtornos de ansiedade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Se utilizam em trauma agudo, para evitar um TEPT (Transtorno de Estresse P\u00f3s Traum\u00e1tico).","id":4638046,"corpo":"<p align=justify>Se utilizam em trauma agudo, para evitar um TEPT (Transtorno de Estresse P\u00f3s Traum\u00e1tico).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O uso cr\u00f4nico n\u00e3o \u00e9 recomendado.","id":4638047,"corpo":"<p align=justify>O uso cr\u00f4nico n\u00e3o \u00e9 recomendado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":4638048,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405173,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/1277208","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tapejara","sigla":"","id":1889,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Silva e Ferreira (2013), cinco categorias t\u00eam sido mais frequentemente adotadas nas investiga\u00e7\u00f5es destinadas a avaliar a incid\u00eancia relativa da qualidade de vida e bem-estar no trabalho. Qual das alternativas abaixo N\u00c3O \u00e9 uma dessas categorias?","provas":[{"id":42816,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapejara","sigla":"","id":1889,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapejara-pr-2019-fundatec-psicologo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Tapejara - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1277209,"hashId":"df4835f8c2632b4a5b399b0c7ef14915","enunciado":"<p align=\"justify\">De acordo com Silva e Ferreira (2013), cinco categorias t\u00eam sido mais\r\nfrequentemente adotadas nas investiga\u00e7\u00f5es destinadas a avaliar a incid\u00eancia relativa da qualidade\r\nde vida e bem-estar no trabalho. Qual das alternativas abaixo N\u00c3O \u00e9 uma dessas categorias?<\/p>","resposta":4638052,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sal\u00e1rio\/compensa\u00e7\u00e3o e benef\u00edcios.","id":4638049,"corpo":"<p align=justify>Sal\u00e1rio\/compensa\u00e7\u00e3o e benef\u00edcios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Oportunidades de uso e desenvolvimento das pr\u00f3prias compet\u00eancias.","id":4638050,"corpo":"<p align=justify>Oportunidades de uso e desenvolvimento das pr\u00f3prias compet\u00eancias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Natureza da tarefa, no que tange a sua variedade, clareza de metas e grau de autonomia.","id":4638051,"corpo":"<p align=justify>Natureza da tarefa, no que tange a sua variedade, clareza de metas e grau de autonomia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Contexto socio cultural do ambiente de trabalho.","id":4638052,"corpo":"<p align=justify>Contexto socio cultural do ambiente de trabalho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Relacionamento interpessoal entre colegas de trabalho.","id":4638053,"corpo":"<p align=justify>Relacionamento interpessoal entre colegas de trabalho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405174,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"},{"nome_clean":"Qualidade de Vida","oab":false,"nome":"Qualidade de Vida","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417465,"slug":"psicologia-qualidade-de-vida"}],"slug":"psicologia\/1277209","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Osvaldo Cruz","sigla":"","id":1781,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os transtornos psic\u00f3ticos agudos e transit\u00f3rios t\u00eam como caracter\u00edsticas b\u00e1sicas:","provas":[{"id":42814,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Osvaldo Cruz","sigla":"","id":1781,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-osvaldo-cruz-sp-2019-instituto-excelencia-medico-psiquiatra-2","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Osvaldo Cruz - M\u00e9dico Psiquiatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1277214,"hashId":"d9f050bd787145c82c96813aac16b9aa","enunciado":"<p align=justify>Os transtornos psic\u00f3ticos agudos e transit\u00f3rios t\u00eam como caracter\u00edsticas b\u00e1sicas:<\/p>","resposta":4638069,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Presen\u00e7a ou aus\u00eancia de embotamento afetivo durante as 2 semanas que antecedem o in\u00edcio dos sintomas psic\u00f3ticos.","id":4638067,"corpo":"<p align=justify>Presen\u00e7a ou aus\u00eancia de embotamento afetivo durante as 2 semanas que antecedem o in\u00edcio dos sintomas psic\u00f3ticos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aus\u00eancia de s\u00edndromes caracter\u00edsticas, incluindo-se estados polim\u00f3rficos (sintomas vari\u00e1veis que se modificam rapidamente) caracter\u00edsticos de psicoses agudas descritas em diversos pa\u00edses sintomas caracter\u00edsticos da esquizofrenia.","id":4638068,"corpo":"<p align=justify>Aus\u00eancia de s\u00edndromes caracter\u00edsticas, incluindo-se estados polim\u00f3rficos (sintomas vari\u00e1veis que se modificam rapidamente) caracter\u00edsticos de psicoses agudas descritas em diversos pa\u00edses sintomas caracter\u00edsticos da esquizofrenia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"In\u00edcio agudo, em menos de 2 semanas, com a transi\u00e7\u00e3o de um estado sem sintomas psic\u00f3ticos para um estado francamente psic\u00f3tico.","id":4638069,"corpo":"<p align=justify>In\u00edcio agudo, em menos de 2 semanas, com a transi\u00e7\u00e3o de um estado sem sintomas psic\u00f3ticos para um estado francamente psic\u00f3tico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":4638070,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405173,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/1277214","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tapejara","sigla":"","id":1889,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Levando em conta a revis\u00e3o te\u00f3rica de Nakano (2012) sobre criatividade e intelig\u00eancia, analise as assertivas abaixo: I. N\u00e3o existe um consenso, na literatura cient\u00edfica, sobre criatividade e intelig\u00eancia, de que estes dois construtos est\u00e3o relacionados. II. Existem duas principais correntes sobre criatividade e intelig\u00eancia: uma que defende que elas est\u00e3o relacionadas, e outra que defende o contr\u00e1rio. Existe ainda uma terceira corrente, que acredita na teoria do threshold. III. Os autores que partilham da corrente segundo a qual a criatividade e intelig\u00eancia seriam construtos independentes defendem a ideia de que uma pessoa com alta intelig\u00eancia pode, ou n\u00e3o, ser altamente criativa, de forma a se afirmar que os dois construtos podem ser separados conceitualmente. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":42816,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapejara","sigla":"","id":1889,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapejara-pr-2019-fundatec-psicologo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Tapejara - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1277215,"hashId":"5c6084b76ff2dcd4b36845eb3c7e2912","enunciado":"<p align=\"justify\">Levando em conta a revis\u00e3o te\u00f3rica de Nakano (2012) sobre criatividade e\r\nintelig\u00eancia, analise as assertivas abaixo:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. N\u00e3o existe um consenso, na literatura cient\u00edfica, sobre criatividade e intelig\u00eancia, de que estes\r\ndois construtos est\u00e3o relacionados.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. Existem duas principais correntes sobre criatividade e intelig\u00eancia: uma que defende que elas\r\nest\u00e3o relacionadas, e outra que defende o contr\u00e1rio. Existe ainda uma terceira corrente, que\r\nacredita na teoria do threshold.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. Os autores que partilham da corrente segundo a qual a criatividade e intelig\u00eancia seriam\r\nconstrutos independentes defendem a ideia de que uma pessoa com alta intelig\u00eancia pode, ou\r\nn\u00e3o, ser altamente criativa, de forma a se afirmar que os dois construtos podem ser separados\r\nconceitualmente.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":4638075,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":4638071,"corpo":"<p align=justify>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":4638072,"corpo":"<p align=justify>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":4638073,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":4638074,"corpo":"<p align=justify>Apenas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":4638075,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405174,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Neuropsicologia","oab":false,"nome":"Neuropsicologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398615,"slug":"psicologia-neuropsicologia"}],"slug":"psicologia\/1277215","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Belo Monte","sigla":"Camara de Belo Monte","id":4669,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. Devem as partes criar embara\u00e7os ao cumprimento das decis\u00f5es jurisdicionais. II. A coopera\u00e7\u00e3o jur\u00eddica internacional n\u00e3o deve observar a exist\u00eancia de autoridade central para recep\u00e7\u00e3o e transmiss\u00e3o dos pedidos de coopera\u00e7\u00e3o. III. Os m\u00e9todos de solu\u00e7\u00e3o consensual de conflitos devem ser estimulados por ju\u00edzes, inclusive no curso do processo judicial, conforme disposto na lei n\u00ba 13.105, de 2015. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":56395,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Belo Monte","sigla":"Camara de Belo Monte","id":4669,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-belo-monte-al-2019-admetec-procurador","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - C\u00e2mara de Belo Monte - Procurador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:26:33","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1705002,"hashId":"6a01b2b1a0b36521784f8203d5b0adb0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Devem as partes criar embara\u00e7os ao cumprimento das decis\u00f5es jurisdicionais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A coopera\u00e7\u00e3o jur\u00eddica internacional n\u00e3o deve observar a exist\u00eancia de autoridade central para recep\u00e7\u00e3o e transmiss\u00e3o dos pedidos de coopera\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Os m\u00e9todos de solu\u00e7\u00e3o consensual de conflitos devem ser estimulados por ju\u00edzes, inclusive no curso do processo judicial, conforme disposto na lei n\u00ba 13.105, de 2015. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6454222,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":6454219,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Est\u00e1 correta a afirmativa I, apenas.","id":6454220,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correta a afirmativa I, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Est\u00e1 correta a afirmativa II, apenas.","id":6454221,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Est\u00e1 correta a afirmativa II, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Est\u00e1 correta a afirmativa III, apenas.","id":6454222,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correta a afirmativa III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6454223,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454795,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 16 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios do Direito Processual Civil","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios do Direito Processual Civil","pai":415392,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402091,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-principios-do-direito-processual-civil"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00e3o jurisdicional","oab":true,"nome":"Fun\u00e7\u00e3o jurisdicional","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402093,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-funcao-jurisdicional"},{"nome_clean":"Jurisdi\u00e7\u00e3o e a\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Jurisdi\u00e7\u00e3o e a\u00e7\u00e3o","pai":402093,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402094,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-jurisdicao-e-acao"},{"nome_clean":"Sujeitos do processo","oab":true,"nome":"Sujeitos do processo","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402106,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-sujeitos-do-processo"},{"nome_clean":"Partes e dos Procuradores","oab":true,"nome":"Partes e dos Procuradores","pai":402106,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402107,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-partes-e-dos-procuradores"},{"nome_clean":"Princ\u00edpio da Boa-f\u00e9 Objetiva","oab":true,"nome":"Princ\u00edpio da Boa-f\u00e9 Objetiva","pai":422730,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402109,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-principio-da-boa-fe-objetiva"},{"nome_clean":"Normas fundamentais e aplica\u00e7\u00e3o das normas processuais civis","oab":false,"nome":"Normas fundamentais e aplica\u00e7\u00e3o das normas processuais civis","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":415392,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-normas-fundamentais-e-aplicacao-das-normas-processuais-civis"},{"nome_clean":"Princ\u00edpio da Boa-F\u00e9","oab":false,"nome":"Princ\u00edpio da Boa-F\u00e9","pai":402091,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":415421,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-principio-da-boa-fe"},{"nome_clean":"Coopera\u00e7\u00e3o Jur\u00eddica Internacional","oab":false,"nome":"Coopera\u00e7\u00e3o Jur\u00eddica Internacional","pai":402094,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":415432,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-cooperacao-juridica-internacional"},{"nome_clean":"Deveres Processuais das Partes e dos procuradores","oab":false,"nome":"Deveres Processuais das Partes e dos procuradores","pai":402107,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":422730,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-deveres-processuais-das-partes-e-dos-procuradores"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/1705002","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante a avalia\u00e7\u00e3o da degluti\u00e7\u00e3o, o paciente pode referir que tem a sensa\u00e7\u00e3o de alimento parado, e \u00e9 necess\u00e1rio identificar o local em que esse desconforto acontece, de forma que \u00e9 poss\u00edvel o fonoaudi\u00f3logo identificar a altera\u00e7\u00e3o na din\u00e2mica orofar\u00edngea e indicar uma manobra espec\u00edfica para facilitar a degluti\u00e7\u00e3o. O paciente referir sentir o alimento parado em regi\u00e3o cervical, lateralmente \u00e0 cartilagem tire\u00f3idea, em ambos os lados, sugere estase na regi\u00e3o ","provas":[{"id":42871,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2019-vunesp-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Cerquilho - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1279548,"hashId":"4a48120a99208283b89f16ecc8e6accb","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Durante a avalia\u00e7\u00e3o da degluti\u00e7\u00e3o, o paciente pode referir\r\nque tem a sensa\u00e7\u00e3o de alimento parado, e \u00e9 necess\u00e1rio\r\nidentificar o local em que esse desconforto acontece,\r\nde forma que \u00e9 poss\u00edvel o fonoaudi\u00f3logo identificar a altera\u00e7\u00e3o\r\nna din\u00e2mica orofar\u00edngea e indicar uma manobra\r\nespec\u00edfica para facilitar a degluti\u00e7\u00e3o. O paciente referir\r\nsentir o alimento parado em regi\u00e3o cervical, lateralmente\r\n\u00e0 cartilagem tire\u00f3idea, em ambos os lados, sugere estase\r\nna regi\u00e3o\r\n<\/p><\/p>","resposta":4647161,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"da base de l\u00edngua, e indica-se a manobra de engolir com l\u00edngua presa (tongue holding) ou Massako.","id":4647157,"corpo":"<p align=\"justify\">da base de l\u00edngua, e indica-se a manobra de engolir\r\ncom l\u00edngua presa (<i>tongue holding<\/i>) ou Massako.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"do esf\u00edncter esof\u00e1gico superior, e pode ser realizada a manobra de Mendelsohn.","id":4647158,"corpo":"<p align=justify>do esf\u00edncter esof\u00e1gico superior, e pode ser realizada\r\na manobra de Mendelsohn.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de cavidade oral e orofaringe, e a manobra de degluti\u00e7\u00e3o com a cabe\u00e7a para frente auxilia engolir o alimento parado.","id":4647159,"corpo":"<p align=justify>de cavidade oral e orofaringe, e a manobra de degluti\u00e7\u00e3o\r\ncom a cabe\u00e7a para frente auxilia engolir o\r\nalimento parado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"da val\u00e9cula, e indica-se a manobra de Massako e a manobra de degluti\u00e7\u00e3o com esfor\u00e7o.","id":4647160,"corpo":"<p align=justify>da val\u00e9cula, e indica-se a manobra de Massako e a\r\nmanobra de degluti\u00e7\u00e3o com esfor\u00e7o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"dos recessos piriformes, e o alimento pode ser eliminado com aux\u00edlio das degluti\u00e7\u00f5es m\u00faltiplas com rota\u00e7\u00e3o bilateral de pesco\u00e7o.","id":4647161,"corpo":"<p align=justify>dos recessos piriformes, e o alimento pode ser eliminado\r\ncom aux\u00edlio das degluti\u00e7\u00f5es m\u00faltiplas com\r\nrota\u00e7\u00e3o bilateral de pesco\u00e7o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405462,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o Fonoaudiol\u00f3gica nos Dist\u00farbios da Motricidade Orofacial","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o Fonoaudiol\u00f3gica nos Dist\u00farbios da Motricidade Orofacial","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401439,"slug":"fonoaudiologia-avaliacao-e-intervencao-fonoaudiologica-nos-disturbios-da-motricidade-orofacial"}],"slug":"fonoaudiologia\/1279548","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A literatura aponta que o processo de evolu\u00e7\u00e3o da atividade oromotora acontece desde o padr\u00e3o de suc\u00e7\u00e3o no seio materno\/mamadeira at\u00e9 o uso de copos e outros utens\u00edlios de maneira independente, de forma que, na faixa et\u00e1ria de 7 a 8 meses, \u00e9 esperado observar a ingest\u00e3o de tipos de alimentos de acordo com a habilidade oral, respectivamente:","provas":[{"id":42871,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2019-vunesp-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Cerquilho - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1279549,"hashId":"c74836a94048cdba69ce11804de159a1","enunciado":"<p align=justify>A literatura aponta que o processo de evolu\u00e7\u00e3o da atividade\r\noromotora acontece desde o padr\u00e3o de suc\u00e7\u00e3o\r\nno seio materno\/mamadeira at\u00e9 o uso de copos e outros\r\nutens\u00edlios de maneira independente, de forma que, na faixa\r\net\u00e1ria de 7 a 8 meses, \u00e9 esperado observar a ingest\u00e3o\r\nde tipos de alimentos de acordo com a habilidade oral,\r\nrespectivamente:<\/p>","resposta":4647163,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"alimentos na forma de papa; padr\u00e3o maduro de suc\u00e7\u00e3o\/ degluti\u00e7\u00e3o, reflexo de mordida, perda de l\u00edquido pelo canto da boca com maior for\u00e7a de suc\u00e7\u00e3o.","id":4647162,"corpo":"<p align=justify>alimentos na forma de papa; padr\u00e3o maduro de suc\u00e7\u00e3o\/\r\ndegluti\u00e7\u00e3o, reflexo de mordida, perda de l\u00edquido\r\npelo canto da boca com maior for\u00e7a de suc\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"alimentos peneirados e amassados; limpando colher com l\u00e1bios, movimentando l\u00edngua lateralmente e in\u00edcio da mastiga\u00e7\u00e3o.","id":4647163,"corpo":"<p align=justify>alimentos peneirados e amassados; limpando colher\r\ncom l\u00e1bios, movimentando l\u00edngua lateralmente e in\u00edcio\r\nda mastiga\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"alimentos s\u00f3lidos; brincando com l\u00edngua, movimento lateralizado da l\u00edngua e movimento rotat\u00f3rio de mastiga\u00e7\u00e3o.","id":4647164,"corpo":"<p align=justify>alimentos s\u00f3lidos; brincando com l\u00edngua, movimento\r\nlateralizado da l\u00edngua e movimento rotat\u00f3rio de mastiga\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"alimentos batidos, mordendo biscoitos; reflexos de mordida\/suc\u00e7\u00e3o e movimentos de l\u00e1bios para comer.","id":4647165,"corpo":"<p align=justify>alimentos batidos, mordendo biscoitos; reflexos de\r\nmordida\/suc\u00e7\u00e3o e movimentos de l\u00e1bios para comer.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"alimentos normais sem preparos especiais, carne desfiada; movimentos rotat\u00f3rios de mastiga\u00e7\u00e3o maduros.","id":4647166,"corpo":"<p align=justify>alimentos normais sem preparos especiais, carne\r\ndesfiada; movimentos rotat\u00f3rios de mastiga\u00e7\u00e3o maduros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405462,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o Fonoaudiol\u00f3gica nos Dist\u00farbios da Motricidade Orofacial","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o Fonoaudiol\u00f3gica nos Dist\u00farbios da Motricidade Orofacial","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401439,"slug":"fonoaudiologia-avaliacao-e-intervencao-fonoaudiologica-nos-disturbios-da-motricidade-orofacial"}],"slug":"fonoaudiologia\/1279549","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a classifica\u00e7\u00e3o de Spina (1972) referente aos tipos de fissura, uma crian\u00e7a que tem l\u00e1bio e alv\u00e9olo afetados do lado esquerdo tem uma fissura denominada","provas":[{"id":42871,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2019-vunesp-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Cerquilho - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1279552,"hashId":"014ef7742e4ee290cfde82eab2d56e94","enunciado":"<p align=justify>Segundo a classifica\u00e7\u00e3o de Spina (1972) referente aos\r\ntipos de fissura, uma crian\u00e7a que tem l\u00e1bio e alv\u00e9olo afetados\r\ndo lado esquerdo tem uma fissura denominada<\/p>","resposta":4647180,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"submucosa.","id":4647177,"corpo":"<p align=justify>submucosa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"p\u00f3s-forame incompleta.","id":4647178,"corpo":"<p align=justify>p\u00f3s-forame incompleta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"p\u00f3s-forame completa.","id":4647179,"corpo":"<p align=justify>p\u00f3s-forame completa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pr\u00e9-forame completa.","id":4647180,"corpo":"<p align=justify>pr\u00e9-forame completa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pr\u00e9-forame incompleta.","id":4647181,"corpo":"<p align=justify>pr\u00e9-forame incompleta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405462,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Odontologia Aplicada a Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Odontologia Aplicada a Fonoaudiologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401427,"slug":"fonoaudiologia-odontologia-aplicada-a-fonoaudiologia"}],"slug":"fonoaudiologia\/1279552","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A literatura considera os h\u00e1bitos de suc\u00e7\u00e3o de chupeta, suc\u00e7\u00e3o digital e interposi\u00e7\u00e3o lingual como h\u00e1bitos parafuncionais que podem ser comumente observados em casos de m\u00e1 oclus\u00e3o dental. O h\u00e1bito parafuncional de suc\u00e7\u00e3o de chupeta pode acarretar","provas":[{"id":42871,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2019-vunesp-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Cerquilho - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1279555,"hashId":"c9249d60b24f0047467973966130dc97","enunciado":"<p align=justify>A literatura considera os h\u00e1bitos de suc\u00e7\u00e3o de chupeta,\r\nsuc\u00e7\u00e3o digital e interposi\u00e7\u00e3o lingual como h\u00e1bitos parafuncionais\r\nque podem ser comumente observados em\r\ncasos de m\u00e1 oclus\u00e3o dental. O h\u00e1bito parafuncional de\r\nsuc\u00e7\u00e3o de chupeta pode acarretar<\/p>","resposta":4647192,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"diminui\u00e7\u00e3o da tonicidade dos l\u00e1bios, l\u00edngua protrusa, mordida aberta, palato ogival, pequeno desenvolvimento da mand\u00edbula e protrus\u00e3o dos incisivos superiores.","id":4647192,"corpo":"<p align=justify>diminui\u00e7\u00e3o da tonicidade dos l\u00e1bios, l\u00edngua protrusa,\r\nmordida aberta, palato ogival, pequeno desenvolvimento\r\nda mand\u00edbula e protrus\u00e3o dos incisivos\r\nsuperiores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"mordida aberta, e consequentemente degluti\u00e7\u00e3o at\u00edpica, protrus\u00e3o maxilar, deformidade do palato duro com estreitamento dos assoalhos nasais.","id":4647193,"corpo":"<p align=justify>mordida aberta, e consequentemente degluti\u00e7\u00e3o at\u00edpica,\r\nprotrus\u00e3o maxilar, deformidade do palato duro\r\ncom estreitamento dos assoalhos nasais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"problemas nas fun\u00e7\u00f5es lingual e labial durante fona\u00e7\u00e3o e degluti\u00e7\u00e3o, al\u00e9m de interferir na posi\u00e7\u00e3o dos dentes e forma das arcadas, bem como seu crescimento.","id":4647194,"corpo":"<p align=justify>problemas nas fun\u00e7\u00f5es lingual e labial durante fona\u00e7\u00e3o\r\ne degluti\u00e7\u00e3o, al\u00e9m de interferir na posi\u00e7\u00e3o dos dentes e\r\nforma das arcadas, bem como seu crescimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"desgaste nas bordas incisais dos dentes anteriores, devido \u00e0 press\u00e3o sobre os l\u00e1bios e at\u00e9 mesmo sua vestibulariza\u00e7\u00e3o.","id":4647195,"corpo":"<p align=justify>desgaste nas bordas incisais dos dentes anteriores,\r\ndevido \u00e0 press\u00e3o sobre os l\u00e1bios e at\u00e9 mesmo sua\r\nvestibulariza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sobremordida e posteriormente dificuldade de pronunciar corretamente o som de alguns fonemas como, \u201cte\u201d, \u201cde\u201d, \u201cne\u201d, \u201cse\u201d e \u201cze\u201d.","id":4647196,"corpo":"<p align=justify>sobremordida e posteriormente dificuldade de pronunciar\r\ncorretamente o som de alguns fonemas\r\ncomo, \u201cte\u201d, \u201cde\u201d, \u201cne\u201d, \u201cse\u201d e \u201cze\u201d.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405462,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Fisiologia B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Fisiologia B\u00e1sica","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401426,"slug":"fonoaudiologia-fisiologia-basica"}],"slug":"fonoaudiologia\/1279555","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a literatura, o reflexo de suc\u00e7\u00e3o pode ser subdividido em quatro partes, denominadas como reflexos de procura, de suc\u00e7\u00e3o, da apreens\u00e3o f\u00e1sica e da degluti\u00e7\u00e3o. O reflexo da apreens\u00e3o f\u00e1sica","provas":[{"id":42871,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2019-vunesp-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Cerquilho - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1279556,"hashId":"9852525d7ae245556e2ba46b44eb2d49","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a literatura, o reflexo de suc\u00e7\u00e3o pode ser\r\nsubdividido em quatro partes, denominadas como reflexos\r\nde procura, de suc\u00e7\u00e3o, da apreens\u00e3o f\u00e1sica e da degluti\u00e7\u00e3o.\r\nO reflexo da apreens\u00e3o f\u00e1sica<\/p>","resposta":4647199,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ocorre quando o leite toca na parte posterior da l\u00edngua e do palato mole e desencadeia degluti\u00e7\u00e3o.","id":4647197,"corpo":"<p align=justify>ocorre quando o leite toca na parte posterior da l\u00edngua\r\ne do palato mole e desencadeia degluti\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"corresponde ao toque na bochecha ou nos l\u00e1bios e leva o rec\u00e9m-nascido a virar a cabe\u00e7a e abrir amplamente a boca.","id":4647198,"corpo":"<p align=justify>corresponde ao toque na bochecha ou nos l\u00e1bios e\r\nleva o rec\u00e9m-nascido a virar a cabe\u00e7a e abrir amplamente\r\na boca.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"corresponde aos movimentos mandibulares t\u00edpicos da ordenha para se obter o leite.","id":4647199,"corpo":"<p align=justify>corresponde aos movimentos mandibulares t\u00edpicos\r\nda ordenha para se obter o leite.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ocorre quando o mamilo toca o palato do neonato, e esse responde posicionando o bico da mama no interior da cavidade bucal.","id":4647200,"corpo":"<p align=justify>ocorre quando o mamilo toca o palato do neonato,\r\ne esse responde posicionando o bico da mama no\r\ninterior da cavidade bucal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"acontece quando a separa\u00e7\u00e3o dos maxilares e a l\u00edngua se coloca entre os rodetes gengivais.","id":4647201,"corpo":"<p align=justify>acontece quando a separa\u00e7\u00e3o dos maxilares e a l\u00edngua\r\nse coloca entre os rodetes gengivais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405463,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Fisiologia B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Fisiologia B\u00e1sica","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401426,"slug":"fonoaudiologia-fisiologia-basica"}],"slug":"fonoaudiologia\/1279556","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Homem, 63 anos, ap\u00f3s quadro de acidente vascular cerebral (AVC) apresenta manifesta\u00e7\u00f5es na linguagem que dizem respeito a um quadro af\u00e1sico. Observa-se que, ao tentar dizer a palavra \u201cshorts\u201d, diz \u201cblusa\u201d e em outra situa\u00e7\u00e3o, ao tentar dizer a palavra \u201cborracha\u201d, o paciente diz \u201caquilo que usa para apagar\u201d. Diante dos exemplos citados, pode-se considerar que as manifesta\u00e7\u00f5es correspondem, respectivamente, a","provas":[{"id":42871,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2019-vunesp-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Cerquilho - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1279558,"hashId":"13039b1b9d26dba6dc1ebd464c3b5684","enunciado":"<p align=justify>Homem, 63 anos, ap\u00f3s quadro de acidente vascular cerebral\r\n(AVC) apresenta manifesta\u00e7\u00f5es na linguagem que\r\ndizem respeito a um quadro af\u00e1sico. Observa-se que, ao\r\ntentar dizer a palavra \u201cshorts\u201d, diz \u201cblusa\u201d e em outra situa\u00e7\u00e3o,\r\nao tentar dizer a palavra \u201cborracha\u201d, o paciente\r\ndiz \u201caquilo que usa para apagar\u201d. Diante dos exemplos\r\ncitados, pode-se considerar que as manifesta\u00e7\u00f5es correspondem,\r\nrespectivamente, a<\/p>","resposta":4647209,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"supress\u00e3o e agramatismo.","id":4647207,"corpo":"<p align=justify>supress\u00e3o e agramatismo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"parafasia fon\u00eamica e circunl\u00f3quio.","id":4647208,"corpo":"<p align=justify>parafasia fon\u00eamica e circunl\u00f3quio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"parafasia sem\u00e2ntica e par\u00e1frase.","id":4647209,"corpo":"<p align=justify>parafasia sem\u00e2ntica e par\u00e1frase.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"par\u00e1frase fon\u00e9tica e anomia.","id":4647210,"corpo":"<p align=justify>par\u00e1frase fon\u00e9tica e anomia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"paralexia e parafasia formal.","id":4647211,"corpo":"<p align=justify>paralexia e parafasia formal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405463,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o Fonoaudiol\u00f3gica nos Dist\u00farbios da Linguagem Oral","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o Fonoaudiol\u00f3gica nos Dist\u00farbios da Linguagem Oral","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401438,"slug":"fonoaudiologia-avaliacao-e-intervencao-fonoaudiologica-nos-disturbios-da-linguagem-oral"}],"slug":"fonoaudiologia\/1279558","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o Dist\u00farbio Espec\u00edfico de Linguagem (DEL) como um desvio de desenvolvimento normal, no qual h\u00e1 uma assincronia na aquisi\u00e7\u00e3o dos componentes da linguagem, ou deficits espec\u00edficos em um ou v\u00e1rios aspectos lingu\u00edsticos e como as manifesta\u00e7\u00f5es da linguagem s\u00e3o variadas, confere ao DEL uma heterogeneidade caracter\u00edstica. Nessa concep\u00e7\u00e3o, embora o perfil das crian\u00e7as com DEL seja heterog\u00eaneo, a literatura aponta que \u00e9 comum observar duas dificuldades consideradas como marcas cl\u00ednicas, de extrema relev\u00e2ncia para o diagn\u00f3stico diferencial: mem\u00f3ria fonol\u00f3gica e dom\u00ednio morfossint\u00e1tico, que s\u00e3o explicadas, respectivamente, como","provas":[{"id":42871,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2019-vunesp-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Cerquilho - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1279561,"hashId":"d2204c7c3237852890f4bfe40fb4ac62","enunciado":"<p align=\"justify\">Considere o Dist\u00farbio Espec\u00edfico de Linguagem (DEL)\r\ncomo um desvio de desenvolvimento normal, no qual h\u00e1\r\numa assincronia na aquisi\u00e7\u00e3o dos componentes da linguagem,\r\nou <i>deficits<\/i> espec\u00edficos em um ou v\u00e1rios aspectos\r\nlingu\u00edsticos e como as manifesta\u00e7\u00f5es da linguagem\r\ns\u00e3o variadas, confere ao DEL uma heterogeneidade caracter\u00edstica.\r\nNessa concep\u00e7\u00e3o, embora o perfil das crian\u00e7as\r\ncom DEL seja heterog\u00eaneo, a literatura aponta que \u00e9\r\ncomum observar duas dificuldades consideradas como\r\nmarcas cl\u00ednicas, de extrema relev\u00e2ncia para o diagn\u00f3stico\r\ndiferencial: mem\u00f3ria fonol\u00f3gica e dom\u00ednio morfossint\u00e1tico,\r\nque s\u00e3o explicadas, respectivamente, como<\/p>","resposta":4647224,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"inabilidade em utilizar as formas conjugadas e n\u00e3o conjugadas da l\u00edngua e em memorizar informa\u00e7\u00f5es verbais; preju\u00edzos cognitivos causadas pelas inabilidades lingu\u00edsticas.","id":4647222,"corpo":"<p align=justify>inabilidade em utilizar as formas conjugadas e n\u00e3o\r\nconjugadas da l\u00edngua e em memorizar informa\u00e7\u00f5es\r\nverbais; preju\u00edzos cognitivos causadas pelas inabilidades\r\nlingu\u00edsticas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"deficit prim\u00e1rio pela dificuldade de repeti\u00e7\u00e3o de est\u00edmulos verbais, pois as altera\u00e7\u00f5es de mem\u00f3ria levam a altera\u00e7\u00f5es na linguagem; dificuldade em utilizar a concord\u00e2ncia verbal e nominal adequadamente.","id":4647223,"corpo":"<p align=justify><p align=justify><i>deficit <\/i>prim\u00e1rio pela dificuldade de repeti\u00e7\u00e3o de est\u00edmulos\r\nverbais, pois as altera\u00e7\u00f5es de mem\u00f3ria levam\r\na altera\u00e7\u00f5es na linguagem; dificuldade em utilizar a\r\nconcord\u00e2ncia verbal e nominal adequadamente.<\/p><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dificuldades com a repeti\u00e7\u00e3o de est\u00edmulos verbais especialmente para itens mais longos com baixa lexicalidade; dificuldades com a concord\u00e2ncia verbal e nominal adequadamente.","id":4647224,"corpo":"<p align=justify>dificuldades com a repeti\u00e7\u00e3o de est\u00edmulos verbais\r\nespecialmente para itens mais longos com baixa lexicalidade;\r\ndificuldades com a concord\u00e2ncia verbal e\r\nnominal adequadamente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dificuldade em manter uma conversa\u00e7\u00e3o pelo deficit na linguagem receptiva; inabilidade em perceber e dominar as regras gramaticais da l\u00edngua presentes tanto na express\u00e3o quanto na compreens\u00e3o.","id":4647225,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>dificuldade em manter uma conversa\u00e7\u00e3o pelo <i>deficit<\/i>\r\nna linguagem receptiva; inabilidade em perceber e\r\ndominar as regras gramaticais da l\u00edngua presentes\r\ntanto na express\u00e3o quanto na compreens\u00e3o.<\/p><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"discrep\u00e2ncia entre o desempenho verbal e n\u00e3o verbal com maior preju\u00edzo na escala verbal e dificuldades cognitivas lingu\u00edsticas; dificuldades em entender senten\u00e7as na voz passiva e ora\u00e7\u00f5es relativas.","id":4647226,"corpo":"<p align=justify>discrep\u00e2ncia entre o desempenho verbal e n\u00e3o verbal\r\ncom maior preju\u00edzo na escala verbal e dificuldades\r\ncognitivas lingu\u00edsticas; dificuldades em entender\r\nsenten\u00e7as na voz passiva e ora\u00e7\u00f5es relativas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405463,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o Fonoaudiol\u00f3gica nos Dist\u00farbios da Linguagem Oral","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o Fonoaudiol\u00f3gica nos Dist\u00farbios da Linguagem Oral","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401438,"slug":"fonoaudiologia-avaliacao-e-intervencao-fonoaudiologica-nos-disturbios-da-linguagem-oral"}],"slug":"fonoaudiologia\/1279561","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}