{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2157370,"perPage":"100","pages":21574,"page":7180,"rows":[{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Tesoureiro","id":2596}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de \u00c1guas de Chapec\u00f3","sigla":"","id":3844,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na contabilidade p\u00fablica o tipo de empenho utilizado para as despesas contratuais ou outras de valor determinado, sujeitas a parcelamento, como, por exemplo, os compromissos decorrentes de alugu\u00e9is \u00e9 o:","provas":[{"id":41963,"cargo":{"descricao":"Tesoureiro","id":2596},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1guas de Chapec\u00f3","sigla":"","id":3844,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aguas-de-chapeco-sc-2019-fepese-tesoureiro","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de \u00c1guas de Chapec\u00f3 - Tesoureiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:17:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":17,"descricao":"Ci\u00eancias Atuariais"}],"id":1246536,"hashId":"a854ca3bb8807b2b84aac1c79c74ca16","enunciado":"<p align=justify>Na contabilidade p\u00fablica o tipo de empenho utilizado\r\npara as despesas contratuais ou outras de valor\r\ndeterminado, sujeitas a parcelamento, como, por exemplo,\r\nos compromissos decorrentes de alugu\u00e9is \u00e9 o:<\/p>","resposta":4510491,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estimativo.","id":4510488,"corpo":"Estimativo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ordin\u00e1rio.","id":4510489,"corpo":"Ordin\u00e1rio.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Global.","id":4510491,"corpo":"Global.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Comercial.","id":4510493,"corpo":"Comercial.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Contratual.","id":4510495,"corpo":"Contratual.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401504,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Est\u00e1gio do empenho","oab":false,"nome":"Est\u00e1gio do empenho","pai":412144,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412145,"slug":"contabilidade-publica-estagio-do-empenho"}],"slug":"contabilidade-publica\/1246536","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915},{"descricao":"Professor de Artes","id":19831},{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461},{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398},{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395},{"descricao":"Professor Ensino Fundamental - Anos Iniciais","id":6235},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":19832}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro","sigla":"","id":3845,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro\/SC, os Poderes Executivo e Legislativo manter\u00e3o, de forma integrada, sistema de controle interno com a finalidade de: I. Avaliar o cumprimento das metas previstas no plano plurianual, a execu\u00e7\u00e3o dos programas de governo e or\u00e7amentos do Munic\u00edpio; II. Comprovar a legalidade e avaliar os resultados quanto a efic\u00e1cia e efici\u00eancia, da gest\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, financeira e patrimonial nos \u00f3rg\u00e3os e entidades da administra\u00e7\u00e3o municipal, bem como da aplica\u00e7\u00e3o de recursos p\u00fablicos por entidades de direito privado; III. Exercer o controle das opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito, avais e garantias, bem como dos direitos e haveres do Munic\u00edpio. Dos itens acima:","provas":[{"id":41967,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro","sigla":"","id":3845,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-cedro-sc-2019-ameosc-professor-area-ingles","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2019"},{"id":46674,"cargo":{"descricao":"Professor de Artes","id":19831},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro","sigla":"","id":3845,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-cedro-sc-2019-ameosc-professor-de-artes","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro - Professor de Artes - 2019"},{"id":46676,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro","sigla":"","id":3845,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-cedro-sc-2019-ameosc-professor-de-ciencias","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro - Professor de Ci\u00eancias - 2019"},{"id":46678,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro","sigla":"","id":3845,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-cedro-sc-2019-ameosc-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":46680,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro","sigla":"","id":3845,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-cedro-sc-2019-ameosc-professor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2019"},{"id":46684,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro","sigla":"","id":3845,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-cedro-sc-2019-ameosc-professor-de-geografia","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro - Professor de Geografia - 2019"},{"id":46701,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro","sigla":"","id":3845,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-cedro-sc-2019-ameosc-professor-de-matematica","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro - Professor de Matem\u00e1tica - 2019"},{"id":46702,"cargo":{"descricao":"Professor Ensino Fundamental - Anos Iniciais","id":6235},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro","sigla":"","id":3845,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-cedro-sc-2019-ameosc-professor-ensino-fundamental-anos-iniciais","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro - Professor Ensino Fundamental - Anos Iniciais - 2019"},{"id":46704,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":19832},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro","sigla":"","id":3845,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-cedro-sc-2019-ameosc-professor-de-educacao-especial","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:17:30","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":124,"descricao":"Artes Visuais"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"}],"id":1246550,"hashId":"8585ae501483f1cebeaf8fd9a709876d","enunciado":"<p align=\"justify\">De acordo com a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro\/SC, os Poderes Executivo e\r\nLegislativo manter\u00e3o, de forma integrada, sistema de controle interno com a finalidade de:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. Avaliar o cumprimento das metas previstas no plano plurianual, a execu\u00e7\u00e3o dos programas de\r\ngoverno e or\u00e7amentos do Munic\u00edpio;<\/p><p align=\"justify\">\r\nII. Comprovar a legalidade e avaliar os resultados quanto a efic\u00e1cia e efici\u00eancia, da gest\u00e3o\r\nor\u00e7ament\u00e1ria, financeira e patrimonial nos \u00f3rg\u00e3os e entidades da administra\u00e7\u00e3o municipal, bem como da\r\naplica\u00e7\u00e3o de recursos p\u00fablicos por entidades de direito privado;\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. Exercer o controle das opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito, avais e garantias, bem como dos direitos e haveres do\r\nMunic\u00edpio.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Dos itens acima:<\/p>","resposta":4510564,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas os itens I e II est\u00e3o corretos.","id":4510561,"corpo":"<p align=justify>Apenas os itens I e II est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e III est\u00e3o corretos.","id":4510562,"corpo":"<p align=justify>Apenas os itens I e III est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas os itens II e III est\u00e3o corretos.","id":4510563,"corpo":"<p align=justify>Apenas os itens II e III est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o corretos.","id":4510564,"corpo":"<p align=justify>Todos os itens est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401508,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 18 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395559,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":419589,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-sao-jose-do-cedro-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1246550","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915},{"descricao":"Professor de Artes","id":19831},{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461},{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398},{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395},{"descricao":"Professor Ensino Fundamental - Anos Iniciais","id":6235},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":19832}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro","sigla":"","id":3845,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Itaipu Binacional lan\u00e7ou (20\/07\/2019), em Carmelo Peralta, no Paraguai, a licita\u00e7\u00e3o no valor de US $ 7,5 milh\u00f5es (R$ 28,05 milh\u00f5es) para a contrata\u00e7\u00e3o de uma empresa que far\u00e1 o estudo de viabilidade, o projeto final de engenharia e a fiscaliza\u00e7\u00e3o da obra da nova ponte rodovi\u00e1ria que ligar\u00e1 o pa\u00eds ao Brasil, a Bioce\u00e2nica. A nova ponte vai ser constru\u00edda sobre o rio Paraguai, ligando Carmelo Peralta, a Porto Murtinho, em Mato Grosso do Sul. Hoje, a liga\u00e7\u00e3o entre as duas cidades ocorre somente por meio de balsas. (Fonte adaptada: https:\/\/g1.globo.com&gt;acesso em 22 de julho de 2019) Com base no trecho acima e utilizando seus conhecimentos sobre o assunto, \u00e9 correto afirmar que o Presidente do Paraguai \u00e9:","provas":[{"id":41967,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro","sigla":"","id":3845,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-cedro-sc-2019-ameosc-professor-area-ingles","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2019"},{"id":46674,"cargo":{"descricao":"Professor de Artes","id":19831},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro","sigla":"","id":3845,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-cedro-sc-2019-ameosc-professor-de-artes","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro - Professor de Artes - 2019"},{"id":46676,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro","sigla":"","id":3845,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-cedro-sc-2019-ameosc-professor-de-ciencias","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro - Professor de Ci\u00eancias - 2019"},{"id":46678,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro","sigla":"","id":3845,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-cedro-sc-2019-ameosc-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":46680,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro","sigla":"","id":3845,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-cedro-sc-2019-ameosc-professor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2019"},{"id":46684,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro","sigla":"","id":3845,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-cedro-sc-2019-ameosc-professor-de-geografia","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro - Professor de Geografia - 2019"},{"id":46701,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro","sigla":"","id":3845,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-cedro-sc-2019-ameosc-professor-de-matematica","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro - Professor de Matem\u00e1tica - 2019"},{"id":46702,"cargo":{"descricao":"Professor Ensino Fundamental - Anos Iniciais","id":6235},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro","sigla":"","id":3845,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-cedro-sc-2019-ameosc-professor-ensino-fundamental-anos-iniciais","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro - Professor Ensino Fundamental - Anos Iniciais - 2019"},{"id":46704,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":19832},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro","sigla":"","id":3845,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-cedro-sc-2019-ameosc-professor-de-educacao-especial","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:17:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":124,"descricao":"Artes Visuais"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"}],"id":1246553,"hashId":"1d19486af9b360af0195b6fe31445542","enunciado":"<p align=\"justify\"><em>Itaipu Binacional lan\u00e7ou (20\/07\/2019), em Carmelo Peralta, no Paraguai, a licita\u00e7\u00e3o no valor de US\r\n$ 7,5 milh\u00f5es (R$ 28,05 milh\u00f5es) para a contrata\u00e7\u00e3o de uma empresa que far\u00e1 o estudo de viabilidade, o\r\nprojeto final de engenharia e a fiscaliza\u00e7\u00e3o da obra da nova ponte rodovi\u00e1ria que ligar\u00e1 o pa\u00eds ao Brasil,\r\na Bioce\u00e2nica. A nova ponte vai ser constru\u00edda sobre o rio Paraguai, ligando Carmelo Peralta, a Porto\r\nMurtinho, em Mato Grosso do Sul. Hoje, a liga\u00e7\u00e3o entre as duas cidades ocorre somente por meio de balsas.<\/em>\r\n<\/p><p align=\"justify\">(Fonte adaptada: https:\/\/g1.globo.com&gt;acesso em 22 de julho de 2019)\r\n<\/p><p align=\"justify\">Com base no trecho acima e utilizando seus conhecimentos sobre o assunto, \u00e9 correto afirmar que o\r\nPresidente do Paraguai \u00e9:<\/p>","resposta":4510575,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tabar\u00e9 V\u00e1zquez.","id":4510574,"corpo":"<p align=justify>Tabar\u00e9 V\u00e1zquez.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mario Abdo Ben\u00edtez.","id":4510575,"corpo":"<p align=justify>Mario Abdo Ben\u00edtez.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Len\u00edn Moreno.","id":4510576,"corpo":"<p align=justify>Len\u00edn Moreno.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sebasti\u00e1n Pi\u00f1era.","id":4510577,"corpo":"<p align=justify>Sebasti\u00e1n Pi\u00f1era.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401508,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 18 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407354,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica-internacional-relacao-entre-paises"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1246553","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Alternative Concursos","descricao":"Alternative Concursos - Alternative","sigla":"Alternative","oab":false,"id":1094}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de \u00c1guas de Chapec\u00f3","sigla":"","id":3844,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Est\u00e3o corretamente grafadas com SS, exceto:","provas":[{"id":41968,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1guas de Chapec\u00f3","sigla":"","id":3844,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Alternative Concursos","descricao":"Alternative Concursos - Alternative","sigla":"Alternative","oab":false,"id":1094},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-aguas-de-chapeco-sc-2019-alternative-motorista","tipo":1,"nome":"Alternative - Prefeitura de \u00c1guas de Chapec\u00f3 - Motorista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:17:36","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1246608,"hashId":"f9c7178a6c50a4bd01dc3c945e7a1740","enunciado":"<p align=justify>Est\u00e3o corretamente grafadas com SS,\r\nexceto:<\/p>","resposta":4510846,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Admiss\u00e3o","id":4510844,"corpo":"Admiss\u00e3o","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Intromiss\u00e3o","id":4510845,"corpo":"Intromiss\u00e3o","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Excess\u00e3o","id":4510846,"corpo":"Excess\u00e3o","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Repress\u00e3o","id":4510847,"corpo":"Repress\u00e3o","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Excesso","id":4510848,"corpo":"Excesso","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401515,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Emprego do d\u00edgrafo SS","oab":false,"nome":"Emprego do d\u00edgrafo SS","pai":409042,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409053,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-digrafo-ss"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1246608","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Alternative Concursos","descricao":"Alternative Concursos - Alternative","sigla":"Alternative","oab":false,"id":1094}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de \u00c1guas de Chapec\u00f3","sigla":"","id":3844,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao plural das palavras, assinale a alternativa incorreta:","provas":[{"id":41968,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1guas de Chapec\u00f3","sigla":"","id":3844,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Alternative Concursos","descricao":"Alternative Concursos - Alternative","sigla":"Alternative","oab":false,"id":1094},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-aguas-de-chapeco-sc-2019-alternative-motorista","tipo":1,"nome":"Alternative - Prefeitura de \u00c1guas de Chapec\u00f3 - Motorista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:17:37","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1246618,"hashId":"9c9589623ffc64baa70016862c4acbf1","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o ao plural das palavras, assinale a\r\nalternativa incorreta:<\/p>","resposta":4510894,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hamb\u00farguer - hamb\u00fargueres","id":4510892,"corpo":"Hamb\u00farguer - hamb\u00fargueres","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A\u00e7\u00facar - a\u00e7\u00facares","id":4510893,"corpo":"A\u00e7\u00facar - a\u00e7\u00facares","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Canil - canizes","id":4510894,"corpo":"Canil - canizes","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00f3t\u00e3o - s\u00f3t\u00e3os","id":4510895,"corpo":"S\u00f3t\u00e3o - s\u00f3t\u00e3os","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Guardi\u00e3o - guardi\u00e3es","id":4510896,"corpo":"Guardi\u00e3o - guardi\u00e3es","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401515,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Flex\u00e3o de n\u00famero","oab":false,"nome":"Flex\u00e3o de n\u00famero","pai":409117,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409123,"slug":"lingua-portuguesa-flexao-de-numero"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1246618","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Alternative Concursos","descricao":"Alternative Concursos - Alternative","sigla":"Alternative","oab":false,"id":1094}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de \u00c1guas de Chapec\u00f3","sigla":"","id":3844,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Convertendo 6 horas em segundos, teremos:","provas":[{"id":41968,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1guas de Chapec\u00f3","sigla":"","id":3844,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Alternative Concursos","descricao":"Alternative Concursos - Alternative","sigla":"Alternative","oab":false,"id":1094},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-aguas-de-chapeco-sc-2019-alternative-motorista","tipo":1,"nome":"Alternative - Prefeitura de \u00c1guas de Chapec\u00f3 - Motorista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:17:38","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1246632,"hashId":"2d83a61f90c89ca4effe90fde8d34113","enunciado":"<p align=justify>Convertendo 6 horas em segundos,\r\nteremos:<\/p>","resposta":4510956,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"360","id":4510955,"corpo":"360","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"21.600","id":4510956,"corpo":"21.600","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"36.000","id":4510957,"corpo":"36.000","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"216","id":4510958,"corpo":"216","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"8.640","id":4510959,"corpo":"8.640","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401515,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Sistema Internacional de Unidades (SI)","oab":false,"nome":"Sistema Internacional de Unidades (SI)","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403832,"slug":"matematica-sistema-internacional-de-unidades-si"},{"nome_clean":"Convers\u00e3o de Medidas","oab":false,"nome":"Convers\u00e3o de Medidas","pai":403832,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408593,"slug":"matematica-conversao-de-medidas"}],"slug":"matematica\/1246632","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Alternative Concursos","descricao":"Alternative Concursos - Alternative","sigla":"Alternative","oab":false,"id":1094}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de \u00c1guas de Chapec\u00f3","sigla":"","id":3844,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o art. 96, I do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, quanto \u00e0 tra\u00e7\u00e3o os ve\u00edculos classificam-se em, exceto:","provas":[{"id":41968,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1guas de Chapec\u00f3","sigla":"","id":3844,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Alternative Concursos","descricao":"Alternative Concursos - Alternative","sigla":"Alternative","oab":false,"id":1094},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-aguas-de-chapeco-sc-2019-alternative-motorista","tipo":1,"nome":"Alternative - Prefeitura de \u00c1guas de Chapec\u00f3 - Motorista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:17:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1246658,"hashId":"edd70e0bb9f069b50ee550d2f59fe46a","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o art. 96, I do C\u00f3digo de\r\nTr\u00e2nsito Brasileiro, quanto \u00e0 tra\u00e7\u00e3o os ve\u00edculos\r\nclassificam-se em, exceto:<\/p>","resposta":4511095,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Automotor","id":4511091,"corpo":"Automotor","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"El\u00e9trico","id":4511092,"corpo":"El\u00e9trico","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Reboque ou semi-reboque","id":4511093,"corpo":"Reboque ou semi-reboque","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"De tra\u00e7\u00e3o animal","id":4511094,"corpo":"De tra\u00e7\u00e3o animal","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Utilit\u00e1rio","id":4511095,"corpo":"Utilit\u00e1rio","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401517,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo IX - Dos Ve\u00edculos","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo IX - Dos Ve\u00edculos","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421873,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-ix-dos-veiculos"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais","oab":false,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais","pai":421873,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421874,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-disposicoes-gerais"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/1246658","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Alternative Concursos","descricao":"Alternative Concursos - Alternative","sigla":"Alternative","oab":false,"id":1094}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168},{"descricao":"Secret\u00e1rio da Junta de Servi\u00e7o Militar e Identifica\u00e7\u00e3o","id":17893},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de \u00c1guas de Chapec\u00f3","sigla":"","id":3844,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cAfinal, quando estou diante do porteiro...\u201d O termo sublinhado \u00e9 classificado como:","provas":[{"id":41971,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1guas de Chapec\u00f3","sigla":"","id":3844,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Alternative Concursos","descricao":"Alternative Concursos - Alternative","sigla":"Alternative","oab":false,"id":1094},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aguas-de-chapeco-sc-2019-alternative-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"Alternative - Prefeitura de \u00c1guas de Chapec\u00f3 - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2019"},{"id":41972,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio da Junta de Servi\u00e7o Militar e Identifica\u00e7\u00e3o","id":17893},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1guas de Chapec\u00f3","sigla":"","id":3844,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Alternative Concursos","descricao":"Alternative Concursos - Alternative","sigla":"Alternative","oab":false,"id":1094},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aguas-de-chapeco-sc-2019-alternative-secretario-da-junta-de-servico-militar-e-identificacao","tipo":1,"nome":"Alternative - Prefeitura de \u00c1guas de Chapec\u00f3 - Secret\u00e1rio da Junta de Servi\u00e7o Militar e Identifica\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":41974,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1guas de Chapec\u00f3","sigla":"","id":3844,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Alternative Concursos","descricao":"Alternative Concursos - Alternative","sigla":"Alternative","oab":false,"id":1094},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aguas-de-chapeco-sc-2019-alternative-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Alternative - Prefeitura de \u00c1guas de Chapec\u00f3 - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:17:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1246692,"hashId":"d90742e01b70bcc92aeec77652bf908b","enunciado":"<p align=\"justify\">\u201c<u>Afinal<\/u>, quando estou diante do porteiro...\u201d\r\nO termo sublinhado \u00e9 classificado como:<\/p>","resposta":4511255,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"conjun\u00e7\u00e3o","id":4511251,"corpo":"conjun\u00e7\u00e3o","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"verbo","id":4511252,"corpo":"verbo","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sujeito","id":4511253,"corpo":"sujeito","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"adjetivo","id":4511254,"corpo":"adjetivo","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"adv\u00e9rbio","id":4511255,"corpo":"adv\u00e9rbio","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder as quest\u00f5es 01 a 06 leia o texto abaixo: UNI, DUNI, T\u00ca Nunca me dei bem com os n\u00fameros. Primeiro, apanhei nas aulas de matem\u00e1tica durante toda a vida escolar. Agora, sofro para decorar telefones, senhas, datas e, principalmente, apartamentos. Batata: chego diante de um pr\u00e9dio, sei que \u00e9 ali o endere\u00e7o em que devo ir, mas n\u00e3o decoro o bendito n\u00famero do apartamento. Quando h\u00e1 porteiros, o problema pode ser sanado com uma pequena dose de constrangimento. Digo o nome do morador, confesso que esqueci o apartamento dele, recebo um pouco de boa vontade e consigo ser anunciado. Pior \u00e9 quando fico diante daquele painel de bot\u00f5es, todos com os mesmos n\u00fameros: 101, 102, 103 etc. Na base da sorte, lembro o andar. Tamb\u00e9m parto para dedu\u00e7\u00f5es: \u00e9 nos fundos e, por conven\u00e7\u00e3o, os primeiros n\u00fameros contemplam os apartamentos de frente. Logo, \u00e9 505, 506, 507 ou 508. Uni, duni, t\u00ea\u2026 A viol\u00eancia urbana entra como fator complicador. Quando escolho o apartamento na base do palpite, e erro, quem est\u00e1 ao interfone fica muito desconfiado. Menos quando \u00e9 uma idosa, que abre a porta sem medo. Mas a\u00ed corro outro risco: estou dentro do pr\u00e9dio, mas ainda n\u00e3o sei qual \u00e9 o apartamento. Em edif\u00edcios antigos tudo \u00e9 mais f\u00e1cil \u2013 as portas j\u00e1 est\u00e3o repletas de diferen\u00e7as. Ou tem uma samambaia, ou um vaso com espada de Espada de S\u00e3o Jorge, ou o modelo da grade \u00e9 diferente, ou tem aquele capacho peculiar\u2026 Pior s\u00e3o os edif\u00edcios novos e seu padr\u00e3o r\u00edgido de design, t\u00e3o mais harm\u00f4nico quanto impessoal. A\u00ed \u00e9 torcer para que o amigo seja judeu e tenha \u00e0 direita de sua porta o *Mezuz\u00e1. Minha reden\u00e7\u00e3o chegou em forma de tecnologia: telefone celular. Em sua agenda, posso colocar nome, n\u00fameros e endere\u00e7o. Ou basta ligar para o morador e avisar que estou ali na rua, j\u00e1 defronte ao pr\u00e9dio. O celular ainda conta com uma vantagem adicional, que \u00e9 a de n\u00e3o precisar mais decorar o n\u00famero do sujeito. Digito o nome e ele j\u00e1 sabe (agora mesmo que desaprendi os telefones dos amigos). Se eu perder o aparelho ou o chip, estou frito. Em tudo sou diferente dos profissionais de portaria. Para eles, decorar os n\u00fameros \u00e9 quest\u00e3o de qualidade. Os apartamentos passam a ser uma esp\u00e9cie de sobrenome dos moradores. Se o jardineiro perguntar quem entrou agora mesmo, o porteiro responder\u00e1 que foi o seu Jo\u00e3o do 403. Quem? O esposo da dona Maria Rita do 403. Ah, o pai do Julinho do 403! Nem Cunha, nem Santos, nem da Silva. A fam\u00edlia (incluindo o cachorro) passa a ser os do 403. E n\u00e3o apenas para consumo interno: se um prestador de servi\u00e7os perguntar quem \u00e9 o s\u00edndico, dir\u00e3o o nome do seu Ivo do 607. Saudade do tempo em que a maioria das pessoas com quem eu me relacionava habitava casas localizadas em bairros. Bastava ir uma \u00fanica vez e j\u00e1 estaria decorado. E, se fosse o caso de referir, dizia: o Roberto, da casa verde, de esquina. Ou aquela do telhado alto, com janelas brancas, muro marrom. Nada de n\u00fameros, apenas imagens. Muito mais humano! Afinal, quando estou diante do porteiro especulando um apartamento e o morador est\u00e1 em d\u00favida de quem seja eu, ele n\u00e3o informa o RG. Sempre escuto: \u00e9 um rapaz magrinho, branquinho, assim meio calvo\u2026 *pequeno rolo com uma inscri\u00e7\u00e3o religiosa, colocado em um estojo e fixado no batente direito das casas de fam\u00edlias judaicas. Dispon\u00edvel em: www.rubem.wordpress.com Acesso: 21\/11\/2019.","id":401521,"enunciado":"<p align=\"justify\">Para responder as quest\u00f5es 01 a 06 leia o texto\r\nabaixo:\r\n<\/p><p align=\"center\"><strong>UNI, DUNI, T\u00ca<\/strong>\r\n<\/p><p align=\"justify\">     Nunca me dei bem com os n\u00fameros.\r\nPrimeiro, apanhei nas aulas de matem\u00e1tica durante\r\ntoda a vida escolar. Agora, sofro para decorar\r\ntelefones, senhas, datas e, principalmente,\r\napartamentos. Batata: chego diante de um pr\u00e9dio,\r\nsei que \u00e9 ali o endere\u00e7o em que devo ir, mas n\u00e3o\r\ndecoro o bendito n\u00famero do apartamento.\r\n<\/p><p align=\"justify\">    Quando h\u00e1 porteiros, o problema pode ser\r\nsanado com uma pequena dose de\r\nconstrangimento. Digo o nome do morador,\r\nconfesso que esqueci o apartamento dele, recebo\r\num pouco de boa vontade e consigo ser anunciado.\r\nPior \u00e9 quando fico diante daquele painel de bot\u00f5es,\r\ntodos com os mesmos n\u00fameros: 101, 102, 103 etc.\r\nNa base da sorte, lembro o andar. Tamb\u00e9m parto\r\npara dedu\u00e7\u00f5es: \u00e9 nos fundos e, por conven\u00e7\u00e3o, os\r\nprimeiros n\u00fameros contemplam os apartamentos de\r\nfrente. Logo, \u00e9 505, 506, 507 ou 508. Uni, duni, t\u00ea\u2026\r\n<\/p><p align=\"justify\">    A viol\u00eancia urbana entra como fator\r\ncomplicador. Quando escolho o apartamento na\r\nbase do palpite, e erro, quem est\u00e1 ao interfone fica\r\nmuito desconfiado. Menos quando \u00e9 uma idosa,\r\nque abre a porta sem medo. Mas a\u00ed corro outro\r\nrisco: estou dentro do pr\u00e9dio, mas ainda n\u00e3o sei\r\nqual \u00e9 o apartamento. Em edif\u00edcios antigos tudo \u00e9\r\nmais f\u00e1cil \u2013 as portas j\u00e1 est\u00e3o repletas de\r\ndiferen\u00e7as. Ou tem uma samambaia, ou um vaso\r\ncom espada de Espada de S\u00e3o Jorge, ou o modelo\r\nda grade \u00e9 diferente, ou tem aquele capacho\r\npeculiar\u2026 Pior s\u00e3o os edif\u00edcios novos e seu padr\u00e3o\r\nr\u00edgido de design, t\u00e3o mais harm\u00f4nico quanto\r\nimpessoal. A\u00ed \u00e9 torcer para que o amigo seja judeu\r\ne tenha \u00e0 direita de sua porta o *Mezuz\u00e1.\r\n<\/p><p align=\"justify\">    Minha reden\u00e7\u00e3o chegou em forma de\r\ntecnologia: telefone celular. Em sua agenda, posso\r\ncolocar nome, n\u00fameros e endere\u00e7o. Ou basta ligar\r\npara o morador e avisar que estou ali na rua, j\u00e1\r\ndefronte ao pr\u00e9dio. O celular ainda conta com uma\r\nvantagem adicional, que \u00e9 a de n\u00e3o precisar mais\r\ndecorar o n\u00famero do sujeito. Digito o nome e ele j\u00e1\r\nsabe (agora mesmo que desaprendi os telefones\r\ndos amigos). Se eu perder o aparelho ou o chip,\r\nestou frito.\r\n<\/p><p align=\"justify\">    Em tudo sou diferente dos profissionais de\r\nportaria. Para eles, decorar os n\u00fameros \u00e9 quest\u00e3o\r\nde qualidade. Os apartamentos passam a ser uma\r\nesp\u00e9cie de sobrenome dos moradores. Se o\r\njardineiro perguntar quem entrou agora mesmo, o\r\nporteiro responder\u00e1 que foi o seu Jo\u00e3o do 403.\r\nQuem? O esposo da dona Maria Rita do 403. Ah, o\r\npai do Julinho do 403! Nem Cunha, nem Santos,\r\nnem da Silva. A fam\u00edlia (incluindo o cachorro) passa\r\na ser os do 403. E n\u00e3o apenas para consumo\r\ninterno: se um prestador de servi\u00e7os perguntar\r\nquem \u00e9 o s\u00edndico, dir\u00e3o o nome do seu Ivo do 607. <\/p><p align=\"justify\">    Saudade do tempo em que a maioria das\r\npessoas com quem eu me relacionava habitava\r\ncasas localizadas em bairros. Bastava ir uma \u00fanica\r\nvez e j\u00e1 estaria decorado. E, se fosse o caso de\r\nreferir, dizia: o Roberto, da casa verde, de esquina.\r\nOu aquela do telhado alto, com janelas brancas,\r\nmuro marrom. Nada de n\u00fameros, apenas imagens.\r\nMuito mais humano! Afinal, quando estou diante do\r\nporteiro especulando um apartamento e o morador\r\nest\u00e1 em d\u00favida de quem seja eu, ele n\u00e3o informa o\r\nRG. Sempre escuto: \u00e9 um rapaz magrinho,\r\nbranquinho, assim meio calvo\u2026\r\n*pequeno rolo com uma inscri\u00e7\u00e3o religiosa,\r\ncolocado em um estojo e fixado no batente direito\r\ndas casas de fam\u00edlias judaicas.\r\n<\/p><p align=\"right\"><sub>Dispon\u00edvel em: www.rubem.wordpress.com\r\nAcesso: 21\/11\/2019<\/sub>.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfologia","oab":false,"nome":"Morfologia","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403617,"slug":"lingua-portuguesa-morfologia"},{"nome_clean":"Adv\u00e9rbios","oab":false,"nome":"Adv\u00e9rbios","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403624,"slug":"lingua-portuguesa-adverbios"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1246692","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Alternative Concursos","descricao":"Alternative Concursos - Alternative","sigla":"Alternative","oab":false,"id":1094}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168},{"descricao":"Secret\u00e1rio da Junta de Servi\u00e7o Militar e Identifica\u00e7\u00e3o","id":17893},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de \u00c1guas de Chapec\u00f3","sigla":"","id":3844,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cOu aquela do telhado alto, com janelas brancas, muro marrom.\u201d Com frequ\u00eancia as palavras muro e murro s\u00e3o erroneamente empregadas devido \u00e0 semelhan\u00e7a. Marque a alternativa que cont\u00e9m uma palavra hom\u00f4nima empregada fora de seu contexto:","provas":[{"id":41971,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1guas de Chapec\u00f3","sigla":"","id":3844,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Alternative Concursos","descricao":"Alternative Concursos - Alternative","sigla":"Alternative","oab":false,"id":1094},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aguas-de-chapeco-sc-2019-alternative-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"Alternative - Prefeitura de \u00c1guas de Chapec\u00f3 - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2019"},{"id":41972,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio da Junta de Servi\u00e7o Militar e Identifica\u00e7\u00e3o","id":17893},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1guas de Chapec\u00f3","sigla":"","id":3844,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Alternative Concursos","descricao":"Alternative Concursos - Alternative","sigla":"Alternative","oab":false,"id":1094},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aguas-de-chapeco-sc-2019-alternative-secretario-da-junta-de-servico-militar-e-identificacao","tipo":1,"nome":"Alternative - Prefeitura de \u00c1guas de Chapec\u00f3 - Secret\u00e1rio da Junta de Servi\u00e7o Militar e Identifica\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":41974,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1guas de Chapec\u00f3","sigla":"","id":3844,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Alternative Concursos","descricao":"Alternative Concursos - Alternative","sigla":"Alternative","oab":false,"id":1094},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aguas-de-chapeco-sc-2019-alternative-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Alternative - Prefeitura de \u00c1guas de Chapec\u00f3 - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:17:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1246698,"hashId":"c9a6536d8c28b9bcfe8f70009aa2c87f","enunciado":"<p align=\"justify\">\u201cOu aquela do telhado alto, com janelas\r\nbrancas, <u>muro<\/u> marrom.\u201d Com frequ\u00eancia as\r\npalavras <u>muro<\/u> e <u>murro<\/u> s\u00e3o erroneamente\r\nempregadas devido \u00e0 semelhan\u00e7a. Marque a\r\nalternativa que cont\u00e9m uma palavra hom\u00f4nima\r\nempregada fora de seu contexto:<\/p>","resposta":4511282,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Minha m\u00e3e cozeu uma comida deliciosa.","id":4511281,"corpo":"Minha m\u00e3e cozeu uma comida deliciosa.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A \u00e1rvore foi cerrada, pois estava muito alta.","id":4511282,"corpo":"A \u00e1rvore foi cerrada, pois estava muito alta.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O conserto da bicicleta custou caro.","id":4511283,"corpo":"O conserto da bicicleta custou caro.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Vou acender o fogo.","id":4511284,"corpo":"Vou acender o fogo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O assento do carro est\u00e1 rasgado.","id":4511285,"corpo":"O assento do carro est\u00e1 rasgado.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder as quest\u00f5es 01 a 06 leia o texto abaixo: UNI, DUNI, T\u00ca Nunca me dei bem com os n\u00fameros. Primeiro, apanhei nas aulas de matem\u00e1tica durante toda a vida escolar. Agora, sofro para decorar telefones, senhas, datas e, principalmente, apartamentos. Batata: chego diante de um pr\u00e9dio, sei que \u00e9 ali o endere\u00e7o em que devo ir, mas n\u00e3o decoro o bendito n\u00famero do apartamento. Quando h\u00e1 porteiros, o problema pode ser sanado com uma pequena dose de constrangimento. Digo o nome do morador, confesso que esqueci o apartamento dele, recebo um pouco de boa vontade e consigo ser anunciado. Pior \u00e9 quando fico diante daquele painel de bot\u00f5es, todos com os mesmos n\u00fameros: 101, 102, 103 etc. Na base da sorte, lembro o andar. Tamb\u00e9m parto para dedu\u00e7\u00f5es: \u00e9 nos fundos e, por conven\u00e7\u00e3o, os primeiros n\u00fameros contemplam os apartamentos de frente. Logo, \u00e9 505, 506, 507 ou 508. Uni, duni, t\u00ea\u2026 A viol\u00eancia urbana entra como fator complicador. Quando escolho o apartamento na base do palpite, e erro, quem est\u00e1 ao interfone fica muito desconfiado. Menos quando \u00e9 uma idosa, que abre a porta sem medo. Mas a\u00ed corro outro risco: estou dentro do pr\u00e9dio, mas ainda n\u00e3o sei qual \u00e9 o apartamento. Em edif\u00edcios antigos tudo \u00e9 mais f\u00e1cil \u2013 as portas j\u00e1 est\u00e3o repletas de diferen\u00e7as. Ou tem uma samambaia, ou um vaso com espada de Espada de S\u00e3o Jorge, ou o modelo da grade \u00e9 diferente, ou tem aquele capacho peculiar\u2026 Pior s\u00e3o os edif\u00edcios novos e seu padr\u00e3o r\u00edgido de design, t\u00e3o mais harm\u00f4nico quanto impessoal. A\u00ed \u00e9 torcer para que o amigo seja judeu e tenha \u00e0 direita de sua porta o *Mezuz\u00e1. Minha reden\u00e7\u00e3o chegou em forma de tecnologia: telefone celular. Em sua agenda, posso colocar nome, n\u00fameros e endere\u00e7o. Ou basta ligar para o morador e avisar que estou ali na rua, j\u00e1 defronte ao pr\u00e9dio. O celular ainda conta com uma vantagem adicional, que \u00e9 a de n\u00e3o precisar mais decorar o n\u00famero do sujeito. Digito o nome e ele j\u00e1 sabe (agora mesmo que desaprendi os telefones dos amigos). Se eu perder o aparelho ou o chip, estou frito. Em tudo sou diferente dos profissionais de portaria. Para eles, decorar os n\u00fameros \u00e9 quest\u00e3o de qualidade. Os apartamentos passam a ser uma esp\u00e9cie de sobrenome dos moradores. Se o jardineiro perguntar quem entrou agora mesmo, o porteiro responder\u00e1 que foi o seu Jo\u00e3o do 403. Quem? O esposo da dona Maria Rita do 403. Ah, o pai do Julinho do 403! Nem Cunha, nem Santos, nem da Silva. A fam\u00edlia (incluindo o cachorro) passa a ser os do 403. E n\u00e3o apenas para consumo interno: se um prestador de servi\u00e7os perguntar quem \u00e9 o s\u00edndico, dir\u00e3o o nome do seu Ivo do 607. Saudade do tempo em que a maioria das pessoas com quem eu me relacionava habitava casas localizadas em bairros. Bastava ir uma \u00fanica vez e j\u00e1 estaria decorado. E, se fosse o caso de referir, dizia: o Roberto, da casa verde, de esquina. Ou aquela do telhado alto, com janelas brancas, muro marrom. Nada de n\u00fameros, apenas imagens. Muito mais humano! Afinal, quando estou diante do porteiro especulando um apartamento e o morador est\u00e1 em d\u00favida de quem seja eu, ele n\u00e3o informa o RG. Sempre escuto: \u00e9 um rapaz magrinho, branquinho, assim meio calvo\u2026 *pequeno rolo com uma inscri\u00e7\u00e3o religiosa, colocado em um estojo e fixado no batente direito das casas de fam\u00edlias judaicas. Dispon\u00edvel em: www.rubem.wordpress.com Acesso: 21\/11\/2019.","id":401521,"enunciado":"<p align=\"justify\">Para responder as quest\u00f5es 01 a 06 leia o texto\r\nabaixo:\r\n<\/p><p align=\"center\"><strong>UNI, DUNI, T\u00ca<\/strong>\r\n<\/p><p align=\"justify\">     Nunca me dei bem com os n\u00fameros.\r\nPrimeiro, apanhei nas aulas de matem\u00e1tica durante\r\ntoda a vida escolar. Agora, sofro para decorar\r\ntelefones, senhas, datas e, principalmente,\r\napartamentos. Batata: chego diante de um pr\u00e9dio,\r\nsei que \u00e9 ali o endere\u00e7o em que devo ir, mas n\u00e3o\r\ndecoro o bendito n\u00famero do apartamento.\r\n<\/p><p align=\"justify\">    Quando h\u00e1 porteiros, o problema pode ser\r\nsanado com uma pequena dose de\r\nconstrangimento. Digo o nome do morador,\r\nconfesso que esqueci o apartamento dele, recebo\r\num pouco de boa vontade e consigo ser anunciado.\r\nPior \u00e9 quando fico diante daquele painel de bot\u00f5es,\r\ntodos com os mesmos n\u00fameros: 101, 102, 103 etc.\r\nNa base da sorte, lembro o andar. Tamb\u00e9m parto\r\npara dedu\u00e7\u00f5es: \u00e9 nos fundos e, por conven\u00e7\u00e3o, os\r\nprimeiros n\u00fameros contemplam os apartamentos de\r\nfrente. Logo, \u00e9 505, 506, 507 ou 508. Uni, duni, t\u00ea\u2026\r\n<\/p><p align=\"justify\">    A viol\u00eancia urbana entra como fator\r\ncomplicador. Quando escolho o apartamento na\r\nbase do palpite, e erro, quem est\u00e1 ao interfone fica\r\nmuito desconfiado. Menos quando \u00e9 uma idosa,\r\nque abre a porta sem medo. Mas a\u00ed corro outro\r\nrisco: estou dentro do pr\u00e9dio, mas ainda n\u00e3o sei\r\nqual \u00e9 o apartamento. Em edif\u00edcios antigos tudo \u00e9\r\nmais f\u00e1cil \u2013 as portas j\u00e1 est\u00e3o repletas de\r\ndiferen\u00e7as. Ou tem uma samambaia, ou um vaso\r\ncom espada de Espada de S\u00e3o Jorge, ou o modelo\r\nda grade \u00e9 diferente, ou tem aquele capacho\r\npeculiar\u2026 Pior s\u00e3o os edif\u00edcios novos e seu padr\u00e3o\r\nr\u00edgido de design, t\u00e3o mais harm\u00f4nico quanto\r\nimpessoal. A\u00ed \u00e9 torcer para que o amigo seja judeu\r\ne tenha \u00e0 direita de sua porta o *Mezuz\u00e1.\r\n<\/p><p align=\"justify\">    Minha reden\u00e7\u00e3o chegou em forma de\r\ntecnologia: telefone celular. Em sua agenda, posso\r\ncolocar nome, n\u00fameros e endere\u00e7o. Ou basta ligar\r\npara o morador e avisar que estou ali na rua, j\u00e1\r\ndefronte ao pr\u00e9dio. O celular ainda conta com uma\r\nvantagem adicional, que \u00e9 a de n\u00e3o precisar mais\r\ndecorar o n\u00famero do sujeito. Digito o nome e ele j\u00e1\r\nsabe (agora mesmo que desaprendi os telefones\r\ndos amigos). Se eu perder o aparelho ou o chip,\r\nestou frito.\r\n<\/p><p align=\"justify\">    Em tudo sou diferente dos profissionais de\r\nportaria. Para eles, decorar os n\u00fameros \u00e9 quest\u00e3o\r\nde qualidade. Os apartamentos passam a ser uma\r\nesp\u00e9cie de sobrenome dos moradores. Se o\r\njardineiro perguntar quem entrou agora mesmo, o\r\nporteiro responder\u00e1 que foi o seu Jo\u00e3o do 403.\r\nQuem? O esposo da dona Maria Rita do 403. Ah, o\r\npai do Julinho do 403! Nem Cunha, nem Santos,\r\nnem da Silva. A fam\u00edlia (incluindo o cachorro) passa\r\na ser os do 403. E n\u00e3o apenas para consumo\r\ninterno: se um prestador de servi\u00e7os perguntar\r\nquem \u00e9 o s\u00edndico, dir\u00e3o o nome do seu Ivo do 607. <\/p><p align=\"justify\">    Saudade do tempo em que a maioria das\r\npessoas com quem eu me relacionava habitava\r\ncasas localizadas em bairros. Bastava ir uma \u00fanica\r\nvez e j\u00e1 estaria decorado. E, se fosse o caso de\r\nreferir, dizia: o Roberto, da casa verde, de esquina.\r\nOu aquela do telhado alto, com janelas brancas,\r\nmuro marrom. Nada de n\u00fameros, apenas imagens.\r\nMuito mais humano! Afinal, quando estou diante do\r\nporteiro especulando um apartamento e o morador\r\nest\u00e1 em d\u00favida de quem seja eu, ele n\u00e3o informa o\r\nRG. Sempre escuto: \u00e9 um rapaz magrinho,\r\nbranquinho, assim meio calvo\u2026\r\n*pequeno rolo com uma inscri\u00e7\u00e3o religiosa,\r\ncolocado em um estojo e fixado no batente direito\r\ndas casas de fam\u00edlias judaicas.\r\n<\/p><p align=\"right\"><sub>Dispon\u00edvel em: www.rubem.wordpress.com\r\nAcesso: 21\/11\/2019<\/sub>.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Hom\u00f4nimos","oab":false,"nome":"Hom\u00f4nimos","pai":409322,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403615,"slug":"lingua-portuguesa-homonimos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1246698","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Alternative Concursos","descricao":"Alternative Concursos - Alternative","sigla":"Alternative","oab":false,"id":1094}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168},{"descricao":"Secret\u00e1rio da Junta de Servi\u00e7o Militar e Identifica\u00e7\u00e3o","id":17893},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de \u00c1guas de Chapec\u00f3","sigla":"","id":3844,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual o valor de 30% de 30% em porcentagem?","provas":[{"id":41971,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1guas de Chapec\u00f3","sigla":"","id":3844,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Alternative Concursos","descricao":"Alternative Concursos - Alternative","sigla":"Alternative","oab":false,"id":1094},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aguas-de-chapeco-sc-2019-alternative-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"Alternative - Prefeitura de \u00c1guas de Chapec\u00f3 - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2019"},{"id":41972,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio da Junta de Servi\u00e7o Militar e Identifica\u00e7\u00e3o","id":17893},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1guas de Chapec\u00f3","sigla":"","id":3844,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Alternative Concursos","descricao":"Alternative Concursos - Alternative","sigla":"Alternative","oab":false,"id":1094},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aguas-de-chapeco-sc-2019-alternative-secretario-da-junta-de-servico-militar-e-identificacao","tipo":1,"nome":"Alternative - Prefeitura de \u00c1guas de Chapec\u00f3 - Secret\u00e1rio da Junta de Servi\u00e7o Militar e Identifica\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":41974,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1guas de Chapec\u00f3","sigla":"","id":3844,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Alternative Concursos","descricao":"Alternative Concursos - Alternative","sigla":"Alternative","oab":false,"id":1094},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aguas-de-chapeco-sc-2019-alternative-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Alternative - Prefeitura de \u00c1guas de Chapec\u00f3 - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:17:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1246707,"hashId":"b3889661945db4bc610621f457976678","enunciado":"<p align=justify>Qual o valor de 30% de 30% em\r\nporcentagem?<\/p>","resposta":4511331,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"9","id":4511331,"corpo":"9","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"18","id":4511332,"corpo":"18","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"27","id":4511333,"corpo":"27","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3","id":4511334,"corpo":"3","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"14","id":4511335,"corpo":"14","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401525,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"},{"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403835,"slug":"matematica-porcentagem"}],"slug":"matematica\/1246707","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) - Lei n\u00ba9.394\/96, a Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos (EJA) ser\u00e1 destinada \u00e0queles que n\u00e3o tiveram acesso ou continuidade de estudos no ensino fundamental e m\u00e9dio na idade pr\u00f3pria, conforme disposto no Art.37 e \u00a7 1\u00ba desta Lei que estabelece: \u201cos sistemas de ensino assegurar\u00e3o gratuitamente aos jovens e aos adultos, que n\u00e3o puderam efetuar os estudos na idade regular, oportunidades educacionais apropriadas, consideradas as caracter\u00edsticas do alunado, seus interesses, condi\u00e7\u00f5es de vida e de trabalho, mediante cursos e exames\u201d. Sobre esse assunto, esta Lei prev\u00ea que: I. Os exames, no n\u00edvel de conclus\u00e3o do ensino m\u00e9dio, ser\u00e3o realizados para os maiores de dezoito anos. II. O Poder P\u00fablico viabilizar\u00e1 e estimular\u00e1 o acesso e a perman\u00eancia do trabalhador na escola, mediante a\u00e7\u00f5es integradas e complementares entre si. III. A Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos (EJA) dever\u00e1 articular-se, preferencialmente, com a educa\u00e7\u00e3o profissional, na forma do regulamento. IV. Os exames realizar-se-\u00e3o no n\u00edvel de conclus\u00e3o do ensino fundamental, para os maiores de dezesseis anos. V. Os conhecimentos e habilidades adquiridos pelos educandos por meios informais n\u00e3o ser\u00e3o aferidos e reconhecidos mediante exames. Est\u00e3o corretas as afirmativas:","provas":[{"id":54139,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp-2019-ibfc-professor-de-educacao-basica","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Vinhedo - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:17:09","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":1633386,"hashId":"2e2620b7f2347f7111ed772dbb9276af","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) - Lei n\u00ba9.394\/96, a Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos (EJA) ser\u00e1 destinada \u00e0queles que n\u00e3o tiveram acesso ou continuidade de estudos no ensino fundamental e m\u00e9dio na idade pr\u00f3pria, conforme disposto no Art.37 e \u00a7 1\u00ba desta Lei que estabelece: \u201cos sistemas de ensino assegurar\u00e3o gratuitamente aos jovens e aos adultos, que n\u00e3o puderam efetuar os estudos na idade regular, oportunidades educacionais apropriadas, consideradas as caracter\u00edsticas do alunado, seus interesses, condi\u00e7\u00f5es de vida e de trabalho, mediante cursos e exames\u201d. Sobre esse assunto, esta Lei prev\u00ea que: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Os exames, no n\u00edvel de conclus\u00e3o do ensino m\u00e9dio, ser\u00e3o realizados para os maiores de dezoito anos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O Poder P\u00fablico viabilizar\u00e1 e estimular\u00e1 o acesso e a perman\u00eancia do trabalhador na escola, mediante a\u00e7\u00f5es integradas e complementares entre si. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos (EJA) dever\u00e1 articular-se, preferencialmente, com a educa\u00e7\u00e3o profissional, na forma do regulamento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Os exames realizar-se-\u00e3o no n\u00edvel de conclus\u00e3o do ensino fundamental, para os maiores de dezesseis anos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Os conhecimentos e habilidades adquiridos pelos educandos por meios informais n\u00e3o ser\u00e3o aferidos e reconhecidos mediante exames. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as afirmativas:<\/p>","resposta":6143791,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, III e V apenas","id":6143790,"corpo":"<p>I, III e V apenas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e III apenas","id":6143791,"corpo":"<p>I, II e III apenas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, IV e V apenas","id":6143792,"corpo":"<p>II, IV e V apenas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e IV apenas","id":6143793,"corpo":"<p>I e IV apenas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447097,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Educacional","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Educacional","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405600,"slug":"pedagogia-legislacao-educacional"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":"pedagogia\/1633386","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O termo \u201calfabetiza\u00e7\u00e3o\u201d designa o ensino e o aprendizado de uma tecnologia de representa\u00e7\u00e3o da linguagem humana, a escrita alfab\u00e9tico-ortogr\u00e1fica. O dom\u00ednio dessa tecnologia envolve um conjunto de conhecimentos e procedimentos relacionados tanto ao funcionamento desse sistema de representa\u00e7\u00e3o quanto \u00e0s capacidades motoras e cognitivas para manipular os instrumentos e equipamentos de escrita. A esse respeito, analise as afirmativas abaixo. I. As capacidades motoras e cognitivas percebidas nas habilidades de ler e escrever seguindo a dire\u00e7\u00e3o correta da escrita na p\u00e1gina, habilidades de uso de instrumentos de escrita (l\u00e1pis, caneta, borracha, corretivo, r\u00e9gua etc.). II. A aprendizagem de uma postura corporal adequada na leitura e na escrita, aprendizagem da caligrafia etc. III. Em conhecimentos e procedimentos tem-se que a escrita alfab\u00e9tico-ortogr\u00e1fica \u00e9 um sistema de representa\u00e7\u00e3o. Assinale a alternativa correta","provas":[{"id":54139,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp-2019-ibfc-professor-de-educacao-basica","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Vinhedo - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:17:09","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":1633390,"hashId":"de2b33c9b8863bc034f6dc5512cf84cb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O termo \u201calfabetiza\u00e7\u00e3o\u201d designa o ensino e o aprendizado de uma tecnologia de representa\u00e7\u00e3o da linguagem humana, a escrita alfab\u00e9tico-ortogr\u00e1fica. O dom\u00ednio dessa tecnologia envolve um conjunto de conhecimentos e procedimentos relacionados tanto ao funcionamento desse sistema de representa\u00e7\u00e3o quanto \u00e0s capacidades motoras e cognitivas para manipular os instrumentos e equipamentos de escrita. A esse respeito, analise as afirmativas abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. As capacidades motoras e cognitivas percebidas nas habilidades de ler e escrever seguindo a dire\u00e7\u00e3o correta da escrita na p\u00e1gina, habilidades de uso de instrumentos de escrita (l\u00e1pis, caneta, borracha, corretivo, r\u00e9gua etc.). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A aprendizagem de uma postura corporal adequada na leitura e na escrita, aprendizagem da caligrafia etc. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Em conhecimentos e procedimentos tem-se que a escrita alfab\u00e9tico-ortogr\u00e1fica \u00e9 um sistema de representa\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta<\/p>","resposta":6143811,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I apenas","id":6143808,"corpo":"<p>I apenas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II apenas","id":6143809,"corpo":"<p>II apenas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III apenas","id":6143810,"corpo":"<p>III apenas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II, III","id":6143811,"corpo":"<p>I, II, III<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447097,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Alfabetiza\u00e7\u00e3o e Letramento","oab":false,"nome":"Alfabetiza\u00e7\u00e3o e Letramento","pai":426011,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426055,"slug":"pedagogia-alfabetizacao-e-letramento"}],"slug":"pedagogia\/1633390","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cCiclos escolares referem-se aos graus ou n\u00edveis de ensino. N\u00e3o tem necessariamente a ver com os avan\u00e7os da Pedagogia e \u00e9 inteiramente compat\u00edvel com a seria\u00e7\u00e3o e com a reprova\u00e7\u00e3o escolar\u201d (PARO, Vitor - Entrevista ao Servi\u00e7o de Comunica\u00e7\u00e3o e M\u00eddia da Faculdade de Educa\u00e7\u00e3o da Universidade de S\u00e3o Paulo, em 10 de outubro de 2013). Quanto aos Ciclos de aprendizagem, analise as afirmativas e d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou Falso (F) ( ) S\u00e3o baseados nos ciclos de desenvolvimento biops\u00edquico e social da crian\u00e7a e do adolescente. ( ) Sua considera\u00e7\u00e3o na organiza\u00e7\u00e3o do ensino leva \u00e0 elimina\u00e7\u00e3o da seria\u00e7\u00e3o. ( ) Traz como peculiaridade de elimina\u00e7\u00e3o (imediata ou progressiva) da reprova\u00e7\u00e3o ( ) Eles se mostram sempre necess\u00e1rios que se procura implantar uma concep\u00e7\u00e3o de educa\u00e7\u00e3o escolar que supere a retr\u00f3grada estrutura pedag\u00f3gica ainda existente. ( ) Foram criados para atender alunos de baixa-renda e s\u00e3o caracteristicamente sin\u00f4nimos de graus ou n\u00edveis de ensino Assinale a alternativa que apresenta, de cima para baixo, a sequ\u00eancia correta","provas":[{"id":54139,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp-2019-ibfc-professor-de-educacao-basica","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Vinhedo - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:17:09","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":1633396,"hashId":"4f743e2c3290e01d927ba26a5012fd4c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cCiclos escolares referem-se aos graus ou n\u00edveis de ensino. N\u00e3o tem necessariamente a ver com os avan\u00e7os da Pedagogia e \u00e9 inteiramente compat\u00edvel com a seria\u00e7\u00e3o e com a reprova\u00e7\u00e3o escolar\u201d (PARO, Vitor - Entrevista ao Servi\u00e7o de Comunica\u00e7\u00e3o e M\u00eddia da Faculdade de Educa\u00e7\u00e3o da Universidade de S\u00e3o Paulo, em 10 de outubro de 2013). Quanto aos Ciclos de aprendizagem, analise as afirmativas e d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou Falso (F) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) S\u00e3o baseados nos ciclos de desenvolvimento biops\u00edquico e social da crian\u00e7a e do adolescente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Sua considera\u00e7\u00e3o na organiza\u00e7\u00e3o do ensino leva \u00e0 elimina\u00e7\u00e3o da seria\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Traz como peculiaridade de elimina\u00e7\u00e3o (imediata ou progressiva) da reprova\u00e7\u00e3o <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Eles se mostram sempre necess\u00e1rios que se procura implantar uma concep\u00e7\u00e3o de educa\u00e7\u00e3o escolar que supere a retr\u00f3grada estrutura pedag\u00f3gica ainda existente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Foram criados para atender alunos de baixa-renda e s\u00e3o caracteristicamente sin\u00f4nimos de graus ou n\u00edveis de ensino <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta, de cima para baixo, a sequ\u00eancia correta<\/p>","resposta":6143835,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, F, V, V, F","id":6143834,"corpo":"<p>F, F, V, V, F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, V, V, V, F","id":6143835,"corpo":"<p>V, V, V, V, F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F, F, F, V","id":6143836,"corpo":"<p>V, F, F, F, V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, V, F, F, F","id":6143837,"corpo":"<p>F, V, F, F, F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447097,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":"pedagogia\/1633396","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea Ci\u00eancias","id":13423},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica","id":16914},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3314},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia","id":3857},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea L\u00edngua Inglesa","id":13424},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa","id":13433},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3861},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Defici\u00eancia Intelectual","id":22572}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A partir da leitura atenta da propaganda, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":54144,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea Ci\u00eancias","id":13423},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp-2019-ibfc-professor-de-educacao-basica-ii-area-ciencias","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Vinhedo - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea Ci\u00eancias - 2019"},{"id":54148,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica","id":16914},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp-2019-ibfc-professor-de-educacao-basica-area-educacao-artistica","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Vinhedo - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica - 2019"},{"id":54151,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3314},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp-2019-ibfc-professor-de-educacao-basica-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Vinhedo - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":54153,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia","id":3857},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp-2019-ibfc-professor-de-educacao-basica-area-geografia","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Vinhedo - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia - 2019"},{"id":54162,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp-2019-ibfc-professor-de-educacao-basica-area-historia","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Vinhedo - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2019"},{"id":54163,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea L\u00edngua Inglesa","id":13424},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp-2019-ibfc-professor-de-educacao-basica-ii-area-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Vinhedo - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea L\u00edngua Inglesa - 2019"},{"id":54174,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa","id":13433},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp-2019-ibfc-professor-de-educacao-basica-ii-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Vinhedo - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa - 2019"},{"id":54176,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3861},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp-2019-ibfc-professor-de-educacao-basica-area-matematica","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Vinhedo - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2019"},{"id":54181,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Defici\u00eancia Intelectual","id":22572},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp-2019-ibfc-professor-de-educacao-especial-area-deficiencia-intelectual","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Vinhedo - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Defici\u00eancia Intelectual - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:17:13","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1633438,"hashId":"85d0faa030fd7ecd9e1a348640168204","enunciado":"<p>A partir da leitura atenta da propaganda, assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":6144018,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o parodia a forma de se expressar comumente utilizada pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, ao fazer a advert\u00eancia de que os alunos devem dar mais import\u00e2ncia ao Exame Nacional do Ensino M\u00e9dio (ENEM) do que a certas divers\u00f5es tecnol\u00f3gicas","id":6144018,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o parodia a forma de se expressar comumente utilizada pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, ao fazer a advert\u00eancia de que os alunos devem dar mais import\u00e2ncia ao Exame Nacional do Ensino M\u00e9dio (ENEM) do que a certas divers\u00f5es tecnol\u00f3gicas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Como estrat\u00e9gia de valoriza\u00e7\u00e3o do ENEM, o Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o nega a import\u00e2ncia das divers\u00f5es tecnol\u00f3gicas como instrumento de desenvolvimento cognitivo e motor dos alunos","id":6144019,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Como estrat\u00e9gia de valoriza\u00e7\u00e3o do ENEM, o Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o nega a import\u00e2ncia das divers\u00f5es tecnol\u00f3gicas como instrumento de desenvolvimento cognitivo e motor dos alunos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os dois pontos utilizados depois do verbo \u201cadvertir\u201d t\u00eam fun\u00e7\u00e3o de introduzir a enumera\u00e7\u00e3o das raz\u00f5es que comprovam a import\u00e2ncia do ENEM","id":6144020,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os dois pontos utilizados depois do verbo \u201cadvertir\u201d t\u00eam fun\u00e7\u00e3o de introduzir a enumera\u00e7\u00e3o das raz\u00f5es que comprovam a import\u00e2ncia do ENEM<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O tom moralista utilizado pela propaganda tem fun\u00e7\u00e3o de constranger, principalmente, os adolescentes que abandonaram os estudos formais para se dedicar \u00e0s divers\u00f5es virtuais dos games.","id":6144021,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tom moralista utilizado pela propaganda tem fun\u00e7\u00e3o de constranger, principalmente, os adolescentes que abandonaram os estudos formais para se dedicar \u00e0s divers\u00f5es virtuais dos games.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0 quest\u00e3o 7, leia a propaganda a seguir, veiculada pelo Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o em sua p\u00e1gina virtual, que faz refer\u00eancia ao lan\u00e7amento do game de realidade virtual \u201cPok\u00e9mon Go\u201d.","id":447109,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para responder \u00e0 quest\u00e3o 7, leia a propaganda a seguir, veiculada pelo Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o em sua p\u00e1gina virtual, que faz refer\u00eancia ao lan\u00e7amento do game de realidade virtual \u201cPok\u00e9mon Go\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/54144\/grupo-questao\/447109-20210406102731000000-0.png\"><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 7"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1633438","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea Ci\u00eancias","id":13423}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O modelo de universo mais aceito pela comunidade cient\u00edfica, conhecido como modelo cosmol\u00f3gico padr\u00e3o, prev\u00ea que o universo teve in\u00edcio h\u00e1 cerca de 13,7 bilh\u00f5es de anos a partir da explos\u00e3o de um \u00e1tomo primordial, causando um cataclismo c\u00f3smico. Esse instante inicial \u00e9 denominado de Big Bang. Analise as afirmativas abaixo e assinale a alternativa correta. I. Proposta por Arist\u00f3teles, o Big Bang representa a ideia de que o Sol est\u00e1 no centro do universo e de que a Terra gira em torno dele. II. A Teoria do Big Bang foi refor\u00e7ada pelos estudos de Edwin Hubble (1889-1953) de que as gal\u00e1xias est\u00e3o se afastando em todas as dire\u00e7\u00f5es. III. O universo \u00e9 esf\u00e9rico, a Terra \u00e9 circundada por objetos celestes que descrevem \u00f3rbitas geom\u00e9tricas e previs\u00edveis. IV. Os cosm\u00f3logos usam o termo Big Bang para se referir \u00e0 ideia de que o universo estava originalmente muito quente e denso em algum tempo finito no passado.","provas":[{"id":54144,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea Ci\u00eancias","id":13423},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp-2019-ibfc-professor-de-educacao-basica-ii-area-ciencias","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Vinhedo - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea Ci\u00eancias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:17:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1633477,"hashId":"0a486d9941c427072837868e17970986","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O modelo de universo mais aceito pela comunidade cient\u00edfica, conhecido como modelo cosmol\u00f3gico padr\u00e3o, prev\u00ea que o universo teve in\u00edcio h\u00e1 cerca de 13,7 bilh\u00f5es de anos a partir da explos\u00e3o de um \u00e1tomo primordial, causando um cataclismo c\u00f3smico. Esse instante inicial \u00e9 denominado de Big Bang. Analise as afirmativas abaixo e assinale a alternativa correta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> I. Proposta por Arist\u00f3teles, o Big Bang representa a ideia de que o Sol est\u00e1 no centro do universo e de que a Terra gira em torno dele. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A Teoria do Big Bang foi refor\u00e7ada pelos estudos de Edwin Hubble (1889-1953) de que as gal\u00e1xias est\u00e3o se afastando em todas as dire\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O universo \u00e9 esf\u00e9rico, a Terra \u00e9 circundada por objetos celestes que descrevem \u00f3rbitas geom\u00e9tricas e previs\u00edveis. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Os cosm\u00f3logos usam o termo Big Bang para se referir \u00e0 ideia de que o universo estava originalmente muito quente e denso em algum tempo finito no passado.<\/p>","resposta":6144186,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas","id":6144185,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas II e IV est\u00e3o corretas","id":6144186,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas II e IV est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas II e III est\u00e3o corretas","id":6144187,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas II e III est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e IV est\u00e3o corretas","id":6144188,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas I e IV est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447119,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Teorias Cient\u00edficas","oab":false,"nome":"Teorias Cient\u00edficas","pai":398235,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":403498,"slug":"biologia-teorias-cientificas"}],"slug":"biologia\/1633477","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea Ci\u00eancias","id":13423}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Energia sustent\u00e1vel \u00e9 aquela gerada por fontes ou recursos naturais que s\u00e3o naturalmente reabastecidos e que n\u00e3o afetam o meio ambiente de forma a comprometer futuras gera\u00e7\u00f5es. Assinale a alternativa incorreta para uma fonte sustent\u00e1vel de energia:","provas":[{"id":54144,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea Ci\u00eancias","id":13423},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp-2019-ibfc-professor-de-educacao-basica-ii-area-ciencias","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Vinhedo - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea Ci\u00eancias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:17:28","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1633500,"hashId":"11e6c3300b5d5f8c1fa16e7967fdaaca","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Energia sustent\u00e1vel \u00e9 aquela gerada por fontes ou recursos naturais que s\u00e3o naturalmente reabastecidos e que n\u00e3o afetam o meio ambiente de forma a comprometer futuras gera\u00e7\u00f5es. Assinale a alternativa <u>incorreta <\/u>para uma fonte sustent\u00e1vel de energia:<\/p>","resposta":6144285,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Biocombust\u00edvel e g\u00e1s natural","id":6144285,"corpo":"<p>Biocombust\u00edvel e g\u00e1s natural<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"E\u00f3lica e oce\u00e2nica","id":6144286,"corpo":"<p>E\u00f3lica e oce\u00e2nica<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Hidroel\u00e9trica","id":6144287,"corpo":"<p>Hidroel\u00e9trica<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Solar e geot\u00e9rmica","id":6144288,"corpo":"<p>Solar e geot\u00e9rmica<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447119,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Recursos Energ\u00e9ticos","oab":false,"nome":"Recursos Energ\u00e9ticos","pai":398253,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398317,"slug":"biologia-recursos-energeticos"}],"slug":"biologia\/1633500","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea Ci\u00eancias","id":13423}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Apesar de semelhantes, as Diretrizes Curriculares Nacionais (DCNs) e os Par\u00e2metros Curriculares Nacionais (PCNs) possuem objetivos diferentes. Quanto a diferen\u00e7a entre as DCNs e os PCNs, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":54144,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea Ci\u00eancias","id":13423},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp-2019-ibfc-professor-de-educacao-basica-ii-area-ciencias","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Vinhedo - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea Ci\u00eancias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:17:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1633512,"hashId":"b7a0d05a4bb7f383219bf03ddacbbe4c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Apesar de semelhantes, as Diretrizes Curriculares Nacionais (DCNs) e os Par\u00e2metros Curriculares Nacionais (PCNs) possuem objetivos diferentes. Quanto a diferen\u00e7a entre as DCNs e os PCNs, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6144334,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os PCNs s\u00e3o diretrizes separadas por disciplinas elaboradas pelo governo federal e n\u00e3o obrigat\u00f3rias por lei. J\u00e1 as DCNs s\u00e3o normas obrigat\u00f3rias para a Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":6144334,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os PCNs s\u00e3o diretrizes separadas por disciplinas elaboradas pelo governo federal e n\u00e3o obrigat\u00f3rias por lei. J\u00e1 as DCNs s\u00e3o normas obrigat\u00f3rias para a Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os PCNs t\u00eam como objetivo orientar o planejamento curricular das escolas e dos sistemas de ensino, norteando seus curr\u00edculos e conte\u00fados m\u00ednimos. J\u00e1 as DCNs visam subsidiar e orientar a elabora\u00e7\u00e3o ou revis\u00e3o curricular","id":6144335,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os PCNs t\u00eam como objetivo orientar o planejamento curricular das escolas e dos sistemas de ensino, norteando seus curr\u00edculos e conte\u00fados m\u00ednimos. J\u00e1 as DCNs visam subsidiar e orientar a elabora\u00e7\u00e3o ou revis\u00e3o curricular<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os PCNs s\u00e3o mais recentes, foram criados em 1997 e funcionaram como referenciais para a renova\u00e7\u00e3o e reelabora\u00e7\u00e3o da proposta curricular da escola ap\u00f3s a defini\u00e7\u00e3o das DCNs. J\u00e1 as DCNs asseguram a forma\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, definindo compet\u00eancias e diretrizes somente para a o Ensino Fundamental e o Ensino M\u00e9dio","id":6144336,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os PCNs s\u00e3o mais recentes, foram criados em 1997 e funcionaram como referenciais para a renova\u00e7\u00e3o e reelabora\u00e7\u00e3o da proposta curricular da escola ap\u00f3s a defini\u00e7\u00e3o das DCNs. J\u00e1 as DCNs asseguram a forma\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, definindo compet\u00eancias e diretrizes somente para a o Ensino Fundamental e o Ensino M\u00e9dio<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os PCNs visam \u00e0 forma\u00e7\u00e3o inicial e continuada dos professores; as discuss\u00f5es pedag\u00f3gicas internas \u00e0s escolas; a produ\u00e7\u00e3o de livros e outros materiais did\u00e1ticos. J\u00e1 as DCNs visam controlar a autonomia da escola e da proposta pedag\u00f3gica, desestimulando as institui\u00e7\u00f5es a montar seu curr\u00edculo, recortando, dentro das \u00e1reas de conhecimento, os conte\u00fados que lhe conv\u00eam para a forma\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias explicitadas nas DCNs","id":6144337,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os PCNs visam \u00e0 forma\u00e7\u00e3o inicial e continuada dos professores; as discuss\u00f5es pedag\u00f3gicas internas \u00e0s escolas; a produ\u00e7\u00e3o de livros e outros materiais did\u00e1ticos. J\u00e1 as DCNs visam controlar a autonomia da escola e da proposta pedag\u00f3gica, desestimulando as institui\u00e7\u00f5es a montar seu curr\u00edculo, recortando, dentro das \u00e1reas de conhecimento, os conte\u00fados que lhe conv\u00eam para a forma\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias explicitadas nas DCNs<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447119,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Par\u00e2metros Curriculares Nacionais","oab":false,"nome":"Par\u00e2metros Curriculares Nacionais","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425884,"slug":"pedagogia-parametros-curriculares-nacionais"}],"slug":"pedagogia\/1633512","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica","id":16914}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Tropic\u00e1lia, Tropicalismo ou Movimento Tropicalista foi um movimento cultural brasileiro que surgiu na d\u00e9cada de 1960, durante o Regime Militar, e teve influ\u00eancia de correntes art\u00edsticas da vanguarda e da cultura pop nacional e estrangeira. Sobre a Tropic\u00e1lia, analise as afirmativas abaixo e d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou Falso (F).( ) Na m\u00fasica, teve como representantes Gilberto Gil, Caetano Veloso e Chiquinha Gonzaga.( ) O movimento manifestou-se na m\u00fasica, nas artes visuais, no cinema e no teatro brasileiro.( ) Teve o artista H\u00e9lio Oiticica, autor dos Parangol\u00e9s, como um dos representante nas artes.( ) Foi um movimento que misturou manifesta\u00e7\u00f5es tradicionais da cultura brasileira a inova\u00e7\u00f5es est\u00e9ticas radicais.","provas":[{"id":54148,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica","id":16914},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp-2019-ibfc-professor-de-educacao-basica-area-educacao-artistica","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Vinhedo - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:17:33","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":1633528,"hashId":"10c9aa43f612792084bf9e20fb8cf095","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Tropic\u00e1lia, Tropicalismo ou Movimento Tropicalista foi um movimento cultural brasileiro que surgiu na d\u00e9cada de 1960, durante o Regime Militar, e teve influ\u00eancia de correntes art\u00edsticas da vanguarda e da cultura pop nacional e estrangeira. Sobre a Tropic\u00e1lia, analise as afirmativas abaixo e d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou Falso (F).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Na m\u00fasica, teve como representantes Gilberto Gil, Caetano Veloso e Chiquinha Gonzaga.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O movimento manifestou-se na m\u00fasica, nas artes visuais, no cinema e no teatro brasileiro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Teve o artista H\u00e9lio Oiticica, autor dos Parangol\u00e9s, como um dos representante nas artes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Foi um movimento que misturou manifesta\u00e7\u00f5es tradicionais da cultura brasileira a inova\u00e7\u00f5es est\u00e9ticas radicais.<\/p>","resposta":6144406,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V,F,F,F","id":6144404,"corpo":"<p>V,F,F,F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F,F,V,V","id":6144405,"corpo":"<p>F,F,V,V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F,V,V,V","id":6144406,"corpo":"<p>F,V,V,V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V,V,F,F","id":6144407,"corpo":"<p>V,V,F,F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447123,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Artes Visuais","oab":false,"nome":"Artes Visuais","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":1157,"slug":"artes-artes-visuais"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Arte no Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Arte no Brasil","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398954,"slug":"artes-historia-da-arte-no-brasil"},{"nome_clean":"Modernismo","oab":false,"nome":"Modernismo","pai":398954,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398961,"slug":"artes-modernismo"}],"slug":"artes\/1633528","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica","id":16914}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mudan\u00e7as sofridas no final da Idade M\u00e9dia alteraram a economia e a pol\u00edtica da Europa. O com\u00e9rcio urbano, sobretudo no norte da It\u00e1lia, favoreceu o desenvolvimento da burguesia que possu\u00eda uma nova vis\u00e3o de mundo. A mudan\u00e7a de mentalidade e dos padr\u00f5es culturais proporcionaram um renascimento cultural e art\u00edstico. Em rela\u00e7\u00e3o ao Renascimento, analise as afirmativas abaixo e assinale a alternativa correta. I. A burguesia, que participava da dinamiza\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica e social, procurava novos valores, opondo-se aos velhos conceitos medievais. II. A vis\u00e3o human\u00edstica que caracterizava o renascimento apoiava-se no otimismo, individualismo, naturalismo, interesse pela antiguidade greco-romana e pelo ser humano. III. Teve como principal representante o pintor franc\u00eas Eug\u00e8ne Delacroix IV. A arte n\u00e3o procurava estudar a natureza, o corpo humano e a paisagem. Toda figura\u00e7\u00e3o era abstrata.","provas":[{"id":54148,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica","id":16914},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp-2019-ibfc-professor-de-educacao-basica-area-educacao-artistica","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Vinhedo - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:17:33","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":1633530,"hashId":"0650f4927f798e187132af4a86afda38","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Mudan\u00e7as sofridas no final da Idade M\u00e9dia alteraram a economia e a pol\u00edtica da Europa. O com\u00e9rcio urbano, sobretudo no norte da It\u00e1lia, favoreceu o desenvolvimento da burguesia que possu\u00eda uma nova vis\u00e3o de mundo. A mudan\u00e7a de mentalidade e dos padr\u00f5es culturais proporcionaram um renascimento cultural e art\u00edstico. Em rela\u00e7\u00e3o ao Renascimento, analise as afirmativas abaixo e assinale a alternativa correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A burguesia, que participava da dinamiza\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica e social, procurava novos valores, opondo-se aos velhos conceitos medievais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A vis\u00e3o human\u00edstica que caracterizava o renascimento apoiava-se no otimismo, individualismo, naturalismo, interesse pela antiguidade greco-romana e pelo ser humano. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Teve como principal representante o pintor franc\u00eas Eug\u00e8ne Delacroix <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A arte n\u00e3o procurava estudar a natureza, o corpo humano e a paisagem. Toda figura\u00e7\u00e3o era abstrata.<\/p>","resposta":6144413,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas","id":6144413,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e III est\u00e3o corretas","id":6144414,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas I e III est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As afirmativas I, II, III, IV est\u00e3o corretas","id":6144415,"corpo":"<p>As afirmativas I, II, III, IV est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas III e IV est\u00e3o corretas","id":6144416,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas III e IV est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447123,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Artes Visuais","oab":false,"nome":"Artes Visuais","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":1157,"slug":"artes-artes-visuais"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Arte","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Arte","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398946,"slug":"artes-historia-da-arte"},{"nome_clean":"Arte Medieval","oab":false,"nome":"Arte Medieval","pai":398946,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398950,"slug":"artes-arte-medieval"}],"slug":"artes\/1633530","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica","id":16914}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cNo Ensino Fundamental \u2013 Anos Finais, \u00e9 preciso assegurar aos alunos a amplia\u00e7\u00e3o de suas intera\u00e7\u00f5es com manifesta\u00e7\u00f5es art\u00edsticas e culturais nacionais e internacionais de diferentes \u00e9pocas e contextos.\u201d (BNCC, 2018, p.203). Partindo do objeto de conhecimento Materialidade, analise qual atividade se faz mais adequada \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o: \u201cCorrelacionar as habilidades que desejo trabalhar com os alunos do Fundamental II.\u201d Assinale uma das alternativas:","provas":[{"id":54148,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica","id":16914},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp-2019-ibfc-professor-de-educacao-basica-area-educacao-artistica","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Vinhedo - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:17:33","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":1633535,"hashId":"c6619fa42eeaf1b7e9e6378d948ce315","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cNo Ensino Fundamental \u2013 Anos Finais, \u00e9 preciso assegurar aos alunos a amplia\u00e7\u00e3o de suas intera\u00e7\u00f5es com manifesta\u00e7\u00f5es art\u00edsticas e culturais nacionais e internacionais de diferentes \u00e9pocas e contextos.\u201d (BNCC, 2018, p.203). Partindo do objeto de conhecimento Materialidade, analise qual atividade se faz mais adequada \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o: \u201cCorrelacionar as habilidades que desejo trabalhar com os alunos do Fundamental II.\u201d Assinale uma das alternativas:<\/p>","resposta":6144435,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A proposta \u00e9 experimentar o fazer de diferentes formas de express\u00e3o art\u00edstica (desenho, pintura, colagem,quadrinhos, dobradura)","id":6144435,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A proposta \u00e9 experimentar o fazer de diferentes formas de express\u00e3o art\u00edstica (desenho, pintura, colagem,quadrinhos, dobradura)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A proposta ser\u00e1 investigar brincadeiras,ogos e suas pr\u00e1ticas","id":6144436,"corpo":"<p>A proposta ser\u00e1 investigar brincadeiras,ogos e suas pr\u00e1ticas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A proposta ser\u00e1 explorar e criar improvisa\u00e7\u00f5es, composi\u00e7\u00f5es e arranjos musicais","id":6144437,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A proposta ser\u00e1 explorar e criar improvisa\u00e7\u00f5es, composi\u00e7\u00f5es e arranjos musicais<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A proposta ser\u00e1 pesquisar, apreciar e analisar formas distintas das artes visuais","id":6144438,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A proposta ser\u00e1 pesquisar, apreciar e analisar formas distintas das artes visuais<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447123,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Artes Visuais","oab":false,"nome":"Artes Visuais","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":1157,"slug":"artes-artes-visuais"},{"nome_clean":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398972,"slug":"artes-arte-educacao"},{"nome_clean":"Curr\u00edculo","oab":false,"nome":"Curr\u00edculo","pai":398972,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398986,"slug":"artes-curriculo"}],"slug":"artes\/1633535","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica","id":16914}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ensaio \u201cA Obra de Arte na \u00c9poca da sua Reprodutibilidade T\u00e9cnica\u201d, de Walter Benjamin (2014), nos coloca em reflex\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de arte e seus meios de reprodu\u00e7\u00e3o. O livro \u00e9 uma cr\u00edtica clara a um dos itens expostos abaixo. Analise as afirmativas e assinale a alternativa correta","provas":[{"id":54148,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica","id":16914},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp-2019-ibfc-professor-de-educacao-basica-area-educacao-artistica","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Vinhedo - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:17:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":1633542,"hashId":"33921ef57e87debe7273314734775b29","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O ensaio \u201cA Obra de Arte na \u00c9poca da sua Reprodutibilidade T\u00e9cnica\u201d, de Walter Benjamin (2014), nos coloca em reflex\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de arte e seus meios de reprodu\u00e7\u00e3o. O livro \u00e9 uma cr\u00edtica clara a um dos itens expostos abaixo. Analise as afirmativas e assinale a alternativa correta<\/p>","resposta":6144466,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A obra de arte deixou de ser vista com um olhar sacralizado tendo agora um car\u00e1ter apenas decorativo, vista como Arte Povera, que em italiano significa \u201carte pobre\u201d","id":6144464,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A obra de arte deixou de ser vista com um olhar sacralizado tendo agora um car\u00e1ter apenas decorativo, vista como Arte Povera, que em italiano significa \u201carte pobre\u201d<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O processo de reprodu\u00e7\u00e3o passou a ser realizado pelos aprendizes dos artistas, o que deu origem aos Ready Made","id":6144465,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo de reprodu\u00e7\u00e3o passou a ser realizado pelos aprendizes dos artistas, o que deu origem aos Ready Made<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A reprodu\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica desvaloriza o aqui e agora, despreza as marcas f\u00edsicas de sua hist\u00f3ria e ao destruir a tradi\u00e7\u00e3o cultural que existia como heran\u00e7a dessas obras; a aura da arte \u00e9 perdida","id":6144466,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A reprodu\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica desvaloriza o aqui e agora, despreza as marcas f\u00edsicas de sua hist\u00f3ria e ao destruir a tradi\u00e7\u00e3o cultural que existia como heran\u00e7a dessas obras; a aura da arte \u00e9 perdida<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O artista passou a ser o sujeito da produ\u00e7\u00e3o da obra de arte em contraponto ao aparecimento da figura do curador, que se apresenta como artista, cr\u00edtico, historiador de arte e articulador de contextos art\u00edsticos","id":6144467,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O artista passou a ser o sujeito da produ\u00e7\u00e3o da obra de arte em contraponto ao aparecimento da figura do curador, que se apresenta como artista, cr\u00edtico, historiador de arte e articulador de contextos art\u00edsticos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447123,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Artes Visuais","oab":false,"nome":"Artes Visuais","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":1157,"slug":"artes-artes-visuais"},{"nome_clean":"Teoria em Arte","oab":false,"nome":"Teoria em Arte","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398964,"slug":"artes-teoria-em-arte"}],"slug":"artes\/1633542","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica","id":16914}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cO teatro instaura a experi\u00eancia art\u00edstica multissensorial de encontro com o outro em performance. Nessa experi\u00eancia o corpo \u00e9 l\u00f3cus de cria\u00e7\u00e3o ficcional de tempos, espa\u00e7os e sujeitos distintos de si pr\u00f3prios, por meio do verbal e da a\u00e7\u00e3o f\u00edsica\u201d (BNCC, Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, 2018, p.194).Analise as afirmativas abaixo e assinale a alternativa correta.I. O fazer teatral possibilita a troca de experi\u00eancia entre os alunos.II. O fazer teatral diminui consideravelmente a percep\u00e7\u00e3o est\u00e9tica e corporal.III. O fazer teatral facilita o tr\u00e2nsito criativo e flu\u00eddo entre as linguagens art\u00edsticas.IV. O fazer teatral aprimora a percep\u00e7\u00e3o est\u00e9tica e a imagina\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":54148,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica","id":16914},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp-2019-ibfc-professor-de-educacao-basica-area-educacao-artistica","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Vinhedo - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:17:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":1633549,"hashId":"8b0dc3aa78f583bbfa09f0d7ccde7e65","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cO teatro instaura a experi\u00eancia art\u00edstica multissensorial de encontro com o outro em performance. Nessa experi\u00eancia o corpo \u00e9 l\u00f3cus de cria\u00e7\u00e3o ficcional de tempos, espa\u00e7os e sujeitos distintos de si pr\u00f3prios, por meio do verbal e da a\u00e7\u00e3o f\u00edsica\u201d (BNCC, Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, 2018, p.194).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas abaixo e assinale a alternativa correta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O fazer teatral possibilita a troca de experi\u00eancia entre os alunos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O fazer teatral diminui consideravelmente a percep\u00e7\u00e3o est\u00e9tica e corporal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O fazer teatral facilita o tr\u00e2nsito criativo e flu\u00eddo entre as linguagens art\u00edsticas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. O fazer teatral aprimora a percep\u00e7\u00e3o est\u00e9tica e a imagina\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":6144495,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I, II e IV est\u00e3o corretas","id":6144494,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas I, II e IV est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I, III e IV est\u00e3o corretas","id":6144495,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas I, III e IV est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As afirmativas I, II, III e IV est\u00e3o corretas","id":6144496,"corpo":"<p>As afirmativas I, II, III e IV est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas II e III est\u00e3o corretas","id":6144497,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas II e III est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447123,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Artes C\u00eanicas","oab":false,"nome":"Artes C\u00eanicas","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398948,"slug":"artes-artes-cenicas"},{"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Pedag\u00f3gicas","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Pedag\u00f3gicas","pai":398948,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398985,"slug":"artes-praticas-pedagogicas"}],"slug":"artes\/1633549","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica","id":16914}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia abaixo o trecho de Pequena Hist\u00f3ria da Arte, de Du\u00edlio F. Basttitoni, e, usando seus conhecimentos, assinale a alternativa que completa corretamente as lacunas: \u201c\u00c9 virtualmente imposs\u00edvel determinar quais seriam as primeiras manifesta\u00e7\u00f5es art\u00edsticas. Como tamb\u00e9m \u00e9 dif\u00edcil precisar o n\u00edvel de consci\u00eancia do homem primitivo. As primeiras descobertas de pinturas rupestres foram em 1879, na caverna de Altamira, na Espanha. Em 1940, nas cavernas de Montinac-Lascaux, Fran\u00e7a, casualmente foram encontradas por um grupo de adolescentes obras datadas aproximadamente 15000 a.C., mesmo per\u00edodo dos desenhos descobertos na Espanha. Sabe- se que o homem foi primeiro escultor e depois pintor, dada a maior capacidade de abstra\u00e7\u00e3o exigida pela pintura\u201d (BASTTITONI, 2012). I. O homem aplicava as________ com as m\u00e3os, esp\u00e1tulas, bastonetes ou rudimentares pinceis, quando n\u00e3o aplicava a t\u00e9cnica de pistola, isto \u00e9, enchia a boca de tinta e soprava por um canudo de madeira ou osso. II. As tintas eram conseguidas com ________ minerais, argilas coloridas, trituradas e dissolvidas em \u00e1gua, gordura animal e vegetal. Sangue de animais e excrementos de aves. III. O pintor era_________, reproduzia a(s) ________na sua verdade visual, n\u00e3o a deformando ou a estilizando. IV. O pintor usava tinta \u00e0 base de \u00f3leo produzida por artes\u00f5es da \u00e9poca, havendo ind\u00edcios de uma s\u00e9ria pesquisa de_______ naturais.","provas":[{"id":54148,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica","id":16914},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp-2019-ibfc-professor-de-educacao-basica-area-educacao-artistica","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Vinhedo - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:17:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":1633554,"hashId":"b2d6d2e69a06d3486481d15e366a452a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia abaixo o trecho de Pequena Hist\u00f3ria da Arte, de Du\u00edlio F. Basttitoni, e, usando seus conhecimentos, assinale a alternativa que completa corretamente as lacunas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> \u201c\u00c9 virtualmente imposs\u00edvel determinar quais seriam as primeiras manifesta\u00e7\u00f5es art\u00edsticas. Como tamb\u00e9m \u00e9 dif\u00edcil precisar o n\u00edvel de consci\u00eancia do homem primitivo. As primeiras descobertas de pinturas rupestres foram em 1879, na caverna de Altamira, na Espanha. Em 1940, nas cavernas de Montinac-Lascaux, Fran\u00e7a, casualmente foram encontradas por um grupo de adolescentes obras datadas aproximadamente 15000 a.C., mesmo per\u00edodo dos desenhos descobertos na Espanha. Sabe- se que o homem foi primeiro escultor e depois pintor, dada a maior capacidade de abstra\u00e7\u00e3o exigida pela pintura\u201d (BASTTITONI, 2012).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> I. O homem aplicava as________ com as m\u00e3os, esp\u00e1tulas, bastonetes ou rudimentares pinceis, quando n\u00e3o aplicava a t\u00e9cnica de pistola, isto \u00e9, enchia a boca de tinta e soprava por um canudo de madeira ou osso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. As tintas eram conseguidas com ________ minerais, argilas coloridas, trituradas e dissolvidas em \u00e1gua, gordura animal e vegetal. Sangue de animais e excrementos de aves. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O pintor era_________, reproduzia a(s) ________na sua verdade visual, n\u00e3o a deformando ou a estilizando. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. O pintor usava tinta \u00e0 base de \u00f3leo produzida por artes\u00f5es da \u00e9poca, havendo ind\u00edcios de uma s\u00e9ria pesquisa de_______ naturais.<\/p>","resposta":6144516,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tintas, materiais, figurativo, imagem, pigmentos","id":6144516,"corpo":"<p>Tintas, materiais, figurativo, imagem, pigmentos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Figuras, tintas, figura, imagens, animais","id":6144517,"corpo":"<p>Figuras, tintas, figura, imagens, animais<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tintas, m\u00e3os, criativo, figuras, frutas","id":6144518,"corpo":"<p>Tintas, m\u00e3os, criativo, figuras, frutas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"M\u00e3os, figuras, figurativo, imagens, pigmentos","id":6144519,"corpo":"<p>M\u00e3os, figuras, figurativo, imagens, pigmentos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447123,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Artes Visuais","oab":false,"nome":"Artes Visuais","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":1157,"slug":"artes-artes-visuais"},{"nome_clean":"Linguagens","oab":false,"nome":"Linguagens","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398965,"slug":"artes-linguagens"},{"nome_clean":"Pintura","oab":false,"nome":"Pintura","pai":398965,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398966,"slug":"artes-pintura"}],"slug":"artes\/1633554","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Joaquim Gomes","sigla":"","id":3830,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. O bom atendimento busca reduzir o sentimento de satisfa\u00e7\u00e3o do usu\u00e1rio com os servi\u00e7os prestados. II. O excesso de luz solar, incidindo nos olhos, causa ofuscamento do motorista. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":41791,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Joaquim Gomes","sigla":"","id":3830,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-joaquim-gomes-al-2019-admetec-motorista","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Joaquim Gomes - Motorista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:17:31","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1240445,"hashId":"d3a668e1bd32ecb47edca4f31c44d634","enunciado":"<p align=\"justify\">Leia as afirmativas a seguir:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. O bom atendimento busca reduzir o sentimento de satisfa\u00e7\u00e3o do\r\nusu\u00e1rio com os servi\u00e7os prestados.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. O excesso de luz solar, incidindo nos olhos, causa ofuscamento\r\ndo motorista.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":4484836,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":4484834,"corpo":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":4484835,"corpo":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":4484836,"corpo":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":4484837,"corpo":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400884,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Atendimento ao P\u00fablico","pai":null,"assunto_raiz":291225,"materia":true,"id":291225,"slug":"atendimento-ao-publico"},{"nome_clean":"T\u00e9cnicas de atendimento e de vendas","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de atendimento e de vendas","pai":291225,"assunto_raiz":291225,"materia":false,"id":415817,"slug":"atendimento-ao-publico-tecnicas-de-atendimento-e-de-vendas"}],"slug":"atendimento-ao-publico\/1240445","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Joaquim Gomes","sigla":"","id":3830,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. Conhecer as atribui\u00e7\u00f5es do cargo n\u00e3o \u00e9 uma atitude favor\u00e1vel ao planejamento e \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o das atividades de trabalho. II. O uso de drogas pode reduzir a concentra\u00e7\u00e3o do motorista ao volante. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":41791,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Joaquim Gomes","sigla":"","id":3830,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-joaquim-gomes-al-2019-admetec-motorista","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Joaquim Gomes - Motorista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:17:31","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1240452,"hashId":"1edda9b8947bd5f669be3a151e88d115","enunciado":"<p align=\"justify\">Leia as afirmativas a seguir:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. Conhecer as atribui\u00e7\u00f5es do cargo n\u00e3o \u00e9 uma atitude favor\u00e1vel ao\r\nplanejamento e \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o das atividades de trabalho.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. O uso de drogas pode reduzir a concentra\u00e7\u00e3o do motorista ao\r\nvolante.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":4484862,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":4484860,"corpo":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":4484861,"corpo":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":4484862,"corpo":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":4484863,"corpo":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400884,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","oab":false,"nome":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6584,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-motorista-agente-condutor-de-veiculo"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1240452","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Joaquim Gomes","sigla":"","id":3830,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. No atendimento ao usu\u00e1rio dos servi\u00e7os, o servidor deve evitar dizer a verdade. II. A impaci\u00eancia \u00e9 uma atitude sempre bem avaliada pelo usu\u00e1rio no \u00e2mbito do atendimento. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":41791,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Joaquim Gomes","sigla":"","id":3830,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-joaquim-gomes-al-2019-admetec-motorista","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Joaquim Gomes - Motorista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:17:32","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1240459,"hashId":"9a0bef1980b4d71f6e9457087814e1b3","enunciado":"<p align=\"justify\">Leia as afirmativas a seguir:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. No atendimento ao usu\u00e1rio dos servi\u00e7os, o servidor deve evitar\r\ndizer a verdade.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. A impaci\u00eancia \u00e9 uma atitude sempre bem avaliada pelo usu\u00e1rio\r\nno \u00e2mbito do atendimento.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":4484902,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":4484899,"corpo":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":4484900,"corpo":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":4484901,"corpo":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":4484902,"corpo":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400884,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Atendimento ao P\u00fablico","pai":null,"assunto_raiz":291225,"materia":true,"id":291225,"slug":"atendimento-ao-publico"},{"nome_clean":"T\u00e9cnicas de atendimento e de vendas","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de atendimento e de vendas","pai":291225,"assunto_raiz":291225,"materia":false,"id":415817,"slug":"atendimento-ao-publico-tecnicas-de-atendimento-e-de-vendas"}],"slug":"atendimento-ao-publico\/1240459","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Joaquim Gomes","sigla":"","id":3830,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. O servidor n\u00e3o deve prestar as orienta\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias ao usu\u00e1rio dos servi\u00e7os no \u00e2mbito da organiza\u00e7\u00e3o. II. A fim de prevenir acidentes, o servidor deve comunicar ao setor respons\u00e1vel toda e qualquer situa\u00e7\u00e3o de risco identificada na institui\u00e7\u00e3o. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":41791,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Joaquim Gomes","sigla":"","id":3830,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-joaquim-gomes-al-2019-admetec-motorista","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Joaquim Gomes - Motorista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:17:32","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1240461,"hashId":"6ab274f9d3f611632565f40fab2ef199","enunciado":"<p align=\"justify\">Leia as afirmativas a seguir:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. O servidor n\u00e3o deve prestar as orienta\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias ao\r\nusu\u00e1rio dos servi\u00e7os no \u00e2mbito da organiza\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. A fim de prevenir acidentes, o servidor deve comunicar ao setor\r\nrespons\u00e1vel toda e qualquer situa\u00e7\u00e3o de risco identificada na\r\ninstitui\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":4484905,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":4484903,"corpo":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":4484904,"corpo":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":4484905,"corpo":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":4484906,"corpo":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400884,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"nome_clean":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":398088,"slug":"etica-etica-na-administracao-publica"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","oab":true,"nome":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","pai":398088,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404062,"slug":"etica-decreto-no-1-171-94-codigo-de-etica-profissional-do-servidor-publico-civil-do-poder-executivo-federal"}],"slug":"etica\/1240461","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Joaquim Gomes","sigla":"","id":3830,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir:I. Um bom atendimento n\u00e3o contribui para a satisfa\u00e7\u00e3o do usu\u00e1rio dos servi\u00e7os. II. A ader\u00eancia \u00e9 a capacidade dos pneus se prenderem na pista ou pavimento. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":41791,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Joaquim Gomes","sigla":"","id":3830,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-joaquim-gomes-al-2019-admetec-motorista","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Joaquim Gomes - Motorista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:17:32","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1240468,"hashId":"4456ec1fa81fb10284ff1406cd7e0ee4","enunciado":"<p align=\"justify\">Leia as afirmativas a seguir:<\/p><p align=\"justify\">I. Um bom atendimento n\u00e3o contribui para a satisfa\u00e7\u00e3o do usu\u00e1rio\r\ndos servi\u00e7os.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. A ader\u00eancia \u00e9 a capacidade dos pneus se prenderem na pista ou\r\npavimento.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":4484937,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":4484935,"corpo":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":4484936,"corpo":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":4484937,"corpo":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":4484938,"corpo":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400884,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Atendimento ao P\u00fablico","pai":null,"assunto_raiz":291225,"materia":true,"id":291225,"slug":"atendimento-ao-publico"},{"nome_clean":"T\u00e9cnicas de atendimento e de vendas","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de atendimento e de vendas","pai":291225,"assunto_raiz":291225,"materia":false,"id":415817,"slug":"atendimento-ao-publico-tecnicas-de-atendimento-e-de-vendas"}],"slug":"atendimento-ao-publico\/1240468","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Inform\u00e1tica","id":5617}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as frases abaixo:I - \u201cFal\u00e1vamos \u00e0 respeito do jogo de ontem.\u201dII - \u201c\u00c0 medida que o tempo passa, ele fica mais irrespons\u00e1vel.\u201dIII - \u201cIniciaremos a refei\u00e7\u00e3o \u00e0s 12h.Assinale a alternativa certa quanto ao uso da crase:","provas":[{"id":52359,"cargo":{"descricao":"Professor de Inform\u00e1tica","id":5617},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc-2019-faepesul-professor-de-informatica","tipo":1,"nome":"FAEPESUL - Prefeitura de Crici\u00fama - Professor de Inform\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:17","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":1582713,"hashId":"8607522ccc7398336f20528fdc888c5d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as frases abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - \u201cFal\u00e1vamos \u00e0 respeito do jogo de ontem.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - \u201c\u00c0 medida que o tempo passa, ele fica mais irrespons\u00e1vel.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - \u201cIniciaremos a refei\u00e7\u00e3o \u00e0s 12h.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa certa quanto ao uso da crase:<\/p>","resposta":5938008,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente a frase II est\u00e1 correta.","id":5938006,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente a frase II est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Todas as frases est\u00e3o corretas.","id":5938007,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as frases est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as frases II e III est\u00e3o corretas.","id":5938008,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as frases II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente a frase III est\u00e1 correta.","id":5938009,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente a frase III est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440746,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"},{"nome_clean":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","oab":false,"nome":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","pai":403682,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409298,"slug":"lingua-portuguesa-regras-praticas-de-ocorrencia-de-crase"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1582713","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Inform\u00e1tica","id":5617}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dois ret\u00e2ngulos R1 e R2 s\u00e3o tais que: a medida da base de R1 \u00e9 o dobro da medida da base de R2 e a medida da altura de R1 \u00e9 a metade da medida da altura de R2. Nessas condi\u00e7\u00f5es podemos afirmar que:","provas":[{"id":52359,"cargo":{"descricao":"Professor de Inform\u00e1tica","id":5617},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc-2019-faepesul-professor-de-informatica","tipo":1,"nome":"FAEPESUL - Prefeitura de Crici\u00fama - Professor de Inform\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:18","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":1582719,"hashId":"c0cc2d91cb255a5a2d4d6374e9ccea41","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dois ret\u00e2ngulos R1 e R2 s\u00e3o tais que: a medida da base de R1 \u00e9 o dobro da medida da base de R2 e a medida da altura de R1 \u00e9 a metade da medida da altura de R2. Nessas condi\u00e7\u00f5es podemos afirmar que:<\/p>","resposta":5938033,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o per\u00edmetro de R1 \u00e9 a metade do per\u00edmetro de R2.","id":5938030,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o per\u00edmetro de R1 \u00e9 a metade do per\u00edmetro de R2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a \u00e1rea de R1 \u00e9 o dobro da \u00e1rea de R2.","id":5938031,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a \u00e1rea de R1 \u00e9 o dobro da \u00e1rea de R2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o per\u00edmetro de R1 \u00e9 o dobro do per\u00edmetro de R2.","id":5938032,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o per\u00edmetro de R1 \u00e9 o dobro do per\u00edmetro de R2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a \u00e1rea de R1 \u00e9 igual a \u00e1rea de R2.","id":5938033,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a \u00e1rea de R1 \u00e9 igual a \u00e1rea de R2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440747,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 6 A 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","oab":false,"nome":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425219,"slug":"matematica-perimetro-e-areas-de-superficies-planas"}],"slug":"matematica\/1582719","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Inform\u00e1tica","id":5617}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma fun\u00e7\u00e3o no Python \u00e9 um conjunto nomeado de c\u00f3digo, que pode tamb\u00e9m ter uma lista opcional de argumentos. Assinale a alternativa que corresponde a forma padr\u00e3o de uma fun\u00e7\u00e3o na linguagem Python.","provas":[{"id":52359,"cargo":{"descricao":"Professor de Inform\u00e1tica","id":5617},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc-2019-faepesul-professor-de-informatica","tipo":1,"nome":"FAEPESUL - Prefeitura de Crici\u00fama - Professor de Inform\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:21:18","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":1582731,"hashId":"f4d96e339b3071af56b58edade36ac9e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma fun\u00e7\u00e3o no Python \u00e9 um conjunto nomeado de c\u00f3digo, que pode tamb\u00e9m ter uma lista opcional de argumentos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que corresponde a forma padr\u00e3o de uma fun\u00e7\u00e3o na linguagem Python.<\/p>","resposta":5938080,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"default function name (argument);","id":5938078,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">default function name (argument);<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"void function name (argument);","id":5938079,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">void function name (argument);<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"def function name (argument) :","id":5938080,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">def function name (argument) :<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"function name (argument) :","id":5938081,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">function name (argument) :<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440749,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 16 A 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Programa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":423196,"slug":"informatica-programacao"},{"nome_clean":"Linguagens","oab":false,"nome":"Linguagens","pai":423196,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":423197,"slug":"informatica-linguagens"},{"nome_clean":"Python","oab":false,"nome":"Python","pai":423197,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":423198,"slug":"informatica-python"}],"slug":"informatica\/1582731","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Inform\u00e1tica","id":5617}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No editor de texto, o conjunto completo do tipo (incluindo negrito, it\u00e1lico, negrito-it\u00e1lico e todos os tamanhos) de uma determinada face \u00e9 denominado:","provas":[{"id":52359,"cargo":{"descricao":"Professor de Inform\u00e1tica","id":5617},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc-2019-faepesul-professor-de-informatica","tipo":1,"nome":"FAEPESUL - Prefeitura de Crici\u00fama - Professor de Inform\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:21:18","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":1582739,"hashId":"3a147851197a21792f2d41f49b766a76","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No editor de texto, o conjunto completo do tipo (incluindo negrito, it\u00e1lico, negrito-it\u00e1lico e todos os tamanhos) de uma determinada face \u00e9 denominado:<\/p>","resposta":5938112,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Par\u00e1grafo.","id":5938110,"corpo":"<p>Par\u00e1grafo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Alinhamento.","id":5938111,"corpo":"<p>Alinhamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fonte.","id":5938112,"corpo":"<p>Fonte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Estilo.","id":5938113,"corpo":"<p>Estilo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440749,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 16 A 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"nome_clean":"Editor de Texto","oab":false,"nome":"Editor de Texto","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420355,"slug":"informatica-editor-de-texto"},{"nome_clean":"Formata\u00e7\u00e3o de Fonte","oab":false,"nome":"Formata\u00e7\u00e3o de Fonte","pai":420374,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420375,"slug":"informatica-formatacao-de-fonte"}],"slug":"informatica\/1582739","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381}],"cargos":[{"descricao":"Professor de L\u00edngua Inglesa","id":5474}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a LDB 93.94\/96 e suas atualiza\u00e7\u00f5es, a Educa\u00e7\u00e3o Infantil, primeira etapa da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica de direito da crian\u00e7a de:","provas":[{"id":52360,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Inglesa","id":5474},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc-2019-faepesul-professor-de-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"FAEPESUL - Prefeitura de Crici\u00fama - Professor de L\u00edngua Inglesa - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:20","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1582758,"hashId":"8424261436ab0d62bde16d5741a780ee","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a LDB 93.94\/96 e suas atualiza\u00e7\u00f5es, a Educa\u00e7\u00e3o Infantil, primeira etapa da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica de direito da crian\u00e7a de:<\/p>","resposta":5938187,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"todas as alternativas est\u00e3o erradas","id":5938186,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">todas as alternativas est\u00e3o erradas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"at\u00e9 cinco anos de idade","id":5938187,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">at\u00e9 cinco anos de idade<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"at\u00e9 a quatro anos e onze meses.","id":5938188,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">at\u00e9 a quatro anos e onze meses.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"at\u00e9 seis anos de idade.","id":5938189,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">at\u00e9 seis anos de idade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440752,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 11 A 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Educacional","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Educacional","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405600,"slug":"pedagogia-legislacao-educacional"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":"pedagogia\/1582758","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381}],"cargos":[{"descricao":"Professor de L\u00edngua Inglesa","id":5474}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei 8.069\/90, Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (ECA), \u00e9 INCORRETO afirmar:","provas":[{"id":52360,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Inglesa","id":5474},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc-2019-faepesul-professor-de-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"FAEPESUL - Prefeitura de Crici\u00fama - Professor de L\u00edngua Inglesa - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:21:20","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1582759,"hashId":"e9136e583b6b2bcad954fae22c9dd197","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei 8.069\/90, Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (ECA), \u00e9 INCORRETO afirmar:<\/p>","resposta":5938191,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma crian\u00e7a ou adolescente ser\u00e1 objeto de qualquer forma de neglig\u00eancia, discrimina\u00e7\u00e3o, explora\u00e7\u00e3o, viol\u00eancia, crueldade e opress\u00e3o, punido na forma da lei qualquer atentado, por a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o, aos seus direitos fundamentais.","id":5938190,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma crian\u00e7a ou adolescente ser\u00e1 objeto de qualquer forma de neglig\u00eancia, discrimina\u00e7\u00e3o, explora\u00e7\u00e3o, viol\u00eancia, crueldade e opress\u00e3o, punido na forma da lei qualquer atentado, por a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o, aos seus direitos fundamentais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cabe a escola assegurar a efetiva\u00e7\u00e3o dos direitos das crian\u00e7as e adolescentes em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade, \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o, \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, ao esporte, ao lazer e a profissionaliza\u00e7\u00e3o.","id":5938191,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cabe a escola assegurar a efetiva\u00e7\u00e3o dos direitos das crian\u00e7as e adolescentes em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade, \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o, \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, ao esporte, ao lazer e a profissionaliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A crian\u00e7a e o adolescente gozam de todos os direitos fundamentais inerentes \u00e0 pessoa humana, sem preju\u00edzo da prote\u00e7\u00e3o integral de que trata essa Lei, assegurando-se lhes, por lei ou por outros meios, todas as oportunidades e facilidades, a fim de lhes facultar o desenvolvimento f\u00edsico, mental, moral, espiritual e social, em condi\u00e7\u00f5es de liberdade e de dignidade.","id":5938192,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A crian\u00e7a e o adolescente gozam de todos os direitos fundamentais inerentes \u00e0 pessoa humana, sem preju\u00edzo da prote\u00e7\u00e3o integral de que trata essa Lei, assegurando-se lhes, por lei ou por outros meios, todas as oportunidades e facilidades, a fim de lhes facultar o desenvolvimento f\u00edsico, mental, moral, espiritual e social, em condi\u00e7\u00f5es de liberdade e de dignidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Considera-se crian\u00e7a, para os efeitos desta Lei, a pessoa at\u00e9 doze anos de idade incompletos, e adolescente aquela entre doze e dezoito anos de idade.","id":5938193,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Considera-se crian\u00e7a, para os efeitos desta Lei, a pessoa at\u00e9 doze anos de idade incompletos, e adolescente aquela entre doze e dezoito anos de idade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440752,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 11 A 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406581,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-preliminares-art-1o-ao-6o"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/1582759","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381}],"cargos":[{"descricao":"Professor de L\u00edngua Inglesa","id":5474}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se um professor de L\u00edngua Inglesa compreender e assumir o ensino de l\u00edngua numa perspectiva hist\u00f3rico-cultural, somente uma das frases a seguir deveria ser dita por ele. Assinale esta afirma\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":52360,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Inglesa","id":5474},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc-2019-faepesul-professor-de-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"FAEPESUL - Prefeitura de Crici\u00fama - Professor de L\u00edngua Inglesa - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1582768,"hashId":"958cdbec9ba10c121b33e2a5c84e72fa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Se um professor de L\u00edngua Inglesa compreender e assumir o ensino de l\u00edngua numa perspectiva hist\u00f3rico-cultural, somente uma das frases a seguir deveria ser dita por ele. Assinale esta afirma\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":5938227,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cSe voc\u00ea quiser de fato aprender uma l\u00edngua estrangeira, a melhor maneira \u00e9 come\u00e7ar decorando listas de palavras.\u201d","id":5938226,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cSe voc\u00ea quiser de fato aprender uma l\u00edngua estrangeira, a melhor maneira \u00e9 come\u00e7ar decorando listas de palavras.\u201d<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cA apropria\u00e7\u00e3o de uma l\u00edngua estrangeira \u00e9 uma das formas de acessar os conhecimentos historicamente produzidos pelo ser humano.\u201d","id":5938227,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cA apropria\u00e7\u00e3o de uma l\u00edngua estrangeira \u00e9 uma das formas de acessar os conhecimentos historicamente produzidos pelo ser humano.\u201d<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cO mundo do trabalho e o dinheiro s\u00e3o os aspectos que realmente importam na aprendizagem de outro idioma.\u201d","id":5938228,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cO mundo do trabalho e o dinheiro s\u00e3o os aspectos que realmente importam na aprendizagem de outro idioma.\u201d<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cTentar falar igual a um nativo deve ser o nosso foco; para conseguirmos isto \u00e9 imprescind\u00edvel estudar regras gramaticais.\u201d","id":5938229,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cTentar falar igual a um nativo deve ser o nosso foco; para conseguirmos isto \u00e9 imprescind\u00edvel estudar regras gramaticais.\u201d<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440753,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 16 A 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/1582768","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381}],"cargos":[{"descricao":"Professor de L\u00edngua Inglesa","id":5474}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cI sometimes _____ dinner.\u201d What is the best alternative to complete the sentence?","provas":[{"id":52360,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Inglesa","id":5474},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc-2019-faepesul-professor-de-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"FAEPESUL - Prefeitura de Crici\u00fama - Professor de L\u00edngua Inglesa - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1582769,"hashId":"f1c6c1aba7749eaeb40cd2483253994f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cI sometimes _____ dinner.\u201d What is the best alternative to complete the sentence?<\/p>","resposta":5938230,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"make","id":5938230,"corpo":"<p>make<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"am making","id":5938231,"corpo":"<p>am making<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"made","id":5938232,"corpo":"<p>made<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"making","id":5938233,"corpo":"<p>making<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440753,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 16 A 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/1582769","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381}],"cargos":[{"descricao":"Professor de L\u00edngua Inglesa","id":5474}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes perguntas:When were you born?How old are you?What time do you get up?What time do you have breakfast?Qual alternativa a seguir tem a melhor sequ\u00eancia para responder tais perguntas?","provas":[{"id":52360,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Inglesa","id":5474},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc-2019-faepesul-professor-de-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"FAEPESUL - Prefeitura de Crici\u00fama - Professor de L\u00edngua Inglesa - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1582772,"hashId":"d52dd38bbf975b3792bc03b454150fb8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as seguintes perguntas:<\/p><ol><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>When were you born?<\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>How old are you?<\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>What time do you get up?<\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>What time do you have breakfast?<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\">Qual alternativa a seguir tem a melhor sequ\u00eancia para responder tais perguntas?<\/p>","resposta":5938245,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"30 - 1998 - 7 - 8","id":5938242,"corpo":"<p>30 - 1998 - 7 - 8<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"8 - 30 - 7 - 1988","id":5938243,"corpo":"<p>8 - 30 - 7 - 1988<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"7 - 30 - 1988 - 8","id":5938244,"corpo":"<p>7 - 30 - 1988 - 8<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1988 - 30 - 7 - 8","id":5938245,"corpo":"<p>1988 - 30 - 7 - 8<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440753,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 16 A 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/1582772","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381}],"cargos":[{"descricao":"Professor de L\u00edngua Inglesa","id":5474}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Levando em considera\u00e7\u00e3o poss\u00edveis explica\u00e7\u00f5es gramaticais, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 imagem acima \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":52360,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Inglesa","id":5474},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc-2019-faepesul-professor-de-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"FAEPESUL - Prefeitura de Crici\u00fama - Professor de L\u00edngua Inglesa - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1582773,"hashId":"466635e6918bc767eb05c9aa29c0e4ef","enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/52360\/questao\/1582773-20210307125208000000-0.png\" width=\"330\" style=\"\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Levando em considera\u00e7\u00e3o poss\u00edveis explica\u00e7\u00f5es gramaticais, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 imagem acima \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":5938247,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O verbo auxiliar \u2018DO\u2019 poderia ser comutado por \u2018BE\u2019.","id":5938246,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O verbo auxiliar \u2018DO\u2019 poderia ser comutado por \u2018BE\u2019.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Trata-se de um exemplo de Relative Clause com o pronome \u2018which\u2019.","id":5938247,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trata-se de um exemplo de<em> Relative Clause <\/em>com o pronome \u2018which\u2019.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A resposta do c\u00e3o \u2018A stick\u2019 deixa o texto gramaticalmente errado.","id":5938248,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A resposta do c\u00e3o \u2018A stick\u2019 deixa o texto gramaticalmente errado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u2018Which\u2019 poderia ser trocado por \u2018why\u2019.","id":5938249,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u2018Which\u2019 poderia ser trocado por \u2018why\u2019.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440753,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 16 A 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4568,"slug":"lingua-inglesa-gramatica-lingua-inglesa"}],"slug":"lingua-inglesa\/1582773","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dois ret\u00e2ngulos R1 e R2 s\u00e3o tais que: a medida da base de R1 \u00e9 o dobro da medida da base de R2 e a medida da altura de R1 \u00e9 a metade da medida da altura de R2. Nessas condi\u00e7\u00f5es podemos afirmar que:","provas":[{"id":52361,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc-2019-faepesul-professor-de-matematica","tipo":1,"nome":"FAEPESUL - Prefeitura de Crici\u00fama - Professor de Matem\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1582792,"hashId":"f09bb63bf985064fb3f9b23cacddea91","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dois ret\u00e2ngulos R1 e R2 s\u00e3o tais que: a medida da base de R1 \u00e9 o dobro da medida da base de R2 e a medida da altura de R1 \u00e9 a metade da medida da altura de R2. Nessas condi\u00e7\u00f5es podemos afirmar que:<\/p>","resposta":5938322,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a \u00e1rea de R1 \u00e9 igual a \u00e1rea de R2.","id":5938322,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a \u00e1rea de R1 \u00e9 igual a \u00e1rea de R2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a \u00e1rea de R1 \u00e9 o dobro da \u00e1rea de R2.","id":5938323,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a \u00e1rea de R1 \u00e9 o dobro da \u00e1rea de R2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o per\u00edmetro de R1 \u00e9 o dobro do per\u00edmetro de R2.","id":5938324,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o per\u00edmetro de R1 \u00e9 o dobro do per\u00edmetro de R2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o per\u00edmetro de R1 \u00e9 a metade do per\u00edmetro de R2.","id":5938325,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o per\u00edmetro de R1 \u00e9 a metade do per\u00edmetro de R2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440756,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 6 A 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","oab":false,"nome":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425219,"slug":"matematica-perimetro-e-areas-de-superficies-planas"}],"slug":"matematica\/1582792","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O artigo 30 LDB 93.94\/96 estabelece que a educa\u00e7\u00e3o infantil ser\u00e1 oferecida em creches ou entidades equivalentes para crian\u00e7as de at\u00e9","provas":[{"id":52361,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc-2019-faepesul-professor-de-matematica","tipo":1,"nome":"FAEPESUL - Prefeitura de Crici\u00fama - Professor de Matem\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1582794,"hashId":"4e62226388c2c957f0de515fd0b26c96","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O artigo 30 LDB 93.94\/96 estabelece que a educa\u00e7\u00e3o infantil ser\u00e1 oferecida em creches ou entidades equivalentes para crian\u00e7as de at\u00e9<\/p>","resposta":5938332,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 (um) ano e 11(onze) meses de idade.","id":5938330,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 (um) ano e 11(onze) meses de idade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 (anos) anos e 11(onze) meses de idade.","id":5938331,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2 (anos) anos e 11(onze) meses de idade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3 (tr\u00eas) anos de idade.","id":5938332,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3 (tr\u00eas) anos de idade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4 (quatro) anos de idade.","id":5938333,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4 (quatro) anos de idade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440757,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 11 A 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Educacional","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Educacional","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405600,"slug":"pedagogia-legislacao-educacional"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":"pedagogia\/1582794","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a LDB 93.94\/96 e suas atualiza\u00e7\u00f5es, a Educa\u00e7\u00e3o Infantil, primeira etapa da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica de direito da crian\u00e7a de:","provas":[{"id":52361,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc-2019-faepesul-professor-de-matematica","tipo":1,"nome":"FAEPESUL - Prefeitura de Crici\u00fama - Professor de Matem\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1582797,"hashId":"5609d3ba97ef81d7194dc64b6fbc54d0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a LDB 93.94\/96 e suas atualiza\u00e7\u00f5es, a Educa\u00e7\u00e3o Infantil, primeira etapa da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica de direito da crian\u00e7a de:<\/p>","resposta":5938342,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"at\u00e9 cinco anos de idade","id":5938342,"corpo":"<p>at\u00e9 cinco anos de idade<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"at\u00e9 seis anos de idade.","id":5938343,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">at\u00e9 seis anos de idade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"todas as alternativas est\u00e3o erradas","id":5938344,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">todas as alternativas est\u00e3o erradas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"at\u00e9 a quatro anos e onze meses.","id":5938345,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">at\u00e9 a quatro anos e onze meses.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440757,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 11 A 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Educacional","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Educacional","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405600,"slug":"pedagogia-legislacao-educacional"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":"pedagogia\/1582797","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um cliente chega ao banco com um cheque de R$ 1.485,00 para retirar esta quantia. No caixa o atendente tem 25 notas de R$ 50,00, 40 notas de R$ 10,00 e 40 notas de R$ 5,00. Quantas notas, no m\u00ednimo, o atendente ter\u00e1 que entregar ao cliente ?","provas":[{"id":52361,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc-2019-faepesul-professor-de-matematica","tipo":1,"nome":"FAEPESUL - Prefeitura de Crici\u00fama - Professor de Matem\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:23","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1582801,"hashId":"c99314b966bf12125c15f0a8b507ff77","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um cliente chega ao banco com um cheque de R$ 1.485,00 para retirar esta quantia. No caixa o atendente tem 25 notas de R$ 50,00, 40 notas de R$ 10,00 e 40 notas de R$ 5,00. Quantas notas, no m\u00ednimo, o atendente ter\u00e1 que entregar ao cliente ?<\/p>","resposta":5938359,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"51","id":5938358,"corpo":"<p>51<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"49","id":5938359,"corpo":"<p>49<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"38","id":5938360,"corpo":"<p>38<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"35","id":5938361,"corpo":"<p>35<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440758,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 16 A 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es Fundamentais","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es Fundamentais","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403827,"slug":"matematica-operacoes-fundamentais"},{"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408595,"slug":"matematica-solucao-de-problemas-basico"}],"slug":"matematica\/1582801","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O n\u00famero de mulheres que participam em todas as fun\u00e7\u00f5es nas elei\u00e7\u00f5es est\u00e1 cada vez maior. Suponha que numa certa cidade o n\u00famero de eleitores inscritos s\u00e3o 48100. Na \u00faltima elei\u00e7\u00e3o faltaram 5% dos homens e 10% das mulheres, deste modo o n\u00famero de votantes masculinos foi exatamente o mesmo ao de votantes femininos.Com essas informa\u00e7\u00f5es quantas pessoas exerceram seu direito de voto e quantos homens precisam justificar a sua aus\u00eancia, respectivamente","provas":[{"id":52361,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc-2019-faepesul-professor-de-matematica","tipo":1,"nome":"FAEPESUL - Prefeitura de Crici\u00fama - Professor de Matem\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:23","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1582805,"hashId":"7bb1fb7f71b799c9ece84fa813ea8cc7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O n\u00famero de mulheres que participam em todas as fun\u00e7\u00f5es nas elei\u00e7\u00f5es est\u00e1 cada vez maior. Suponha que numa certa cidade o n\u00famero de eleitores inscritos s\u00e3o 48100. Na \u00faltima elei\u00e7\u00e3o faltaram 5% dos homens e 10% das mulheres, deste modo o n\u00famero de votantes masculinos foi exatamente o mesmo ao de votantes femininos.Com essas informa\u00e7\u00f5es quantas pessoas exerceram seu direito de voto e quantos homens precisam justificar a sua aus\u00eancia, respectivamente<\/p>","resposta":5938374,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"44460; 1170","id":5938374,"corpo":"<p>44460; 1170<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"44480; 1170","id":5938375,"corpo":"<p>44480; 1170<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"44480; 1160","id":5938376,"corpo":"<p>44480; 1160<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"44460; 1160","id":5938377,"corpo":"<p>44460; 1160<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440758,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 16 A 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403835,"slug":"matematica-porcentagem"}],"slug":"matematica\/1582805","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ano do voluntariado aconteceu em 2001 no Brasil. Muitas pessoas deram sua contribui\u00e7\u00e3o trabalhando em escolas, creches, hospitais e centros comunit\u00e1rios. Os alunos da Rede Municipal de Ensino fizeram uma pesquisa estat\u00edstica. Eles entrevistaram pessoas perguntando se participavam de algum tipo de a\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria em sua cidade. Do total de entrevistas, 25% respondeu afirmamente \u00e0 pergunta. Se estes 25% correspondiam a 150 pessoas, quantas pessoas foram entrevistadas pelos alunos?","provas":[{"id":52361,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc-2019-faepesul-professor-de-matematica","tipo":1,"nome":"FAEPESUL - Prefeitura de Crici\u00fama - Professor de Matem\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:23","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1582806,"hashId":"7b4a6fb806aac4173decf3d4c9810ce6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O ano do voluntariado aconteceu em 2001 no Brasil. Muitas pessoas deram sua contribui\u00e7\u00e3o trabalhando em escolas, creches, hospitais e centros comunit\u00e1rios. Os alunos da Rede Municipal de Ensino fizeram uma pesquisa estat\u00edstica. Eles entrevistaram pessoas perguntando se participavam de algum tipo de a\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria em sua cidade. Do total de entrevistas, 25% respondeu afirmamente \u00e0 pergunta. Se estes 25% correspondiam a 150 pessoas, quantas pessoas foram entrevistadas pelos alunos?<\/p>","resposta":5938379,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"500","id":5938378,"corpo":"<p>500<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"600","id":5938379,"corpo":"<p>600<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"550","id":5938380,"corpo":"<p>550<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"700","id":5938381,"corpo":"<p>700<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440758,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 16 A 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403835,"slug":"matematica-porcentagem"}],"slug":"matematica\/1582806","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305}],"cargos":[{"descricao":"Agente Operacional","id":122}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Cand\u00f3i","sigla":"Camara de Candoi","id":4394,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O lixo oriundo de procedimentos m\u00e9dicos gerado nas unidades de sa\u00fade N\u00c3O deve ser:","provas":[{"id":50951,"cargo":{"descricao":"Agente Operacional","id":122},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Cand\u00f3i","sigla":"Camara de Candoi","id":4394,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-candoi-pr-2019-exatus-exatuspr-agente-operacional","tipo":1,"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR - C\u00e2mara de Cand\u00f3i - Agente Operacional - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1538290,"hashId":"c67cd8c38c7c4e6d55c06db4a5fb952f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O lixo oriundo de procedimentos m\u00e9dicos gerado nas unidades de sa\u00fade N\u00c3O deve ser:<\/p>","resposta":5753917,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Descartado juntamente com o lixo comum.","id":5753917,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Descartado juntamente com o lixo comum.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Encaminhado para incinera\u00e7\u00e3o.","id":5753918,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Encaminhado para incinera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Identificado como material contaminante.","id":5753919,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Identificado como material contaminante.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Manipulado com cuidado redobrado.","id":5753920,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Manipulado com cuidado redobrado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Recolhido separadamente dos demais.","id":5753921,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Recolhido separadamente dos demais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434872,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","oab":false,"nome":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6601,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-servicos-atividades-gerais"},{"nome_clean":"Sa\u00fade em Geral","oab":false,"nome":"Sa\u00fade em Geral","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394532,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude-em-geral"},{"nome_clean":"Limpeza\/Esteriliza\u00e7\u00e3o\/Lavanderia\/Copa","oab":false,"nome":"Limpeza\/Esteriliza\u00e7\u00e3o\/Lavanderia\/Copa","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394624,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-limpeza-esterilizacao-lavanderia-copa"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394699,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude"},{"nome_clean":"Agente Operacional","oab":false,"nome":"Agente Operacional","pai":6601,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":401645,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-agente-operacional"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1538290","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305}],"cargos":[{"descricao":"Agente Operacional","id":122}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Cand\u00f3i","sigla":"Camara de Candoi","id":4394,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na presta\u00e7\u00e3o de atendimento de primeiros socorros quem estiver realizando as manobras N\u00c3O dever\u00e1:","provas":[{"id":50951,"cargo":{"descricao":"Agente Operacional","id":122},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Cand\u00f3i","sigla":"Camara de Candoi","id":4394,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-candoi-pr-2019-exatus-exatuspr-agente-operacional","tipo":1,"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR - C\u00e2mara de Cand\u00f3i - Agente Operacional - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1538314,"hashId":"45017b758f38bb573040deaf05bfa412","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na presta\u00e7\u00e3o de atendimento de primeiros socorros quem estiver realizando as manobras N\u00c3O dever\u00e1:<\/p>","resposta":5754006,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Acionar os bombeiros e\/ou SAMU para realizar um atendimento profissional.","id":5754003,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acionar os bombeiros e\/ou SAMU para realizar um atendimento profissional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Informar a v\u00edtima todas as manobras e procedimentos que for realizar com a mesma.","id":5754004,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Informar a v\u00edtima todas as manobras e procedimentos que for realizar com a mesma.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Manter a calma e solicitar que os curiosos abandonem o local do acidente.","id":5754005,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Manter a calma e solicitar que os curiosos abandonem o local do acidente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Promover a medica\u00e7\u00e3o da v\u00edtima e imobiliza\u00e7\u00e3o de membros fraturados.","id":5754006,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Promover a medica\u00e7\u00e3o da v\u00edtima e imobiliza\u00e7\u00e3o de membros fraturados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Verificar os sinais vitais da v\u00edtima: respira\u00e7\u00e3o, pulsa\u00e7\u00e3o, temperatura e etc.","id":5754007,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Verificar os sinais vitais da v\u00edtima: respira\u00e7\u00e3o, pulsa\u00e7\u00e3o, temperatura e etc.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434872,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Primeiros Socorros","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Primeiros Socorros","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6599,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-primeiros-socorros"},{"nome_clean":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","oab":false,"nome":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6601,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-servicos-atividades-gerais"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394699,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude"},{"nome_clean":"Agente Operacional","oab":false,"nome":"Agente Operacional","pai":6601,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":401645,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-agente-operacional"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1538314","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305}],"cargos":[{"descricao":"Agente Operacional","id":122}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Cand\u00f3i","sigla":"Camara de Candoi","id":4394,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Todos os itens abaixo devem ser verificados antes de se iniciar o preparo de alimentos, EXCETO:","provas":[{"id":50951,"cargo":{"descricao":"Agente Operacional","id":122},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Cand\u00f3i","sigla":"Camara de Candoi","id":4394,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-candoi-pr-2019-exatus-exatuspr-agente-operacional","tipo":1,"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR - C\u00e2mara de Cand\u00f3i - Agente Operacional - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1538341,"hashId":"4b071266134e348e1cfb17da5529f881","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os itens abaixo devem ser verificados antes de se iniciar o preparo de alimentos, EXCETO:<\/p>","resposta":5754098,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A data de validade do alimento.","id":5754096,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A data de validade do alimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A exist\u00eancia de fungos ou mofo no alimento.","id":5754097,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A exist\u00eancia de fungos ou mofo no alimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A nota fiscal de compra do alimento.","id":5754098,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A nota fiscal de compra do alimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A presen\u00e7a de avarias na embalagem do alimento.","id":5754099,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A presen\u00e7a de avarias na embalagem do alimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A quantidade do alimento presente na embalagem.","id":5754100,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A quantidade do alimento presente na embalagem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434872,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","oab":false,"nome":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6601,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-servicos-atividades-gerais"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Alimentos e Latic\u00ednios","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Alimentos e Latic\u00ednios","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400333,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-alimentos-e-laticinios"},{"nome_clean":"Agente Operacional","oab":false,"nome":"Agente Operacional","pai":6601,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":401645,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-agente-operacional"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1538341","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Dois C\u00f3rregos","sigla":"Prefeitura de Dois Corregos","id":4601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito das taxas, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":55037,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dois C\u00f3rregos","sigla":"Prefeitura de Dois Corregos","id":4601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-dois-corregos-sp-2019-vunesp-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Dois C\u00f3rregos - Fiscal de Tributos - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:21:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1656910,"hashId":"8ca2aee9ebfeef515e985d8cad517f58","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito das taxas, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":6244957,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a Uni\u00e3o \u00e9 autorizada a criar taxas em raz\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos cuja presta\u00e7\u00e3o seja de compet\u00eancia dos estados e munic\u00edpios.","id":6244956,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a Uni\u00e3o \u00e9 autorizada a criar taxas em raz\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos cuja presta\u00e7\u00e3o seja de compet\u00eancia dos estados e munic\u00edpios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"t\u00eam como fato gerador o exerc\u00edcio regular do poder de pol\u00edcia, ou a utiliza\u00e7\u00e3o, efetiva ou potencial, de servi\u00e7o p\u00fablico espec\u00edfico e divis\u00edvel, prestado ao contribuinte ou posto \u00e0 sua disposi\u00e7\u00e3o.","id":6244957,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">t\u00eam como fato gerador o exerc\u00edcio regular do poder de pol\u00edcia, ou a utiliza\u00e7\u00e3o, efetiva ou potencial, de servi\u00e7o p\u00fablico espec\u00edfico e divis\u00edvel, prestado ao contribuinte ou posto \u00e0 sua disposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os servi\u00e7os p\u00fablicos sujeitos \u00e0 cobran\u00e7a de taxa s\u00e3o considerados indivis\u00edveis, quando suscet\u00edveis de utiliza\u00e7\u00e3o, separadamente, por parte de cada um dos seus usu\u00e1rios.","id":6244958,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os servi\u00e7os p\u00fablicos sujeitos \u00e0 cobran\u00e7a de taxa s\u00e3o considerados indivis\u00edveis, quando suscet\u00edveis de utiliza\u00e7\u00e3o, separadamente, por parte de cada um dos seus usu\u00e1rios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"considera-se regular o exerc\u00edcio do poder de pol\u00edcia quando desempenhado pelo \u00f3rg\u00e3o competente para al\u00e9m dos limites fixados na lei aplic\u00e1vel.","id":6244959,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">considera-se regular o exerc\u00edcio do poder de pol\u00edcia quando desempenhado pelo \u00f3rg\u00e3o competente para al\u00e9m dos limites fixados na lei aplic\u00e1vel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o valor cobrado a seu t\u00edtulo n\u00e3o precisa guardar correla\u00e7\u00e3o com o custo da presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o ou da administra\u00e7\u00e3o da fiscaliza\u00e7\u00e3o decorrente do exerc\u00edcio do poder de pol\u00edcia.","id":6244960,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o valor cobrado a seu t\u00edtulo n\u00e3o precisa guardar correla\u00e7\u00e3o com o custo da presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o ou da administra\u00e7\u00e3o da fiscaliza\u00e7\u00e3o decorrente do exerc\u00edcio do poder de pol\u00edcia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449685,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Esp\u00e9cies Tribut\u00e1rias","oab":true,"nome":"Esp\u00e9cies Tribut\u00e1rias","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407160,"slug":"direito-tributario-especies-tributarias"},{"nome_clean":"Taxas","oab":true,"nome":"Taxas","pai":407160,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407162,"slug":"direito-tributario-taxas"}],"slug":"direito-tributario\/1656910","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Dois C\u00f3rregos","sigla":"Prefeitura de Dois Corregos","id":4601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O imposto sobre a propriedade predial e territorial urbana","provas":[{"id":55037,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dois C\u00f3rregos","sigla":"Prefeitura de Dois Corregos","id":4601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-dois-corregos-sp-2019-vunesp-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Dois C\u00f3rregos - Fiscal de Tributos - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:21:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1656913,"hashId":"deb03cb6d54511534ea14b17cec7443c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O imposto sobre a propriedade predial e territorial urbana<\/p>","resposta":6244975,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dever\u00e1 ser progressivo em raz\u00e3o do valor do im\u00f3vel.","id":6244971,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dever\u00e1 ser progressivo em raz\u00e3o do valor do im\u00f3vel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dever\u00e1 ter al\u00edquotas diferentes em raz\u00e3o do uso do im\u00f3vel.","id":6244972,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dever\u00e1 ter al\u00edquotas diferentes em raz\u00e3o do uso do im\u00f3vel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ter\u00e1 as suas al\u00edquotas m\u00ednimas fixadas pelo Senado Federal.","id":6244973,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ter\u00e1 as suas al\u00edquotas m\u00ednimas fixadas pelo Senado Federal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ser\u00e1 progressivo no tempo em caso de n\u00e3o utiliza\u00e7\u00e3o conforme as regras de zoneamento municipal.","id":6244974,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser\u00e1 progressivo no tempo em caso de n\u00e3o utiliza\u00e7\u00e3o conforme as regras de zoneamento municipal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"poder\u00e1 ter al\u00edquotas diferentes em raz\u00e3o da localiza\u00e7\u00e3o do im\u00f3vel.","id":6244975,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">poder\u00e1 ter al\u00edquotas diferentes em raz\u00e3o da localiza\u00e7\u00e3o do im\u00f3vel.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449685,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Impostos Municipais e do DF","oab":true,"nome":"Impostos Municipais e do DF","pai":407161,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407190,"slug":"direito-tributario-impostos-municipais-e-do-df"},{"nome_clean":"Imposto Predial e Territorial Urbano - IPTU","oab":true,"nome":"Imposto Predial e Territorial Urbano - IPTU","pai":407190,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407213,"slug":"direito-tributario-imposto-predial-e-territorial-urbano-iptu"}],"slug":"direito-tributario\/1656913","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Dois C\u00f3rregos","sigla":"Prefeitura de Dois Corregos","id":4601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s hip\u00f3teses de extin\u00e7\u00e3o, suspens\u00e3o e exclus\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio, \u00e9 correta a correla\u00e7\u00e3o feita em:","provas":[{"id":55037,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dois C\u00f3rregos","sigla":"Prefeitura de Dois Corregos","id":4601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-dois-corregos-sp-2019-vunesp-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Dois C\u00f3rregos - Fiscal de Tributos - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:21:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1656930,"hashId":"05a3f9f4c34580e51e3ea0ea8ba0e55c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s hip\u00f3teses de extin\u00e7\u00e3o, suspens\u00e3o e exclus\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio, \u00e9 correta a correla\u00e7\u00e3o feita em:<\/p>","resposta":6245053,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"exclus\u00e3o: parcelamento, anistia, transa\u00e7\u00e3o.","id":6245050,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">exclus\u00e3o: parcelamento, anistia, transa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"extin\u00e7\u00e3o: pagamento, dep\u00f3sito judicial integral e isen\u00e7\u00e3o.","id":6245051,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">extin\u00e7\u00e3o: pagamento, dep\u00f3sito judicial integral e isen\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"suspens\u00e3o: morat\u00f3ria, decis\u00e3o judicial passada em julgado e remiss\u00e3o.","id":6245052,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">suspens\u00e3o: morat\u00f3ria, decis\u00e3o judicial passada em julgado e remiss\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"extin\u00e7\u00e3o: remiss\u00e3o, consigna\u00e7\u00e3o em pagamento, convers\u00e3o de dep\u00f3sito em renda.","id":6245053,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">extin\u00e7\u00e3o: remiss\u00e3o, consigna\u00e7\u00e3o em pagamento, convers\u00e3o de dep\u00f3sito em renda.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"exclus\u00e3o: anistia, isen\u00e7\u00e3o e remiss\u00e3o.","id":6245054,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">exclus\u00e3o: anistia, isen\u00e7\u00e3o e remiss\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449685,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Extin\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Extin\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","pai":407168,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407174,"slug":"direito-tributario-extincao-do-credito-tributario"},{"nome_clean":"Remiss\u00e3o","oab":false,"nome":"Remiss\u00e3o","pai":407174,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":416087,"slug":"direito-tributario-remissao"}],"slug":"direito-tributario\/1656930","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Dois C\u00f3rregos","sigla":"Prefeitura de Dois Corregos","id":4601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito dos poderes da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, \u00e9 correta a correla\u00e7\u00e3o feita na alternativa:","provas":[{"id":55037,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dois C\u00f3rregos","sigla":"Prefeitura de Dois Corregos","id":4601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-dois-corregos-sp-2019-vunesp-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Dois C\u00f3rregos - Fiscal de Tributos - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:21:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1657022,"hashId":"40dcc77c9a4149360479a4138ce4091d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito dos poderes da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, \u00e9 correta a correla\u00e7\u00e3o feita na alternativa:<\/p>","resposta":6245412,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"poder discricion\u00e1rio \u2013 trata-se do poder adstrito ao enunciado legal, no qual a lei determina na integridade o modo de agir do agente p\u00fablico.","id":6245408,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">poder discricion\u00e1rio \u2013 trata-se do poder adstrito ao enunciado legal, no qual a lei determina na integridade o modo de agir do agente p\u00fablico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"poder normativo \u2013 trata-se do poder de agir de forma livre, dentro de margem razo\u00e1vel, para atingir os fins esperado, sempre no atendimento ao interesse p\u00fablico.","id":6245409,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">poder normativo \u2013 trata-se do poder de agir de forma livre, dentro de margem razo\u00e1vel, para atingir os fins esperado, sempre no atendimento ao interesse p\u00fablico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"poder discricion\u00e1rio \u2013 \u00e9 o poder atribu\u00eddo \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, para aplicar san\u00e7\u00f5es administrativas aos seus agentes pela pr\u00e1tica de infra\u00e7\u00f5es de car\u00e1ter funcional.","id":6245410,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">poder discricion\u00e1rio \u2013 \u00e9 o poder atribu\u00eddo \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, para aplicar san\u00e7\u00f5es administrativas aos seus agentes pela pr\u00e1tica de infra\u00e7\u00f5es de car\u00e1ter funcional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"poder de pol\u00edcia \u2013 \u00e9 o poder para expedir atos normativos, regulamentando a aplica\u00e7\u00e3o das leis no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.","id":6245411,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">poder de pol\u00edcia \u2013 \u00e9 o poder para expedir atos normativos, regulamentando a aplica\u00e7\u00e3o das leis no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"poder hier\u00e1rquico \u2013 compreende a prerrogativa para coordenar, controlar, ordenar e corrigir as atividades administrativas dos \u00f3rg\u00e3os e agentes no seu \u00e2mbito interno.","id":6245412,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">poder hier\u00e1rquico \u2013 compreende a prerrogativa para coordenar, controlar, ordenar e corrigir as atividades administrativas dos \u00f3rg\u00e3os e agentes no seu \u00e2mbito interno.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449699,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404363,"slug":"direito-administrativo-poderes-da-administracao"},{"nome_clean":"Poder Hier\u00e1rquico (ou decorrente da hierarquia)","oab":true,"nome":"Poder Hier\u00e1rquico (ou decorrente da hierarquia)","pai":404363,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404365,"slug":"direito-administrativo-poder-hierarquico-ou-decorrente-da-hierarquia"},{"nome_clean":"Prerrogativas decorrentes do Poder Hier\u00e1rquico","oab":true,"nome":"Prerrogativas decorrentes do Poder Hier\u00e1rquico","pai":404365,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407981,"slug":"direito-administrativo-prerrogativas-decorrentes-do-poder-hierarquico"},{"nome_clean":"Conceito e caracter\u00edsticas","oab":true,"nome":"Conceito e caracter\u00edsticas","pai":404365,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407986,"slug":"direito-administrativo-conceito-e-caracteristicas"}],"slug":"direito-administrativo\/1657022","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Dois C\u00f3rregos","sigla":"Prefeitura de Dois Corregos","id":4601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica pode se organizar de diferentes formas, visando sempre o atendimento ao interesse p\u00fablico. A esse respeito, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":55037,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dois C\u00f3rregos","sigla":"Prefeitura de Dois Corregos","id":4601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-dois-corregos-sp-2019-vunesp-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Dois C\u00f3rregos - Fiscal de Tributos - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:21:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1657023,"hashId":"f8e828b4c1b9d09b85ad1601e40ef2e2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica pode se organizar de diferentes formas, visando sempre o atendimento ao interesse p\u00fablico. A esse respeito, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":6245416,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos s\u00e3o entidades dotadas de personalidade jur\u00eddica pr\u00f3pria e criados por meio de ato do Chefe do Poder ao qual pertencem.","id":6245413,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos s\u00e3o entidades dotadas de personalidade jur\u00eddica pr\u00f3pria e criados por meio de ato do Chefe do Poder ao qual pertencem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as entidades paraestatais integram a chamada Administra\u00e7\u00e3o Indireta, possuindo vincula\u00e7\u00e3o final\u00edstica ao seu ente instituidor.","id":6245414,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as entidades paraestatais integram a chamada Administra\u00e7\u00e3o Indireta, possuindo vincula\u00e7\u00e3o final\u00edstica ao seu ente instituidor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A Administra\u00e7\u00e3o Indireta se constitui a partir do fen\u00f4meno da desconcentra\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias a partir do seu n\u00facleo central localizado no Chefe do Poder Executivo.","id":6245415,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Administra\u00e7\u00e3o Indireta se constitui a partir do fen\u00f4meno da desconcentra\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias a partir do seu n\u00facleo central localizado no Chefe do Poder Executivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as sociedades de economia mista t\u00eam sua cria\u00e7\u00e3o autorizada por lei e devem ser organizadas necessariamente sob a forma de sociedades an\u00f4nimas.","id":6245416,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as sociedades de economia mista t\u00eam sua cria\u00e7\u00e3o autorizada por lei e devem ser organizadas necessariamente sob a forma de sociedades an\u00f4nimas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as empresas p\u00fablicas s\u00e3o entidades paraestatais e integram o or\u00e7amento fiscal no ente que as instituir.","id":6245417,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as empresas p\u00fablicas s\u00e3o entidades paraestatais e integram o or\u00e7amento fiscal no ente que as instituir.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449699,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404342,"slug":"direito-administrativo-organizacao-administrativa"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Direta","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Direta","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404345,"slug":"direito-administrativo-administracao-direta"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404346,"slug":"direito-administrativo-administracao-indireta"},{"nome_clean":"Entidades integrantes da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","oab":true,"nome":"Entidades integrantes da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","pai":404346,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407851,"slug":"direito-administrativo-entidades-integrantes-da-administracao-indireta"},{"nome_clean":"Sociedade de Economia Mista","oab":true,"nome":"Sociedade de Economia Mista","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407862,"slug":"direito-administrativo-sociedade-de-economia-mista"},{"nome_clean":"Cria\u00e7\u00e3o e Extin\u00e7\u00e3o das Sociedades de Economia Mista","oab":true,"nome":"Cria\u00e7\u00e3o e Extin\u00e7\u00e3o das Sociedades de Economia Mista","pai":407862,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407880,"slug":"direito-administrativo-criacao-e-extincao-das-sociedades-de-economia-mista"},{"nome_clean":"Conceito e caracter\u00edsticas","oab":false,"nome":"Conceito e caracter\u00edsticas","pai":404345,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422149,"slug":"direito-administrativo-conceito-e-caracteristicas"}],"slug":"direito-administrativo\/1657023","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Seringueiras","sigla":"Prefeitura de Seringueiras","id":4610,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O diagn\u00f3stico de luxa\u00e7\u00e3o cong\u00eanita do quadril (ou displasia do desenvolvimento do quadril) pode ser confirmado pelo teste de:","provas":[{"id":55328,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Seringueiras","sigla":"Prefeitura de Seringueiras","id":4610,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-seringueiras-ro-2019-ibade-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Seringueiras - Fisioterapeuta - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1664269,"hashId":"ca6f5fb70cf899c773907682915c3234","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O diagn\u00f3stico de luxa\u00e7\u00e3o cong\u00eanita do quadril (ou displasia do desenvolvimento do quadril) pode ser confirmado pelo teste de:<\/p>","resposta":6275633,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ober.","id":6275632,"corpo":"<p>Ober.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ortolani.","id":6275633,"corpo":"<p>Ortolani.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Thomas.","id":6275634,"corpo":"<p>Thomas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Patrick.","id":6275635,"corpo":"<p>Patrick.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Trendelenburg.","id":6275636,"corpo":"<p>Trendelenburg.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450538,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 26 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Ortopedia e Traumatologia","oab":false,"nome":"Ortopedia e Traumatologia","pai":401096,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403456,"slug":"fisioterapia-ortopedia-e-traumatologia"}],"slug":"fisioterapia\/1664269","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Seringueiras","sigla":"Prefeitura de Seringueiras","id":4610,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale corretamente a alternativa que indica o sinal\/sintoma cl\u00ednico mais precoce e geralmente constante na insufici\u00eancia card\u00edaca: ","provas":[{"id":55328,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Seringueiras","sigla":"Prefeitura de Seringueiras","id":4610,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-seringueiras-ro-2019-ibade-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Seringueiras - Fisioterapeuta - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1664270,"hashId":"b64f6dbf31758edf455b783c83ab66e2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale corretamente a alternativa que indica o sinal\/sintoma cl\u00ednico mais precoce e geralmente constante na insufici\u00eancia card\u00edaca: <\/p>","resposta":6275639,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"edema de extremidades.","id":6275637,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">edema de extremidades.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cianose.","id":6275638,"corpo":"<p>cianose.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dispneia.","id":6275639,"corpo":"<p>dispneia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"hipoxemia.","id":6275640,"corpo":"<p>hipoxemia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sudorese.","id":6275641,"corpo":"<p>sudorese.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450538,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 26 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","oab":false,"nome":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403439,"slug":"fisioterapia-semiologia-patologia-clinica-geral-e-patologia"}],"slug":"fisioterapia\/1664270","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Seringueiras","sigla":"Prefeitura de Seringueiras","id":4610,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A reabilita\u00e7\u00e3o de um paciente que sofreu fratura \u00f3ssea tem como objetivo restaurar sua fun\u00e7\u00e3o para um n\u00edvel igual ou similar ao que era apresentado antes da les\u00e3o. Assinale a alternativa correta: ","provas":[{"id":55328,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Seringueiras","sigla":"Prefeitura de Seringueiras","id":4610,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-seringueiras-ro-2019-ibade-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Seringueiras - Fisioterapeuta - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1664272,"hashId":"892ba5b3e1d3639c11808ec056e95e8e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A reabilita\u00e7\u00e3o de um paciente que sofreu fratura \u00f3ssea tem como objetivo restaurar sua fun\u00e7\u00e3o para um n\u00edvel igual ou similar ao que era apresentado antes da les\u00e3o. Assinale a alternativa correta: <\/p>","resposta":6275648,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a reabilita\u00e7\u00e3o de uma fratura pode ser dividida em tr\u00eas fases, das quais a primeira fase consiste em iniciar a mobiliza\u00e7\u00e3o da articula\u00e7\u00e3o envolvida na fratura por meio de exerc\u00edcios passivos, progredindo para ativos e livres. ","id":6275647,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a reabilita\u00e7\u00e3o de uma fratura pode ser dividida em tr\u00eas fases, das quais a primeira fase consiste em iniciar a mobiliza\u00e7\u00e3o da articula\u00e7\u00e3o envolvida na fratura por meio de exerc\u00edcios passivos, progredindo para ativos e livres. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a reabilita\u00e7\u00e3o est\u00e1 relacionada ao tipo e localiza\u00e7\u00e3o da fratura, ao tratamento institu\u00eddo (incruento ou cruento), aos m\u00e9todos de estabiliza\u00e7\u00e3o da fratura e \u00e0 fase de consolida\u00e7\u00e3o em que o paciente se encontra.","id":6275648,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a reabilita\u00e7\u00e3o est\u00e1 relacionada ao tipo e localiza\u00e7\u00e3o da fratura, ao tratamento institu\u00eddo (incruento ou cruento), aos m\u00e9todos de estabiliza\u00e7\u00e3o da fratura e \u00e0 fase de consolida\u00e7\u00e3o em que o paciente se encontra.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"na reabilita\u00e7\u00e3o de fraturas, a fisioterapia disp\u00f5e de recursos limitados que dificilmente v\u00e3o auxiliar a recupera\u00e7\u00e3o do paciente, sendo necess\u00e1rio somente orienta\u00e7\u00f5es quanto \u00e0s mudan\u00e7as de dec\u00fabito.","id":6275649,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na reabilita\u00e7\u00e3o de fraturas, a fisioterapia disp\u00f5e de recursos limitados que dificilmente v\u00e3o auxiliar a recupera\u00e7\u00e3o do paciente, sendo necess\u00e1rio somente orienta\u00e7\u00f5es quanto \u00e0s mudan\u00e7as de dec\u00fabito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a recupera\u00e7\u00e3o da amplitude de movimento \u00e9 o objetivo final na reabilita\u00e7\u00e3o de um paciente com fratura, e n\u00e3o deve ser utilizada em nenhuma fase, a mobiliza\u00e7\u00e3o ativa assistida.","id":6275650,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a recupera\u00e7\u00e3o da amplitude de movimento \u00e9 o objetivo final na reabilita\u00e7\u00e3o de um paciente com fratura, e n\u00e3o deve ser utilizada em nenhuma fase, a mobiliza\u00e7\u00e3o ativa assistida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a perda da fun\u00e7\u00e3o de uma articula\u00e7\u00e3o envolvida direta ou indiretamente numa fratura somente poder\u00e1 ser evitada atrav\u00e9s da imobiliza\u00e7\u00e3o prolongada. ","id":6275651,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a perda da fun\u00e7\u00e3o de uma articula\u00e7\u00e3o envolvida direta ou indiretamente numa fratura somente poder\u00e1 ser evitada atrav\u00e9s da imobiliza\u00e7\u00e3o prolongada. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450538,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 26 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Reabilita\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Reabilita\u00e7\u00e3o","pai":401094,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403449,"slug":"fisioterapia-reabilitacao"}],"slug":"fisioterapia\/1664272","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Anestesista","id":5263}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Seringueiras","sigla":"Prefeitura de Seringueiras","id":4610,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca dos anest\u00e9sicos vol\u00e1teis, \u00e9 correto afirmar que: ","provas":[{"id":55330,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Anestesista","id":5263},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Seringueiras","sigla":"Prefeitura de Seringueiras","id":4610,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-seringueiras-ro-2019-ibade-medico-anestesista","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Seringueiras - M\u00e9dico Anestesista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"}],"id":1664296,"hashId":"bd4080e67fcc58ebb937933f7f3db9c8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca dos anest\u00e9sicos vol\u00e1teis, \u00e9 correto afirmar que: <\/p>","resposta":6275770,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o desflurano tem a maior solubilidade sangue\/g\u00e1s dentre os anest\u00e9sicos volat\u00e9is potentes, permitindo um despertar r\u00e1pido mesmo em procedimentos cir\u00fargicos prolongados e pacientes obesos. ","id":6275767,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o desflurano tem a maior solubilidade sangue\/g\u00e1s dentre os anest\u00e9sicos volat\u00e9is potentes, permitindo um despertar r\u00e1pido mesmo em procedimentos cir\u00fargicos prolongados e pacientes obesos. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o sevoflurano n\u00e3o se decomp\u00f5e em mon\u00f3xido de carbono ou em absorvedores secos de di\u00f3xido de carbono. Ao contr\u00e1rio, \u00e9 degradado em um haloide vin\u00edlico (composto A), que apresenta toxicidade hep\u00e1tica em ratos.","id":6275768,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o sevoflurano n\u00e3o se decomp\u00f5e em mon\u00f3xido de carbono ou em absorvedores secos de di\u00f3xido de carbono. Ao contr\u00e1rio, \u00e9 degradado em um haloide vin\u00edlico (composto A), que apresenta toxicidade hep\u00e1tica em ratos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" a dilata\u00e7\u00e3o coronariana \u00e9 uma caracter\u00edstica do isoflurano, sendo que em pacientes portadores de doen\u00e7a arterial coronariana esse efeito \u00e9 desej\u00e1vel, reduzindo a possibilidade de eventos isqu\u00eamicos.","id":6275769,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> a dilata\u00e7\u00e3o coronariana \u00e9 uma caracter\u00edstica do isoflurano, sendo que em pacientes portadores de doen\u00e7a arterial coronariana esse efeito \u00e9 desej\u00e1vel, reduzindo a possibilidade de eventos isqu\u00eamicos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" em compara\u00e7\u00e3o com o isoflurano, o sevoflurano \u00e9 menos sol\u00favel no sangue e nos tecidos, \u00e9 menos potente e n\u00e3o possui propriedades vasodilatadoras coronarianas. ","id":6275770,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> em compara\u00e7\u00e3o com o isoflurano, o sevoflurano \u00e9 menos sol\u00favel no sangue e nos tecidos, \u00e9 menos potente e n\u00e3o possui propriedades vasodilatadoras coronarianas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o halotano \u00e9 considerado potente broncoconstrictor.","id":6275771,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o halotano \u00e9 considerado potente broncoconstrictor.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450540,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 26 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":"medicina\/1664296","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Anestesista","id":5263}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Seringueiras","sigla":"Prefeitura de Seringueiras","id":4610,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o propofol:","provas":[{"id":55330,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Anestesista","id":5263},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Seringueiras","sigla":"Prefeitura de Seringueiras","id":4610,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-seringueiras-ro-2019-ibade-medico-anestesista","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Seringueiras - M\u00e9dico Anestesista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"}],"id":1664297,"hashId":"2df63ee0a2347ab7d7fd70c4a7590b65","enunciado":"<p>Sobre o propofol:<\/p>","resposta":6275772,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"diminui o d\u00e9bito card\u00edaco, a resist\u00eancia vascular sist\u00eamica, a press\u00e3o arterial e a demanda de oxig\u00eanio pelo mioc\u00e1rdio.","id":6275772,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">diminui o d\u00e9bito card\u00edaco, a resist\u00eancia vascular sist\u00eamica, a press\u00e3o arterial e a demanda de oxig\u00eanio pelo mioc\u00e1rdio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"metab\u00f3litos ativos podem causar seda\u00e7\u00e3o residual. ","id":6275773,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">metab\u00f3litos ativos podem causar seda\u00e7\u00e3o residual. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"possui propriedades antiem\u00e9ticas e antipruriginosas. As concentra\u00e7\u00f5es plasm\u00e1ticas necess\u00e1rias para esses efeitos s\u00e3o maiores que as necess\u00e1rias para a ocorr\u00eancia de amn\u00e9sia e anestesia.","id":6275774,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">possui propriedades antiem\u00e9ticas e antipruriginosas. As concentra\u00e7\u00f5es plasm\u00e1ticas necess\u00e1rias para esses efeitos s\u00e3o maiores que as necess\u00e1rias para a ocorr\u00eancia de amn\u00e9sia e anestesia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a s\u00edndrome de infus\u00e3o de propofol ocorre por inibi\u00e7\u00e3o da fosforila\u00e7\u00e3o oxidativa mitocondrial, causando necrose muscular, acidose e insufici\u00eancia renal. Ocorre mais comumente em pacientes obesos, submetidos \u00e0 anestesia geral prolongada. ","id":6275775,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a s\u00edndrome de infus\u00e3o de propofol ocorre por inibi\u00e7\u00e3o da fosforila\u00e7\u00e3o oxidativa mitocondrial, causando necrose muscular, acidose e insufici\u00eancia renal. Ocorre mais comumente em pacientes obesos, submetidos \u00e0 anestesia geral prolongada. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aumenta o d\u00e9bito card\u00edaco, a resist\u00eancia vascular sist\u00eamica, a press\u00e3o arterial e a demanda de oxig\u00eanio pelo mioc\u00e1rdio.","id":6275776,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aumenta o d\u00e9bito card\u00edaco, a resist\u00eancia vascular sist\u00eamica, a press\u00e3o arterial e a demanda de oxig\u00eanio pelo mioc\u00e1rdio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450540,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 26 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":"medicina\/1664297","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Anestesista","id":5263}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Seringueiras","sigla":"Prefeitura de Seringueiras","id":4610,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao Propofol, podemos caracteriz\u00e1-lo como:","provas":[{"id":55330,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Anestesista","id":5263},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Seringueiras","sigla":"Prefeitura de Seringueiras","id":4610,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-seringueiras-ro-2019-ibade-medico-anestesista","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Seringueiras - M\u00e9dico Anestesista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"}],"id":1664303,"hashId":"3e595a8d4e45b5d0d26fc19a8d649d85","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao Propofol, podemos caracteriz\u00e1-lo como:<\/p>","resposta":6275802,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"hipn\u00f3tico sem propriedades analg\u00e9sicas.","id":6275802,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">hipn\u00f3tico sem propriedades analg\u00e9sicas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"hipn\u00f3tico com propriedades analg\u00e9sicas.","id":6275803,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">hipn\u00f3tico com propriedades analg\u00e9sicas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o hipn\u00f3tico.","id":6275804,"corpo":"<p>n\u00e3o hipn\u00f3tico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"hipn\u00f3tico que n\u00e3o promove vasodilata\u00e7\u00e3o.","id":6275805,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">hipn\u00f3tico que n\u00e3o promove vasodilata\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"hipn\u00f3tico que n\u00e3o promove apn\u00e9ia. ","id":6275806,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">hipn\u00f3tico que n\u00e3o promove apn\u00e9ia. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450540,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 26 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":"medicina\/1664303","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Anestesista","id":5263}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Seringueiras","sigla":"Prefeitura de Seringueiras","id":4610,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os anest\u00e9sicos inalat\u00f3rios atuam no SNC e: ","provas":[{"id":55330,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Anestesista","id":5263},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Seringueiras","sigla":"Prefeitura de Seringueiras","id":4610,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-seringueiras-ro-2019-ibade-medico-anestesista","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Seringueiras - M\u00e9dico Anestesista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"}],"id":1664307,"hashId":"17e6a9f6719459167ba6833f44715f1a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os anest\u00e9sicos inalat\u00f3rios atuam no SNC e: <\/p>","resposta":6275825,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"possuem propriedades analg\u00e9sicas.","id":6275822,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">possuem propriedades analg\u00e9sicas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"diminuem a frequ\u00eancia respirat\u00f3ria e reduzem o volume corrente com diminui\u00e7\u00e3o da resposta compensat\u00f3ria \u00e0 hip\u00f3xia e hipercarbia.","id":6275823,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">diminuem a frequ\u00eancia respirat\u00f3ria e reduzem o volume corrente com diminui\u00e7\u00e3o da resposta compensat\u00f3ria \u00e0 hip\u00f3xia e hipercarbia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"inibem os bloqueadores musculares.","id":6275824,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">inibem os bloqueadores musculares.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" aumentam a frequ\u00eancia respirat\u00f3ria e reduzem o volume corrente com diminui\u00e7\u00e3o da resposta compensat\u00f3ria \u00e1 hip\u00f3xia e hipercarbia.","id":6275825,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> aumentam a frequ\u00eancia respirat\u00f3ria e reduzem o volume corrente com diminui\u00e7\u00e3o da resposta compensat\u00f3ria \u00e1 hip\u00f3xia e hipercarbia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"s\u00e3o potentes broncoconstrictores.","id":6275826,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00e3o potentes broncoconstrictores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450540,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 26 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":"medicina\/1664307","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Seringueiras","sigla":"Prefeitura de Seringueiras","id":4610,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Homem, 50 anos, deu entrada na emerg\u00eancia com dor tor\u00e1cica s\u00fabita e dispn\u00e9ia moderada. Realizou angiotomografia de t\u00f3rax que evidenciou embolia pulmonar maci\u00e7a. Ecocardiograma transtor\u00e1cico apresentava movimento paradoxal do septo interventricular, disfun\u00e7\u00e3o do ventr\u00edculo direito e PSAP de 60 mmHg. Sem comorbidades pr\u00e9vias. Ao exame f\u00edsico apresentava PA: 90\/60 mmHg, satura\u00e7\u00e3o perif\u00e9rica de O2: 88%, ausculta pulmonar normal, extremidades mal perfundidas. Qual deve ser o tratamento de escolha neste momento?","provas":[{"id":55331,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Seringueiras","sigla":"Prefeitura de Seringueiras","id":4610,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-seringueiras-ro-2019-ibade-medico-cardiologista","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Seringueiras - M\u00e9dico Cardiologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":1664317,"hashId":"898943f57b018d587d1bce416072c1ef","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Homem, 50 anos, deu entrada na emerg\u00eancia com dor tor\u00e1cica s\u00fabita e dispn\u00e9ia moderada. Realizou angiotomografia de t\u00f3rax que evidenciou embolia pulmonar maci\u00e7a. Ecocardiograma transtor\u00e1cico apresentava movimento paradoxal do septo interventricular, disfun\u00e7\u00e3o do ventr\u00edculo direito e PSAP de 60 mmHg. Sem comorbidades pr\u00e9vias. Ao exame f\u00edsico apresentava PA: 90\/60 mmHg, satura\u00e7\u00e3o perif\u00e9rica de O2: 88%, ausculta pulmonar normal, extremidades mal perfundidas. Qual deve ser o tratamento de escolha neste momento?<\/p>","resposta":6275873,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hepariniza\u00e7\u00e3o plena seguido de estudo hemodin\u00e2mico","id":6275872,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hepariniza\u00e7\u00e3o plena seguido de estudo hemodin\u00e2mico<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Trombol\u00edtico seguido de hepariniza\u00e7\u00e3o plena ","id":6275873,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trombol\u00edtico seguido de hepariniza\u00e7\u00e3o plena <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Trombol\u00edtico seguido de heparina baixo peso molecular","id":6275874,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trombol\u00edtico seguido de heparina baixo peso molecular<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Hepariniza\u00e7\u00e3o plena seguida de filtro de veia cava","id":6275875,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hepariniza\u00e7\u00e3o plena seguida de filtro de veia cava<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Hepariniza\u00e7\u00e3o plena seguida de anticoagula\u00e7\u00e3o oral ","id":6275876,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hepariniza\u00e7\u00e3o plena seguida de anticoagula\u00e7\u00e3o oral <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450541,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 26 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/1664317","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Seringueiras","sigla":"Prefeitura de Seringueiras","id":4610,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma paciente hipertensa, ex-tabagista, com diagn\u00f3stico de angina est\u00e1vel, negligenciou tratamento durante anos e n\u00e3o est\u00e1 em uso de medica\u00e7\u00f5es. Finalmente ela resolve come\u00e7ar a tratar-se e vai ao ambulat\u00f3rio do posto de sa\u00fade. Qual classe de anti-hipertensivo \u00e9 de escolha para esta paciente?","provas":[{"id":55331,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Seringueiras","sigla":"Prefeitura de Seringueiras","id":4610,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-seringueiras-ro-2019-ibade-medico-cardiologista","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Seringueiras - M\u00e9dico Cardiologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":1664323,"hashId":"391d304d0f981e240bf54e3c41a3970a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma paciente hipertensa, ex-tabagista, com diagn\u00f3stico de angina est\u00e1vel, negligenciou tratamento durante anos e n\u00e3o est\u00e1 em uso de medica\u00e7\u00f5es. Finalmente ela resolve come\u00e7ar a tratar-se e vai ao ambulat\u00f3rio do posto de sa\u00fade. Qual classe de anti-hipertensivo \u00e9 de escolha para esta paciente?<\/p>","resposta":6275903,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Bloqueadores de canal de c\u00e1lcio","id":6275902,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Bloqueadores de canal de c\u00e1lcio<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Beta-bloqueadores","id":6275903,"corpo":"<p>Beta-bloqueadores<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Diur\u00e9ticos","id":6275904,"corpo":"<p>Diur\u00e9ticos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Bloqueadores da renina","id":6275905,"corpo":"<p>Bloqueadores da renina<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Alfa2-agonistas","id":6275906,"corpo":"<p>Alfa2-agonistas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450541,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 26 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/1664323","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Seringueiras","sigla":"Prefeitura de Seringueiras","id":4610,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Indique a alternativa correta sobre a descri\u00e7\u00e3o do tipo de som de Knock peric\u00e1rdico observado nos casos de pericardite constrictiva.","provas":[{"id":55331,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Seringueiras","sigla":"Prefeitura de Seringueiras","id":4610,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-seringueiras-ro-2019-ibade-medico-cardiologista","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Seringueiras - M\u00e9dico Cardiologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":1664325,"hashId":"6c9f26a53caf5412ec1fe0a71744a848","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Indique a alternativa correta sobre a descri\u00e7\u00e3o do tipo de som de Knock peric\u00e1rdico observado nos casos de pericardite constrictiva.<\/p>","resposta":6275915,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Diast\u00f3lico tardio aud\u00edvel no Bordo Direito do Externo. ","id":6275912,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diast\u00f3lico tardio aud\u00edvel no Bordo Direito do Externo. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Sist\u00f3lico precoce aud\u00edvel no Bordo Direito do Externo.","id":6275913,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Sist\u00f3lico precoce aud\u00edvel no Bordo Direito do Externo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sist\u00f3lico tardio aud\u00edvel no Bordo Esquerdo do Externo.","id":6275914,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sist\u00f3lico tardio aud\u00edvel no Bordo Esquerdo do Externo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Diast\u00f3lico precoce aud\u00edvel no Bordo Esquerdo do Externo.","id":6275915,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diast\u00f3lico precoce aud\u00edvel no Bordo Esquerdo do Externo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sisto-diast\u00f3lico forte aud\u00edvel no Bordo Esquerdo do Externo.","id":6275916,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sisto-diast\u00f3lico forte aud\u00edvel no Bordo Esquerdo do Externo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450541,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 26 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/1664325","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Seringueiras","sigla":"Prefeitura de Seringueiras","id":4610,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente masculino, 62 anos, pintor, procura uma UPA com diminui\u00e7\u00e3o do n\u00edvel de consci\u00eancia associado a n\u00e1useas, v\u00f4mitos e prurido. Em tratamento conservador de doen\u00e7a renal cr\u00f4nica. Hipertenso de longa data. Ausculta pulmonar: estertores discretos em bases pulmonares. Ausculta card\u00edaca: som compat\u00edvel com atrito peric\u00e1rdico, sem arritmias. Ur\u00e9ia 320 mg\/dl, creatinina 12,0 mg\/dl, pot\u00e1ssio 7,0 mEq\/l e bicarbonato 12,0 mmol\/l. ECG sem altera\u00e7\u00f5es significativas. Indique a condi\u00e7\u00e3o que tornou mandat\u00f3ria a institui\u00e7\u00e3o de hemodi\u00e1lise no caso em quest\u00e3o.","provas":[{"id":55332,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Seringueiras","sigla":"Prefeitura de Seringueiras","id":4610,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-seringueiras-ro-2019-ibade-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Seringueiras - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1664344,"hashId":"3b0cd9bb5d699bd66a4c97ce475c18f5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente masculino, 62 anos, pintor, procura uma UPA com diminui\u00e7\u00e3o do n\u00edvel de consci\u00eancia associado a n\u00e1useas, v\u00f4mitos e prurido. Em tratamento conservador de doen\u00e7a renal cr\u00f4nica. Hipertenso de longa data. Ausculta pulmonar: estertores discretos em bases pulmonares. Ausculta card\u00edaca: som compat\u00edvel com atrito peric\u00e1rdico, sem arritmias. Ur\u00e9ia 320 mg\/dl, creatinina 12,0 mg\/dl, pot\u00e1ssio 7,0 mEq\/l e bicarbonato 12,0 mmol\/l. ECG sem altera\u00e7\u00f5es significativas. Indique a condi\u00e7\u00e3o que tornou mandat\u00f3ria a institui\u00e7\u00e3o de hemodi\u00e1lise no caso em quest\u00e3o.<\/p>","resposta":6276010,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Prurido","id":6276007,"corpo":"<p>Prurido<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sobrecarga volemica","id":6276008,"corpo":"<p>Sobrecarga volemica<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Hipercalemia","id":6276009,"corpo":"<p>Hipercalemia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Uremia","id":6276010,"corpo":"<p>Uremia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Acidose metabolica","id":6276011,"corpo":"<p>Acidose metabolica<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450542,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 26 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/1664344","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Seringueiras","sigla":"Prefeitura de Seringueiras","id":4610,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente , 34 anos, feminino, procura servi\u00e7o m\u00e9dico com quadro de hipertireoidismo por Doen\u00e7a de Grave\u00b4s, diagnosticado h\u00e1 dois anos, estando em uso de Tapazol em doses baixas. Ainda pouco t\u00f3xica. Traz um Ecocardiograma normal e uma ultrassonografia com tire\u00f3ide aumentada, sem n\u00f3dulos. Qual seria a melhor abordagem terap\u00eautica nesse momento ?","provas":[{"id":55332,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Seringueiras","sigla":"Prefeitura de Seringueiras","id":4610,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-seringueiras-ro-2019-ibade-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Seringueiras - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1664352,"hashId":"e4e2c974f9499988ed3b8f2a3afa4f37","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente , 34 anos, feminino, procura servi\u00e7o m\u00e9dico com quadro de hipertireoidismo por Doen\u00e7a de Grave\u00b4s, diagnosticado h\u00e1 dois anos, estando em uso de Tapazol em doses baixas. Ainda pouco t\u00f3xica. Traz um Ecocardiograma normal e uma ultrassonografia com tire\u00f3ide aumentada, sem n\u00f3dulos. Qual seria a melhor abordagem terap\u00eautica nesse momento ?<\/p>","resposta":6276048,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uso de levotiroxina s\u00f3dica por quatro semanas","id":6276047,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uso de levotiroxina s\u00f3dica por quatro semanas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Prepara\u00e7\u00e3o para tratamento com iodoradioativo","id":6276048,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prepara\u00e7\u00e3o para tratamento com iodoradioativo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Solicita\u00e7\u00e3o de uma cintilografia tireoidenana com capta\u00e7\u00e3o em 24 horas","id":6276049,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Solicita\u00e7\u00e3o de uma cintilografia tireoidenana com capta\u00e7\u00e3o em 24 horas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Prepara\u00e7\u00e3o para tratamento cir\u00fargico","id":6276050,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Prepara\u00e7\u00e3o para tratamento cir\u00fargico<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Manuten\u00e7\u00e3o da medica\u00e7\u00e3o antitireoidena por mais 06 meses ","id":6276051,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Manuten\u00e7\u00e3o da medica\u00e7\u00e3o antitireoidena por mais 06 meses <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450542,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 26 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/1664352","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Seringueiras","sigla":"Prefeitura de Seringueiras","id":4610,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual achado, seja na anamnese, no exame cl\u00ednico ou nos exames complementares realizados, que justificaria o in\u00edcio da terapia antirretroviral pelo maior risco imediato de desenvolvimento de infec\u00e7\u00f5es oportunistas em pacientes que est\u00e3o em acompanhamento em ambulat\u00f3rio de pessoas vivendo com HIV\/aids ( PVHA)?","provas":[{"id":55332,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Seringueiras","sigla":"Prefeitura de Seringueiras","id":4610,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-seringueiras-ro-2019-ibade-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Seringueiras - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1664357,"hashId":"41ea395e0bb49f83dfb424cc601bee87","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual achado, seja na anamnese, no exame cl\u00ednico ou nos exames complementares realizados, que justificaria o in\u00edcio da terapia antirretroviral pelo maior risco imediato de desenvolvimento de infec\u00e7\u00f5es oportunistas em pacientes que est\u00e3o em acompanhamento em ambulat\u00f3rio de pessoas vivendo com HIV\/aids ( PVHA)?<\/p>","resposta":6276072,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Presen\u00e7a de candidose ao exame da cavidade oral ","id":6276072,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Presen\u00e7a de candidose ao exame da cavidade oral <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Carga viral s\u00e9rica de 100.000 c\u00f3pias\/ml (5,0 log\/ml)","id":6276073,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Carga viral s\u00e9rica de 100.000 c\u00f3pias\/ml (5,0 log\/ml)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Presen\u00e7a de tuberculose na hist\u00f3ria patol\u00f3gica Pregressa","id":6276074,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Presen\u00e7a de tuberculose na hist\u00f3ria patol\u00f3gica Pregressa<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Presen\u00e7a de infec\u00e7\u00e3o em regi\u00e3o genital na hist\u00f3ria patol\u00f3gica pregressa","id":6276075,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Presen\u00e7a de infec\u00e7\u00e3o em regi\u00e3o genital na hist\u00f3ria patol\u00f3gica pregressa<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Contagem sangu\u00ednea de linf\u00f3citos CD4 de 450 c\u00e9l\/mm3","id":6276076,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Contagem sangu\u00ednea de linf\u00f3citos CD4 de 450 c\u00e9l\/mm3<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450542,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 26 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/1664357","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Seringueiras","sigla":"Prefeitura de Seringueiras","id":4610,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentista, 27 anos, negro, portador de doen\u00e7a falciforme, chega a uma emergencia com muita dor em membro inferior direito, febre alta, icter\u00edcia e col\u00faria. Relata varias interna\u00e7\u00f5es neste \u00faltimo ano, com necessidade de hemotransfus\u00f5es. Em rela\u00e7\u00e3o ao diagn\u00f3stico e ao manejo inicial deste paciente, marque a alternativa correta:","provas":[{"id":55332,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Seringueiras","sigla":"Prefeitura de Seringueiras","id":4610,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-seringueiras-ro-2019-ibade-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Seringueiras - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1664370,"hashId":"00242ca484075cd69a1908560398da8c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentista, 27 anos, negro, portador de doen\u00e7a falciforme, chega a uma emergencia com muita dor em membro inferior direito, febre alta, icter\u00edcia e col\u00faria. Relata varias interna\u00e7\u00f5es neste \u00faltimo ano, com necessidade de hemotransfus\u00f5es. Em rela\u00e7\u00e3o ao diagn\u00f3stico e ao manejo inicial deste paciente, marque a alternativa correta:<\/p>","resposta":6276140,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"iniciar hidrata\u00e7\u00e3o, antibioticoterapia e corticoide.","id":6276137,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">iniciar hidrata\u00e7\u00e3o, antibioticoterapia e corticoide.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"solicitar hemograma, caso leucocitose, iniciar antibioticoterapia de amplo espectro, pois a leucocitose \u00e9 infrequente na crise veno-oclusiva. ","id":6276138,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">solicitar hemograma, caso leucocitose, iniciar antibioticoterapia de amplo espectro, pois a leucocitose \u00e9 infrequente na crise veno-oclusiva. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" o tratamento inicial dever\u00e1 ser feito com transfus\u00e3o de concentrado de hem\u00e1cias independente da intensidade da anemia avaliada pelo hemograma.","id":6276139,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> o tratamento inicial dever\u00e1 ser feito com transfus\u00e3o de concentrado de hem\u00e1cias independente da intensidade da anemia avaliada pelo hemograma.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"trata-se de uma crise veno-oclusiva, impondo-se imediata analgesia, hidrata\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o cl\u00ednica para busca de fatores desencadeantes. ","id":6276140,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">trata-se de uma crise veno-oclusiva, impondo-se imediata analgesia, hidrata\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o cl\u00ednica para busca de fatores desencadeantes. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"este paciente n\u00e3o tem indica\u00e7\u00e3o de uso de hidroxiur\u00e9ia, pois apresenta crises frequentes.","id":6276141,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">este paciente n\u00e3o tem indica\u00e7\u00e3o de uso de hidroxiur\u00e9ia, pois apresenta crises frequentes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450542,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 26 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/1664370","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Seringueiras","sigla":"Prefeitura de Seringueiras","id":4610,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O tipo histol\u00f3gico mais frequente no c\u00e2ncer de colo uterino:","provas":[{"id":55333,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Seringueiras","sigla":"Prefeitura de Seringueiras","id":4610,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-seringueiras-ro-2019-ibade-medico-ginecologista","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Seringueiras - M\u00e9dico Ginecologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1664390,"hashId":"fed4bdfdcab291a80b0fd5f0733e40b2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O tipo histol\u00f3gico mais frequente no c\u00e2ncer de colo uterino:<\/p>","resposta":6276235,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"carcinoma espino-celular.","id":6276235,"corpo":"<p>carcinoma espino-celular.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"adenomiomas.","id":6276236,"corpo":"<p>adenomiomas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"carcinoma epiderm\u00f3ide.","id":6276237,"corpo":"<p>carcinoma epiderm\u00f3ide.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"carcinoma in situ.","id":6276238,"corpo":"<p>carcinoma in situ.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"rabdomiosarcoma.","id":6276239,"corpo":"<p>rabdomiosarcoma.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450545,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 26 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":"medicina\/1664390","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Seringueiras","sigla":"Prefeitura de Seringueiras","id":4610,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as infec\u00e7\u00f5es do trato urin\u00e1rio (ITUs) em crian\u00e7as, \u00e9 correto afirmar: ","provas":[{"id":55335,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Seringueiras","sigla":"Prefeitura de Seringueiras","id":4610,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-seringueiras-ro-2019-ibade-medico-area-pediatria","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Seringueiras - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1664446,"hashId":"35b17ad41f67e58da03078ccfcfd5888","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as infec\u00e7\u00f5es do trato urin\u00e1rio (ITUs) em crian\u00e7as, \u00e9 correto afirmar: <\/p>","resposta":6276480,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Os sintomas de cistite consistem em dis\u00faria, polaci\u00faria, febre, e geralmente resulta em les\u00e3o renal.","id":6276478,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Os sintomas de cistite consistem em dis\u00faria, polaci\u00faria, febre, e geralmente resulta em les\u00e3o renal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As tr\u00eas formas b\u00e1sicas de ITU s\u00e3o pielonefrite focal, cistite e bacteri\u00faria sintom\u00e1tica. A pielonefrite e os abcessos renais s\u00e3o menos comuns.","id":6276479,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As tr\u00eas formas b\u00e1sicas de ITU s\u00e3o pielonefrite focal, cistite e bacteri\u00faria sintom\u00e1tica. A pielonefrite e os abcessos renais s\u00e3o menos comuns.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Durante o primeiro ano de vida a maioria das ITUs ocorre em meninos. ","id":6276480,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante o primeiro ano de vida a maioria das ITUs ocorre em meninos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A bacteri\u00faria assintom\u00e1tica \u00e9 mais comum em meninos ","id":6276481,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A bacteri\u00faria assintom\u00e1tica \u00e9 mais comum em meninos <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nos meninos, a primeira ITU ocorre habitualmente em torno dos 5 anos de idade com picos durante a lact\u00e2ncia e o per\u00edodo de treinamento esfincteriano.","id":6276482,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos meninos, a primeira ITU ocorre habitualmente em torno dos 5 anos de idade com picos durante a lact\u00e2ncia e o per\u00edodo de treinamento esfincteriano.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450552,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 26 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/1664446","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Seringueiras","sigla":"Prefeitura de Seringueiras","id":4610,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a Febre reum\u00e1tica em crian\u00e7as, assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":55335,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Seringueiras","sigla":"Prefeitura de Seringueiras","id":4610,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-seringueiras-ro-2019-ibade-medico-area-pediatria","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Seringueiras - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1664464,"hashId":"22e912c835f033052e774fdee688fcef","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a Febre reum\u00e1tica em crian\u00e7as, assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":6276557,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os pacientes com febre reum\u00e1tica aguda quase sempre exibem evid\u00eancias sorol\u00f3gicas de infec\u00e7\u00e3o recente por Estreptococos do grupo A.","id":6276557,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os pacientes com febre reum\u00e1tica aguda quase sempre exibem evid\u00eancias sorol\u00f3gicas de infec\u00e7\u00e3o recente por Estreptococos do grupo A.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em geral, a febre reum\u00e1tica aguda desenvolve-se dentro de 1 semana ap\u00f3s um epis\u00f3dio agudo de faringite por Estreptococos do grupo A.","id":6276558,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em geral, a febre reum\u00e1tica aguda desenvolve-se dentro de 1 semana ap\u00f3s um epis\u00f3dio agudo de faringite por Estreptococos do grupo A.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Todos os pacientes com febre reum\u00e1tica aguda podem deambular, mas devem ser monitorados \u00e0 procura de qualquer evid\u00eancia de cardite.","id":6276559,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os pacientes com febre reum\u00e1tica aguda podem deambular, mas devem ser monitorados \u00e0 procura de qualquer evid\u00eancia de cardite.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O tratamento de pacientes com diagn\u00f3stico de febre reum\u00e1tica consiste em 07 dias de penicilina ou amoxicilina ou uma \u00fanica dose intramuscular de penicilina benzatina para garantir a erradica\u00e7\u00e3o do Estreptococos do grupo A das vias a\u00e9reas superiores.","id":6276560,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tratamento de pacientes com diagn\u00f3stico de febre reum\u00e1tica consiste em 07 dias de penicilina ou amoxicilina ou uma \u00fanica dose intramuscular de penicilina benzatina para garantir a erradica\u00e7\u00e3o do Estreptococos do grupo A das vias a\u00e9reas superiores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A dura\u00e7\u00e3o da profilaxia para indiv\u00edduos que tiveram febre reum\u00e1tica com cardite \u00e9 de 10 anos ou at\u00e9 21 anos de idade. ","id":6276561,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A dura\u00e7\u00e3o da profilaxia para indiv\u00edduos que tiveram febre reum\u00e1tica com cardite \u00e9 de 10 anos ou at\u00e9 21 anos de idade. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450552,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 26 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/1664464","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere os itens a seguir: I. As met\u00e1stases linf\u00e1ticas s\u00e3o geralmente o padr\u00e3o inicial de dissemina\u00e7\u00e3o das neoplasias de origem epitelial, podendo ser utilizada por outros tipos de tumor; II. Elas seguem a drenagem linf\u00e1tica normal da \u00e1rea do tumor prim\u00e1rio, ocupando os linfonodos mais pr\u00f3ximos e que recebem maior n\u00famero de vasos linf\u00e1ticos aferentes;III. Exemplo disto \u00e9 a dissemina\u00e7\u00e3o linf\u00e1tica do c\u00e2ncer de colo uterino, que invade inicialmente os linfonodos mediastinais e, em sequ\u00eancia, os supraclaviculares e cervicais; IV. O mesmo se verifica com o c\u00e2ncer de mama, que invade inicialmente os linfonodos axilares homolaterais, s\u00f3 posteriormente estendo-se aos de outras cadeias linf\u00e1ticas supraclaviculares, infraclaviculares, cervicais, mediastinais e axilar contralateral. Dos itens acima: ","provas":[{"id":54797,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc-2019-ameosc-enfermeiro","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1644371,"hashId":"44a2ab8af5ddd71c784a160b8a6ce804","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere os itens a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. <em>As met\u00e1stases linf\u00e1ticas s\u00e3o geralmente o padr\u00e3o inicial de dissemina\u00e7\u00e3o das neoplasias de origem epitelial, podendo ser utilizada por outros tipos de tumor; <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. <em>Elas seguem a drenagem linf\u00e1tica normal da \u00e1rea do tumor prim\u00e1rio, ocupando os linfonodos mais pr\u00f3ximos e que recebem maior n\u00famero de vasos linf\u00e1ticos aferentes;<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. <em>Exemplo disto \u00e9 a dissemina\u00e7\u00e3o linf\u00e1tica do c\u00e2ncer de colo uterino, que invade inicialmente os linfonodos mediastinais e, em sequ\u00eancia, os supraclaviculares e cervicais; <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. <em>O mesmo se verifica com o c\u00e2ncer de mama, que invade inicialmente os linfonodos axilares homolaterais, s\u00f3 posteriormente estendo-se aos de outras cadeias linf\u00e1ticas supraclaviculares, infraclaviculares, cervicais, mediastinais e axilar contralateral.<\/em> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dos itens acima: <\/p>","resposta":6192286,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I est\u00e1 incorreto. ","id":6192284,"corpo":"<p>Apenas o item I est\u00e1 incorreto. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas o item II est\u00e1 incorreto. ","id":6192285,"corpo":"<p>Apenas o item II est\u00e1 incorreto. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas o item III est\u00e1 incorreto. ","id":6192286,"corpo":"<p>Apenas o item III est\u00e1 incorreto. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas o item IV est\u00e1 incorreto.","id":6192287,"corpo":"<p>Apenas o item IV est\u00e1 incorreto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448299,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Enfermagem em Oncologia","oab":false,"nome":"Enfermagem em Oncologia","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428247,"slug":"enfermagem-enfermagem-em-oncologia"}],"slug":"enfermagem\/1644371","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere os itens a seguir com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 lei 8080\/90: I. Identifica\u00e7\u00e3o e divulga\u00e7\u00e3o dos fatores condicionantes e determinantes da sa\u00fade; II. Assist\u00eancia \u00e0s pessoas por interm\u00e9dio de a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, com a realiza\u00e7\u00e3o integrada das a\u00e7\u00f5es assistenciais e das atividades preventivas; III. Preserva\u00e7\u00e3o da autonomia das pessoas na defesa de sua integridade f\u00edsica e moral; IV. Organiza\u00e7\u00e3o de atendimento p\u00fablico espec\u00edfico e especializado para mulheres e v\u00edtimas de viol\u00eancia dom\u00e9stica em geral, que garanta, entre outros, atendimento, acompanhamento psicol\u00f3gico e cirurgias pl\u00e1sticas reparadoras. Sobre os itens acima podemos afirmar que:","provas":[{"id":54797,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc-2019-ameosc-enfermeiro","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1644388,"hashId":"7bd8e0fc4bdb8576c9fa6919e9401ea1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere os itens a seguir com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 lei 8080\/90: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I.<em> Identifica\u00e7\u00e3o e divulga\u00e7\u00e3o dos fatores condicionantes e determinantes da sa\u00fade; <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. <em>Assist\u00eancia \u00e0s pessoas por interm\u00e9dio de a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, com a realiza\u00e7\u00e3o integrada das a\u00e7\u00f5es assistenciais e das atividades preventivas; <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. <em>Preserva\u00e7\u00e3o da autonomia das pessoas na defesa de sua integridade f\u00edsica e moral; <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. <em>Organiza\u00e7\u00e3o de atendimento p\u00fablico espec\u00edfico e especializado para mulheres e v\u00edtimas de viol\u00eancia dom\u00e9stica em geral, que garanta, entre outros, atendimento, acompanhamento psicol\u00f3gico e cirurgias pl\u00e1sticas reparadoras. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre os itens acima podemos afirmar que:<\/p>","resposta":6192358,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II discorrem sobre Objetivos do Sistema \u00danico de Sa\u00fade \u2013 SUS, III e IV discorrem sobre Princ\u00edpios do Sistema \u00danico de Sa\u00fade \u2013 SUS. ","id":6192358,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e II discorrem sobre Objetivos do Sistema \u00danico de Sa\u00fade \u2013 SUS, III e IV discorrem sobre Princ\u00edpios do Sistema \u00danico de Sa\u00fade \u2013 SUS. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III e IV discorrem sobre Objetivos do Sistema \u00danico de Sa\u00fade \u2013 SUS, I e II discorrem sobre Princ\u00edpios do Sistema \u00danico de Sa\u00fade \u2013 SUS. ","id":6192359,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">III e IV discorrem sobre Objetivos do Sistema \u00danico de Sa\u00fade \u2013 SUS, I e II discorrem sobre Princ\u00edpios do Sistema \u00danico de Sa\u00fade \u2013 SUS. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III discorrem sobre Objetivos do Sistema \u00danico de Sa\u00fade \u2013 SUS, I e IV discorrem sobre Princ\u00edpios do Sistema \u00danico de Sa\u00fade \u2013 SUS. ","id":6192360,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e III discorrem sobre Objetivos do Sistema \u00danico de Sa\u00fade \u2013 SUS, I e IV discorrem sobre Princ\u00edpios do Sistema \u00danico de Sa\u00fade \u2013 SUS. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e IV discorrem sobre Objetivos do Sistema \u00danico de Sa\u00fade \u2013 SUS, II e III discorrem sobre Princ\u00edpios do Sistema \u00danico de Sa\u00fade \u2013 SUS.","id":6192361,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e IV discorrem sobre Objetivos do Sistema \u00danico de Sa\u00fade \u2013 SUS, II e III discorrem sobre Princ\u00edpios do Sistema \u00danico de Sa\u00fade \u2013 SUS.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448299,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"nome_clean":"Do Sistema \u00danico de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Do Sistema \u00danico de Sa\u00fade","pai":407294,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424066,"slug":"direito-sanitario-e-saude-do-sistema-unico-de-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1644388","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 natureza do Homem, qual das teoristas de enfermagem a seguir descreve o homem como um \u201cser aberto\u201d? ","provas":[{"id":54797,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc-2019-ameosc-enfermeiro","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1644394,"hashId":"f12d01db9001d8e632a6d4f574965964","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 natureza do Homem, qual das teoristas de enfermagem a seguir descreve o homem como um \u201cser aberto\u201d? <\/p>","resposta":6192385,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Faye Abdellah. ","id":6192384,"corpo":"<p>Faye Abdellah. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Martha Rogers. ","id":6192385,"corpo":"<p>Martha Rogers. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sister Callista Roy. ","id":6192386,"corpo":"<p>Sister Callista Roy. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Wanda de Aguiar Horta.","id":6192387,"corpo":"<p>Wanda de Aguiar Horta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448299,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Marta Rogeres","oab":false,"nome":"Marta Rogeres","pai":428341,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428385,"slug":"enfermagem-marta-rogeres"}],"slug":"enfermagem\/1644394","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A \u201cplanta que compreende o projeto como um todo, contendo, al\u00e9m do projeto de arquitetura, as informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias dos projetos complementares, tais como movimento de terra, arruamento, redes hidr\u00e1ulica, el\u00e9trica e de drenagem, entre outros\u201d \u00e9 denominada, segundo a ABNT NBR 6492 (Representa\u00e7\u00e3o de projetos de arquitetura), de: ","provas":[{"id":54802,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc-2019-ameosc-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste - Engenheiro Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:18","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1644499,"hashId":"5fe7290255ea6333486159bafbc48bda","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A <em>\u201cplanta que compreende o projeto como um todo, contendo, al\u00e9m do projeto de arquitetura, as informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias dos projetos complementares, tais como movimento de terra, arruamento, redes hidr\u00e1ulica, el\u00e9trica e de drenagem, entre outros\u201d<\/em> \u00e9 denominada, segundo a ABNT NBR 6492 (Representa\u00e7\u00e3o de projetos de arquitetura), de: <\/p>","resposta":6192839,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Planta de situa\u00e7\u00e3o. ","id":6192837,"corpo":"<p>Planta de situa\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Planta de edifica\u00e7\u00e3o. ","id":6192838,"corpo":"<p>Planta de edifica\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Planta de loca\u00e7\u00e3o (ou implanta\u00e7\u00e3o). ","id":6192839,"corpo":"<p>Planta de loca\u00e7\u00e3o (ou implanta\u00e7\u00e3o). <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Eleva\u00e7\u00f5es.","id":6192840,"corpo":"<p>Eleva\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448311,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Arquitetura na Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Arquitetura na Engenharia Civil","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416452,"slug":"engenharia-civil-arquitetura-na-engenharia-civil"},{"nome_clean":"Projetos de Arquitetura","oab":false,"nome":"Projetos de Arquitetura","pai":416452,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416457,"slug":"engenharia-civil-projetos-de-arquitetura"}],"slug":"engenharia-civil\/1644499","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A \u201cdeprecia\u00e7\u00e3o de um bem pela idade, no decorrer de sua vida \u00fatil, em consequ\u00eancia de sua utiliza\u00e7\u00e3o, desgaste e manuten\u00e7\u00e3o normal\u201d \u00e9 denominada: (Fonte: ABNT NBR 13752: Per\u00edcias de engenharia na constru\u00e7\u00e3o civil) ","provas":[{"id":54802,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc-2019-ameosc-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste - Engenheiro Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:18","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1644501,"hashId":"a0097df953f760bdb46e597819128fec","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A <em>\u201cdeprecia\u00e7\u00e3o de um bem pela idade, no decorrer de sua vida \u00fatil, em consequ\u00eancia de sua utiliza\u00e7\u00e3o, desgaste e manuten\u00e7\u00e3o normal\u201d<\/em> \u00e9 denominada: <\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>(Fonte: ABNT NBR 13752: Per\u00edcias de engenharia na constru\u00e7\u00e3o civil)<\/em> <\/p>","resposta":6192845,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Decrepitude. ","id":6192845,"corpo":"<p>Decrepitude. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Deteriora\u00e7\u00e3o. ","id":6192846,"corpo":"<p>Deteriora\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mutila\u00e7\u00e3o. ","id":6192847,"corpo":"<p>Mutila\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Obsolesc\u00eancia.","id":6192848,"corpo":"<p>Obsolesc\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448311,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Laudos, Vistoria, Per\u00edcias","oab":false,"nome":"Laudos, Vistoria, Per\u00edcias","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400695,"slug":"engenharia-civil-laudos-vistoria-pericias"},{"nome_clean":"Manuten\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Manuten\u00e7\u00e3o","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416482,"slug":"engenharia-civil-manutencao"}],"slug":"engenharia-civil\/1644501","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na ABNT NBR 15575, assinale a alternativa que representa corretamente a denomina\u00e7\u00e3o do componente da cobertura a seguir indicado pela seta de n\u00famero 9: ","provas":[{"id":54802,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc-2019-ameosc-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste - Engenheiro Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:18","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1644503,"hashId":"e2b6cf67e96f7e93168b42a9c2b87f89","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base na ABNT NBR 15575, assinale a alternativa que representa corretamente a denomina\u00e7\u00e3o do componente da cobertura a seguir indicado pela seta de n\u00famero 9: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/54802\/questao\/1644503-20210413114047000000-0.png\"><\/p>","resposta":6192856,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Rufo. ","id":6192853,"corpo":"<p>Rufo. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cumeeira. ","id":6192854,"corpo":"<p>Cumeeira. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Rinc\u00e3o. ","id":6192855,"corpo":"<p>Rinc\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Espig\u00e3o.","id":6192856,"corpo":"<p>Espig\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448311,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Normas","oab":false,"nome":"Normas","pai":399416,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399417,"slug":"engenharia-civil-normas"},{"nome_clean":"Arquitetura na Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Arquitetura na Engenharia Civil","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416452,"slug":"engenharia-civil-arquitetura-na-engenharia-civil"},{"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00e3o","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416459,"slug":"engenharia-civil-edificacao"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1644503","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A faixa de temperatura, conhecida como \u201czona de perigo\u201d, favorece a multiplica\u00e7\u00e3o de micro-organismos nos alimentos. Assinale a alternativa que indica esta faixa de temperatura: ","provas":[{"id":54806,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc-2019-ameosc-nutricionista","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste - Nutricionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1644529,"hashId":"ddc7370e2cf0c96842b622438f58b0f2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A faixa de temperatura, conhecida como \u201czona de perigo\u201d, favorece a multiplica\u00e7\u00e3o de micro-organismos nos alimentos. Assinale a alternativa que indica esta faixa de temperatura: <\/p>","resposta":6192963,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4\u00b0C a 55\u00b0C. ","id":6192962,"corpo":"<p>4\u00b0C a 55\u00b0C. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5\u00b0C a 60\u00b0C. ","id":6192963,"corpo":"<p>5\u00b0C a 60\u00b0C. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4\u00b0C a 70\u00b0C. ","id":6192964,"corpo":"<p>4\u00b0C a 70\u00b0C. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5\u00b0C a 80\u00b0C.","id":6192965,"corpo":"<p>5\u00b0C a 80\u00b0C.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448316,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios Gerais de Conserva\u00e7\u00e3o dos Alimentos","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios Gerais de Conserva\u00e7\u00e3o dos Alimentos","pai":398491,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398495,"slug":"nutricao-principios-gerais-de-conservacao-dos-alimentos"},{"nome_clean":"Conserva\u00e7\u00e3o de alimentos","oab":false,"nome":"Conserva\u00e7\u00e3o de alimentos","pai":398495,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398496,"slug":"nutricao-conservacao-de-alimentos"}],"slug":"nutricao\/1644529","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tal princ\u00edpio obriga que a atividade administrativa seja pautada cotidianamente n\u00e3o s\u00f3 pela lei, mas tamb\u00e9m pelos princ\u00edpios \u00e9ticos da boa-f\u00e9, lealdade e probidade, deveres da boa administra\u00e7\u00e3o: ","provas":[{"id":54810,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc-2019-ameosc-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste - Auxiliar Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:21:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1644570,"hashId":"818c4ac3dcd9f4c2fc38221ac00f1b2c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tal princ\u00edpio obriga que a atividade administrativa seja pautada cotidianamente n\u00e3o s\u00f3 pela lei, mas tamb\u00e9m pelos princ\u00edpios \u00e9ticos da boa-f\u00e9, lealdade e probidade, deveres da boa administra\u00e7\u00e3o: <\/p>","resposta":6193149,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Princ\u00edpio da publicidade. ","id":6193146,"corpo":"<p>Princ\u00edpio da publicidade. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Princ\u00edpio da ofensividade. ","id":6193147,"corpo":"<p>Princ\u00edpio da ofensividade. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Princ\u00edpio da irretroatividade. ","id":6193148,"corpo":"<p>Princ\u00edpio da irretroatividade. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Princ\u00edpio da moralidade.","id":6193149,"corpo":"<p>Princ\u00edpio da moralidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448320,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","oab":true,"nome":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404358,"slug":"direito-administrativo-regime-juridico-administrativo"},{"nome_clean":"Princ\u00edpio da Moralidade","oab":true,"nome":"Princ\u00edpio da Moralidade","pai":408529,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408526,"slug":"direito-administrativo-principio-da-moralidade"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios Expressos ou expl\u00edcitos na Constitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios Expressos ou expl\u00edcitos na Constitui\u00e7\u00e3o","pai":404358,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408529,"slug":"direito-administrativo-principios-expressos-ou-explicitos-na-constituicao"}],"slug":"direito-administrativo\/1644570","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o trecho a seguir e assinale a alternativa que completa corretamente a lacuna: \u201cQuanto ao ____________ podemos dizer que o ordenamento jur\u00eddico censura a atua\u00e7\u00e3o amador\u00edstica do agente p\u00fablico, que, no exerc\u00edcio de sua fun\u00e7\u00e3o, deve imprimir incans\u00e1vel esfor\u00e7o pela consecu\u00e7\u00e3o do melhor resultado poss\u00edvel e o m\u00e1ximo proveito com o m\u00ednimo de recursos humanos e financeiros. O princ\u00edpio exige, tamb\u00e9m, que a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica seja organizada em permanente aten\u00e7\u00e3o aos padr\u00f5es modernos de gest\u00e3o, no fito de vencer o peso burocr\u00e1tico, para lograr os melhores resultados na presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os p\u00fablicos postos \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o dos cidad\u00e3os.\u201d ","provas":[{"id":54810,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc-2019-ameosc-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste - Auxiliar Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:21:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1644573,"hashId":"425bf094b3fc93f572da141f378a0002","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise o trecho a seguir e assinale a alternativa que completa corretamente a lacuna: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cQuanto ao ____________ podemos dizer que o ordenamento jur\u00eddico censura a atua\u00e7\u00e3o amador\u00edstica do agente p\u00fablico, que, no exerc\u00edcio de sua fun\u00e7\u00e3o, deve imprimir incans\u00e1vel esfor\u00e7o pela consecu\u00e7\u00e3o do melhor resultado poss\u00edvel e o m\u00e1ximo proveito com o m\u00ednimo de recursos humanos e financeiros. O princ\u00edpio exige, tamb\u00e9m, que a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica seja organizada em permanente aten\u00e7\u00e3o aos padr\u00f5es modernos de gest\u00e3o, no fito de vencer o peso burocr\u00e1tico, para lograr os melhores resultados na presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os p\u00fablicos postos \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o dos cidad\u00e3os.\u201d <\/em><\/p>","resposta":6193162,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Princ\u00edpio da continuidade. ","id":6193159,"corpo":"<p>Princ\u00edpio da continuidade. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Princ\u00edpio da publicidade. ","id":6193160,"corpo":"<p>Princ\u00edpio da publicidade. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Princ\u00edpio da moralidade. ","id":6193161,"corpo":"<p>Princ\u00edpio da moralidade. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Princ\u00edpio da efici\u00eancia.","id":6193162,"corpo":"<p>Princ\u00edpio da efici\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448320,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Princ\u00edpio da Efici\u00eancia","oab":true,"nome":"Princ\u00edpio da Efici\u00eancia","pai":408529,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404338,"slug":"direito-administrativo-principio-da-eficiencia"},{"nome_clean":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","oab":true,"nome":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404358,"slug":"direito-administrativo-regime-juridico-administrativo"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios Expressos ou expl\u00edcitos na Constitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios Expressos ou expl\u00edcitos na Constitui\u00e7\u00e3o","pai":404358,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408529,"slug":"direito-administrativo-principios-expressos-ou-explicitos-na-constituicao"}],"slug":"direito-administrativo\/1644573","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Ato Administrativo \u00e9 a declara\u00e7\u00e3o do Estado ou de quem o represente, que produz efeitos jur\u00eddicos imediatos, com observ\u00e2ncia da lei, sob o regime jur\u00eddico de direito p\u00fablico e sujeita ao controle pelo Poder P\u00fablico. S\u00e3o atributos do Ato Administrativo: I. Informalidade; II. Autoexecutoriedade; III. Imoralidade; IV. Imperatividade. Dos itens acima: ","provas":[{"id":54810,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc-2019-ameosc-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste - Auxiliar Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:21:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1644576,"hashId":"a3d667f7e3d176ed962ea8bc7f7081d7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Ato Administrativo \u00e9 a declara\u00e7\u00e3o do Estado ou de quem o represente, que produz efeitos jur\u00eddicos imediatos, com observ\u00e2ncia da lei, sob o regime jur\u00eddico de direito p\u00fablico e sujeita ao controle pelo Poder P\u00fablico. S\u00e3o atributos do Ato Administrativo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. <em>Informalidade; <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. <em>Autoexecutoriedade; <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. <em>Imoralidade; <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV.<em> Imperatividade. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dos itens acima: <\/p>","resposta":6193176,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas os itens I e II est\u00e3o corretos. ","id":6193173,"corpo":"<p>Apenas os itens I e II est\u00e3o corretos. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I, III e IV est\u00e3o corretos. ","id":6193174,"corpo":"<p>Apenas os itens I, III e IV est\u00e3o corretos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I, II e IV est\u00e3o corretos. ","id":6193175,"corpo":"<p>Apenas os itens I, II e IV est\u00e3o corretos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas os itens II e IV est\u00e3o corretos.","id":6193176,"corpo":"<p>Apenas os itens II e IV est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448320,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"nome_clean":"Atributos, Caracter\u00edsticas ou Prerrogativas dos Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atributos, Caracter\u00edsticas ou Prerrogativas dos Atos Administrativos","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404376,"slug":"direito-administrativo-atributos-caracteristicas-ou-prerrogativas-dos-atos-administrativos"},{"nome_clean":"Imperatividade","oab":true,"nome":"Imperatividade","pai":404376,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404378,"slug":"direito-administrativo-imperatividade"},{"nome_clean":"Autoexecutoriedade","oab":true,"nome":"Autoexecutoriedade","pai":404376,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404379,"slug":"direito-administrativo-autoexecutoriedade"}],"slug":"direito-administrativo\/1644576","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, \u00e9 livre a associa\u00e7\u00e3o profissional ou sindical, observado o seguinte: I. \u00c9 opcional a participa\u00e7\u00e3o dos sindicatos nas negocia\u00e7\u00f5es coletivas de trabalho; II. Ao sindicato cabe a defesa dos direitos e interesses coletivos ou individuais da categoria, inclusive em quest\u00f5es judiciais ou administrativas; III. Todos ser\u00e3o obrigados a filiar-se ou a manter-se filiado ao sindicato;IV. O aposentado filiado tem direito a votar e ser votado nas organiza\u00e7\u00f5es sindicais. Dos itens acima: ","provas":[{"id":54810,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc-2019-ameosc-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste - Auxiliar Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:21:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1644585,"hashId":"c777bc08efdb2916a8343919b256acf4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, \u00e9 livre a associa\u00e7\u00e3o profissional ou sindical, observado o seguinte: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. <em>\u00c9 opcional a participa\u00e7\u00e3o dos sindicatos nas negocia\u00e7\u00f5es coletivas de trabalho; <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. <em>Ao sindicato cabe a defesa dos direitos e interesses coletivos ou individuais da categoria, inclusive em quest\u00f5es judiciais ou administrativas; <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. <em>Todos ser\u00e3o obrigados a filiar-se ou a manter-se filiado ao sindicato;<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. <em>O aposentado filiado tem direito a votar e ser votado nas organiza\u00e7\u00f5es sindicais. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dos itens acima: <\/p>","resposta":6193214,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas os itens I e II est\u00e3o corretos. ","id":6193211,"corpo":"<p>Apenas os itens I e II est\u00e3o corretos. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I, III e IV est\u00e3o corretos. ","id":6193212,"corpo":"<p>Apenas os itens I, III e IV est\u00e3o corretos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I, II e IV est\u00e3o corretos. ","id":6193213,"corpo":"<p>Apenas os itens I, II e IV est\u00e3o corretos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas os itens II e IV est\u00e3o corretos.","id":6193214,"corpo":"<p>Apenas os itens II e IV est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448320,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"nome_clean":"Direitos sociais (artigos 6\u00ba a 11 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos sociais (artigos 6\u00ba a 11 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405227,"slug":"direito-constitucional-direitos-sociais-artigos-6o-a-11-da-cf"},{"nome_clean":"Direito sociais coletivos dos trabalhadores ou direito de greve e direito sindical (artigos 8\u00ba a 11)","oab":true,"nome":"Direito sociais coletivos dos trabalhadores ou direito de greve e direito sindical (artigos 8\u00ba a 11)","pai":405227,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407577,"slug":"direito-constitucional-direito-sociais-coletivos-dos-trabalhadores-ou-direito-de-greve-e-direito-sindical-artigos-8o-a-11"}],"slug":"direito-constitucional\/1644585","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Ipor\u00e3 do Oeste\/SC, os logradouros, obras e servi\u00e7os p\u00fablicos s\u00f3 poder\u00e3o receber nomes de pessoas falecidas h\u00e1 pelo menos: ","provas":[{"id":54810,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc-2019-ameosc-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste - Auxiliar Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1644607,"hashId":"1a8dd49203738c7de887ae83493ddf44","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Ipor\u00e3 do Oeste\/SC, os logradouros, obras e servi\u00e7os p\u00fablicos s\u00f3 poder\u00e3o receber nomes de pessoas falecidas h\u00e1 pelo menos: <\/p>","resposta":6193303,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tr\u00eas meses. ","id":6193301,"corpo":"<p>Tr\u00eas meses. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Seis meses. ","id":6193302,"corpo":"<p>Seis meses. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Um ano. ","id":6193303,"corpo":"<p>Um ano. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dois anos.","id":6193304,"corpo":"<p>Dois anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448336,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Santa Catarina - SC","oab":false,"nome":"Santa Catarina - SC","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395559,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-santa-catarina-sc"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1644607","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia com aten\u00e7\u00e3o: Foi totalmente planejada, e seu tra\u00e7ado \u00e9 em forma de xadrez; Considerada a capital brasileira da agroind\u00fastria e capital catarinense de turismo de neg\u00f3cios; Est\u00e1 localizada na Regi\u00e3o Oeste Catarinense, na inser\u00e7\u00e3o da bacia hidrogr\u00e1fica do Rio Uruguai, cujo curso define a divisa com o estado do Rio Grande do Sul; Os munic\u00edpios vizinhos s\u00e3o, basicamente, distritos desmembrados, como Cordilheira Alta, Seara, Xaxim, Coronel Freitas e Nova Itaberaba. Os trechos acima fazem refer\u00eancia a qual cidade de Santa Catarina? ","provas":[{"id":54810,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc-2019-ameosc-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste - Auxiliar Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:21:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1644613,"hashId":"f74f0e143757bba5e6f3dd7139b7c068","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia com aten\u00e7\u00e3o: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><em>Foi totalmente planejada, e seu tra\u00e7ado \u00e9 em forma de xadrez;  <\/em><\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><em>Considerada a capital brasileira da agroind\u00fastria e capital catarinense de turismo de neg\u00f3cios;  <\/em><\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><em>Est\u00e1 localizada na Regi\u00e3o Oeste Catarinense, na inser\u00e7\u00e3o da bacia hidrogr\u00e1fica do Rio Uruguai, cujo curso define a divisa com o estado do Rio Grande do Sul;  <\/em><\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><em>Os munic\u00edpios vizinhos s\u00e3o, basicamente, distritos desmembrados, como Cordilheira Alta, Seara, Xaxim, Coronel Freitas e Nova Itaberaba. <\/em><\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os trechos acima fazem refer\u00eancia a qual cidade de Santa Catarina? <\/p>","resposta":6193329,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I\u00e7ara. ","id":6193328,"corpo":"<p>I\u00e7ara. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Chapec\u00f3. ","id":6193329,"corpo":"<p>Chapec\u00f3. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ararangu\u00e1. ","id":6193330,"corpo":"<p>Ararangu\u00e1. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Blumenau.","id":6193331,"corpo":"<p>Blumenau.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448336,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"nome_clean":"Santa Catarina","oab":false,"nome":"Santa Catarina","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407453,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-santa-catarina"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1644613","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Raio-X","id":21806},{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Agropecu\u00e1ria","id":10024},{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":21807},{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Enfermagem","id":21809},{"descricao":"Agente T\u00e9cnico Ambiental","id":21810},{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se o verbo \u201cestava\u201d (linha 1) fosse conjugado na primeira pessoa do plural do pret\u00e9rito mais-que-perfeito do indicativo, a alternativa correta seria: ","provas":[{"id":54726,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Raio-X","id":21806},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-assistente-tecnico-de-raio-x","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Assistente T\u00e9cnico de Raio-X - 2019"},{"id":54730,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Agropecu\u00e1ria","id":10024},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-agente-tecnico-area-agropecuaria","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Agropecu\u00e1ria - 2019"},{"id":54732,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":21807},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-agente-tecnico-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Agente T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - 2019"},{"id":54733,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Enfermagem","id":21809},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-agente-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Agente T\u00e9cnico de Enfermagem - 2019"},{"id":54734,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico Ambiental","id":21810},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-agente-tecnico-ambiental","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Agente T\u00e9cnico Ambiental - 2019"},{"id":54735,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Agente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:21:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1659280,"hashId":"f2063adf8fc0f98084f4167273cccb93","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Se o verbo \u201cestava\u201d (linha 1) fosse conjugado na primeira pessoa do plural do pret\u00e9rito mais-que-perfeito do indicativo, a alternativa correta seria: <\/p>","resposta":6255645,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Est\u00e1vamos. ","id":6255643,"corpo":"<p>Est\u00e1vamos. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Estivera. ","id":6255644,"corpo":"<p> Estivera. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Estiv\u00e9ramos. ","id":6255645,"corpo":"<p> Estiv\u00e9ramos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Estaremos. ","id":6255646,"corpo":"<p>Estaremos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Estar\u00edamos. ","id":6255647,"corpo":"<p>Estar\u00edamos. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo para responder as quest\u00f5es de 01 a 10.(Texto)A delicada cesariana feita em bebe para retirar feto 'g\u00eameo'1 M\u00f3nica Vaga estava no s\u00e9timo m\u00eas de gesta\u00e7\u00e3o quando o m\u00e9dico notou algo muito raro em um exame de ultrassom. As imagens mostravam dois cord\u00f5es umbilicais. mas M\u00f3nica n\u00e3o estava gr\u00e1vida5 de g\u00e9meos. Era sua pr\u00f3pria beb\u00e9, Itzamara, que carregava um feto no abd\u00f4men. O feto carregando um feto foi identificado em Barranquilla, na Col\u00f4mbia. Especialistas calculam que a probabilidade desse tipo raro de gravidez \u00e9 de uma10 a cada 500 mil nascimentos. O Cirurgi\u00e3o Miguel Parra contou \u00e9 R\u00e1dio Caracol que esse fen\u00f4meno \u00e9 conhecido como fetus in feto e, se n\u00e3o for Identificado a tempo, pode colocar em risco a gravidez. O m\u00e9dico explica que o irm\u00e3o g\u00e9meo se15 desenvolve dentro do outro, em vez de crescer no \u00fatero da m\u00e3e. Esse tipo de gravidez normalmente \u00e9 gerada a partir de um \u00fanico zigoto, formado por um \u00f3vulo e um espermatozoide.(Ponto ~rads Mos pg r g(oeacanneasso a n 21 a ~To de 2019) ","id":449917,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Leia o texto abaixo para responder as quest\u00f5es de 01 a 10.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>(Texto)<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 319px;\"><colgroup><col width=\"319\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>A delicada cesariana feita em bebe para retirar feto 'g\u00eameo'<\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">1 M\u00f3nica Vaga estava no s\u00e9timo m\u00eas de gesta\u00e7\u00e3o quando o m\u00e9dico notou algo muito raro em um exame de ultrassom. As imagens mostravam dois cord\u00f5es umbilicais. mas M\u00f3nica n\u00e3o estava gr\u00e1vida<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">5 de g\u00e9meos. Era sua pr\u00f3pria beb\u00e9, Itzamara, que carregava um feto no abd\u00f4men. O feto carregando um feto foi identificado em Barranquilla, na Col\u00f4mbia. Especialistas calculam que a probabilidade desse tipo raro de gravidez \u00e9 de uma<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">10 a cada 500 mil nascimentos. O Cirurgi\u00e3o Miguel Parra contou \u00e9 R\u00e1dio Caracol que esse fen\u00f4meno \u00e9 conhecido como fetus in feto e, se n\u00e3o for Identificado a tempo, pode colocar em risco a gravidez. O m\u00e9dico explica que o irm\u00e3o g\u00e9meo se<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">15 desenvolve dentro do outro, em vez de crescer no \u00fatero da m\u00e3e. Esse tipo de gravidez normalmente \u00e9 gerada a partir de um \u00fanico zigoto, formado por um \u00f3vulo e um espermatozoide.<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><em style=\"font-size: 10px;\">(Ponto ~rads Mos pg r g(oeacanneasso a n 21 a ~To de 2019) <\/em><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p><br><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Flex\u00e3o verbal de modo","oab":false,"nome":"Flex\u00e3o verbal de modo","pai":409189,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403631,"slug":"lingua-portuguesa-flexao-verbal-de-modo"},{"nome_clean":"Emprego dos modos verbais","oab":false,"nome":"Emprego dos modos verbais","pai":403631,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419374,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-dos-modos-verbais"},{"nome_clean":"Indicativo","oab":false,"nome":"Indicativo","pai":419374,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419375,"slug":"lingua-portuguesa-indicativo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1659280","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Raio-X","id":21806},{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Agropecu\u00e1ria","id":10024},{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":21807},{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Enfermagem","id":21809},{"descricao":"Agente T\u00e9cnico Ambiental","id":21810},{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" \u201cM\u00f3nica Vega estava no s\u00e9timo m\u00eas de gesta\u00e7\u00e3o...\u201d (linha 1). O predicado da ora\u00e7\u00e3o \u00e9 classificado corretamente como:","provas":[{"id":54726,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Raio-X","id":21806},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-assistente-tecnico-de-raio-x","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Assistente T\u00e9cnico de Raio-X - 2019"},{"id":54730,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Agropecu\u00e1ria","id":10024},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-agente-tecnico-area-agropecuaria","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Agropecu\u00e1ria - 2019"},{"id":54732,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":21807},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-agente-tecnico-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Agente T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - 2019"},{"id":54733,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Enfermagem","id":21809},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-agente-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Agente T\u00e9cnico de Enfermagem - 2019"},{"id":54734,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico Ambiental","id":21810},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-agente-tecnico-ambiental","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Agente T\u00e9cnico Ambiental - 2019"},{"id":54735,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Agente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:21:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1659281,"hashId":"8ce6d83fc07f820342324e880ea3bc67","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> \u201cM\u00f3nica Vega estava no s\u00e9timo m\u00eas de gesta\u00e7\u00e3o...\u201d (linha 1). O predicado da ora\u00e7\u00e3o \u00e9 classificado corretamente como:<\/p>","resposta":6255648,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nominal.","id":6255648,"corpo":"<p>Nominal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Verbal. ","id":6255649,"corpo":"<p> Verbal. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Verbo-nominal. ","id":6255650,"corpo":"<p> Verbo-nominal. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Predicativo do sujeito. ","id":6255651,"corpo":"<p> Predicativo do sujeito. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Predicativo do objeto.","id":6255652,"corpo":"<p>Predicativo do objeto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo para responder as quest\u00f5es de 01 a 10.(Texto)A delicada cesariana feita em bebe para retirar feto 'g\u00eameo'1 M\u00f3nica Vaga estava no s\u00e9timo m\u00eas de gesta\u00e7\u00e3o quando o m\u00e9dico notou algo muito raro em um exame de ultrassom. As imagens mostravam dois cord\u00f5es umbilicais. mas M\u00f3nica n\u00e3o estava gr\u00e1vida5 de g\u00e9meos. Era sua pr\u00f3pria beb\u00e9, Itzamara, que carregava um feto no abd\u00f4men. O feto carregando um feto foi identificado em Barranquilla, na Col\u00f4mbia. Especialistas calculam que a probabilidade desse tipo raro de gravidez \u00e9 de uma10 a cada 500 mil nascimentos. O Cirurgi\u00e3o Miguel Parra contou \u00e9 R\u00e1dio Caracol que esse fen\u00f4meno \u00e9 conhecido como fetus in feto e, se n\u00e3o for Identificado a tempo, pode colocar em risco a gravidez. O m\u00e9dico explica que o irm\u00e3o g\u00e9meo se15 desenvolve dentro do outro, em vez de crescer no \u00fatero da m\u00e3e. Esse tipo de gravidez normalmente \u00e9 gerada a partir de um \u00fanico zigoto, formado por um \u00f3vulo e um espermatozoide.(Ponto ~rads Mos pg r g(oeacanneasso a n 21 a ~To de 2019) ","id":449917,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Leia o texto abaixo para responder as quest\u00f5es de 01 a 10.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>(Texto)<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 319px;\"><colgroup><col width=\"319\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>A delicada cesariana feita em bebe para retirar feto 'g\u00eameo'<\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">1 M\u00f3nica Vaga estava no s\u00e9timo m\u00eas de gesta\u00e7\u00e3o quando o m\u00e9dico notou algo muito raro em um exame de ultrassom. As imagens mostravam dois cord\u00f5es umbilicais. mas M\u00f3nica n\u00e3o estava gr\u00e1vida<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">5 de g\u00e9meos. Era sua pr\u00f3pria beb\u00e9, Itzamara, que carregava um feto no abd\u00f4men. O feto carregando um feto foi identificado em Barranquilla, na Col\u00f4mbia. Especialistas calculam que a probabilidade desse tipo raro de gravidez \u00e9 de uma<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">10 a cada 500 mil nascimentos. O Cirurgi\u00e3o Miguel Parra contou \u00e9 R\u00e1dio Caracol que esse fen\u00f4meno \u00e9 conhecido como fetus in feto e, se n\u00e3o for Identificado a tempo, pode colocar em risco a gravidez. O m\u00e9dico explica que o irm\u00e3o g\u00e9meo se<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">15 desenvolve dentro do outro, em vez de crescer no \u00fatero da m\u00e3e. Esse tipo de gravidez normalmente \u00e9 gerada a partir de um \u00fanico zigoto, formado por um \u00f3vulo e um espermatozoide.<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><em style=\"font-size: 10px;\">(Ponto ~rads Mos pg r g(oeacanneasso a n 21 a ~To de 2019) <\/em><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p><br><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"nome_clean":"Ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ora\u00e7\u00e3o","pai":403652,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409337,"slug":"lingua-portuguesa-oracao"},{"nome_clean":"Tipos de ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tipos de ora\u00e7\u00e3o","pai":409337,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409398,"slug":"lingua-portuguesa-tipos-de-oracao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1659281","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Raio-X","id":21806},{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Agropecu\u00e1ria","id":10024},{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":21807},{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Enfermagem","id":21809},{"descricao":"Agente T\u00e9cnico Ambiental","id":21810},{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Responda (V) verdadeiro ou (F) falso. De acordo com a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Porto de Moz \u2013 PA, as Leis de iniciativa do Poder Executivo estabelecer\u00e3o: (__)- As Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias; (__)- O Plano Plurianual; (__)- Os Planos Internacionais; (__)- Os Or\u00e7amentos Anuais. ","provas":[{"id":54726,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Raio-X","id":21806},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-assistente-tecnico-de-raio-x","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Assistente T\u00e9cnico de Raio-X - 2019"},{"id":54730,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Agropecu\u00e1ria","id":10024},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-agente-tecnico-area-agropecuaria","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Agropecu\u00e1ria - 2019"},{"id":54732,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":21807},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-agente-tecnico-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Agente T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - 2019"},{"id":54733,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Enfermagem","id":21809},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-agente-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Agente T\u00e9cnico de Enfermagem - 2019"},{"id":54734,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico Ambiental","id":21810},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-agente-tecnico-ambiental","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Agente T\u00e9cnico Ambiental - 2019"},{"id":54735,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Agente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1659301,"hashId":"a02cb55741abdb3af59ee238527e6b22","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Responda (V) verdadeiro ou (F) falso. De acordo com a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Porto de Moz \u2013 PA, as Leis de iniciativa do Poder Executivo estabelecer\u00e3o: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)- As Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)- O Plano Plurianual; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)- Os Planos Internacionais; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)- Os Or\u00e7amentos Anuais. <\/p>","resposta":6255752,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" V-F-F-F. ","id":6255748,"corpo":"<p> V-F-F-F. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F-V-V-V.","id":6255749,"corpo":"<p>F-V-V-V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V-F-F-V.","id":6255750,"corpo":"<p>V-F-F-V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F-V-V-F.","id":6255751,"corpo":"<p>F-V-V-F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" V-V-F-V","id":6255752,"corpo":"<p> V-V-F-V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449920,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  19 a 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Par\u00e1 - PA","oab":false,"nome":"Par\u00e1 - PA","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395550,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-para-pa"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1659301","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Agropecu\u00e1ria","id":10024}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 o objeto utilizado na comunica\u00e7\u00e3o, de forma que representa o conte\u00fado, o conjunto de informa\u00e7\u00f5es transmitidas pelo locutor. Em rela\u00e7\u00e3o aos meios de comunica\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que o trecho acima faz refer\u00eancia:","provas":[{"id":54730,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Agropecu\u00e1ria","id":10024},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-agente-tecnico-area-agropecuaria","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Agropecu\u00e1ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1659314,"hashId":"35cdf7f4493cd41653edb63569987e22","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 o objeto utilizado na comunica\u00e7\u00e3o, de forma que representa o conte\u00fado, o conjunto de informa\u00e7\u00f5es transmitidas pelo locutor. Em rela\u00e7\u00e3o aos meios de comunica\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que o trecho acima faz refer\u00eancia:<\/p>","resposta":6255814,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ao Receptor.","id":6255813,"corpo":"<p>ao Receptor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a Mensagem.","id":6255814,"corpo":"<p>a Mensagem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ao Emissor","id":6255815,"corpo":"<p>ao Emissor<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a Falha.","id":6255816,"corpo":"<p>a Falha.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ao Eminente.","id":6255817,"corpo":"<p>ao Eminente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449923,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  25 e 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Processo de Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Processo de Comunica\u00e7\u00e3o","pai":425506,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425520,"slug":"administracao-geral-processo-de-comunicacao"}],"slug":"administracao-geral\/1659314","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cardiologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17488}],"orgaos":[{"nome":"Complexo Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"CHC UFPR","id":4537,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 evolu\u00e7\u00e3o dos sintomas da insufici\u00eancia a\u00f3rtica cr\u00f4nica severa instalada, \u00e9 correto afirmar que o ventr\u00edculo esquerdo:","provas":[{"id":54293,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cardiologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17488},"orgao":{"nome":"Complexo Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"CHC UFPR","id":4537,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"chc-ufpr-pr-2019-funpar-nc-ufpr-residencia-em-cardiologia-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - CHC-UFPR - Resid\u00eancia em Cardiologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":1659320,"hashId":"42785b80ff46463adebbba00128f8576","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 evolu\u00e7\u00e3o dos sintomas da insufici\u00eancia a\u00f3rtica cr\u00f4nica severa instalada, \u00e9 correto afirmar que o ventr\u00edculo esquerdo:<\/p>","resposta":6255846,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o est\u00e1 aumentado enquanto o paciente permanece sintom\u00e1tico.","id":6255843,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o est\u00e1 aumentado enquanto o paciente permanece sintom\u00e1tico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"est\u00e1 aumentado enquanto o paciente permanece assintom\u00e1tico.","id":6255844,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">est\u00e1 aumentado enquanto o paciente permanece assintom\u00e1tico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"gradualmente aumenta enquanto o paciente tem piora dos sintomas.","id":6255845,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">gradualmente aumenta enquanto o paciente tem piora dos sintomas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"gradualmente aumenta enquanto o paciente permanece assintom\u00e1tico.","id":6255846,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">gradualmente aumenta enquanto o paciente permanece assintom\u00e1tico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"est\u00e1 aumentado e a partir da\u00ed o paciente tem in\u00edcio dos sintomas.","id":6255847,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">est\u00e1 aumentado e a partir da\u00ed o paciente tem in\u00edcio dos sintomas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449857,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/1659320","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cardiologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17488}],"orgaos":[{"nome":"Complexo Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"CHC UFPR","id":4537,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em paciente com insufici\u00eancia a\u00f3rtica cr\u00f4nica severa, qual \u00e9 o melhor momento para indicar a cirurgia de troca valvar?","provas":[{"id":54293,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cardiologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17488},"orgao":{"nome":"Complexo Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"CHC UFPR","id":4537,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"chc-ufpr-pr-2019-funpar-nc-ufpr-residencia-em-cardiologia-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - CHC-UFPR - Resid\u00eancia em Cardiologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":1659322,"hashId":"2e2a97a7b77c1294b2ebddbeaa9d5eb1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em paciente com insufici\u00eancia a\u00f3rtica cr\u00f4nica severa, qual \u00e9 o melhor momento para indicar a cirurgia de troca valvar?<\/p>","resposta":6255854,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aguardar quando o paciente desenvolver sintomas de dispneia aos m\u00e9dios esfor\u00e7os.","id":6255853,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aguardar quando o paciente desenvolver sintomas de dispneia aos m\u00e9dios esfor\u00e7os.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Quando identificado o in\u00edcio de altera\u00e7\u00f5es da fun\u00e7\u00e3o e das dimens\u00f5es do ventr\u00edculo esquerdo em repouso e que o paciente esteja assintom\u00e1tico.","id":6255854,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando identificado o in\u00edcio de altera\u00e7\u00f5es da fun\u00e7\u00e3o e das dimens\u00f5es do ventr\u00edculo esquerdo em repouso e que o paciente esteja assintom\u00e1tico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Considerar como \u00fanico par\u00e2metro o in\u00edcio de sintomas de dispneia aos grandes esfor\u00e7os e cansa\u00e7o.","id":6255855,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerar como \u00fanico par\u00e2metro o in\u00edcio de sintomas de dispneia aos grandes esfor\u00e7os e cansa\u00e7o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quando estiver sintom\u00e1tico, mesmo sem altera\u00e7\u00f5es do VE.","id":6255856,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando estiver sintom\u00e1tico, mesmo sem altera\u00e7\u00f5es do VE.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Quando o paciente se apresentar assintom\u00e1tico e com fra\u00e7\u00e3o de eje\u00e7\u00e3o preservada.","id":6255857,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando o paciente se apresentar assintom\u00e1tico e com fra\u00e7\u00e3o de eje\u00e7\u00e3o preservada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449857,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/1659322","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cardiologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17488}],"orgaos":[{"nome":"Complexo Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"CHC UFPR","id":4537,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pacientes que desenvolvem insufici\u00eancia mitral aguda grave geralmente t\u00eam o \u00e1trio esquerdo de tamanho normal. Representam situa\u00e7\u00f5es hemodin\u00e2micas relacionadas \u00e0 insufici\u00eancia mitral aguda grave, EXCETO:","provas":[{"id":54293,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cardiologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17488},"orgao":{"nome":"Complexo Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"CHC UFPR","id":4537,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"chc-ufpr-pr-2019-funpar-nc-ufpr-residencia-em-cardiologia-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - CHC-UFPR - Resid\u00eancia em Cardiologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":1659325,"hashId":"3e5702ab09e5e40bacf143e84a68e382","enunciado":"<p>Pacientes que desenvolvem insufici\u00eancia mitral aguda grave geralmente t\u00eam o \u00e1trio esquerdo de tamanho normal. Representam situa\u00e7\u00f5es hemodin\u00e2micas relacionadas \u00e0 insufici\u00eancia mitral aguda grave, EXCETO:<\/p>","resposta":6255871,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ligeira redu\u00e7\u00e3o do volume sist\u00f3lico final do ventr\u00edculo esquerdo.","id":6255868,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ligeira redu\u00e7\u00e3o do volume sist\u00f3lico final do ventr\u00edculo esquerdo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aumento do volume diast\u00f3lico final do ventr\u00edculo esquerdo.","id":6255869,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aumento do volume diast\u00f3lico final do ventr\u00edculo esquerdo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"complac\u00eancia do \u00e1trio esquerdo normal ou reduzida.","id":6255870,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">complac\u00eancia do \u00e1trio esquerdo normal ou reduzida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aumento acentuado do d\u00e9bito card\u00edaco.","id":6255871,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aumento acentuado do d\u00e9bito card\u00edaco.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aumento abrupto da press\u00e3o do \u00e1trio esquerdo, levando, geralmente, ao edema agudo de pulm\u00e3o.","id":6255872,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aumento abrupto da press\u00e3o do \u00e1trio esquerdo, levando, geralmente, ao edema agudo de pulm\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449857,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/1659325","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cardiologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17488}],"orgaos":[{"nome":"Complexo Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"CHC UFPR","id":4537,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ezetimiba (na dosagem de 10 mg) \u00e9 um medicamento que reduz os n\u00edveis de LDL-colesterol em 20%. Qual dosagem de estatina \u00e9 compar\u00e1vel a essa redu\u00e7\u00e3o oferecida pela ezetimiba?","provas":[{"id":54293,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cardiologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17488},"orgao":{"nome":"Complexo Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"CHC UFPR","id":4537,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"chc-ufpr-pr-2019-funpar-nc-ufpr-residencia-em-cardiologia-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - CHC-UFPR - Resid\u00eancia em Cardiologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":1659332,"hashId":"8c77a28d526078b673ecf8482f23e2fd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A ezetimiba (na dosagem de 10 mg) \u00e9 um medicamento que reduz os n\u00edveis de LDL-colesterol em 20%. Qual dosagem de estatina \u00e9 compar\u00e1vel a essa redu\u00e7\u00e3o oferecida pela ezetimiba?<\/p>","resposta":6255906,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fluvastatina 80 mg.","id":6255903,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fluvastatina 80 mg.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sinvastina 20 mg.","id":6255904,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sinvastina 20 mg.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Atorvastatina 10 mg","id":6255905,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atorvastatina 10 mg<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pravastatina 10 mg.","id":6255906,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pravastatina 10 mg.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Rosuvastatina 5 mg.","id":6255907,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Rosuvastatina 5 mg.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449857,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/1659332","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cardiologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17488}],"orgaos":[{"nome":"Complexo Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"CHC UFPR","id":4537,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Correspondem \u00e0 medica\u00e7\u00e3o e dosagem utilizadas como primeira escolha no atendimento da Fibrila\u00e7\u00e3o Ventricular (FV) ou Taquicardia Ventricular Sem Pulso (TVSP):","provas":[{"id":54293,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cardiologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17488},"orgao":{"nome":"Complexo Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"CHC UFPR","id":4537,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"chc-ufpr-pr-2019-funpar-nc-ufpr-residencia-em-cardiologia-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - CHC-UFPR - Resid\u00eancia em Cardiologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":1659334,"hashId":"3a81fdfc9607b647c21feba34c8c82d2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Correspondem \u00e0 medica\u00e7\u00e3o e dosagem utilizadas como primeira escolha no atendimento da Fibrila\u00e7\u00e3o Ventricular (FV) ou Taquicardia Ventricular Sem Pulso (TVSP):<\/p>","resposta":6255914,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"lidoca\u00edna 500 mg, E.V.","id":6255913,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">lidoca\u00edna 500 mg, E.V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"epinefrina 1 mg, E.V.","id":6255914,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">epinefrina 1 mg, E.V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"amiodarona 150 mg, E.V.","id":6255915,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">amiodarona 150 mg, E.V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"vasopressina 80 unidades, E.V.","id":6255916,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">vasopressina 80 unidades, E.V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sulfato de magn\u00e9sio 2 g, E.V.","id":6255917,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sulfato de magn\u00e9sio 2 g, E.V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449857,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/1659334","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cardiologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17488}],"orgaos":[{"nome":"Complexo Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"CHC UFPR","id":4537,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A melhor carga bif\u00e1sica, n\u00e3o sincronizada, recomendada para o in\u00edcio do tratamento de uma taquicardia de QRS largo em um paciente sem pulso \u00e9:","provas":[{"id":54293,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cardiologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17488},"orgao":{"nome":"Complexo Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"CHC UFPR","id":4537,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"chc-ufpr-pr-2019-funpar-nc-ufpr-residencia-em-cardiologia-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - CHC-UFPR - Resid\u00eancia em Cardiologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":1659335,"hashId":"48f39fda65da679b29cfad4eb272d318","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A melhor carga bif\u00e1sica, n\u00e3o sincronizada, recomendada para o in\u00edcio do tratamento de uma taquicardia de QRS largo em um paciente sem pulso \u00e9:<\/p>","resposta":6255920,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"25 a 50J.","id":6255918,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">25 a 50J.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"50 a 100J.","id":6255919,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">50 a 100J.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"120 a 200J","id":6255920,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">120 a 200J<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"200 a 250J.","id":6255921,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">200 a 250J.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"250 a 360J.","id":6255922,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">250 a 360J.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449857,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/1659335","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cardiologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17488}],"orgaos":[{"nome":"Complexo Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"CHC UFPR","id":4537,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pulso paradoxal \u00e9 definido como a queda de mais de 10 mm Hg na press\u00e3o sist\u00f3lica, com a inspira\u00e7\u00e3o. Classicamente, \u00e9 encontrado no tamponamento peric\u00e1rdico. Sobre o assunto, considere os seguintes itens: 1. obesidade. 2. choque hemorr\u00e1gico. 3. embolia pulmonar maci\u00e7a. 4. gesta\u00e7\u00e3o sem doen\u00e7a cl\u00ednica. O pulso paradoxal pode ocorrer nas situa\u00e7\u00f5es relativas aos itens:","provas":[{"id":54293,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cardiologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17488},"orgao":{"nome":"Complexo Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"CHC UFPR","id":4537,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"chc-ufpr-pr-2019-funpar-nc-ufpr-residencia-em-cardiologia-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - CHC-UFPR - Resid\u00eancia em Cardiologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":1659338,"hashId":"d3ac558128c04ef0e63a2c85cb97a1dc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pulso paradoxal \u00e9 definido como a queda de mais de 10 mm Hg na press\u00e3o sist\u00f3lica, com a inspira\u00e7\u00e3o. Classicamente, \u00e9 encontrado no tamponamento peric\u00e1rdico. Sobre o assunto, considere os seguintes itens: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. obesidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. choque hemorr\u00e1gico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. embolia pulmonar maci\u00e7a. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. gesta\u00e7\u00e3o sem doen\u00e7a cl\u00ednica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O pulso paradoxal pode ocorrer nas situa\u00e7\u00f5es relativas aos itens:<\/p>","resposta":6255937,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 e 2 apenas.","id":6255933,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 e 2 apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 e 4 apenas.","id":6255934,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 e 4 apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2 e 3 apenas.","id":6255935,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2 e 3 apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3 e 4 apenas.","id":6255936,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3 e 4 apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1, 2, 3 e 4.","id":6255937,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1, 2, 3 e 4.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449857,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/1659338","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cardiologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17488}],"orgaos":[{"nome":"Complexo Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"CHC UFPR","id":4537,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A cardiomiopatia arritmog\u00eanica do ventr\u00edculo direito \u00e9 causada por genes que codificam:","provas":[{"id":54293,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cardiologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17488},"orgao":{"nome":"Complexo Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"CHC UFPR","id":4537,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"chc-ufpr-pr-2019-funpar-nc-ufpr-residencia-em-cardiologia-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - CHC-UFPR - Resid\u00eancia em Cardiologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":1659341,"hashId":"ab22ce8a22f34ca6da03492ccdbf0d08","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A cardiomiopatia arritmog\u00eanica do ventr\u00edculo direito \u00e9 causada por genes que codificam:<\/p>","resposta":6255951,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os filamentos de Titina.","id":6255948,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os filamentos de Titina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"l\u00e2mina A\/C.","id":6255949,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">l\u00e2mina A\/C.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cadeia pesada de beta-miosina.","id":6255950,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cadeia pesada de beta-miosina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os desmossomos.","id":6255951,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os desmossomos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o receptor da rianodina 2.","id":6255952,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o receptor da rianodina 2.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449857,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/1659341","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cardiologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17488}],"orgaos":[{"nome":"Complexo Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"CHC UFPR","id":4537,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o aneurisma do ventr\u00edculo esquerdo (VE), \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":54293,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cardiologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17488},"orgao":{"nome":"Complexo Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"CHC UFPR","id":4537,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"chc-ufpr-pr-2019-funpar-nc-ufpr-residencia-em-cardiologia-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - CHC-UFPR - Resid\u00eancia em Cardiologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":1659354,"hashId":"b1a6cfdb5362566f14a94061b5943424","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o aneurisma do ventr\u00edculo esquerdo (VE), \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":6256015,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No estudo STICH, a reconstru\u00e7\u00e3o ventricular cir\u00fargica associada \u00e0 revasculariza\u00e7\u00e3o do mioc\u00e1rdio reduziu a incid\u00eancia do desfecho de morte ou hospitaliza\u00e7\u00e3o em compara\u00e7\u00e3o \u00e0 cirurgia isolada de revasculariza\u00e7\u00e3o do mioc\u00e1rdio.","id":6256013,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No estudo STICH, a reconstru\u00e7\u00e3o ventricular cir\u00fargica associada \u00e0 revasculariza\u00e7\u00e3o do mioc\u00e1rdio reduziu a incid\u00eancia do desfecho de morte ou hospitaliza\u00e7\u00e3o em compara\u00e7\u00e3o \u00e0 cirurgia isolada de revasculariza\u00e7\u00e3o do mioc\u00e1rdio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aproximadamente 50% dos aneurismas de VE s\u00e3o localizados na parede posterior.","id":6256014,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aproximadamente 50% dos aneurismas de VE s\u00e3o localizados na parede posterior.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A persist\u00eancia do supradesn\u00edvel do segmento ST no eletrocardiograma \u00e9 indicativo da presen\u00e7a de aneurisma do VE.","id":6256015,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A persist\u00eancia do supradesn\u00edvel do segmento ST no eletrocardiograma \u00e9 indicativo da presen\u00e7a de aneurisma do VE.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O aneurisma do VE anat\u00f4mico verdadeiro expande durante a s\u00edstole, mas n\u00e3o durante a di\u00e1stole.","id":6256016,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O aneurisma do VE anat\u00f4mico verdadeiro expande durante a s\u00edstole, mas n\u00e3o durante a di\u00e1stole.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Taquicardia ventricular sustentada e insufici\u00eancia card\u00edaca s\u00e3o contraindica\u00e7\u00f5es \u00e0 aneurismectomia do VE.","id":6256017,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Taquicardia ventricular sustentada e insufici\u00eancia card\u00edaca s\u00e3o contraindica\u00e7\u00f5es \u00e0 aneurismectomia do VE.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449857,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/1659354","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cardiologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17488}],"orgaos":[{"nome":"Complexo Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"CHC UFPR","id":4537,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o aneurisma do ventr\u00edculo esquerdo (VE), considere as seguintes afirmativas: 1. Em pacientes diab\u00e9ticos, o estudo FREEDOM mostrou a superioridade da cirurgia de resvasculariza\u00e7\u00e3o do mioc\u00e1rdio na redu\u00e7\u00e3o de morte, infarto ou acidente vascular cerebral em compara\u00e7\u00e3o \u00e0 angioplastia com Stent farmacol\u00f3gico. 2. No estudo SINTAX, a interven\u00e7\u00e3o coron\u00e1ria percut\u00e2nea resultou em menor mortalidade, apesar da maior necessidade de novas interven\u00e7\u00f5es quando comparada \u00e0 cirurgia de revasculariza\u00e7\u00e3o do mioc\u00e1rdio em pacientes multiarteriais ou com les\u00e3o de tronco. 3. No estudo COURAGE, a interven\u00e7\u00e3o coron\u00e1ria percut\u00e2nea reduziu a angina e a incid\u00eancia de infarto do mioc\u00e1rdio, mas n\u00e3o afetou a mortalidade cardiovascular quando comparada ao tratamento cl\u00ednico isolado. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":54293,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cardiologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17488},"orgao":{"nome":"Complexo Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"CHC UFPR","id":4537,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"chc-ufpr-pr-2019-funpar-nc-ufpr-residencia-em-cardiologia-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - CHC-UFPR - Resid\u00eancia em Cardiologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":1659355,"hashId":"903073835f13a8e69ac203cd94550fda","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o aneurisma do ventr\u00edculo esquerdo (VE), considere as seguintes afirmativas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Em pacientes diab\u00e9ticos, o estudo FREEDOM mostrou a superioridade da cirurgia de resvasculariza\u00e7\u00e3o do mioc\u00e1rdio na redu\u00e7\u00e3o de morte, infarto ou acidente vascular cerebral em compara\u00e7\u00e3o \u00e0 angioplastia com Stent farmacol\u00f3gico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. No estudo SINTAX, a interven\u00e7\u00e3o coron\u00e1ria percut\u00e2nea resultou em menor mortalidade, apesar da maior necessidade de novas interven\u00e7\u00f5es quando comparada \u00e0 cirurgia de revasculariza\u00e7\u00e3o do mioc\u00e1rdio em pacientes multiarteriais ou com les\u00e3o de tronco. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. No estudo COURAGE, a interven\u00e7\u00e3o coron\u00e1ria percut\u00e2nea reduziu a angina e a incid\u00eancia de infarto do mioc\u00e1rdio, mas n\u00e3o afetou a mortalidade cardiovascular quando comparada ao tratamento cl\u00ednico isolado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6256018,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente a afirmativa 1 \u00e9 verdadeira.","id":6256018,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente a afirmativa 1 \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente a afirmativa 3 \u00e9 verdadeira.","id":6256019,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente a afirmativa 3 \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1 e 2 s\u00e3o verdadeiras.","id":6256020,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas 1 e 2 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","id":6256021,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As afirmativas 1, 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","id":6256022,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As afirmativas 1, 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449857,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/1659355","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia - \u00c1rea: Cirurgia da M\u00e3o","id":21705}],"orgaos":[{"nome":"Complexo Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"CHC UFPR","id":4537,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na fratura da cabe\u00e7a do r\u00e1dio, a les\u00e3o do nervo inter\u00f3sseo posterior tem os seguintes riscos, EXCETO:","provas":[{"id":54297,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia - \u00c1rea: Cirurgia da M\u00e3o","id":21705},"orgao":{"nome":"Complexo Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"CHC UFPR","id":4537,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"chc-ufpr-pr-2019-funpar-nc-ufpr-residencia-em-cirurgia-area-cirurgia-da-mao","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - CHC-UFPR - Resid\u00eancia em Cirurgia - \u00c1rea: Cirurgia da M\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":386,"descricao":"Medicina - Cirurgia De M\u00e3o"}],"id":1659369,"hashId":"7c87a05fd0c4c89cc726e739fdb60505","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na fratura da cabe\u00e7a do r\u00e1dio, a les\u00e3o do nervo inter\u00f3sseo posterior tem os seguintes riscos, EXCETO:<\/p>","resposta":6256092,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dissec\u00e7\u00e3o 2 cm distal \u00e0 cabe\u00e7a do r\u00e1dio com antebra\u00e7o em supina\u00e7\u00e3o.","id":6256088,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dissec\u00e7\u00e3o 2 cm distal \u00e0 cabe\u00e7a do r\u00e1dio com antebra\u00e7o em supina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dissec\u00e7\u00e3o 4 cm distal \u00e0 cabe\u00e7a do r\u00e1dio com antebra\u00e7o em prona\u00e7\u00e3o.","id":6256089,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dissec\u00e7\u00e3o 4 cm distal \u00e0 cabe\u00e7a do r\u00e1dio com antebra\u00e7o em prona\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"coloca\u00e7\u00e3o de afastadores em posi\u00e7\u00e3o anterior ao colo do r\u00e1dio.","id":6256090,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">coloca\u00e7\u00e3o de afastadores em posi\u00e7\u00e3o anterior ao colo do r\u00e1dio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"associa\u00e7\u00e3o com fratura-luxa\u00e7\u00e3o de Monteggia.","id":6256091,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">associa\u00e7\u00e3o com fratura-luxa\u00e7\u00e3o de Monteggia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"coloca\u00e7\u00e3o do antebra\u00e7o em prona\u00e7\u00e3o.","id":6256092,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">coloca\u00e7\u00e3o do antebra\u00e7o em prona\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449925,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia de M\u00e3o","oab":false,"nome":"Cirurgia de M\u00e3o","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397765,"slug":"medicina-cirurgia-de-mao"}],"slug":"medicina\/1659369","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia - \u00c1rea: Cirurgia da M\u00e3o","id":21705}],"orgaos":[{"nome":"Complexo Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"CHC UFPR","id":4537,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paralisia obst\u00e9trica com perda de fun\u00e7\u00e3o de eleva\u00e7\u00e3o e de rota\u00e7\u00e3o externa do ombro provavelmente tem uma les\u00e3o de:","provas":[{"id":54297,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia - \u00c1rea: Cirurgia da M\u00e3o","id":21705},"orgao":{"nome":"Complexo Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"CHC UFPR","id":4537,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"chc-ufpr-pr-2019-funpar-nc-ufpr-residencia-em-cirurgia-area-cirurgia-da-mao","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - CHC-UFPR - Resid\u00eancia em Cirurgia - \u00c1rea: Cirurgia da M\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":386,"descricao":"Medicina - Cirurgia De M\u00e3o"}],"id":1659373,"hashId":"331e520c1e56bcebc0563a005528726e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paralisia obst\u00e9trica com perda de fun\u00e7\u00e3o de eleva\u00e7\u00e3o e de rota\u00e7\u00e3o externa do ombro provavelmente tem uma les\u00e3o de:<\/p>","resposta":6256108,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C5.","id":6256108,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">C5.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"C6.","id":6256109,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">C6.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"C5 e C6.","id":6256110,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">C5 e C6.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"C5, C6 e C7.","id":6256111,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">C5, C6 e C7.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"C6 e C7.","id":6256112,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">C6 e C7.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449925,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia de M\u00e3o","oab":false,"nome":"Cirurgia de M\u00e3o","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397765,"slug":"medicina-cirurgia-de-mao"}],"slug":"medicina\/1659373","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia - \u00c1rea: Cirurgia da M\u00e3o","id":21705}],"orgaos":[{"nome":"Complexo Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"CHC UFPR","id":4537,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A les\u00e3o neurol\u00f3gica que envolve o ax\u00f4nio e o endoneuro, segundo a classifica\u00e7\u00e3o de Sunderland, \u00e9 do tipo:","provas":[{"id":54297,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia - \u00c1rea: Cirurgia da M\u00e3o","id":21705},"orgao":{"nome":"Complexo Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"CHC UFPR","id":4537,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"chc-ufpr-pr-2019-funpar-nc-ufpr-residencia-em-cirurgia-area-cirurgia-da-mao","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - CHC-UFPR - Resid\u00eancia em Cirurgia - \u00c1rea: Cirurgia da M\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":386,"descricao":"Medicina - Cirurgia De M\u00e3o"}],"id":1659374,"hashId":"543c62717dad19989625e7c414d883ed","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A les\u00e3o neurol\u00f3gica que envolve o ax\u00f4nio e o endoneuro, segundo a classifica\u00e7\u00e3o de Sunderland, \u00e9 do tipo:<\/p>","resposta":6256115,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I.","id":6256113,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II.","id":6256114,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III.","id":6256115,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"IV.","id":6256116,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V.","id":6256117,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449925,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia de M\u00e3o","oab":false,"nome":"Cirurgia de M\u00e3o","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397765,"slug":"medicina-cirurgia-de-mao"}],"slug":"medicina\/1659374","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia - \u00c1rea: Cirurgia da M\u00e3o","id":21705}],"orgaos":[{"nome":"Complexo Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"CHC UFPR","id":4537,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A dissocia\u00e7\u00e3o escafossemilunar pode ser diagnosticada quando:","provas":[{"id":54297,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia - \u00c1rea: Cirurgia da M\u00e3o","id":21705},"orgao":{"nome":"Complexo Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"CHC UFPR","id":4537,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"chc-ufpr-pr-2019-funpar-nc-ufpr-residencia-em-cirurgia-area-cirurgia-da-mao","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - CHC-UFPR - Resid\u00eancia em Cirurgia - \u00c1rea: Cirurgia da M\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":386,"descricao":"Medicina - Cirurgia De M\u00e3o"}],"id":1659382,"hashId":"98d747ff65fbc119cc93708ac68c1152","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A dissocia\u00e7\u00e3o escafossemilunar pode ser diagnosticada quando:<\/p>","resposta":6256156,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o espa\u00e7o escafossemilunar for maior que 3 mm.","id":6256153,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o espa\u00e7o escafossemilunar for maior que 3 mm.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o formato do semilnar for quadril\u00e1tero.","id":6256154,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o formato do semilnar for quadril\u00e1tero.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o \u00e2ngulo escafossemilunar for maior que 60\u00ba.","id":6256155,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o \u00e2ngulo escafossemilunar for maior que 60\u00ba.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o \u00e2ngulo radiossemilunar for maior que 20\u00ba.","id":6256156,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o \u00e2ngulo radiossemilunar for maior que 20\u00ba.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o \u00e2ngulo capitatossemilunar for maior que 15\u00ba.","id":6256157,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o \u00e2ngulo capitatossemilunar for maior que 15\u00ba.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449925,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia de M\u00e3o","oab":false,"nome":"Cirurgia de M\u00e3o","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397765,"slug":"medicina-cirurgia-de-mao"}],"slug":"medicina\/1659382","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}