{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2157453,"perPage":"100","pages":21575,"page":7200,"rows":[{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547}],"cargos":[{"descricao":"Vigia","id":5130}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caieiras","sigla":"","id":1706,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o car\u00e1ter das t\u00e9cnicas e m\u00e9todos de seguran\u00e7a e vigil\u00e2ncia no setor p\u00fablico, \u00e9 correto afirmar que ","provas":[{"id":48333,"cargo":{"descricao":"Vigia","id":5130},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caieiras","sigla":"","id":1706,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-caieiras-sp-2019-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-vigia","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Caieiras - Vigia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:00:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1465411,"hashId":"0676712237e02511eb4df9218dffa781","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o car\u00e1ter das t\u00e9cnicas e m\u00e9todos de seguran\u00e7a e vigil\u00e2ncia no setor p\u00fablico, \u00e9 correto afirmar que <\/p>","resposta":5442613,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" \u00e9 reativo, ou seja, responde com rigor aos atentados \u00e0 seguran\u00e7a dos equipamentos e servi\u00e7os prestados pelo munic\u00edpio. ","id":5442612,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> \u00e9 reativo, ou seja, responde com rigor aos atentados \u00e0 seguran\u00e7a dos equipamentos e servi\u00e7os prestados pelo munic\u00edpio. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 preventivo, sendo que o controle de fluxo e o monitoramento da movimenta\u00e7\u00e3o de pessoas s\u00e3o essenciais.","id":5442613,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 preventivo, sendo que o controle de fluxo e o monitoramento da movimenta\u00e7\u00e3o de pessoas s\u00e3o essenciais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" \u00e9 flex\u00edvel, ou seja, deve haver toler\u00e2ncia com a entrada de pessoas estranhas, mesmo em locais n\u00e3o permitidos. ","id":5442614,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> \u00e9 flex\u00edvel, ou seja, deve haver toler\u00e2ncia com a entrada de pessoas estranhas, mesmo em locais n\u00e3o permitidos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" \u00e9 intimidador, pois a arma de fogo, o colete bal\u00edstico e a vigorosa postura do Vigia deve afastar o malfeitor. ","id":5442615,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> \u00e9 intimidador, pois a arma de fogo, o colete bal\u00edstico e a vigorosa postura do Vigia deve afastar o malfeitor. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426365,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394698,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-seguranca"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Vigil\u00e2ncia","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Vigil\u00e2ncia","pai":394698,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394701,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-vigilancia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1465411","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547}],"cargos":[{"descricao":"Vigia","id":5130}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caieiras","sigla":"","id":1706,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Sobre a preven\u00e7\u00e3o de acidentes no local de trabalho, analise as assertivas abaixo e, considerando V para verdadeiro e F para falso, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta. ( ) A preven\u00e7\u00e3o \u00e9 um trabalho individual, isolado, nunca em equipe, pois h\u00e1 mais efici\u00eancia quando cada um cuida de sua pr\u00f3pria seguran\u00e7a. ( ) Caso um funcion\u00e1rio venha a executar atividades para as quais n\u00e3o esteja habilitado, deve redobrar sua aten\u00e7\u00e3o e aumentar os cuidados. ( ) Todos os incidentes, por mais insignificantes que sejam, devem ser notificados aos superiores e aos setores competentes.","provas":[{"id":48333,"cargo":{"descricao":"Vigia","id":5130},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caieiras","sigla":"","id":1706,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-caieiras-sp-2019-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-vigia","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Caieiras - Vigia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:00:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1465412,"hashId":"188e8ba159eba9590416916f1e8080a9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> Sobre a preven\u00e7\u00e3o de acidentes no local de trabalho, analise as assertivas abaixo e, considerando V para verdadeiro e F para falso, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A preven\u00e7\u00e3o \u00e9 um trabalho individual, isolado, nunca em equipe, pois h\u00e1 mais efici\u00eancia quando cada um cuida de sua pr\u00f3pria seguran\u00e7a.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> ( ) Caso um funcion\u00e1rio venha a executar atividades para as quais n\u00e3o esteja habilitado, deve redobrar sua aten\u00e7\u00e3o e aumentar os cuidados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> ( ) Todos os incidentes, por mais insignificantes que sejam, devem ser notificados aos superiores e aos setores competentes.<\/p>","resposta":5442616,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" F \/ F \/ V ","id":5442616,"corpo":"<p> F \/ F \/ V <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" V \/ F \/ F ","id":5442617,"corpo":"<p> V \/ F \/ F <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \/ V \/ V ","id":5442618,"corpo":"<p>F \/ V \/ V <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" V \/ V \/ F ","id":5442619,"corpo":"<p> V \/ V \/ F <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426365,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"Conceitos, causas e consequ\u00eancias","oab":false,"nome":"Conceitos, causas e consequ\u00eancias","pai":402932,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":417161,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-conceitos-causas-e-consequencias"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1465412","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - T\u00e9cnico em Contabilidade","id":17233}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As contas constantes no balancete de verifica\u00e7\u00e3o da empresa ACM, em 31\/12\/2018, apresentavam os saldos da tabela a seguir, com os valores expressos em reais: Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, o total do ","provas":[{"id":38926,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - T\u00e9cnico em Contabilidade","id":17233},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ma-ma-2019-fcc-tecnico-judiciario-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - TJ MA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:58:21","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":1136198,"hashId":"129a49db980208f0c64a484c85069f9b","enunciado":"<p align=\"justify\">As contas constantes no balancete de verifica\u00e7\u00e3o da empresa ACM, em 31\/12\/2018, apresentavam os saldos da tabela a seguir,\r\ncom os valores expressos em reais: \r\n<\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38926\/Q32.GIF\"><\/p><p align=\"justify\">Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, o total do <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>","resposta":4045531,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ativo era R$ 63.000,00. ","id":4045530,"corpo":"<p align=justify>ativo era R$ 63.000,00. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"passivo (capitais de terceiros) era R$ 53.000,00. ","id":4045531,"corpo":"<p align=justify>passivo (capitais de terceiros) era R$ 53.000,00. \r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"passivo (capitais de terceiros) era R$ 60.000,00. ","id":4045532,"corpo":"<p align=justify>passivo (capitais de terceiros) era R$ 60.000,00. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ativo era R$ 68.000,00.","id":4045533,"corpo":"<p align=justify>ativo era R$ 68.000,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"passivo (capitais de terceiros) era R$ 55.000,00. ","id":4045534,"corpo":"<p align=justify>passivo (capitais de terceiros) era R$ 55.000,00. \r\n<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389624,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Balancete de Verifica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Balancete de Verifica\u00e7\u00e3o","pai":4338,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4343,"slug":"contabilidade-geral-balancete-de-verificacao"}],"slug":"contabilidade-geral\/1136198","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - T\u00e9cnico em Contabilidade","id":17233}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em 31\/03\/2019, Jo\u00e3o realizou uma aplica\u00e7\u00e3o financeira no valor de R$ 100.000,00, que seria remunerada com taxa de juros compostos de 3% ao m\u00eas. Sabendo que n\u00e3o foi realizado nenhum resgate e que o rendimento \u00e9 calculado considerando meses de 30 dias, o valor atualizado da aplica\u00e7\u00e3o financeira em 30\/06\/2019, em reais, era de ","provas":[{"id":38926,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - T\u00e9cnico em Contabilidade","id":17233},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ma-ma-2019-fcc-tecnico-judiciario-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - TJ MA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:58:21","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":1136213,"hashId":"df597e31744870a3bb9b47aff5147778","enunciado":"<p align=justify>Em 31\/03\/2019, Jo\u00e3o realizou uma aplica\u00e7\u00e3o financeira no valor de R$ 100.000,00, que seria remunerada com taxa de juros\r\ncompostos de 3% ao m\u00eas. Sabendo que n\u00e3o foi realizado nenhum resgate e que o rendimento \u00e9 calculado considerando meses\r\nde 30 dias, o valor atualizado da aplica\u00e7\u00e3o financeira em 30\/06\/2019, em reais, era de <\/p>","resposta":4045601,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"112.000,00. ","id":4045600,"corpo":"<p align=justify>112.000,00. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"109.272,70. ","id":4045601,"corpo":"<p align=justify>109.272,70. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"109.000,00. ","id":4045602,"corpo":"<p align=justify>109.000,00. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"106.090,00. ","id":4045603,"corpo":"<p align=justify>106.090,00. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"106.000,00. ","id":4045604,"corpo":"<p align=justify>106.000,00. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389624,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Juros Compostos","oab":false,"nome":"Juros Compostos","pai":408946,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403802,"slug":"matematica-financeira-juros-compostos"}],"slug":"matematica-financeira\/1136213","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - T\u00e9cnico em Contabilidade","id":17233}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em fun\u00e7\u00e3o de uma cobran\u00e7a indevida, o governo detectou a necessidade de restitui\u00e7\u00e3o de um tributo a contribuintes. Sabe-se que, caso a totalidade dos contribuintes tenha sido atingida, o desembolso previsto \u00e9 de R$ 2.500.000,00. Pela an\u00e1lise do sistema, os servidores p\u00fablicos estimaram que 40% dos contribuintes foram indevidamente tributados e que 60% n\u00e3o foram afetados. Considerando essa informa\u00e7\u00e3o, segundo os procedimentos cont\u00e1beis patrimoniais descritos no Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico (MCASP), a entidade ","provas":[{"id":38926,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - T\u00e9cnico em Contabilidade","id":17233},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ma-ma-2019-fcc-tecnico-judiciario-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - TJ MA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:58:23","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":1136233,"hashId":"58c77638276ea8ab2acdf96d810a244f","enunciado":"<p align=\"justify\">Em fun\u00e7\u00e3o de uma cobran\u00e7a indevida, o governo detectou a necessidade de restitui\u00e7\u00e3o de um tributo a contribuintes. Sabe-se\r\nque, caso a totalidade dos contribuintes tenha sido atingida, o desembolso previsto \u00e9 de R$ 2.500.000,00. Pela an\u00e1lise do\r\nsistema, os servidores p\u00fablicos estimaram que 40% dos contribuintes foram indevidamente tributados e que 60% n\u00e3o foram\r\nafetados.  <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Considerando essa informa\u00e7\u00e3o, segundo os procedimentos cont\u00e1beis patrimoniais descritos no Manual de Contabilidade\r\nAplicada ao Setor P\u00fablico (MCASP), a entidade <\/p>","resposta":4045714,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o dever\u00e1 estimar uma provis\u00e3o, mas somente uma estimativa dos servidores p\u00fablicos, uma vez que n\u00e3o h\u00e1 certeza de que o tributo foi cobrado indevidamente. ","id":4045710,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o dever\u00e1 estimar uma provis\u00e3o, mas somente uma estimativa dos servidores p\u00fablicos, uma vez que n\u00e3o h\u00e1 certeza de\r\nque o tributo foi cobrado indevidamente. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dever\u00e1 reconhecer uma provis\u00e3o no montante de R$ 1.500.000,00. ","id":4045711,"corpo":"<p align=justify>dever\u00e1 reconhecer uma provis\u00e3o no montante de R$ 1.500.000,00. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dever\u00e1 reconhecer uma provis\u00e3o no montante de R$ 2.500.000,00. ","id":4045712,"corpo":"<p align=justify>dever\u00e1 reconhecer uma provis\u00e3o no montante de R$ 2.500.000,00. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o dever\u00e1 estimar provis\u00e3o, apenas evidenciar o fato em nota explicativa \u00e0s demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis. ","id":4045713,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o dever\u00e1 estimar provis\u00e3o, apenas evidenciar o fato em nota explicativa \u00e0s demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"dever\u00e1 reconhecer uma provis\u00e3o no montante de R$ 1.000.000,00. ","id":4045714,"corpo":"<p align=justify>dever\u00e1 reconhecer uma provis\u00e3o no montante de R$ 1.000.000,00. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389624,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Provis\u00e3o","oab":false,"nome":"Provis\u00e3o","pai":412487,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412541,"slug":"contabilidade-publica-provisao"},{"nome_clean":"Reconhecimento","oab":false,"nome":"Reconhecimento","pai":412541,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412545,"slug":"contabilidade-publica-reconhecimento"}],"slug":"contabilidade-publica\/1136233","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - T\u00e9cnico em Contabilidade","id":17233}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Manual de Contabilidade Aplicado ao Setor P\u00fablico (MCASP), receita sem contrapresta\u00e7\u00e3o \u00e9 aquela","provas":[{"id":38926,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - T\u00e9cnico em Contabilidade","id":17233},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ma-ma-2019-fcc-tecnico-judiciario-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - TJ MA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:58:23","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":1136237,"hashId":"73608afbf8d52d494af2a732d2cfb45b","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o Manual de Contabilidade Aplicado ao Setor P\u00fablico (MCASP), receita sem contrapresta\u00e7\u00e3o \u00e9 aquela<\/p>","resposta":4045731,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"que n\u00e3o possui pagamento compuls\u00f3rio por parte dos contribuintes e \u00e9 institu\u00edda por leis e contratos. ","id":4045730,"corpo":"<p align=justify>que n\u00e3o possui pagamento compuls\u00f3rio por parte dos contribuintes e \u00e9 institu\u00edda por leis e contratos. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"em que a entidade recebe ativos ou servi\u00e7os ou tem passivos extintos e, em contrapartida, entrega valor irris\u00f3rio ou nenhum valor em troca. ","id":4045731,"corpo":"<p align=justify>em que a entidade recebe ativos ou servi\u00e7os ou tem passivos extintos e, em contrapartida, entrega valor irris\u00f3rio ou\r\nnenhum valor em troca. \r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"que obriga o ente p\u00fablico a fornecer uma variedade de servi\u00e7os p\u00fablicos aos contribuintes. ","id":4045732,"corpo":"<p align=justify>que obriga o ente p\u00fablico a fornecer uma variedade de servi\u00e7os p\u00fablicos aos contribuintes. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"que \u00e9 utilizada para as metodologias de transfer\u00eancias volunt\u00e1rias e vinculadas. ","id":4045733,"corpo":"<p align=justify>que \u00e9 utilizada para as metodologias de transfer\u00eancias volunt\u00e1rias e vinculadas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"em que a entidade recebe ativos ou servi\u00e7os, ou tem passivos extintos, e entrega valor igual em troca. ","id":4045734,"corpo":"<p align=justify>em que a entidade recebe ativos ou servi\u00e7os, ou tem passivos extintos, e entrega valor igual em troca. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389624,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Receita de Transa\u00e7\u00e3o sem Contrapresta\u00e7\u00e3o (NBC TSP 1)","oab":false,"nome":"Receita de Transa\u00e7\u00e3o sem Contrapresta\u00e7\u00e3o (NBC TSP 1)","pai":412490,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412587,"slug":"contabilidade-publica-receita-de-transacao-sem-contraprestacao-nbc-tsp-1"}],"slug":"contabilidade-publica\/1136237","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - T\u00e9cnico em Contabilidade","id":17233}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme estabelece a Lei no 10.520\/2002, no que se refere \u00e0 modalidade de licita\u00e7\u00e3o denominada preg\u00e3o, ","provas":[{"id":38926,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - T\u00e9cnico em Contabilidade","id":17233},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ma-ma-2019-fcc-tecnico-judiciario-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - TJ MA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:58:23","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":1136241,"hashId":"b4be7d9b8812b26fc67694d060c6465f","enunciado":"<p align=justify>Conforme estabelece a Lei no\r\n 10.520\/2002, no que se refere \u00e0 modalidade de licita\u00e7\u00e3o denominada preg\u00e3o, <\/p>","resposta":4045753,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os licitantes dever\u00e3o apresentar documentos de habilita\u00e7\u00e3o junto \u00e0 Secretaria do Tesouro Nacional, de forma a se cadastrarem como fornecedores na fase de habilita\u00e7\u00e3o. ","id":4045750,"corpo":"<p align=justify>os licitantes dever\u00e3o apresentar documentos de habilita\u00e7\u00e3o junto \u00e0 Secretaria do Tesouro Nacional, de forma a se\r\ncadastrarem como fornecedores na fase de habilita\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a autoridade justificar\u00e1 a necessidade da contrata\u00e7\u00e3o sem necessariamente definir o objeto na fase preparat\u00f3ria. ","id":4045751,"corpo":"<p align=justify>a autoridade justificar\u00e1 a necessidade da contrata\u00e7\u00e3o sem necessariamente definir o objeto na fase preparat\u00f3ria. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a fase externa inicia-se no momento da defini\u00e7\u00e3o do objeto. ","id":4045752,"corpo":"<p align=justify>a fase externa inicia-se no momento da defini\u00e7\u00e3o do objeto. \r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 utilizada para aquisi\u00e7\u00e3o de bens e servi\u00e7os comuns, os quais possuem padr\u00e3o de qualidade e de desempenho objetivamente definidos. ","id":4045753,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 utilizada para aquisi\u00e7\u00e3o de bens e servi\u00e7os comuns, os quais possuem padr\u00e3o de qualidade e de desempenho objetivamente definidos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 permitido o acolhimento de recursos por ser uma modalidade simplificada e r\u00e1pida.","id":4045754,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o \u00e9 permitido o acolhimento de recursos por ser uma modalidade simplificada e r\u00e1pida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389624,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Leis","oab":true,"nome":"Leis","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395360,"slug":"legislacao-federal-leis"}],"slug":"legislacao-federal\/1136241","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anatomia Patol\u00f3gica","id":1515}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"PEComa foi definido em 2002 pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade, sendo atualmente conceituado como um conjunto de neoplasias que exibem caracter\u00edsticas anatomopatol\u00f3gicas e imuno-histoqu\u00edmicas semelhantes. Dentre as neoplasias citadas abaixo, pertencem ao grupo dos PEComas:","provas":[{"id":50429,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anatomia Patol\u00f3gica","id":1515},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-coseac-medico-area-anatomia-patologica","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - M\u00e9dico - \u00c1rea Anatomia Patol\u00f3gica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:58:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":405,"descricao":"Medicina - Anatomia Patol\u00f3gica"}],"id":1522165,"hashId":"a25819366d90cf14307140991ec0957d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">PEComa foi definido em 2002 pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade, sendo atualmente conceituado como um conjunto de neoplasias que exibem caracter\u00edsticas anatomopatol\u00f3gicas e imuno-histoqu\u00edmicas semelhantes. Dentre as neoplasias citadas abaixo, pertencem ao grupo dos PEComas:<\/p>","resposta":5686892,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"hamartoma condromatoso e pneumocitoma esclerosante.","id":5686889,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">hamartoma condromatoso e pneumocitoma esclerosante.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tumor de c\u00e9lulas claras pulmonar e hemangioendotelioma epitelioide.","id":5686890,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tumor de c\u00e9lulas claras pulmonar e hemangioendotelioma epitelioide.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tumor de Brenner e linfangioleiomiomatose pulmonar.","id":5686891,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tumor de Brenner e linfangioleiomiomatose pulmonar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"angiomiolipoma extrarrenal e tumor miomelanoc\u00edtico de c\u00e9lulas claras.","id":5686892,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">angiomiolipoma extrarrenal e tumor miomelanoc\u00edtico de c\u00e9lulas claras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"cistoadenofibroma de ov\u00e1rio e cordoma.","id":5686893,"corpo":"<p>cistoadenofibroma de ov\u00e1rio e cordoma.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432880,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 45 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Anatomia Patol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Anatomia Patol\u00f3gica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4469,"slug":"medicina-anatomia-patologica"}],"slug":"medicina\/1522165","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anatomia Patol\u00f3gica","id":1515}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente feminina, 23 anos, apresentando quadro cl\u00ednico de s\u00edndrome de m\u00e1 absor\u00e7\u00e3o e dosagem dos anticorpos antiendom\u00edsio e antitransglutaminase positiva, foi submetida a m\u00faltiplas bi\u00f3psias do duodeno. O achado histol\u00f3gico mais prov\u00e1vel na bi\u00f3psia e o respectivo diagn\u00f3stico s\u00e3o:","provas":[{"id":50429,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anatomia Patol\u00f3gica","id":1515},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-coseac-medico-area-anatomia-patologica","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - M\u00e9dico - \u00c1rea Anatomia Patol\u00f3gica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:58:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":405,"descricao":"Medicina - Anatomia Patol\u00f3gica"}],"id":1522176,"hashId":"6712814c843fc27d078adc1d6d12a79c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente feminina, 23 anos, apresentando quadro cl\u00ednico de s\u00edndrome de m\u00e1 absor\u00e7\u00e3o e dosagem dos anticorpos antiendom\u00edsio e antitransglutaminase positiva, foi submetida a m\u00faltiplas bi\u00f3psias do duodeno. O achado histol\u00f3gico mais prov\u00e1vel na bi\u00f3psia e o respectivo diagn\u00f3stico s\u00e3o:<\/p>","resposta":5686928,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"numerosos linf\u00f3citos intraepitelais e atrofia vilosit\u00e1ria acentuada \/ doen\u00e7a cel\u00edaca.","id":5686928,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">numerosos linf\u00f3citos intraepitelais e atrofia vilosit\u00e1ria acentuada \/ doen\u00e7a cel\u00edaca.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"numerosos macr\u00f3fagos xantomatosos e atrofia vilosit\u00e1ria acentuada \/ doen\u00e7a de Whipple.","id":5686929,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">numerosos macr\u00f3fagos xantomatosos e atrofia vilosit\u00e1ria acentuada \/ doen\u00e7a de Whipple.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"numerosos linf\u00f3citos intraepitelais \/ linfoma marginal do intestino delgado.","id":5686930,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">numerosos linf\u00f3citos intraepitelais \/ linfoma marginal do intestino delgado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"numerosos linf\u00f3citos e plasm\u00f3citos com granulomas \/ doen\u00e7a de Crohn.","id":5686931,"corpo":"<p>numerosos linf\u00f3citos e plasm\u00f3citos com granulomas \/ doen\u00e7a de Crohn.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"numerosos macr\u00f3fagos e parasitas na superf\u00edcie da mucosa \/ infesta\u00e7\u00e3o por Giardia lamblia.","id":5686932,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">numerosos macr\u00f3fagos e parasitas na superf\u00edcie da mucosa \/ infesta\u00e7\u00e3o por <em>Giardia lamblia.<\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432880,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 45 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Anatomia Patol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Anatomia Patol\u00f3gica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4469,"slug":"medicina-anatomia-patologica"}],"slug":"medicina\/1522176","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anatomia Patol\u00f3gica","id":1515}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conjuntiva ocular apresentando estroma com degenera\u00e7\u00e3o basof\u00edlica do col\u00e1geno, focos de calcifica\u00e7\u00e3o e neovasculariza\u00e7\u00e3o, recoberta por l\u00e2mina de epit\u00e9lio espessado ou atr\u00f3fico, com atipias reacionais, sem comprometimento da c\u00f3rnea, melhor representa:","provas":[{"id":50429,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anatomia Patol\u00f3gica","id":1515},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-coseac-medico-area-anatomia-patologica","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - M\u00e9dico - \u00c1rea Anatomia Patol\u00f3gica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:58:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":405,"descricao":"Medicina - Anatomia Patol\u00f3gica"}],"id":1522183,"hashId":"2cd05d0df1c45e238cf2297506ce72d5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conjuntiva ocular apresentando estroma com degenera\u00e7\u00e3o basof\u00edlica do col\u00e1geno, focos de calcifica\u00e7\u00e3o e neovasculariza\u00e7\u00e3o, recoberta por l\u00e2mina de epit\u00e9lio espessado ou atr\u00f3fico, com atipias reacionais, sem comprometimento da c\u00f3rnea, melhor representa:<\/p>","resposta":5686956,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"coristoma complexo.","id":5686955,"corpo":"<p>coristoma complexo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pingu\u00e9cula.","id":5686956,"corpo":"<p>pingu\u00e9cula.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"conjuntivite folicular.","id":5686957,"corpo":"<p>conjuntivite folicular.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"hemangioma cavernoso.","id":5686958,"corpo":"<p>hemangioma cavernoso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pter\u00edgio.","id":5686959,"corpo":"<p>pter\u00edgio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432880,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 45 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Anatomia Patol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Anatomia Patol\u00f3gica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4469,"slug":"medicina-anatomia-patologica"}],"slug":"medicina\/1522183","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anatomia Patol\u00f3gica","id":1515}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No diagn\u00f3stico diferencial dos linfomas n\u00e3o Hodgkin, o seguinte painel imunoistoqu\u00edmico: positividade para CD5, CD19, CD20, CD43, CD79a, PAX5 e ciclina D1; e negatividade para CD3, CD10, CD23 E Bcl6, melhor favorece ao linfoma:","provas":[{"id":50429,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anatomia Patol\u00f3gica","id":1515},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-coseac-medico-area-anatomia-patologica","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - M\u00e9dico - \u00c1rea Anatomia Patol\u00f3gica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:58:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":405,"descricao":"Medicina - Anatomia Patol\u00f3gica"}],"id":1522186,"hashId":"dd1a7d6d573d74aec7085449ff42b754","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No diagn\u00f3stico diferencial dos linfomas n\u00e3o Hodgkin, o seguinte painel imunoistoqu\u00edmico: positividade para CD5, CD19, CD20, CD43, CD79a, PAX5 e ciclina D1; e negatividade para CD3, CD10, CD23 E Bcl6, melhor favorece ao linfoma:<\/p>","resposta":5686969,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de c\u00e9lulas do manto.","id":5686969,"corpo":"<p>de c\u00e9lulas do manto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"folicular.","id":5686970,"corpo":"<p>folicular.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"linfoc\u00edtico de pequenos linf\u00f3citos.","id":5686971,"corpo":"<p>linfoc\u00edtico de pequenos linf\u00f3citos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"difuso de grandes c\u00e9lulas B.","id":5686972,"corpo":"<p>difuso de grandes c\u00e9lulas B.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"da zona marginal extranodal.","id":5686973,"corpo":"<p>da zona marginal extranodal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432880,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 45 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Anatomia Patol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Anatomia Patol\u00f3gica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4469,"slug":"medicina-anatomia-patologica"}],"slug":"medicina\/1522186","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anatomia Patol\u00f3gica","id":1515}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as les\u00f5es uroteliais invasivas e n\u00e3o invasivas, avalie se s\u00e3o verdadeiras (V) ou falsas (F) as afirmativas abaixo. ( ) Carcinoma urotelial papil\u00edfero n\u00e3o invasivo corresponde a uma prolifera\u00e7\u00e3o de c\u00e9lulas uroteliais neopl\u00e1sicas em arranjo papilar, com grupamentos celulares que ultrapassam al\u00e9m da membrana basal, por\u00e9m n\u00e3o atingem camada muscular pr\u00f3pria (m\u00fasculo detrusor). ( ) Os tumores n\u00e3o invasivos constituem a grande maioria das neoplasias prim\u00e1rias de bexiga e podem ser separadas em duas categorias, papil\u00edfera e plana, as quais s\u00e3o observadas separadamente ou em associa\u00e7\u00e3o. ( ) Carcinoma urotelial in situ \u00e9 uma les\u00e3o urotelial plana, com graus variados de espessamento, desprovida de estruturas papil\u00edferas, constitu\u00edda por c\u00e9lulas com n\u00facleos pleom\u00f3rficos grandes e hipercrom\u00e1ticos. ( ) Papiloma urotelial e papiloma urotelial invertido, embora sejam tumores com comportamento biol\u00f3gico benigno, est\u00e3o inseridos dentro da classifica\u00e7\u00e3o de les\u00e3o urotelial invasiva. A sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":50429,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anatomia Patol\u00f3gica","id":1515},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-coseac-medico-area-anatomia-patologica","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - M\u00e9dico - \u00c1rea Anatomia Patol\u00f3gica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:58:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":405,"descricao":"Medicina - Anatomia Patol\u00f3gica"}],"id":1522203,"hashId":"27b89117d6c2e99215d34dc30d26b762","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as les\u00f5es uroteliais invasivas e n\u00e3o invasivas, avalie se s\u00e3o verdadeiras (V) ou falsas (F) as afirmativas abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Carcinoma urotelial papil\u00edfero n\u00e3o invasivo corresponde a uma prolifera\u00e7\u00e3o de c\u00e9lulas uroteliais neopl\u00e1sicas em arranjo papilar, com grupamentos celulares que ultrapassam al\u00e9m da membrana basal, por\u00e9m n\u00e3o atingem camada muscular pr\u00f3pria (m\u00fasculo detrusor). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os tumores n\u00e3o invasivos constituem a grande maioria das neoplasias prim\u00e1rias de bexiga e podem ser separadas em duas categorias, papil\u00edfera e plana, as quais s\u00e3o observadas separadamente ou em associa\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Carcinoma urotelial <em>in situ <\/em>\u00e9 uma les\u00e3o urotelial plana, com graus variados de espessamento, desprovida de estruturas papil\u00edferas, constitu\u00edda por c\u00e9lulas com n\u00facleos pleom\u00f3rficos grandes e hipercrom\u00e1ticos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Papiloma urotelial e papiloma urotelial invertido, embora sejam tumores com comportamento biol\u00f3gico benigno, est\u00e3o inseridos dentro da classifica\u00e7\u00e3o de les\u00e3o urotelial invasiva. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":5687041,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F, V, F.","id":5687038,"corpo":"<p>V, F, V, F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, V, V, F.","id":5687039,"corpo":"<p>V, V, V, F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, V, F, V.","id":5687040,"corpo":"<p>F, V, F, V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, V, V, F.","id":5687041,"corpo":"<p>F, V, V, F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V, F, F, V.","id":5687042,"corpo":"<p>V, F, F, V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432880,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 45 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Anatomia Patol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Anatomia Patol\u00f3gica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4469,"slug":"medicina-anatomia-patologica"}],"slug":"medicina\/1522203","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anatomia Patol\u00f3gica","id":1515}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos tumores ovarianos, avalie se s\u00e3o verdadeiras (V) ou falsas (F) as afirmativas abaixo. ( ) O corp\u00fasculo de Schiller\u2013Duval \u00e9 encontrado caracteristicamente no tumor de c\u00e9lulas da granulosa. ( ) O Struma Ovarii corresponde \u00e0 variante monod\u00e9rmica do teratoma imaturo. ( ) A marca\u00e7\u00e3o imunoistoqu\u00edmica positiva para a inibina favorece o diagn\u00f3stico dos tumores do cord\u00e3o sexual. ( ) A complexidade arquitetural e o padr\u00e3o de invas\u00e3o expansivo s\u00e3o crit\u00e9rios histol\u00f3gicos para o diagn\u00f3stico do tumor mucinoso borderline. A sequ\u00eancia correta, de cima para baixa, \u00e9:","provas":[{"id":50429,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anatomia Patol\u00f3gica","id":1515},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-coseac-medico-area-anatomia-patologica","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - M\u00e9dico - \u00c1rea Anatomia Patol\u00f3gica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:58:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":405,"descricao":"Medicina - Anatomia Patol\u00f3gica"}],"id":1522212,"hashId":"c272f96993b406211796cf2359c467f1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos tumores ovarianos, avalie se s\u00e3o verdadeiras (V) ou falsas (F) as afirmativas abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O corp\u00fasculo de Schiller\u2013Duval \u00e9 encontrado caracteristicamente no tumor de c\u00e9lulas da granulosa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O <em>Struma Ovarii <\/em>corresponde \u00e0 variante monod\u00e9rmica do teratoma imaturo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A marca\u00e7\u00e3o imunoistoqu\u00edmica positiva para a inibina favorece o diagn\u00f3stico dos tumores do cord\u00e3o sexual. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A complexidade arquitetural e o padr\u00e3o de invas\u00e3o expansivo s\u00e3o crit\u00e9rios histol\u00f3gicos para o diagn\u00f3stico do tumor mucinoso <em>borderline<\/em>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia correta, de cima para baixa, \u00e9:<\/p>","resposta":5687069,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F, V, F.","id":5687067,"corpo":"<p>V, F, V, F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, F, F, V.","id":5687068,"corpo":"<p>F, F, F, V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, F, V, F.","id":5687069,"corpo":"<p>F, F, V, F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, F, F, V.","id":5687070,"corpo":"<p>V, F, F, V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F, V, F, V.","id":5687071,"corpo":"<p>F, V, F, V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432882,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 55 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Anatomia Patol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Anatomia Patol\u00f3gica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4469,"slug":"medicina-anatomia-patologica"}],"slug":"medicina\/1522212","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A pancreatite aguda \u00e9 mais comum em pacientes com hiperlipidemia do tipo:","provas":[{"id":50435,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-coseac-medico-area-cirurgia-geral","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:58:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":1522314,"hashId":"a1ff03db14933446c24abdc9c98ddc1b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A pancreatite aguda \u00e9 mais comum em pacientes com hiperlipidemia do tipo:<\/p>","resposta":5687423,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II ou V.","id":5687423,"corpo":"<p>I, II ou V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, III ou IV.","id":5687424,"corpo":"<p>I, III ou IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I ou III.","id":5687425,"corpo":"<p>I ou III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II ou IV","id":5687426,"corpo":"<p>II ou IV<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, III ou V.","id":5687427,"corpo":"<p>II, III ou V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432894,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 45 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"}],"slug":"medicina\/1522314","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas abaixo sobre a segmenta\u00e7\u00e3o hep\u00e1tica com base no sistema de classifica\u00e7\u00e3o preconizado por Couinard. 1 O lobo esquerdo comp\u00f5e-se dos segmentos II ao IV. 2 Os segmentos II e III s\u00e3o supridos pela ramifica\u00e7\u00e3o da veia porta esquerda, com o segmento II abaixo da passagem da veia porta e o segmento III acima. 3 O segmento VI \u00e9 suprido pela distribui\u00e7\u00e3o inferior da ramifica\u00e7\u00e3o posterior da veia porta direita, enquanto o segmento VII recebe o fluxo da distribui\u00e7\u00e3o superior desta ramifica\u00e7\u00e3o. 4 O segmento V \u00e9 suprido pela distribui\u00e7\u00e3o superior da ramifica\u00e7\u00e3o anterior da veia porta direita, e o segmento VIII recebe o fluxo da distribui\u00e7\u00e3o inferior desta ramifica\u00e7\u00e3o. Das afirmativas acima, apenas:","provas":[{"id":50435,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-coseac-medico-area-cirurgia-geral","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:58:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":1522333,"hashId":"ea93ed245104f734a2587d952573374c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas abaixo sobre a segmenta\u00e7\u00e3o hep\u00e1tica com base no sistema de classifica\u00e7\u00e3o preconizado por Couinard. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1 O lobo esquerdo comp\u00f5e-se dos segmentos II ao IV. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2 Os segmentos II e III s\u00e3o supridos pela ramifica\u00e7\u00e3o da veia porta esquerda, com o segmento II abaixo da passagem da veia porta e o segmento III acima. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3 O segmento VI \u00e9 suprido pela distribui\u00e7\u00e3o inferior da ramifica\u00e7\u00e3o posterior da veia porta direita, enquanto o segmento VII recebe o fluxo da distribui\u00e7\u00e3o superior desta ramifica\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4 O segmento V \u00e9 suprido pela distribui\u00e7\u00e3o superior da ramifica\u00e7\u00e3o anterior da veia porta direita, e o segmento VIII recebe o fluxo da distribui\u00e7\u00e3o inferior desta ramifica\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Das afirmativas acima, apenas:<\/p>","resposta":5687495,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 e 2 est\u00e3o corretas.","id":5687492,"corpo":"<p>1 e 2 est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 e 3 est\u00e3o corretas.","id":5687493,"corpo":"<p>2 e 3 est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3 e 4 est\u00e3o corretas.","id":5687494,"corpo":"<p>3 e 4 est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1 e 3 est\u00e3o corretas.","id":5687495,"corpo":"<p>1 e 3 est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2 e 4 est\u00e3o corretas.","id":5687496,"corpo":"<p>2 e 4 est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432894,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 45 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"}],"slug":"medicina\/1522333","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 resposta metab\u00f3lica \u00e0 inani\u00e7\u00e3o no paciente cir\u00fargico, \u00e9 correto afirmar-se que:","provas":[{"id":50435,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-coseac-medico-area-cirurgia-geral","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:58:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":1522335,"hashId":"10f51bf3ba5b5cb46389dfebce96bdc5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 resposta metab\u00f3lica \u00e0 inani\u00e7\u00e3o no paciente cir\u00fargico, \u00e9 correto afirmar-se que:<\/p>","resposta":5687499,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o rim pode ser respons\u00e1vel por at\u00e9 quarenta e cinco por cento da produ\u00e7\u00e3o de glicose durante a fase tardia da inani\u00e7\u00e3o.","id":5687499,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o rim pode ser respons\u00e1vel por at\u00e9 quarenta e cinco por cento da produ\u00e7\u00e3o de glicose durante a fase tardia da inani\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o c\u00e9rebro pode mobilizar corpos cet\u00f4nicos, e o ilimitado transporte de corpos cet\u00f4nicos pela barreira hematoencef\u00e1lica em condi\u00e7\u00f5es normais aumenta a sua utiliza\u00e7\u00e3o.","id":5687500,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o c\u00e9rebro pode mobilizar corpos cet\u00f4nicos, e o ilimitado transporte de corpos cet\u00f4nicos pela barreira hematoencef\u00e1lica em condi\u00e7\u00f5es normais aumenta a sua utiliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"no ciclo glicose-alanina-glicose, tamb\u00e9m conhecido como ciclo de Cori, h\u00e1 convers\u00e3o de lactato em alanina, que \u00e9 ent\u00e3o transportada ao f\u00edgado, onde \u00e9 convertida em glicose.","id":5687501,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no ciclo glicose-alanina-glicose, tamb\u00e9m conhecido como ciclo de Cori, h\u00e1 convers\u00e3o de lactato em alanina, que \u00e9 ent\u00e3o transportada ao f\u00edgado, onde \u00e9 convertida em glicose.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os \u00e1cidos graxos livres e os corpos cet\u00f4nicos produzidos pelo f\u00edgado s\u00e3o utilizados como fonte de energia em todo o corpo por tecidos n\u00e3o glicol\u00edticos, exceto o cora\u00e7\u00e3o e os rins.","id":5687502,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os \u00e1cidos graxos livres e os corpos cet\u00f4nicos produzidos pelo f\u00edgado s\u00e3o utilizados como fonte de energia em todo o corpo por tecidos n\u00e3o glicol\u00edticos, exceto o cora\u00e7\u00e3o e os rins.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a libera\u00e7\u00e3o dos \u00e1cidos graxos livres pelo tecido adiposo \u00e9 estimulada por um aumento na concentra\u00e7\u00e3o de insulina e por uma redu\u00e7\u00e3o absoluta ou relativa na concentra\u00e7\u00e3o de glucagon.","id":5687503,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a libera\u00e7\u00e3o dos \u00e1cidos graxos livres pelo tecido adiposo \u00e9 estimulada por um aumento na concentra\u00e7\u00e3o de insulina e por uma redu\u00e7\u00e3o absoluta ou relativa na concentra\u00e7\u00e3o de glucagon.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432894,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 45 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"}],"slug":"medicina\/1522335","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Geriatra","id":5274}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente do sexo feminino, 63 anos de idade, tem apresentado tremores no corpo, mais acentuado nas m\u00e3os, de surgimento h\u00e1 aproximadamente tr\u00eas meses. No exame f\u00edsico, foram observados tremores em m\u00e3os, de repouso, e rigidez muscular em membro superior, maior \u00e0 direita, al\u00e9m de certa lentifica\u00e7\u00e3o dos movimentos. \u00c9 hipertensa, em uso de valsartana 160 mg ao dia, al\u00e9m de ter iniciado h\u00e1 seis meses flunarizina 10 mg 2 vezes ao dia para tratamento de quadro vertiginoso. Assinale a conduta correta:","provas":[{"id":50068,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Geriatra","id":5274},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-medico-geriatra","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - M\u00e9dico Geriatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:58:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":359,"descricao":"Medicina - Geriatria"}],"id":1512165,"hashId":"d41a44334a81dd2061a196cc36a35860","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente do sexo feminino, 63 anos de idade, tem apresentado tremores no corpo, mais acentuado nas m\u00e3os, de surgimento h\u00e1 aproximadamente tr\u00eas meses. No exame f\u00edsico, foram observados tremores em m\u00e3os, de repouso, e rigidez muscular em membro superior, maior \u00e0 direita, al\u00e9m de certa lentifica\u00e7\u00e3o dos movimentos. \u00c9 hipertensa, em uso de valsartana 160 mg ao dia, al\u00e9m de ter iniciado h\u00e1 seis meses flunarizina 10 mg 2 vezes ao dia para tratamento de quadro vertiginoso. Assinale a conduta correta:<\/p>","resposta":5645198,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Trata-se de condi\u00e7\u00e3o benigna e pode ser tratada com betabloqueadores em dose baixa.","id":5645196,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trata-se de condi\u00e7\u00e3o benigna e pode ser tratada com betabloqueadores em dose baixa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O diagn\u00f3st\u00edco prov\u00e1vel \u00e9 de doen\u00e7a de Parkinson e, como a paciente ainda \u00e9 jovem, deve ser iniciado pramipexol, preservando o uso de levodopa.","id":5645197,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O diagn\u00f3st\u00edco prov\u00e1vel \u00e9 de doen\u00e7a de Parkinson e, como a paciente ainda \u00e9 jovem, deve ser iniciado pramipexol, preservando o uso de levodopa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Deve-se suspender imediatamente o uso da flunarizina, orientar a paciente e manter acompanhamento.","id":5645198,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve-se suspender imediatamente o uso da flunarizina, orientar a paciente e manter acompanhamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Deve-se iniciar levodopa\/benserazida em doses fracionadas.","id":5645199,"corpo":"<p>Deve-se iniciar levodopa\/benserazida em doses fracionadas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431694,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Geriatria","oab":false,"nome":"Geriatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4482,"slug":"medicina-geriatria"}],"slug":"medicina\/1512165","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mauriti","sigla":"Prefeitura","id":4316,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" A pratica do psic\u00f3logo na organiza\u00e7\u00e3o encontra-se corretamente descrita em suas subespecialidades na alternativa: ","provas":[{"id":50059,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mauriti","sigla":"Prefeitura","id":4316,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:58:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1512183,"hashId":"edf0a172be6818fd45464a4ebfb634a0","enunciado":"<p> A pratica do psic\u00f3logo na organiza\u00e7\u00e3o encontra-se corretamente descrita em suas subespecialidades na alternativa: <\/p>","resposta":5645280,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aconselhamento de Carreira e Vocacional diz respeito aos problemas das rela\u00e7\u00f5es entre empregados e empregadores. O psic\u00f3logo deve conhecer a legisla\u00e7\u00e3o trabalhista, interagir com sindicatos e intermediar as negocia\u00e7\u00f5es entre os segmentos da for\u00e7a de trabalho. ","id":5645279,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aconselhamento de Carreira e Vocacional diz respeito aos problemas das rela\u00e7\u00f5es entre empregados e empregadores. O psic\u00f3logo deve conhecer a legisla\u00e7\u00e3o trabalhista, interagir com sindicatos e intermediar as negocia\u00e7\u00f5es entre os segmentos da for\u00e7a de trabalho. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Psicologia de Pessoal: \u00e9 o ramo mais tradicional da \u00e1rea. O psic\u00f3logo concentrase nos aspectos das diferen\u00e7as individuais, determinando os requisitos do trabalho, realizando sele\u00e7\u00e3o, avaliando o desempenho e treinando o pessoal.","id":5645280,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Psicologia de Pessoal: \u00e9 o ramo mais tradicional da \u00e1rea. O psic\u00f3logo concentrase nos aspectos das diferen\u00e7as individuais, determinando os requisitos do trabalho, realizando sele\u00e7\u00e3o, avaliando o desempenho e treinando o pessoal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Comportamento Organizacional: a organiza\u00e7\u00e3o determina e \u00e9 determinada pelos indiv\u00edduos e pelos grupos. Nesta perspectiva o psic\u00f3logo busca compreender o desempenho humano no trabalho associado as rela\u00e7\u00f5es estabelecidas pelos sistemas homem - m\u00e1quina. ","id":5645281,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Comportamento Organizacional: a organiza\u00e7\u00e3o determina e \u00e9 determinada pelos indiv\u00edduos e pelos grupos. Nesta perspectiva o psic\u00f3logo busca compreender o desempenho humano no trabalho associado as rela\u00e7\u00f5es estabelecidas pelos sistemas homem - m\u00e1quina. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Rela\u00e7\u00f5es Industriais: diz respeito aos problemas das rela\u00e7\u00f5es entre empregados e empregadores. O psic\u00f3logo nesse ramo estuda a forma\u00e7\u00e3o e o funcionamento dos grupos, os estilos de lideran\u00e7a, o comprometimento com os objetivos da organiza\u00e7\u00e3o, os padr\u00f5es de comunica\u00e7\u00e3o, entre outros assuntos. ","id":5645282,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Rela\u00e7\u00f5es Industriais: diz respeito aos problemas das rela\u00e7\u00f5es entre empregados e empregadores. O psic\u00f3logo nesse ramo estuda a forma\u00e7\u00e3o e o funcionamento dos grupos, os estilos de lideran\u00e7a, o comprometimento com os objetivos da organiza\u00e7\u00e3o, os padr\u00f5es de comunica\u00e7\u00e3o, entre outros assuntos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Desenvolvimento Organizacional, esse ramo preocupa-se com a integra\u00e7\u00e3o da pessoa com o trabalho, visando a satisfa\u00e7\u00e3o do trabalhador. O aconselhamento e utilizado para ajudar a pessoa a escolher atividades compat\u00edveis com suas habilidades e interesses.","id":5645283,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desenvolvimento Organizacional, esse ramo preocupa-se com a integra\u00e7\u00e3o da pessoa com o trabalho, visando a satisfa\u00e7\u00e3o do trabalhador. O aconselhamento e utilizado para ajudar a pessoa a escolher atividades compat\u00edveis com suas habilidades e interesses.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431672,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"}],"slug":"psicologia\/1512183","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mauriti","sigla":"Prefeitura","id":4316,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" \u201cSuic\u00eddio, tempo de preven\u00e7\u00e3o, tema de muitas profiss\u00f5es. Complexo e tabu em diversas sociedades, problema n\u00e3o \u00e9 tratado como quest\u00e3o de sa\u00fade p\u00fablica.\u201d Nota do Conselho Federal de Psicologia. Sobre esta tem\u00e1tica \u00e9 incorreto expressar que:","provas":[{"id":50059,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mauriti","sigla":"Prefeitura","id":4316,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:58:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1512185,"hashId":"57464ac4cb86c6890333d5de34c220c0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> \u201cSuic\u00eddio, tempo de preven\u00e7\u00e3o, tema de muitas profiss\u00f5es. Complexo e tabu em diversas sociedades, problema n\u00e3o \u00e9 tratado como quest\u00e3o de sa\u00fade p\u00fablica.\u201d Nota do Conselho Federal de Psicologia. Sobre esta tem\u00e1tica \u00e9 incorreto expressar que:<\/p>","resposta":5645292,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O suic\u00eddio, ao ser considerado como problema individual, n\u00e3o \u00e9 reconhecido como quest\u00e3o de sa\u00fade p\u00fablica. Por isso, algumas a\u00e7\u00f5es preventivas n\u00e3o s\u00e3o adequadas, porque desconsideram natureza multideterminada do fen\u00f4meno e garantia de aporte transdisciplinar.","id":5645288,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O suic\u00eddio, ao ser considerado como problema individual, n\u00e3o \u00e9 reconhecido como quest\u00e3o de sa\u00fade p\u00fablica. Por isso, algumas a\u00e7\u00f5es preventivas n\u00e3o s\u00e3o adequadas, porque desconsideram natureza multideterminada do fen\u00f4meno e garantia de aporte transdisciplinar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O suic\u00eddio foi a segunda principal causa de morte entre jovens de 15 a 29 anos em todo o mundo em 2015 e 78% deles ocorreram em pa\u00edses de baixa e m\u00e9dia renda. ","id":5645289,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O suic\u00eddio foi a segunda principal causa de morte entre jovens de 15 a 29 anos em todo o mundo em 2015 e 78% deles ocorreram em pa\u00edses de baixa e m\u00e9dia renda. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Para o CFP, a atua\u00e7\u00e3o de profissionais da Psicologia na preven\u00e7\u00e3o ao suic\u00eddio deve extrapolar as interven\u00e7\u00f5es estritamente individuais e buscar a compreens\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es de vida que podem contribuir para produzir sofrimentos mentais intensos. ","id":5645290,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Para o CFP, a atua\u00e7\u00e3o de profissionais da Psicologia na preven\u00e7\u00e3o ao suic\u00eddio deve extrapolar as interven\u00e7\u00f5es estritamente individuais e buscar a compreens\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es de vida que podem contribuir para produzir sofrimentos mentais intensos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O papel da Psicologia \u00e9 acolher e ressignificar esses sofrimentos, a partir do entendimento de como s\u00e3o produzidos nas inst\u00e2ncias sociais, hist\u00f3ricas e culturais, sempre em di\u00e1logo com outros campos do saber. ","id":5645291,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O papel da Psicologia \u00e9 acolher e ressignificar esses sofrimentos, a partir do entendimento de como s\u00e3o produzidos nas inst\u00e2ncias sociais, hist\u00f3ricas e culturais, sempre em di\u00e1logo com outros campos do saber. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"No panorama sobre o suic\u00eddio, o atual cen\u00e1rio pol\u00edtico aponta para um progresso no Plano Nacional de Sa\u00fade Mental, superando a l\u00f3gica manicomial e medicalizante, que vai ao encontro de uma s\u00e9rie de conquistas j\u00e1 implementadas no \u00e2mbito da reforma psiqui\u00e1trica brasileira e mundial. ","id":5645292,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No panorama sobre o suic\u00eddio, o atual cen\u00e1rio pol\u00edtico aponta para um progresso no Plano Nacional de Sa\u00fade Mental, superando a l\u00f3gica manicomial e medicalizante, que vai ao encontro de uma s\u00e9rie de conquistas j\u00e1 implementadas no \u00e2mbito da reforma psiqui\u00e1trica brasileira e mundial. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431672,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia das emerg\u00eancias e desastres","oab":false,"nome":"Psicologia das emerg\u00eancias e desastres","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398632,"slug":"psicologia-psicologia-das-emergencias-e-desastres"}],"slug":"psicologia\/1512185","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mauriti","sigla":"Prefeitura","id":4316,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em se tratando das formas de administra\u00e7\u00e3o de conflitos, entende-se Acomoda\u00e7\u00e3o, como: ","provas":[{"id":50059,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mauriti","sigla":"Prefeitura","id":4316,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:58:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1512188,"hashId":"96b6d5df9a32d87c2f2d345a2bc3defd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em se tratando das formas de administra\u00e7\u00e3o de conflitos, entende-se Acomoda\u00e7\u00e3o, como: <\/p>","resposta":5645301,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uma atitude inassertiva, cooperativa e autossacrificante, o oposto de competir. ","id":5645301,"corpo":"<p>Uma atitude inassertiva, cooperativa e autossacrificante, o oposto de competir. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Uma atitude assertiva e n\u00e3o cooperativa, onde prevalece o uso do poder.","id":5645302,"corpo":"<p>Uma atitude assertiva e n\u00e3o cooperativa, onde prevalece o uso do poder.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" uma atitude inassertiva e n\u00e3o cooperativa.","id":5645303,"corpo":"<p> uma atitude inassertiva e n\u00e3o cooperativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Uma posi\u00e7\u00e3o intermedi\u00e1ria entre assertividade e coopera\u00e7\u00e3o. O indiv\u00edduo procura solu\u00e7\u00f5es mutuamente aceit\u00e1veis, que satisfa\u00e7am parcialmente os dois lados. ","id":5645304,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma posi\u00e7\u00e3o intermedi\u00e1ria entre assertividade e coopera\u00e7\u00e3o. O indiv\u00edduo procura solu\u00e7\u00f5es mutuamente aceit\u00e1veis, que satisfa\u00e7am parcialmente os dois lados. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Uma atitude tanto assertiva quanto cooperativa. ","id":5645305,"corpo":"<p>Uma atitude tanto assertiva quanto cooperativa. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431672,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"},{"nome_clean":"Conflito nas Organiza\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Conflito nas Organiza\u00e7\u00f5es","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417445,"slug":"psicologia-conflito-nas-organizacoes"}],"slug":"psicologia\/1512188","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Geriatra","id":5274}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente masculino, 70 anos de idade, passado de AVE isqu\u00eamico extenso, apresentando rebaixamento do n\u00edvel de consci\u00eancia e movimentos palpebrais repetitivos. Relato de uso recente de ciprofloxacina para tratamento de ITU. O diagn\u00f3stico prov\u00e1vel \u00e9:","provas":[{"id":50068,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Geriatra","id":5274},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-medico-geriatra","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - M\u00e9dico Geriatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:58:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":359,"descricao":"Medicina - Geriatria"}],"id":1512191,"hashId":"8ba2e879b95034ba2c9c3675d454f148","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente masculino, 70 anos de idade, passado de AVE isqu\u00eamico extenso, apresentando rebaixamento do n\u00edvel de consci\u00eancia e movimentos palpebrais repetitivos. Relato de uso recente de ciprofloxacina para tratamento de ITU. O diagn\u00f3stico prov\u00e1vel \u00e9:<\/p>","resposta":5645318,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"infec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria","id":5645315,"corpo":"<p>infec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"hiperglicemia","id":5645316,"corpo":"<p>hiperglicemia<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"delirium hiperativo","id":5645317,"corpo":"<p><em>delirium <\/em>hiperativo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"estado de mal epil\u00e9tico n\u00e3o convulsivo","id":5645318,"corpo":"<p>estado de mal epil\u00e9tico n\u00e3o convulsivo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431694,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Geriatria","oab":false,"nome":"Geriatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4482,"slug":"medicina-geriatria"}],"slug":"medicina\/1512191","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Geriatra","id":5274}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente masculino, 76 anos de idade, hipertenso e diab\u00e9tico em tratamento regular. Tabagista desde os 20 anos de idade, com diagn\u00f3stico de DPOC. Faz uso regular de hidroclorotiazida 12,5 mg pela manh\u00e3, losartana 50 mg 12\/12h e metformina 500 mg 2cp ao dia. Apresentou epis\u00f3dio de s\u00edncope enquanto fazia a barba pela manh\u00e3. Filho relata epis\u00f3dio r\u00e1pido, com pronta recupera\u00e7\u00e3o, sem sintomatologia p\u00f3s ou pr\u00e9-evento. Ao exame, apresentava IMC 28; sentado: PA 160x 90 mmHg e FC 82 bpm; em p\u00e9: PA 150x 70 mmHg e FC 86 bpm. Restante da avalia\u00e7\u00e3o sem altera\u00e7\u00f5es.Com rela\u00e7\u00e3o ao caso relatado, deve-se considerar:","provas":[{"id":50068,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Geriatra","id":5274},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-medico-geriatra","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - M\u00e9dico Geriatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:58:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":359,"descricao":"Medicina - Geriatria"}],"id":1512196,"hashId":"c35e7e8f087636d86b13a1cdcbd689c1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente masculino, 76 anos de idade, hipertenso e diab\u00e9tico em tratamento regular. Tabagista desde os 20 anos de idade, com diagn\u00f3stico de DPOC. Faz uso regular de hidroclorotiazida 12,5 mg pela manh\u00e3, losartana 50 mg 12\/12h e metformina 500 mg 2cp ao dia. Apresentou epis\u00f3dio de s\u00edncope enquanto fazia a barba pela manh\u00e3. Filho relata epis\u00f3dio r\u00e1pido, com pronta recupera\u00e7\u00e3o, sem sintomatologia p\u00f3s ou pr\u00e9-evento. Ao exame, apresentava IMC 28; sentado: PA 160x 90 mmHg e FC 82 bpm; em p\u00e9: PA 150x 70 mmHg e FC 86 bpm. Restante da avalia\u00e7\u00e3o sem altera\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao caso relatado, deve-se considerar:<\/p>","resposta":5645338,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A fludrocortisona \u00e9 uma op\u00e7\u00e3o terap\u00eautica para s\u00edncope cardiog\u00eanica.","id":5645337,"corpo":"<p>A fludrocortisona \u00e9 uma op\u00e7\u00e3o terap\u00eautica para s\u00edncope cardiog\u00eanica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Resposta \u00e0 massagem do seio carot\u00eddeo orienta o tratamento da s\u00edndrome do seio carot\u00eddeo.","id":5645338,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Resposta \u00e0 massagem do seio carot\u00eddeo orienta o tratamento da s\u00edndrome do seio carot\u00eddeo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00edncope neurocardiog\u00eanica \u00e9 mais frequente em idosos.","id":5645339,"corpo":"<p>S\u00edncope neurocardiog\u00eanica \u00e9 mais frequente em idosos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pacientes do sexo feminino t\u00eam pior progn\u00f3stico","id":5645340,"corpo":"<p>Pacientes do sexo feminino t\u00eam pior progn\u00f3stico<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431694,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Geriatria","oab":false,"nome":"Geriatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4482,"slug":"medicina-geriatria"}],"slug":"medicina\/1512196","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Geriatra","id":5274}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A hipersegmenta\u00e7\u00e3o dos granul\u00f3citos no sangue perif\u00e9rico e a dosagem s\u00e9rica de \u00e1cido metilmal\u00f4nico confirmam o diagn\u00f3stico de defici\u00eancia de:","provas":[{"id":50068,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Geriatra","id":5274},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-medico-geriatra","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - M\u00e9dico Geriatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:58:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":359,"descricao":"Medicina - Geriatria"}],"id":1512199,"hashId":"4ee3d0f76ef462d687e3cd756136e948","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A hipersegmenta\u00e7\u00e3o dos granul\u00f3citos no sangue perif\u00e9rico e a dosagem s\u00e9rica de \u00e1cido metilmal\u00f4nico confirmam o diagn\u00f3stico de defici\u00eancia de:<\/p>","resposta":5645350,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cobalamina","id":5645350,"corpo":"<p>cobalamina<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e1cido asc\u00f3rbico","id":5645351,"corpo":"<p>\u00e1cido asc\u00f3rbico<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tiamina","id":5645352,"corpo":"<p>tiamina<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"piridoxina","id":5645353,"corpo":"<p>piridoxina<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431694,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Geriatria","oab":false,"nome":"Geriatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4482,"slug":"medicina-geriatria"}],"slug":"medicina\/1512199","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um homem de 25 anos de idade, agente de sa\u00fade da prefeitura, que atua em \u00e1rea urbana sem saneamento b\u00e1sico adequado, foi \u00e0 cl\u00ednica da fam\u00edlia queixando-se de cefaleia, febre e dor abdominal do tipo c\u00f3lica associada \u00e0 diarreia. Ao exame f\u00edsico, apresentava manchas, erup\u00e7\u00e3o cut\u00e2nea maculopapular esbranqui\u00e7ada de cor salm\u00e3o, localizada principalmente no tronco e no peito. O diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel \u00e9:","provas":[{"id":50070,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-medico-infectologista","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - M\u00e9dico Infectologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:58:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":1512239,"hashId":"ed84cdab3853aee35c67a06ca9665cab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um homem de 25 anos de idade, agente de sa\u00fade da prefeitura, que atua em \u00e1rea urbana sem saneamento b\u00e1sico adequado, foi \u00e0 cl\u00ednica da fam\u00edlia queixando-se de cefaleia, febre e dor abdominal do tipo c\u00f3lica associada \u00e0 diarreia. Ao exame f\u00edsico, apresentava manchas, erup\u00e7\u00e3o cut\u00e2nea maculopapular esbranqui\u00e7ada de cor salm\u00e3o, localizada principalmente no tronco e no peito. O diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel \u00e9:<\/p>","resposta":5645544,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"shiguelose","id":5645542,"corpo":"<p>shiguelose<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"gastroenterite virai","id":5645543,"corpo":"<p>gastroenterite virai<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"febre tifoide","id":5645544,"corpo":"<p>febre tifoide<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"rub\u00e9ola","id":5645545,"corpo":"<p>rub\u00e9ola<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431699,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":"medicina\/1512239","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A mal\u00e1ria \u00e9 a doen\u00e7a parasit\u00e1ria mais importante em humanos, causando aproximadamente 1 milh\u00e3o de mortes por ano. Sobre a infec\u00e7\u00e3o pelo Plasmodium, pode-se afirmar:","provas":[{"id":50070,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-medico-infectologista","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - M\u00e9dico Infectologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:58:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":1512260,"hashId":"a62b429bba3bd7a1561dd96515369cce","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A mal\u00e1ria \u00e9 a doen\u00e7a parasit\u00e1ria mais importante em humanos, causando aproximadamente 1 milh\u00e3o de mortes por ano. Sobre a infec\u00e7\u00e3o pelo <em>Plasmodium<\/em>, pode-se afirmar:<\/p>","resposta":5645642,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas 2 esp\u00e9cies principais provocam todos os casos de mal\u00e1ria em humanos: P. falciparum e P. malarie.","id":5645641,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas 2 esp\u00e9cies principais provocam todos os casos de mal\u00e1ria em humanos: <em>P. falciparum <\/em>e <em>P. malarie.<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ap\u00f3s a introdu\u00e7\u00e3o de esporozo\u00edtos na corrente sangu\u00ednea pela f\u00eamea do mosquito Anopheles, o parasita \u00e9 transportado at\u00e9 o f\u00edgado e se reproduz de maneira assexuada, produzindo merozo\u00edtos, que infectam os eritr\u00f3citos.","id":5645642,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s a introdu\u00e7\u00e3o de esporozo\u00edtos na corrente sangu\u00ednea pela f\u00eamea do mosquito <em>Anopheles<\/em>, o parasita \u00e9 transportado at\u00e9 o f\u00edgado e se reproduz de maneira assexuada, produzindo merozo\u00edtos, que infectam os eritr\u00f3citos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A esplenomegalia tropical pode ser uma complica\u00e7\u00e3o aguda da mal\u00e1ria e caracteriza-se por esplenomegalia maci\u00e7a, hepatomegalia e resposta anormal \u00e0 infec\u00e7\u00e3o.","id":5645643,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A esplenomegalia tropical pode ser uma complica\u00e7\u00e3o aguda da mal\u00e1ria e caracteriza-se por esplenomegalia maci\u00e7a, hepatomegalia e resposta anormal \u00e0 infec\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os pacientes que recebem quinidina n\u00e3o necessitam de monitoramento cardiovascular, sendo uma droga segura e sem rela\u00e7\u00e3o com altera\u00e7\u00f5es do intervalo QT","id":5645644,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os pacientes que recebem quinidina n\u00e3o necessitam de monitoramento cardiovascular, sendo uma droga segura e sem rela\u00e7\u00e3o com altera\u00e7\u00f5es do intervalo QT<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431699,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":"medicina\/1512260","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Neurocirurgi\u00e3o","id":5658}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Teresina","sigla":"FMS","id":4231,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ainda com rela\u00e7\u00e3o ao paciente N\u00b0 2, podemos afirmar:","provas":[{"id":48463,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neurocirurgi\u00e3o","id":5658},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Teresina","sigla":"FMS","id":4231,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Neurocirurgi\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:58:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":341,"descricao":"Medicina - Neurocirurgia"}],"id":1468604,"hashId":"76fdaaa0160916c7d83f11044a0b32bf","enunciado":"<p>Ainda com rela\u00e7\u00e3o ao paciente N\u00b0 2, podemos afirmar:<\/p>","resposta":5456668,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o apresenta Hidrocefalia, por a fontanela bregm\u00e1tica estar deprimida. ","id":5456664,"corpo":"<p>N\u00e3o apresenta Hidrocefalia, por a fontanela bregm\u00e1tica estar deprimida. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o apresenta infec\u00e7\u00e3o, por estar com hipotermia. ","id":5456665,"corpo":"<p>N\u00e3o apresenta infec\u00e7\u00e3o, por estar com hipotermia. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"RN de baixo peso. ","id":5456666,"corpo":"<p>RN de baixo peso. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o pode ser operado, por apresenta infec\u00e7\u00e3o e ser invi\u00e1vel para vida. ","id":5456667,"corpo":"<p>N\u00e3o pode ser operado, por apresenta infec\u00e7\u00e3o e ser invi\u00e1vel para vida. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Reparo neurocir\u00fargico, ap\u00f3s USTF e Colheita de L\u00edquor.","id":5456668,"corpo":"<p>Reparo neurocir\u00fargico, ap\u00f3s USTF e Colheita de L\u00edquor.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Paciente N\u00b0 2 Ambul\u00e2ncia trouxe da Maternidade Municipal um rec\u00e9m-nascido, nascido no dia anterior, por parto vaginal laborioso, sem pr\u00e9-natal documentado, apresentando leve cianose de extremidades, hipot\u00e9rmico 35\u00b0C, 35 rpm, mucosas levemente p\u00e1lidas, movimentos ativos de membros superiores, paraplegia com contratura em flex\u00e3o do quadril e em extens\u00e3o dos joelhos, p\u00e9s tortos cong\u00eanitos, esfincter anal relaxado, presen\u00e7a de volumosa malforma\u00e7\u00e3o lombar rota com perda de l\u00edquido levemente turvo e placa de secre\u00e7\u00e3o amarelada sobre a malforma\u00e7\u00e3o, per\u00edmetro craniano de 38cm com fontanela bregm\u00e1tica deprimida, pesou 2400g, ao nascer, sem anota\u00e7\u00e3o do \u00edndice de Apgar e sem registro da idade gestacional. Anamnese com a M\u00e3e, de 16 anos, solteira, que usou garrafadas ao faltar a mentrua\u00e7\u00e3o, apresentou infec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria e corrimento vaginal purulento, desde in\u00edcio da gesta\u00e7\u00e3o. N\u00e3o fez pr\u00e9-natal completo, por morar na zona rural.","id":426759,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong><u>Paciente N\u00b0 2 <\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ambul\u00e2ncia trouxe da Maternidade Municipal um rec\u00e9m-nascido, nascido no dia anterior, por parto vaginal laborioso, sem pr\u00e9-natal documentado, apresentando leve cianose de extremidades, hipot\u00e9rmico 35\u00b0C, 35 rpm, mucosas levemente p\u00e1lidas, movimentos ativos de membros superiores, paraplegia com contratura em flex\u00e3o do quadril e em extens\u00e3o dos joelhos, p\u00e9s tortos cong\u00eanitos, esfincter anal relaxado, presen\u00e7a de volumosa malforma\u00e7\u00e3o lombar rota com perda de l\u00edquido levemente turvo e placa de secre\u00e7\u00e3o amarelada sobre a malforma\u00e7\u00e3o, per\u00edmetro craniano de 38cm com fontanela bregm\u00e1tica deprimida, pesou 2400g, ao nascer, sem anota\u00e7\u00e3o do \u00edndice de Apgar e sem registro da idade gestacional. Anamnese com a M\u00e3e, de 16 anos, solteira, que usou garrafadas ao faltar a mentrua\u00e7\u00e3o, apresentou infec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria e corrimento vaginal purulento, desde in\u00edcio da gesta\u00e7\u00e3o. N\u00e3o fez pr\u00e9-natal completo, por morar na zona rural.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neurocirurgia","oab":false,"nome":"Neurocirurgia","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291404,"slug":"medicina-neurocirurgia"}],"slug":"medicina\/1468604","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Neurocirurgi\u00e3o","id":5658}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Teresina","sigla":"FMS","id":4231,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ap\u00f3s vinte anos, o paciente N\u00b0 2 pode ser encontrado novamente no hospital apresentando uma das enfermidades abaixo, EXCETO:","provas":[{"id":48463,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neurocirurgi\u00e3o","id":5658},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Teresina","sigla":"FMS","id":4231,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Neurocirurgi\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:58:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":341,"descricao":"Medicina - Neurocirurgia"}],"id":1468610,"hashId":"33e2aed765990ac82ccd20708d460d96","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s vinte anos, o paciente N\u00b0 2 pode ser encontrado novamente no hospital apresentando uma das enfermidades abaixo, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":5456695,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tetraparesia por Siringomielia. ","id":5456692,"corpo":"<p>Tetraparesia por Siringomielia. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Infec\u00e7\u00e3o Urin\u00e1ria de Repeti\u00e7\u00e3o. ","id":5456693,"corpo":"<p>Infec\u00e7\u00e3o Urin\u00e1ria de Repeti\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Infec\u00e7\u00e3o de V\u00e1lvula de hidrocefalia. ","id":5456694,"corpo":"<p>Infec\u00e7\u00e3o de V\u00e1lvula de hidrocefalia. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o poder\u00e1 ser encontrado, por n\u00e3o ter chance de sobreviver. ","id":5456695,"corpo":"<p>N\u00e3o poder\u00e1 ser encontrado, por n\u00e3o ter chance de sobreviver. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Escaras de Press\u00e3o.","id":5456696,"corpo":"<p>Escaras de Press\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Paciente N\u00b0 2 Ambul\u00e2ncia trouxe da Maternidade Municipal um rec\u00e9m-nascido, nascido no dia anterior, por parto vaginal laborioso, sem pr\u00e9-natal documentado, apresentando leve cianose de extremidades, hipot\u00e9rmico 35\u00b0C, 35 rpm, mucosas levemente p\u00e1lidas, movimentos ativos de membros superiores, paraplegia com contratura em flex\u00e3o do quadril e em extens\u00e3o dos joelhos, p\u00e9s tortos cong\u00eanitos, esfincter anal relaxado, presen\u00e7a de volumosa malforma\u00e7\u00e3o lombar rota com perda de l\u00edquido levemente turvo e placa de secre\u00e7\u00e3o amarelada sobre a malforma\u00e7\u00e3o, per\u00edmetro craniano de 38cm com fontanela bregm\u00e1tica deprimida, pesou 2400g, ao nascer, sem anota\u00e7\u00e3o do \u00edndice de Apgar e sem registro da idade gestacional. Anamnese com a M\u00e3e, de 16 anos, solteira, que usou garrafadas ao faltar a mentrua\u00e7\u00e3o, apresentou infec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria e corrimento vaginal purulento, desde in\u00edcio da gesta\u00e7\u00e3o. N\u00e3o fez pr\u00e9-natal completo, por morar na zona rural.","id":426759,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong><u>Paciente N\u00b0 2 <\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ambul\u00e2ncia trouxe da Maternidade Municipal um rec\u00e9m-nascido, nascido no dia anterior, por parto vaginal laborioso, sem pr\u00e9-natal documentado, apresentando leve cianose de extremidades, hipot\u00e9rmico 35\u00b0C, 35 rpm, mucosas levemente p\u00e1lidas, movimentos ativos de membros superiores, paraplegia com contratura em flex\u00e3o do quadril e em extens\u00e3o dos joelhos, p\u00e9s tortos cong\u00eanitos, esfincter anal relaxado, presen\u00e7a de volumosa malforma\u00e7\u00e3o lombar rota com perda de l\u00edquido levemente turvo e placa de secre\u00e7\u00e3o amarelada sobre a malforma\u00e7\u00e3o, per\u00edmetro craniano de 38cm com fontanela bregm\u00e1tica deprimida, pesou 2400g, ao nascer, sem anota\u00e7\u00e3o do \u00edndice de Apgar e sem registro da idade gestacional. Anamnese com a M\u00e3e, de 16 anos, solteira, que usou garrafadas ao faltar a mentrua\u00e7\u00e3o, apresentou infec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria e corrimento vaginal purulento, desde in\u00edcio da gesta\u00e7\u00e3o. N\u00e3o fez pr\u00e9-natal completo, por morar na zona rural.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neurocirurgia","oab":false,"nome":"Neurocirurgia","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291404,"slug":"medicina-neurocirurgia"}],"slug":"medicina\/1468610","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Neurocirurgi\u00e3o","id":5658}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Teresina","sigla":"FMS","id":4231,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pelo n\u00edvel sensitivo apresentado pelo paciente N\u00b0 3 em qual n\u00edvel medular pode estar a les\u00e3o?","provas":[{"id":48463,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neurocirurgi\u00e3o","id":5658},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Teresina","sigla":"FMS","id":4231,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Neurocirurgi\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:58:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":341,"descricao":"Medicina - Neurocirurgia"}],"id":1468619,"hashId":"a909f12d3ad6adadb16a4711822e77b9","enunciado":"<p>Pelo n\u00edvel sensitivo apresentado pelo paciente N\u00b0 3 em qual n\u00edvel medular pode estar a les\u00e3o?<\/p>","resposta":5456736,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C5C6. ","id":5456732,"corpo":"<p>C5C6. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"C6C7. ","id":5456733,"corpo":"<p>C6C7. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"T1T2. ","id":5456734,"corpo":"<p>T1T2. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"T5T6. ","id":5456735,"corpo":"<p>T5T6. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"T9T10.","id":5456736,"corpo":"<p>T9T10.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Paciente N\u00b0 3 Paciente de 20 anos chega ao Pronto Socorro, trazido por amigos, todo ensanguentado, gemente, confuso, sem conseguir contar a pr\u00f3pria hist\u00f3ria por emitir palavras inapropriadas, abrindo olhos, ao ser chamado, retira m\u00e3o do examinador ao ser estimulado, com hist\u00f3ria contada por um amigo de que sofreu acidente de motocicleta com politraumatismo e perda de consci\u00eancia at\u00e9 ser colocado no carro do amigo, com muita dificuldade, por ser obeso e estarem s\u00f3 os dois na estrada. Ao exame neurol\u00f3gico inicial, verificou-se apresentar paraplegia sensitivo-motora com n\u00edvel sensitivo, ao n\u00edvel da cicatriz umbilical bilateral, com roupa toda urinada, p\u00e1lido, taquipn\u00e9ico com respira\u00e7\u00e3o ruidosa, com equimose palpebral esquerda e dorso-lombar esquerda, crepta\u00e7\u00f5es himit\u00f3rax esquerdo, sangrando por ferimento extenso na coxa esquerda e com TA 110\/70mmhg com 120bpm.","id":426760,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong><u>Paciente N\u00b0 3 <\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Paciente de 20 anos chega ao Pronto Socorro, trazido por amigos, todo ensanguentado, gemente, confuso, sem conseguir contar a pr\u00f3pria hist\u00f3ria por emitir palavras inapropriadas, abrindo olhos, ao ser chamado, retira m\u00e3o do examinador ao ser estimulado, com hist\u00f3ria contada por um amigo de que sofreu acidente de motocicleta com politraumatismo e perda de consci\u00eancia at\u00e9 ser colocado no carro do amigo, com muita dificuldade, por ser obeso e estarem s\u00f3 os dois na estrada. Ao exame neurol\u00f3gico inicial, verificou-se apresentar paraplegia sensitivo-motora com n\u00edvel sensitivo, ao n\u00edvel da cicatriz umbilical bilateral, com roupa toda urinada, p\u00e1lido, taquipn\u00e9ico com respira\u00e7\u00e3o ruidosa, com equimose palpebral esquerda e dorso-lombar esquerda, crepta\u00e7\u00f5es himit\u00f3rax esquerdo, sangrando por ferimento extenso na coxa esquerda e com TA 110\/70mmhg com 120bpm.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neurocirurgia","oab":false,"nome":"Neurocirurgia","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291404,"slug":"medicina-neurocirurgia"}],"slug":"medicina\/1468619","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e2nia","sigla":"","id":1885,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. A coroa dos incisivos n\u00e3o \u00e9 capaz de cortar os alimentos. II. O esmalte dos dentes \u00e9 transl\u00facido. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":48465,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e2nia","sigla":"","id":1885,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sertania-pe-2019-admetec-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Sert\u00e2nia - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:58:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":1468647,"hashId":"a5b8f66b0c0513d070f499656262d083","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A coroa dos incisivos n\u00e3o \u00e9 capaz de cortar os alimentos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O esmalte dos dentes \u00e9 transl\u00facido. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":5456853,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":5456851,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":5456852,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":5456853,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":5456854,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426768,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 6 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Anatomia Dent\u00e1ria","oab":false,"nome":"Anatomia Dent\u00e1ria","pai":417388,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417392,"slug":"odontologia-anatomia-dentaria"}],"slug":"odontologia\/1468647","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e2nia","sigla":"","id":1885,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. A c\u00e1rie dent\u00e1ria \u00e9 uma doen\u00e7a infecciosa. II. A c\u00e1rie dent\u00e1ria sempre progride de forma muito r\u00e1pida nas gestantes e pu\u00e9rperas. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":48465,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e2nia","sigla":"","id":1885,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sertania-pe-2019-admetec-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Sert\u00e2nia - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:58:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":1468649,"hashId":"6fd58188214f1ba97378a143407d9a36","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A c\u00e1rie dent\u00e1ria \u00e9 uma doen\u00e7a infecciosa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A c\u00e1rie dent\u00e1ria sempre progride de forma muito r\u00e1pida nas gestantes e pu\u00e9rperas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":5456860,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":5456859,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":5456860,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":5456861,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":5456862,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426768,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 6 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Conceitos e Considera\u00e7\u00f5es Gerais de Cariologia","oab":false,"nome":"Conceitos e Considera\u00e7\u00f5es Gerais de Cariologia","pai":399307,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417579,"slug":"odontologia-conceitos-e-consideracoes-gerais-de-cariologia"}],"slug":"odontologia\/1468649","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e2nia","sigla":"","id":1885,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. A higiene bucal \u00e9 um componente prejudicial \u00e0 higiene corporal das pessoas e tamb\u00e9m um fator de agravamento da c\u00e1rie dent\u00e1ria. II. A pin\u00e7a cl\u00ednica \u00e9 utilizada para aplicar a anestesia local no paciente. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":48465,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e2nia","sigla":"","id":1885,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sertania-pe-2019-admetec-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Sert\u00e2nia - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:58:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":1468658,"hashId":"75d45a5b2df48807b42910b5eae3f4a8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A higiene bucal \u00e9 um componente prejudicial \u00e0 higiene corporal das pessoas e tamb\u00e9m um fator de agravamento da c\u00e1rie dent\u00e1ria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A pin\u00e7a cl\u00ednica \u00e9 utilizada para aplicar a anestesia local no paciente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":5456898,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":5456895,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":5456896,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":5456897,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":5456898,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426768,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 6 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Higiene Oral e T\u00e9cnicas de Escova\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Higiene Oral e T\u00e9cnicas de Escova\u00e7\u00e3o","pai":399309,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417585,"slug":"odontologia-higiene-oral-e-tecnicas-de-escovacao"}],"slug":"odontologia\/1468658","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":17331}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A gest\u00e3o em Sa\u00fade e Seguran\u00e7a do Trabalho leva em considera\u00e7\u00e3o a implanta\u00e7\u00e3o das seguintes medidas: I. controle do risco atrav\u00e9s de EPC; II. elimina\u00e7\u00e3o do risco; III. neutraliza\u00e7\u00e3o do risco; IV. controle do risco atrav\u00e9s de EPI. A sequ\u00eancia priorit\u00e1ria de ado\u00e7\u00e3o dessas medidas deve ser: ","provas":[{"id":39241,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":17331},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifpe-2019-ifpe-tecnico-de-laboratorio-area-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"IFPE - IFPE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:58:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1147965,"hashId":"1cd2c19063f6f9b0d5f50cc6f77f310d","enunciado":"<p align=\"justify\">A gest\u00e3o em Sa\u00fade e Seguran\u00e7a do Trabalho leva em considera\u00e7\u00e3o a implanta\u00e7\u00e3o das seguintes medidas: <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. controle do risco atrav\u00e9s de EPC; <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">II. elimina\u00e7\u00e3o do risco; <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">III. neutraliza\u00e7\u00e3o do risco; <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">IV. controle do risco atrav\u00e9s de EPI. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">A sequ\u00eancia priorit\u00e1ria de ado\u00e7\u00e3o dessas medidas deve ser:\r\n<\/p>","resposta":4098910,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II, III, I e IV.","id":4098910,"corpo":"<p align=justify>II, III, I e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":4098911,"corpo":"<p align=justify>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" III, II, IV e I.","id":4098912,"corpo":"<p align=justify> III, II, IV e I.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III, I, IV e II.","id":4098913,"corpo":"<p align=justify>III, I, IV e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, I, IV e III.","id":4098914,"corpo":"<p align=justify>II, I, IV e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390801,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"Preven\u00e7\u00e3o e controle de perdas","oab":false,"nome":"Preven\u00e7\u00e3o e controle de perdas","pai":164,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":417212,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-prevencao-e-controle-de-perdas"},{"nome_clean":"Estudo e an\u00e1lises de riscos","oab":false,"nome":"Estudo e an\u00e1lises de riscos","pai":417212,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":417214,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-estudo-e-analises-de-riscos"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1147965","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":17331}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma aula pr\u00e1tica de simula\u00e7\u00e3o e combate a inc\u00eandio, os estudantes dever\u00e3o combater o fogo utilizando 1 (um) hidrante, com a informa\u00e7\u00e3o de que o volume de \u00e1gua da reserva t\u00e9cnica de inc\u00eandio do pr\u00e9dio do IFPE \u00e9 equivalente a 4 (quatro) hidrantes abertos simultaneamente durante 15 (quinze) minutos. Considerando que o combate ser\u00e1 realizado por 10 (dez) duplas de estudantes, e que cada dupla usar\u00e1 o hidrante por 3 (tr\u00eas) minutos, qual percentual de \u00e1gua da reserva t\u00e9cnica de inc\u00eandio do pr\u00e9dio do IFPE ser\u00e1 consumido?","provas":[{"id":39241,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":17331},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifpe-2019-ifpe-tecnico-de-laboratorio-area-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"IFPE - IFPE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:58:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1147966,"hashId":"c6ec407cf4c229b3a3ed6634fc0b2289","enunciado":"<p align=justify>Em uma aula pr\u00e1tica de simula\u00e7\u00e3o e combate a inc\u00eandio, os estudantes dever\u00e3o combater o fogo utilizando\r\n1 (um) hidrante, com a informa\u00e7\u00e3o de que o volume de \u00e1gua da reserva t\u00e9cnica de inc\u00eandio do pr\u00e9dio do\r\nIFPE \u00e9 equivalente a 4 (quatro) hidrantes abertos simultaneamente durante 15 (quinze) minutos.\r\nConsiderando que o combate ser\u00e1 realizado por 10 (dez) duplas de estudantes, e que cada dupla usar\u00e1 o\r\nhidrante por 3 (tr\u00eas) minutos, qual percentual de \u00e1gua da reserva t\u00e9cnica de inc\u00eandio do pr\u00e9dio do IFPE\r\nser\u00e1 consumido?<\/p>","resposta":4098916,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"75%.","id":4098915,"corpo":"<p align=justify>75%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"50%.","id":4098916,"corpo":"<p align=justify>50%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"20%.","id":4098917,"corpo":"<p align=justify>20%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"30%.","id":4098918,"corpo":"<p align=justify>30%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"100%.","id":4098919,"corpo":"<p align=justify>100%.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390801,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 23 - Prote\u00e7\u00e3o Contra Inc\u00eandios","oab":false,"nome":"NR 23 - Prote\u00e7\u00e3o Contra Inc\u00eandios","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397940,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-23-protecao-contra-incendios"},{"nome_clean":"Normas Regulamentadoras do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","oab":false,"nome":"Normas Regulamentadoras do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","pai":164,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402948,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-normas-regulamentadoras-do-ministerio-do-trabalho-e-emprego"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1147966","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - Especialidade: Medicina Veterin\u00e1ria","id":17333}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A infec\u00e7\u00e3o pelo v\u00edrus da imunodefici\u00eancia humana (HIV) ainda representa um problema de sa\u00fade p\u00fablica de grande relev\u00e2ncia, em fun\u00e7\u00e3o do seu car\u00e1ter pand\u00eamico e sua transcend\u00eancia. A respeito dessa infec\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":39243,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - Especialidade: Medicina Veterin\u00e1ria","id":17333},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2019-funpar-nc-ufpr-residencia-em-atencao-hospitalar-area-saude-da-familia-especialidade-medicina-veterinaria","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - Especialidade: Medicina Veterin\u00e1ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:58:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1147973,"hashId":"37ea918027d668445599e499a1086d6a","enunciado":"<p align=\"justify\">A infec\u00e7\u00e3o pelo v\u00edrus da imunodefici\u00eancia humana (HIV) ainda representa um problema de sa\u00fade p\u00fablica de grande relev\u00e2ncia, em fun\u00e7\u00e3o do seu car\u00e1ter pand\u00eamico e sua transcend\u00eancia. A respeito dessa infec\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4098952,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os agentes etiol\u00f3gicos da infec\u00e7\u00e3o s\u00e3o os adenov\u00edrus pertencentes ao grupo dos v\u00edrus citop\u00e1ticos e oncog\u00eanicos.","id":4098950,"corpo":"<p align=justify>Os agentes etiol\u00f3gicos da infec\u00e7\u00e3o s\u00e3o os adenov\u00edrus pertencentes ao grupo dos v\u00edrus citop\u00e1ticos e oncog\u00eanicos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os reservat\u00f3rios do v\u00edrus HIV s\u00e3o o homem e os primatas n\u00e3o humanos.","id":4098951,"corpo":"<p align=justify>Os reservat\u00f3rios do v\u00edrus HIV s\u00e3o o homem e os primatas n\u00e3o humanos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O HIV pode ser transmitido pela via sexual, pelo sangue e pelo leite materno.","id":4098952,"corpo":"<p align=justify>O HIV pode ser transmitido pela via sexual, pelo sangue e pelo leite materno.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O portador do HIV passa a ser transmissor a partir da manifesta\u00e7\u00e3o dos sintomas cl\u00ednicos.","id":4098953,"corpo":"<p align=justify>O portador do HIV passa a ser transmissor a partir da manifesta\u00e7\u00e3o dos sintomas cl\u00ednicos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A infec\u00e7\u00e3o aguda se manifesta clinicamente em cerca de 20% dos pacientes.","id":4098954,"corpo":"<p align=justify>A infec\u00e7\u00e3o aguda se manifesta clinicamente em cerca de 20% dos pacientes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390805,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"HIV\/AIDS","oab":false,"nome":"HIV\/AIDS","pai":405803,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405829,"slug":"enfermagem-hiv-aids"}],"slug":"veterinaria\/1147973","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - Especialidade: Medicina Veterin\u00e1ria","id":17333}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A vigil\u00e2ncia de epizootias de primatas n\u00e3o humanos \u00e9 um eixo do programa de vigil\u00e2ncia da febre amarela (FA) que visa \u00e0 detec\u00e7\u00e3o oportuna da circula\u00e7\u00e3o viral. A respeito do assunto, considere as seguintes afirmativas: 1. Todo caso de epizootia suspeita deve ser notificado utilizando a ficha de notifica\u00e7\u00e3o de epizootia do Sistema de Informa\u00e7\u00e3o de Agravos de Notifica\u00e7\u00e3o (SINAN). 2. Epizootia indeterminada para FA consiste no rumor de macaco doente ou morto, sem coleta de amostra para diagn\u00f3stico laboratorial. 3. Epizootia descartada para FA \u00e9 o caso suspeito do primata n\u00e3o humano com resultado laboratorial negativo. 4. O material de elei\u00e7\u00e3o para o diagn\u00f3stico de FA em primatas doentes ou mortos \u00e9 o sangue ou soro. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":39243,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - Especialidade: Medicina Veterin\u00e1ria","id":17333},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2019-funpar-nc-ufpr-residencia-em-atencao-hospitalar-area-saude-da-familia-especialidade-medicina-veterinaria","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - Especialidade: Medicina Veterin\u00e1ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:58:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1147975,"hashId":"558ff5f644b12cc0afb47a24a0426c39","enunciado":"<p align=\"justify\">A vigil\u00e2ncia de epizootias de primatas n\u00e3o humanos \u00e9 um eixo do programa de vigil\u00e2ncia da febre amarela (FA) que visa \u00e0 detec\u00e7\u00e3o oportuna da circula\u00e7\u00e3o viral. A respeito do assunto, considere as seguintes afirmativas:\r\n<\/p><p align=\"justify\">1. Todo caso de epizootia suspeita deve ser notificado utilizando a ficha de notifica\u00e7\u00e3o de epizootia do Sistema de Informa\u00e7\u00e3o de Agravos de Notifica\u00e7\u00e3o (SINAN).\r\n<\/p><p align=\"justify\">2. Epizootia indeterminada para FA consiste no rumor de macaco doente ou morto, sem coleta de amostra para diagn\u00f3stico laboratorial.\r\n<\/p><p align=\"justify\">3. Epizootia descartada para FA \u00e9 o caso suspeito do primata n\u00e3o humano com resultado laboratorial negativo.\r\n<\/p><p align=\"justify\">4. O material de elei\u00e7\u00e3o para o diagn\u00f3stico de FA em primatas doentes ou mortos \u00e9 o sangue ou soro.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4098963,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente a afirmativa 1 \u00e9 verdadeira.","id":4098960,"corpo":"Somente a afirmativa 1 \u00e9 verdadeira.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 2 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":4098961,"corpo":"Somente as afirmativas 2 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":4098962,"corpo":"Somente as afirmativas 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1, 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","id":4098963,"corpo":"Somente as afirmativas 1, 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As afirmativas 1, 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":4098964,"corpo":"As afirmativas 1, 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390805,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Patologia Cl\u00ednica Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Patologia Cl\u00ednica Veterin\u00e1ria","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403291,"slug":"veterinaria-patologia-clinica-veterinaria"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as Infecciosas","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Infecciosas","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403307,"slug":"veterinaria-doencas-infecciosas"}],"slug":"veterinaria\/1147975","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - Especialidade: Medicina Veterin\u00e1ria","id":17333}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A raiva \u00e9 uma zoonose viral, caracterizada por um quadro de encefalite progressiva aguda e letal. Sobre essa zoonose, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":39243,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - Especialidade: Medicina Veterin\u00e1ria","id":17333},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2019-funpar-nc-ufpr-residencia-em-atencao-hospitalar-area-saude-da-familia-especialidade-medicina-veterinaria","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - Especialidade: Medicina Veterin\u00e1ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:58:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1147980,"hashId":"9f13c105e51a0ec389e680e073c1dbf8","enunciado":"<p align=\"justify\">A raiva \u00e9 uma zoonose viral, caracterizada por um quadro de encefalite progressiva aguda e letal. Sobre essa zoonose, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4098987,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O per\u00edodo de incuba\u00e7\u00e3o \u00e9 maior em crian\u00e7as do que em adultos.","id":4098985,"corpo":"<p align=justify>O per\u00edodo de incuba\u00e7\u00e3o \u00e9 maior em crian\u00e7as do que em adultos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O per\u00edodo de transmissibilidade nos morcegos corresponde \u00e0 elimina\u00e7\u00e3o do v\u00edrus pela saliva e ao aparecimento dos sinais cl\u00ednicos.","id":4098986,"corpo":"<p align=justify>O per\u00edodo de transmissibilidade nos morcegos corresponde \u00e0 elimina\u00e7\u00e3o do v\u00edrus pela saliva e ao aparecimento dos sinais cl\u00ednicos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Caso suspeito \u00e9 todo doente com quadro cl\u00ednico sugestivo de encefalite r\u00e1bica, com antecedentes ou n\u00e3o de exposi\u00e7\u00e3o ao v\u00edrus r\u00e1bico.","id":4098987,"corpo":"<p align=justify>Caso suspeito \u00e9 todo doente com quadro cl\u00ednico sugestivo de encefalite r\u00e1bica, com antecedentes ou n\u00e3o de exposi\u00e7\u00e3o ao v\u00edrus r\u00e1bico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O v\u00edrus r\u00e1bico \u00e9 eliminado em todos os fluidos corp\u00f3reos do animal infectado, o que torna a raiva uma doen\u00e7a de car\u00e1ter altamente transmiss\u00edvel.","id":4098988,"corpo":"<p align=justify>O v\u00edrus r\u00e1bico \u00e9 eliminado em todos os fluidos corp\u00f3reos do animal infectado, o que torna a raiva uma doen\u00e7a de car\u00e1ter altamente transmiss\u00edvel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A profilaxia da raiva humana \u00e9 feita com o uso de vacinas cujo protocolo deve ser iniciado at\u00e9 o quinto dia p\u00f3s-exposi\u00e7\u00e3o, as quais s\u00e3o contraindicadas em gestantes.","id":4098989,"corpo":"<p align=justify>A profilaxia da raiva humana \u00e9 feita com o uso de vacinas cujo protocolo deve ser iniciado at\u00e9 o quinto dia p\u00f3s-exposi\u00e7\u00e3o, as quais s\u00e3o contraindicadas em gestantes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390805,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Patologia Cl\u00ednica Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Patologia Cl\u00ednica Veterin\u00e1ria","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403291,"slug":"veterinaria-patologia-clinica-veterinaria"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as Infecciosas","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Infecciosas","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403307,"slug":"veterinaria-doencas-infecciosas"}],"slug":"veterinaria\/1147980","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - Especialidade: Medicina Veterin\u00e1ria","id":17333}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O C\u00f3digo de Prote\u00e7\u00e3o e Defesa do Consumidor coloca como direitos b\u00e1sicos do consumidor a informa\u00e7\u00e3o adequada e clara sobre os diferentes produtos e servi\u00e7os, com especifica\u00e7\u00e3o correta de quantidade, caracter\u00edsticas, composi\u00e7\u00e3o, qualidade e pre\u00e7o, bem como dos riscos que apresentem. Assim, a legisla\u00e7\u00e3o da rotulagem dos alimentos embalados \u00e9 fundamental para fornecer informa\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas ao consumidor. A respeito do tema, considere as seguintes afirmativas: 1. A indica\u00e7\u00e3o do prazo de validade n\u00e3o \u00e9 obrigat\u00f3ria para frutas e produtos dispensados de registro no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. 2. As informa\u00e7\u00f5es quantitativas devem constar na declara\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria de valor cal\u00f3rico, nutrientes e componentes, na seguinte ordem: valor energ\u00e9tico, carboidratos, prote\u00ednas, gorduras totais, gorduras saturadas e fibra alimentar. 3. Os alimentos para fins especiais classificam-se em: para dietas com restri\u00e7\u00e3o de nutrientes, para ingest\u00e3o controladas de nutrientes e para grupos populacionais espec\u00edficos. 4. A declara\u00e7\u00e3o no r\u00f3tulo do valor cal\u00f3rico deve ser feita de forma num\u00e9rica e declarada em % de Valores Di\u00e1rios. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":39243,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - Especialidade: Medicina Veterin\u00e1ria","id":17333},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2019-funpar-nc-ufpr-residencia-em-atencao-hospitalar-area-saude-da-familia-especialidade-medicina-veterinaria","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - Especialidade: Medicina Veterin\u00e1ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:58:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1148003,"hashId":"420841743e5a2be13d83739d6b4dc568","enunciado":"<p align=\"justify\">O C\u00f3digo de Prote\u00e7\u00e3o e Defesa do Consumidor coloca como direitos b\u00e1sicos do consumidor a informa\u00e7\u00e3o adequada e clara sobre os diferentes produtos e servi\u00e7os, com especifica\u00e7\u00e3o correta de quantidade, caracter\u00edsticas, composi\u00e7\u00e3o, qualidade e pre\u00e7o, bem como dos riscos que apresentem. Assim, a legisla\u00e7\u00e3o da rotulagem dos alimentos embalados \u00e9 fundamental para fornecer informa\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas ao consumidor. A respeito do tema, considere as seguintes afirmativas:\r\n<\/p><p align=\"justify\">1. A indica\u00e7\u00e3o do prazo de validade n\u00e3o \u00e9 obrigat\u00f3ria para frutas e produtos dispensados de registro no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.\r\n<\/p><p align=\"justify\">2. As informa\u00e7\u00f5es quantitativas devem constar na declara\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria de valor cal\u00f3rico, nutrientes e componentes, na seguinte ordem: valor energ\u00e9tico, carboidratos, prote\u00ednas, gorduras totais, gorduras saturadas e fibra alimentar.\r\n<\/p><p align=\"justify\">3. Os alimentos para fins especiais classificam-se em: para dietas com restri\u00e7\u00e3o de nutrientes, para ingest\u00e3o controladas de nutrientes e para grupos populacionais espec\u00edficos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">4. A declara\u00e7\u00e3o no r\u00f3tulo do valor cal\u00f3rico deve ser feita de forma num\u00e9rica e declarada em % de Valores Di\u00e1rios.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4099102,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente a afirmativa 4 \u00e9 verdadeira.","id":4099100,"corpo":"Somente a afirmativa 4 \u00e9 verdadeira.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1 e 2 s\u00e3o verdadeiras.","id":4099101,"corpo":"Somente as afirmativas 1 e 2 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":4099102,"corpo":"Somente as afirmativas 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1, 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","id":4099103,"corpo":"Somente as afirmativas 1, 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As afirmativas 1, 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":4099104,"corpo":"As afirmativas 1, 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390807,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","oab":true,"nome":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","pai":null,"assunto_raiz":406883,"materia":true,"id":406883,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990"},{"nome_clean":"Dos Direitos B\u00e1sicos do Consumidor","oab":true,"nome":"Dos Direitos B\u00e1sicos do Consumidor","pai":406883,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":406891,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-dos-direitos-basicos-do-consumidor"}],"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990\/1148003","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento","id":2414}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A reuni\u00e3o de balan\u00e7o sobre o que foi realizado durante uma sprint e onde o time deve mostrar ao product owner os resultados obtidos \u00e9 chamada de","provas":[{"id":39244,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento","id":2414},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifpe-2019-ifpe-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento","tipo":1,"nome":"IFPE - IFPE - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:58:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1148006,"hashId":"095f45b167f993cba43e76652df3cbe6","enunciado":"<p align=\"justify\">A reuni\u00e3o de balan\u00e7o sobre o que foi realizado durante uma <i>sprint<\/i> e onde o time deve mostrar ao\r\n<i>product owner<\/i> os resultados obtidos \u00e9 chamada de<\/p>","resposta":4099113,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"planejamento da sprint.","id":4099110,"corpo":"<p align=justify>planejamento da sprint.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"retrospectiva da sprin","id":4099111,"corpo":"<p align=justify>retrospectiva da sprin<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"reuni\u00e3o di\u00e1ria.","id":4099112,"corpo":"<p align=justify>reuni\u00e3o di\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"revis\u00e3o da sprint.","id":4099113,"corpo":"<p align=justify>revis\u00e3o da sprint.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"reuni\u00e3o de estimativas.","id":4099114,"corpo":"<p align=justify>reuni\u00e3o de estimativas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390806,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","oab":false,"nome":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","pai":428925,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428926,"slug":"tecnologia-da-informacao-programacao-e-execucao-dos-servicos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1148006","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento","id":2414}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre Sistemas de Gerenciamento de Bancos de Dados, \u00e9 CORRETO afirmar que","provas":[{"id":39244,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento","id":2414},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifpe-2019-ifpe-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento","tipo":1,"nome":"IFPE - IFPE - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:58:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1148029,"hashId":"8672446abccf67eb9fe5305c50bf1082","enunciado":"<p align=justify>Sobre Sistemas de Gerenciamento de Bancos de Dados, \u00e9 CORRETO afirmar que<\/p>","resposta":4099238,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Rollback \u00e9 o processo no qual uma transa\u00e7\u00e3o incompleta tem suas etapas refeitas visando a que ela seja persistida no banco de dados.","id":4099235,"corpo":"<p align=justify>Rollback \u00e9 o processo no qual uma transa\u00e7\u00e3o incompleta tem suas etapas refeitas visando a que ela\r\nseja persistida no banco de dados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tabelas representam rela\u00e7\u00f5es e suas colunas representam entidades.","id":4099236,"corpo":"<p align=justify>tabelas representam rela\u00e7\u00f5es e suas colunas representam entidades.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"controle de concorr\u00eancia permite que in\u00fameras transa\u00e7\u00f5es sejam processadas ao mesmo tempo, embora algumas delas tenham que ser canceladas posteriormente.","id":4099237,"corpo":"<p align=justify>controle de concorr\u00eancia permite que in\u00fameras transa\u00e7\u00f5es sejam processadas ao mesmo tempo,\r\nembora algumas delas tenham que ser canceladas posteriormente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"consultas SQL aninhadas s\u00e3o uma das estrat\u00e9gias utilizadas para extrair informa\u00e7\u00f5es que est\u00e3o presentes em mais de uma tabela.","id":4099238,"corpo":"<p align=justify>consultas SQL aninhadas s\u00e3o uma das estrat\u00e9gias utilizadas para extrair informa\u00e7\u00f5es que est\u00e3o\r\npresentes em mais de uma tabela.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"CREATE TABLE, DROP TABLE, TRUNCATE DATABASE s\u00e3o comandos para realizar consultas aos dados das tabelas.","id":4099239,"corpo":"<p align=justify>CREATE TABLE, DROP TABLE, TRUNCATE DATABASE s\u00e3o comandos para realizar consultas\r\naos dados das tabelas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390806,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Conceitos de Banco de dados","oab":false,"nome":"Conceitos de Banco de dados","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8027,"slug":"tecnologia-da-informacao-conceitos-de-banco-de-dados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1148029","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - Especialidade: Medicina Veterin\u00e1ria","id":17333}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Estudos de caso-controle partem do efeito para elucidar as causas. Trata-se de um delineamento que compara casos da doen\u00e7a em estudo com controles, ou seja, indiv\u00edduos sem a doen\u00e7a em que s\u00e3o identificadas exposi\u00e7\u00f5es a fatores de risco. Diante do exposto, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":39243,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - Especialidade: Medicina Veterin\u00e1ria","id":17333},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2019-funpar-nc-ufpr-residencia-em-atencao-hospitalar-area-saude-da-familia-especialidade-medicina-veterinaria","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - Especialidade: Medicina Veterin\u00e1ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:58:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1148040,"hashId":"ece13365a9c2bc9455178bc8c15f0f37","enunciado":"<p align=\"justify\">Estudos de caso-controle partem do efeito para elucidar as causas. Trata-se de um delineamento que compara casos da doen\u00e7a em estudo com controles, ou seja, indiv\u00edduos sem a doen\u00e7a em que s\u00e3o identificadas exposi\u00e7\u00f5es a fatores de risco. Diante do exposto, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4099282,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estudos de caso-controle s\u00f3 s\u00e3o fact\u00edveis para a pesquisa de doen\u00e7as de alta preval\u00eancia na popula\u00e7\u00e3o.","id":4099280,"corpo":"<p align=justify>Estudos de caso-controle s\u00f3 s\u00e3o fact\u00edveis para a pesquisa de doen\u00e7as de alta preval\u00eancia na popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A sele\u00e7\u00e3o de controles adequados \u00e9 simples.","id":4099281,"corpo":"A sele\u00e7\u00e3o de controles adequados \u00e9 simples.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Muitos fatores de risco podem ser investigados simultaneamente.","id":4099282,"corpo":"<p align=justify>Muitos fatores de risco podem ser investigados simultaneamente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Casos prevalentes devem ser investigados nessa estrat\u00e9gia.","id":4099283,"corpo":"<p align=justify>Casos prevalentes devem ser investigados nessa estrat\u00e9gia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Casos incidentes hospitalares s\u00e3o priorit\u00e1rios para esse tipo de pesquisa.","id":4099284,"corpo":"<p align=justify>Casos incidentes hospitalares s\u00e3o priorit\u00e1rios para esse tipo de pesquisa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390807,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Metodologias de Pesquisa em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Metodologias de Pesquisa em Sa\u00fade","pai":400606,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":400611,"slug":"direito-sanitario-e-saude-metodologias-de-pesquisa-em-saude"},{"nome_clean":"Epidemiologia","oab":false,"nome":"Epidemiologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403306,"slug":"veterinaria-epidemiologia"}],"slug":"veterinaria\/1148040","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento","id":2414}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre conceitos b\u00e1sicos de seguran\u00e7a, analise as proposi\u00e7\u00f5es a seguir. I. Chaves privadas s\u00e3o utilizadas para criptografar dados, enquanto chaves p\u00fablicas s\u00e3o utilizadas para descriptograf\u00e1-los. II. RSA (Rivest\u2013Shamir\u2013Adleman) e AES (Advanced Encryption Standard) s\u00e3o dois exemplos de algoritmos\/padr\u00f5es de criptografia. III. Um documento assinado digitalmente possui um conjunto de informa\u00e7\u00f5es criptografadas adicionadas a ele para conferir seguran\u00e7a e integridade. IV. Para evitar o monitoramento e rastreamento de informa\u00e7\u00f5es que trafegam pela internet, como senhas, muitos servidores utilizam o protocolo HTTP para criptografar os dados trocados entre eles e seus clientes. Est\u00e3o CORRETAS, apenas, as proposi\u00e7\u00f5es","provas":[{"id":39244,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento","id":2414},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifpe-2019-ifpe-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento","tipo":1,"nome":"IFPE - IFPE - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:58:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1148055,"hashId":"a3ca384b5f58c5c052b1e0538842a66c","enunciado":"<p align=\"justify\">Sobre conceitos b\u00e1sicos de seguran\u00e7a, analise as proposi\u00e7\u00f5es a seguir. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. Chaves privadas s\u00e3o utilizadas para criptografar dados, enquanto chaves p\u00fablicas s\u00e3o utilizadas para\r\ndescriptograf\u00e1-los. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">II. RSA (Rivest\u2013Shamir\u2013Adleman) e AES (Advanced Encryption Standard) s\u00e3o dois exemplos de\r\nalgoritmos\/padr\u00f5es de criptografia. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">III. Um documento assinado digitalmente possui um conjunto de informa\u00e7\u00f5es criptografadas adicionadas\r\na ele para conferir seguran\u00e7a e integridade. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">IV. Para evitar o monitoramento e rastreamento de informa\u00e7\u00f5es que trafegam pela internet, como\r\nsenhas, muitos servidores utilizam o protocolo HTTP para criptografar os dados trocados entre eles e\r\nseus clientes. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Est\u00e3o CORRETAS, apenas, as proposi\u00e7\u00f5es<\/p>","resposta":4099368,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e IV.","id":4099365,"corpo":"<p align=justify>I e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III.","id":4099366,"corpo":"<p align=justify>I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":4099367,"corpo":"<p align=justify>II e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" II e III.","id":4099368,"corpo":"<p align=justify> II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" II, III e IV.","id":4099369,"corpo":"<p align=justify> II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390806,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8153,"slug":"tecnologia-da-informacao-conceitos-basicos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1148055","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - Especialidade: Nutri\u00e7\u00e3o","id":17335}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 recomendado que a avalia\u00e7\u00e3o do consumo seja realizada na rotina dos servi\u00e7os de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica por meio de formul\u00e1rio de marcadores de consumo alimentar. Esse formul\u00e1rio se prop\u00f5e a:","provas":[{"id":39247,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - Especialidade: Nutri\u00e7\u00e3o","id":17335},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2019-funpar-nc-ufpr-residencia-em-atencao-hospitalar-area-saude-da-familia-especialidade-nutricao","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - Especialidade: Nutri\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:58:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1148083,"hashId":"000a56df8a4c213a152ea3ada5882fe2","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 recomendado que a avalia\u00e7\u00e3o do consumo seja realizada na rotina dos servi\u00e7os de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica por meio de formul\u00e1rio de marcadores de consumo alimentar. Esse formul\u00e1rio se prop\u00f5e a:<\/p>","resposta":4099507,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"avaliar a participa\u00e7\u00e3o de nutrientes espec\u00edficos da dieta.","id":4099505,"corpo":"<p align=justify>avaliar a participa\u00e7\u00e3o de nutrientes espec\u00edficos da dieta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"substituir a anamnese alimentar detalhada.","id":4099506,"corpo":"<p align=justify>substituir a anamnese alimentar detalhada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fornecer subs\u00eddios para promover a alimenta\u00e7\u00e3o adequada e saud\u00e1vel.","id":4099507,"corpo":"<p align=justify>fornecer subs\u00eddios para promover a alimenta\u00e7\u00e3o adequada e saud\u00e1vel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"reproduzir os instrumentos utilizados em inqu\u00e9ritos populacionais.","id":4099508,"corpo":"<p align=justify>reproduzir os instrumentos utilizados em inqu\u00e9ritos populacionais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"avaliar a condicionalidade de fam\u00edlias benefici\u00e1rias em programas sociais.","id":4099509,"corpo":"<p align=justify>avaliar a condicionalidade de fam\u00edlias benefici\u00e1rias em programas sociais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390814,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398531,"slug":"nutricao-nutricao-e-saude-publica"},{"nome_clean":"Nutricionista na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Nutricionista na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica de Sa\u00fade","pai":398531,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418147,"slug":"nutricao-nutricionista-na-atencao-basica-de-saude"}],"slug":"nutricao\/1148083","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - Especialidade: Nutri\u00e7\u00e3o","id":17335}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No diagn\u00f3stico nutricional de indiv\u00edduos, recomenda-se a utiliza\u00e7\u00e3o do plano de Frankfurt para:","provas":[{"id":39247,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - Especialidade: Nutri\u00e7\u00e3o","id":17335},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2019-funpar-nc-ufpr-residencia-em-atencao-hospitalar-area-saude-da-familia-especialidade-nutricao","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - Especialidade: Nutri\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:58:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1148086,"hashId":"392e59be8b3ffaa44c8b68d8e7737268","enunciado":"<p align=justify>No diagn\u00f3stico nutricional de indiv\u00edduos, recomenda-se a utiliza\u00e7\u00e3o do plano de Frankfurt para:<\/p>","resposta":4099517,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"realizar planejamento diet\u00e9tico segundo recomenda\u00e7\u00f5es nutricionais.","id":4099515,"corpo":"<p align=justify>realizar planejamento diet\u00e9tico segundo recomenda\u00e7\u00f5es nutricionais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"determinar o \u00e2ngulo de medi\u00e7\u00e3o das pregas cut\u00e2neas.","id":4099516,"corpo":"<p align=justify>determinar o \u00e2ngulo de medi\u00e7\u00e3o das pregas cut\u00e2neas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"posicionar os indiv\u00edduos adequadamente para a medi\u00e7\u00e3o da estatura.","id":4099517,"corpo":"<p align=justify>posicionar os indiv\u00edduos adequadamente para a medi\u00e7\u00e3o da estatura.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"referenciar os \u00edndices antropom\u00e9tricos na avalia\u00e7\u00e3o do estado nutricional de crian\u00e7as.","id":4099518,"corpo":"<p align=justify>referenciar os \u00edndices antropom\u00e9tricos na avalia\u00e7\u00e3o do estado nutricional de crian\u00e7as.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"planejar a medi\u00e7\u00e3o de diversas medidas antropom\u00e9tricas em crian\u00e7as e adolescentes.","id":4099519,"corpo":"<p align=justify>planejar a medi\u00e7\u00e3o de diversas medidas antropom\u00e9tricas em crian\u00e7as e adolescentes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390814,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Nutricional","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Nutricional","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398536,"slug":"nutricao-avaliacao-nutricional"}],"slug":"nutricao\/1148086","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - Especialidade: Nutri\u00e7\u00e3o","id":17335}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"H\u00e1 dois tipos de ferro nos alimentos: ferro heme e ferro n\u00e3o-heme. S\u00e3o alimentos fontes de ferro n\u00e3o heme:","provas":[{"id":39247,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - Especialidade: Nutri\u00e7\u00e3o","id":17335},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2019-funpar-nc-ufpr-residencia-em-atencao-hospitalar-area-saude-da-familia-especialidade-nutricao","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - Especialidade: Nutri\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:58:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1148088,"hashId":"e2b115a9062a7dbb93e140cc61a52aeb","enunciado":"<p align=justify>H\u00e1 dois tipos de ferro nos alimentos: ferro heme e ferro n\u00e3o-heme. S\u00e3o alimentos fontes de ferro n\u00e3o heme:<\/p>","resposta":4099531,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"carnes vermelhas.","id":4099530,"corpo":"carnes vermelhas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"feij\u00e3o e lentilha.","id":4099531,"corpo":"feij\u00e3o e lentilha.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ovos e folhosos verde-escuros.","id":4099532,"corpo":"ovos e folhosos verde-escuros.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"peixes e folhosos verde-escuros.","id":4099533,"corpo":"peixes e folhosos verde-escuros.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"frutos do mar.","id":4099534,"corpo":"frutos do mar.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390814,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutrientes","oab":false,"nome":"Nutrientes","pai":398482,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398483,"slug":"nutricao-nutrientes"},{"nome_clean":"Minerais (propriedades, benef\u00edcios, biodisponibilidade e defici\u00eancia)","oab":false,"nome":"Minerais (propriedades, benef\u00edcios, biodisponibilidade e defici\u00eancia)","pai":398483,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":417948,"slug":"nutricao-minerais-propriedades-beneficios-biodisponibilidade-e-deficiencia"}],"slug":"nutricao\/1148088","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Redes e Suporte","id":17334}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma rede IPv4, cujo endere\u00e7o de in\u00edcio \u00e9 __________, com uma m\u00e1scara ________, o endere\u00e7o de broadcast dessa rede ser\u00e1 ___________, com a possibilidade de at\u00e9 __________ hosts.","provas":[{"id":39246,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Redes e Suporte","id":17334},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifpe-2019-ifpe-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-redes-e-suporte","tipo":1,"nome":"IFPE - IFPE - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Redes e Suporte - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:58:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1148089,"hashId":"6345657a6468191c8e276ae890bf9d21","enunciado":"<p align=justify>Em uma rede IPv4, cujo endere\u00e7o de in\u00edcio \u00e9 __________, com uma m\u00e1scara ________, o endere\u00e7o de\r\nbroadcast dessa rede ser\u00e1 ___________, com a possibilidade de at\u00e9 __________ hosts.<\/p>","resposta":4099537,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"192.168.4.0 \u2013 \/24 \u2013 192.168.7.255 \u2013 2048 ","id":4099535,"corpo":"<p align=justify>192.168.4.0 \u2013 \/24 \u2013 192.168.7.255 \u2013 2048 <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"192.168.4.0 \u2013 \/23 \u2013 192.168.7.255 \u2013 1024 ","id":4099536,"corpo":"<p align=justify>192.168.4.0 \u2013 \/23 \u2013 192.168.7.255 \u2013 1024\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"192.168.4.0 \u2013 \/22 \u2013 192.168.7.255 \u2013 1022 ","id":4099537,"corpo":"<p align=justify>192.168.4.0 \u2013 \/22 \u2013 192.168.7.255 \u2013 1022 <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"192.168.4.0 \u2013 \/24 \u2013 192.168.7.255 \u2013 512","id":4099538,"corpo":"<p align=justify>192.168.4.0 \u2013 \/24 \u2013 192.168.7.255 \u2013 512<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"192.168.1.0 \u2013 \/21 \u2013 192.168.7.255 \u2013 4096","id":4099539,"corpo":"<p align=justify>192.168.1.0 \u2013 \/21 \u2013 192.168.7.255 \u2013 4096<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390813,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1148089","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Redes e Suporte","id":17334}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere a redes de computadores, existem diversos tipos, cada uma adequada a uma necessidade espec\u00edfica de uso. Analise e associe as redes \u00e0s suas respectivas defini\u00e7\u00f5es. I. LAN II. VLAN III. MAN IV. SAN V. WLAN( ) Redes locais sem fio empregadas onde se necessita de mobilidade. ( ) Redes com dimens\u00f5es de no m\u00e1ximo algumas cidades. ( ) Redes locais ou \u00e1rea limitada que conecta ativos de redes em pr\u00e9dios, resid\u00eancias e outros locais. ( ) Redes virtuais que s\u00e3o definidas em redes locais. ( ) Redes com curta dist\u00e2ncia entre servidores e dispositivos de armazenamento em massa.Assinale a sequ\u00eancia CORRETA. ","provas":[{"id":39246,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Redes e Suporte","id":17334},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifpe-2019-ifpe-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-redes-e-suporte","tipo":1,"nome":"IFPE - IFPE - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Redes e Suporte - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:58:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1148092,"hashId":"7db3b976dfe0d276228add1d7ab7b158","enunciado":"<p align=\"justify\">No que se refere a redes de computadores, existem diversos tipos, cada uma adequada a uma\r\nnecessidade espec\u00edfica de uso. Analise e associe as redes \u00e0s suas respectivas defini\u00e7\u00f5es.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. LAN <\/p><p align=\"justify\">II. VLAN <\/p><p align=\"justify\">III. MAN <\/p><p align=\"justify\">IV. SAN <\/p><p align=\"justify\">V. WLAN<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">( ) Redes locais sem fio empregadas onde se necessita de mobilidade. <\/p><p align=\"justify\">( ) Redes com dimens\u00f5es de no m\u00e1ximo algumas cidades. <\/p><p align=\"justify\">( ) Redes locais ou \u00e1rea limitada que conecta ativos de redes em pr\u00e9dios, resid\u00eancias e outros locais. <\/p><p align=\"justify\">( ) Redes virtuais que s\u00e3o definidas em redes locais. <\/p><p align=\"justify\">( ) Redes com curta dist\u00e2ncia entre servidores e dispositivos de armazenamento em massa.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Assinale a sequ\u00eancia CORRETA. <\/p>","resposta":4099555,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, III, I, II, IV","id":4099555,"corpo":"<p align=justify>V, III, I, II, IV<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"IV, I, II, III, V","id":4099556,"corpo":"<p align=justify>IV, I, II, III, V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, III, II, IV, V","id":4099557,"corpo":"<p align=justify>I, III, II, IV, V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, I, IV, V, III","id":4099558,"corpo":"<p align=justify>II, I, IV, V, III<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III, I, V, II, IV","id":4099559,"corpo":"<p align=justify>III, I, V, II, IV<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390813,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1148092","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - Especialidade: Nutri\u00e7\u00e3o","id":17335}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Escala Brasileira de Inseguran\u00e7a Alimentar e Nutricional (EBIA) \u00e9 considerada um indicador direto de Seguran\u00e7a Alimentar e Nutricional. \u00c9 correto afirmar que essa escala:","provas":[{"id":39247,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - Especialidade: Nutri\u00e7\u00e3o","id":17335},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2019-funpar-nc-ufpr-residencia-em-atencao-hospitalar-area-saude-da-familia-especialidade-nutricao","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - Especialidade: Nutri\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:58:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1148094,"hashId":"139ac684a76423ef3b2c37193536bf2e","enunciado":"<p align=\"justify\">A Escala Brasileira de Inseguran\u00e7a Alimentar e Nutricional (EBIA) \u00e9 considerada um indicador direto de Seguran\u00e7a Alimentar e Nutricional. \u00c9 correto afirmar que essa escala:<\/p>","resposta":4099564,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"classifica a seguran\u00e7a alimentar, segundo a disponibilidade dos alimentos.","id":4099560,"corpo":"<p align=justify>classifica a seguran\u00e7a alimentar, segundo a disponibilidade dos alimentos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 uma vers\u00e3o traduzida e validada da escala desenvolvida nos EUA.","id":4099561,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 uma vers\u00e3o traduzida e validada da escala desenvolvida nos EUA.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 um instrumento adequado para avaliar processos de implementa\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas.","id":4099562,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 um instrumento adequado para avaliar processos de implementa\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tem sido aplicada nas pesquisas de or\u00e7amento familiar desde a d\u00e9cada de 90.","id":4099563,"corpo":"<p align=justify>tem sido aplicada nas pesquisas de or\u00e7amento familiar desde a d\u00e9cada de 90.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"contempla o acesso familiar aos alimentos, al\u00e9m de aspectos psicol\u00f3gicos e sociais.","id":4099564,"corpo":"<p align=justify>contempla o acesso familiar aos alimentos, al\u00e9m de aspectos psicol\u00f3gicos e sociais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390814,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398531,"slug":"nutricao-nutricao-e-saude-publica"},{"nome_clean":"Pesquisas sobre Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pesquisas sobre Nutri\u00e7\u00e3o","pai":398531,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":400568,"slug":"nutricao-pesquisas-sobre-nutricao"}],"slug":"nutricao\/1148094","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - Especialidade: Nutri\u00e7\u00e3o","id":17335}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da avalia\u00e7\u00e3o nutricional de indiv\u00edduos em uso de terapia nutricional domiciliar, considere as seguintes afirmativas: 1. O peso corporal \u00e9 utilizado como um dos marcadores diretos da massa proteica e reservas de energia. 2. Para indiv\u00edduos obesos, o peso ideal \u00e9 utilizado para estimar as necessidades nutricionais. 3. Na impossibilidade de medir a estatura, para adultos \u00e9 recomendado utilizar a extens\u00e3o do bra\u00e7o direito para estimativa. 4. Para crian\u00e7as com s\u00edndrome de Down, \u00e9 recomendado consultar as curvas antropom\u00e9tricas espec\u00edficas. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":39247,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - Especialidade: Nutri\u00e7\u00e3o","id":17335},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2019-funpar-nc-ufpr-residencia-em-atencao-hospitalar-area-saude-da-familia-especialidade-nutricao","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - Especialidade: Nutri\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:58:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1148097,"hashId":"e0f3119b3c671ddfec980d63733a1873","enunciado":"<p align=\"justify\">A respeito da avalia\u00e7\u00e3o nutricional de indiv\u00edduos em uso de terapia nutricional domiciliar, considere as seguintes afirmativas:<\/p><p align=\"justify\">\r\n1. O peso corporal \u00e9 utilizado como um dos marcadores diretos da massa proteica e reservas de energia.\r\n<\/p><p align=\"justify\">2. Para indiv\u00edduos obesos, o peso ideal \u00e9 utilizado para estimar as necessidades nutricionais.\r\n<\/p><p align=\"justify\">3. Na impossibilidade de medir a estatura, para adultos \u00e9 recomendado utilizar a extens\u00e3o do bra\u00e7o direito para estimativa.\r\n<\/p><p align=\"justify\">4. Para crian\u00e7as com s\u00edndrome de Down, \u00e9 recomendado consultar as curvas antropom\u00e9tricas espec\u00edficas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4099577,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente a afirmativa 3 \u00e9 verdadeira.","id":4099575,"corpo":"Somente a afirmativa 3 \u00e9 verdadeira.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1 e 2 s\u00e3o verdadeiras.","id":4099576,"corpo":"Somente as afirmativas 1 e 2 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":4099577,"corpo":"Somente as afirmativas 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1, 2 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":4099578,"corpo":"Somente as afirmativas 1, 2 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As afirmativas 1, 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":4099579,"corpo":"As afirmativas 1, 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390814,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Dietoterapia","oab":false,"nome":"Dietoterapia","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398510,"slug":"nutricao-dietoterapia"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Nutricional","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Nutricional","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398536,"slug":"nutricao-avaliacao-nutricional"}],"slug":"nutricao\/1148097","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - Especialidade: Nutri\u00e7\u00e3o","id":17335}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que diz respeito ao tabagismo enquanto fator de risco para as doen\u00e7as cr\u00f4nicas n\u00e3o transmiss\u00edveis, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":39247,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - Especialidade: Nutri\u00e7\u00e3o","id":17335},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2019-funpar-nc-ufpr-residencia-em-atencao-hospitalar-area-saude-da-familia-especialidade-nutricao","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - Especialidade: Nutri\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:58:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1148099,"hashId":"3af5a645b6da95311a4588ce9069982e","enunciado":"<p align=justify>No que diz respeito ao tabagismo enquanto fator de risco para as doen\u00e7as cr\u00f4nicas n\u00e3o transmiss\u00edveis, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4099585,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O risco relativo de desenvolver doen\u00e7as cardiovasculares \u00e9 maior para as mulheres fumantes do que para os homens fumantes.","id":4099585,"corpo":"<p align=justify>O risco relativo de desenvolver doen\u00e7as cardiovasculares \u00e9 maior para as mulheres fumantes do que para os homens fumantes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O c\u00e2ncer de pulm\u00e3o \u00e9 a causa de morte mais comum entre fumantes.","id":4099586,"corpo":"<p align=justify>O c\u00e2ncer de pulm\u00e3o \u00e9 a causa de morte mais comum entre fumantes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O tabagismo foi classificado no C\u00f3digo Internacional de Doen\u00e7a como um aspecto do estilo de vida.","id":4099587,"corpo":"<p align=justify>O tabagismo foi classificado no C\u00f3digo Internacional de Doen\u00e7a como um aspecto do estilo de vida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As a\u00e7\u00f5es de maior efetividade na cessa\u00e7\u00e3o do tabagismo s\u00e3o aquelas que ocorrem em n\u00edvel individual do atendimento na unidade de sa\u00fade.","id":4099588,"corpo":"<p align=justify>As a\u00e7\u00f5es de maior efetividade na cessa\u00e7\u00e3o do tabagismo s\u00e3o aquelas que ocorrem em n\u00edvel individual do atendimento na unidade de sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O risco de sofrer um acidente vascular cerebral para um ex-fumante \u00e9 similar \u00e0quele para um n\u00e3o fumante ap\u00f3s o primeiro ano de cessa\u00e7\u00e3o do tabagismo.","id":4099589,"corpo":"<p align=justify>O risco de sofrer um acidente vascular cerebral para um ex-fumante \u00e9 similar \u00e0quele para um n\u00e3o fumante ap\u00f3s o primeiro ano de cessa\u00e7\u00e3o do tabagismo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390814,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as cr\u00f4nicas n\u00e3o-transmissiveis","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as cr\u00f4nicas n\u00e3o-transmissiveis","pai":398511,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398513,"slug":"nutricao-doencas-cronicas-nao-transmissiveis"}],"slug":"nutricao\/1148099","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Redes e Suporte","id":17334}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Campus Garanhuns do IFPE est\u00e1 fazendo a expans\u00e3o da sua rede sem fio. Para isso foi designado a um t\u00e9cnico planejar e configurar a rede que disp\u00f5e de pontos de acesso (AP) operando na frequ\u00eancia de 2.4GHz e 5GHz. Observando as frequ\u00eancias de opera\u00e7\u00e3o dos equipamentos, \u00e9 CORRETO afirmar que, de acordo com o padr\u00e3o IEEE802.11 a\/b\/g\/n,","provas":[{"id":39246,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Redes e Suporte","id":17334},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifpe-2019-ifpe-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-redes-e-suporte","tipo":1,"nome":"IFPE - IFPE - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Redes e Suporte - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:58:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1148108,"hashId":"370f451df280274f391328fea4c64ab2","enunciado":"<p align=justify>O Campus Garanhuns do IFPE est\u00e1 fazendo a expans\u00e3o da sua rede sem fio. Para isso foi designado a\r\num t\u00e9cnico planejar e configurar a rede que disp\u00f5e de pontos de acesso (AP) operando na frequ\u00eancia\r\nde 2.4GHz e 5GHz. Observando as frequ\u00eancias de opera\u00e7\u00e3o dos equipamentos, \u00e9 CORRETO afirmar que,\r\nde acordo com o padr\u00e3o IEEE802.11 a\/b\/g\/n,<\/p>","resposta":4099634,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a faixa de frequ\u00eancia 5GHz com canais de 10 MHz possui 30 canais sobrepostos sofrendo maior interfer\u00eancia, com uma \u00e1rea de cobertura maior.","id":4099630,"corpo":"<p align=justify>a faixa de frequ\u00eancia 5GHz com canais de 10 MHz possui 30 canais sobrepostos sofrendo maior\r\ninterfer\u00eancia, com uma \u00e1rea de cobertura maior.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a faixa de frequ\u00eancia 5GHz com canais de 40 MHz possui 40 canais n\u00e3o sobrepostos sofrendo maior interfer\u00eancia, com uma \u00e1rea de cobertura maior.","id":4099631,"corpo":"<p align=justify>a faixa de frequ\u00eancia 5GHz com canais de 40 MHz possui 40 canais n\u00e3o sobrepostos sofrendo maior\r\ninterfer\u00eancia, com uma \u00e1rea de cobertura maior.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a faixa de frequ\u00eancia 2.4GHz com canais de 20 MHz possui 13 canais n\u00e3o sobrepostos sofrendo maior interfer\u00eancia, com uma \u00e1rea de cobertura maior.","id":4099632,"corpo":"<p align=justify>a faixa de frequ\u00eancia 2.4GHz com canais de 20 MHz possui 13 canais n\u00e3o sobrepostos sofrendo\r\nmaior interfer\u00eancia, com uma \u00e1rea de cobertura maior.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a faixa de frequ\u00eancia 2.4GHz com canais de 40 MHz possui 5 canais n\u00e3o sobrepostos sofrendo menos interfer\u00eancia, com uma \u00e1rea de cobertura menor.","id":4099633,"corpo":"<p align=justify>a faixa de frequ\u00eancia 2.4GHz com canais de 40 MHz possui 5 canais n\u00e3o sobrepostos sofrendo\r\nmenos interfer\u00eancia, com uma \u00e1rea de cobertura menor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a faixa de frequ\u00eancia 5GHz com canais de 20 MHz possui 20 canais n\u00e3o sobrepostos sofrendo menos interfer\u00eancia, com uma \u00e1rea de cobertura menor.","id":4099634,"corpo":"<p align=justify>a faixa de frequ\u00eancia 5GHz com canais de 20 MHz possui 20 canais n\u00e3o sobrepostos sofrendo menos\r\ninterfer\u00eancia, com uma \u00e1rea de cobertura menor.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390813,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1148108","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - Especialidade: Nutri\u00e7\u00e3o","id":17335}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O \"Marco de Refer\u00eancia de Educa\u00e7\u00e3o Alimentar e Nutricional para as Pol\u00edticas P\u00fablicas\", lan\u00e7ado em 2012, define a Educa\u00e7\u00e3o Alimentar e Nutricional (EAN), no contexto da realiza\u00e7\u00e3o do Direito Humano \u00e0 Alimenta\u00e7\u00e3o Adequada e da garantia da Seguran\u00e7a Alimentar e Nutricional, como \"um campo de conhecimento e de pr\u00e1tica cont\u00ednua e permanente, transdisciplinar, intersetorial e multiprofissional que visa promover a pr\u00e1tica aut\u00f4noma e volunt\u00e1ria de h\u00e1bitos alimentares saud\u00e1veis.\" A partir desse conceito, considere as seguintes afirmativas: 1. Afirmar que a EAN \u00e9 um campo de conhecimento significa entender que h\u00e1 um ac\u00famulo de saber sobre seu conceito desde aquele que diz respeito a quest\u00f5es estruturais, como o modo de produ\u00e7\u00e3o do alimento, at\u00e9 os fatores que comp\u00f5em nossas pr\u00e1ticas alimentares e mudan\u00e7as no \u00e2mbito familiar ou individual. 2. A EAN realizada de forma intersetorial depende de uma pr\u00e1tica integradora de a\u00e7\u00f5es de diferentes setores, que se complementam e interagem, para uma abordagem mais complexa dos problemas alimentares e nutricionais a serem superados. 3. Para que as atividades de EAN garantam que a autonomia dos sujeitos que participam do processo educativo seja alcan\u00e7ada, o educador deve priorizar o desenvolvimento de palestras informativas, bem como a elabora\u00e7\u00e3o de materiais educativos, como folders e panfletos. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":39247,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - Especialidade: Nutri\u00e7\u00e3o","id":17335},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2019-funpar-nc-ufpr-residencia-em-atencao-hospitalar-area-saude-da-familia-especialidade-nutricao","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - Especialidade: Nutri\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:58:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1148117,"hashId":"d47aee014603d364c487dcc719ab4279","enunciado":"<p align=\"justify\">O \"Marco de Refer\u00eancia de Educa\u00e7\u00e3o Alimentar e Nutricional para as Pol\u00edticas P\u00fablicas\", lan\u00e7ado em 2012, define a Educa\u00e7\u00e3o Alimentar e Nutricional (EAN), no contexto da realiza\u00e7\u00e3o do Direito Humano \u00e0 Alimenta\u00e7\u00e3o Adequada e da garantia da Seguran\u00e7a Alimentar e Nutricional, como \"um campo de conhecimento e de pr\u00e1tica cont\u00ednua e permanente, transdisciplinar, intersetorial e multiprofissional que visa promover a pr\u00e1tica aut\u00f4noma e volunt\u00e1ria de h\u00e1bitos alimentares saud\u00e1veis.\" A partir desse conceito, considere as seguintes afirmativas:\r\n<\/p><p align=\"justify\">1. Afirmar que a EAN \u00e9 um campo de conhecimento significa entender que h\u00e1 um ac\u00famulo de saber sobre seu conceito desde aquele que diz respeito a quest\u00f5es estruturais, como o modo de produ\u00e7\u00e3o do alimento, at\u00e9 os fatores que comp\u00f5em nossas pr\u00e1ticas alimentares e mudan\u00e7as no \u00e2mbito familiar ou individual.\r\n<\/p><p align=\"justify\">2. A EAN realizada de forma intersetorial depende de uma pr\u00e1tica integradora de a\u00e7\u00f5es de diferentes setores, que se complementam e interagem, para uma abordagem mais complexa dos problemas alimentares e nutricionais a serem superados.\r\n<\/p><p align=\"justify\">3. Para que as atividades de EAN garantam que a autonomia dos sujeitos que participam do processo educativo seja alcan\u00e7ada, o educador deve priorizar o desenvolvimento de palestras informativas, bem como a elabora\u00e7\u00e3o de materiais educativos, como <em>folders<\/em> e panfletos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4099677,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente a afirmativa 1 \u00e9 verdadeira.","id":4099675,"corpo":"Somente a afirmativa 1 \u00e9 verdadeira.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 3 s\u00e3o verdadeiras.","id":4099676,"corpo":"Somente as afirmativas 3 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1 e 2 s\u00e3o verdadeiras.","id":4099677,"corpo":"Somente as afirmativas 1 e 2 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","id":4099678,"corpo":"Somente as afirmativas 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As afirmativas 1, 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","id":4099679,"corpo":"As afirmativas 1, 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390816,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFN","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFN","pai":398848,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":398849,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cfn"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1148117","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - Especialidade: Nutri\u00e7\u00e3o","id":17335}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 correto afirmar que a pedagogia dial\u00f3gica, concebida e desenvolvida pelo educador brasileiro Paulo Freire:","provas":[{"id":39247,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - Especialidade: Nutri\u00e7\u00e3o","id":17335},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2019-funpar-nc-ufpr-residencia-em-atencao-hospitalar-area-saude-da-familia-especialidade-nutricao","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - Especialidade: Nutri\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:58:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1148125,"hashId":"1d327fa73ee734ce451784a9354dae1b","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 correto afirmar que a pedagogia dial\u00f3gica, concebida e desenvolvida pelo educador brasileiro Paulo Freire:<\/p>","resposta":4099710,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"possui fundamentos relevantes e apropriados ao desenvolvimento de processos educativos que busquem mudan\u00e7as de atitudes que requeiram uma postura ativa e questionadora da realidade social, buscando a transforma\u00e7\u00e3o dessa realidade.","id":4099710,"corpo":"<p align=justify>possui fundamentos relevantes e apropriados ao desenvolvimento de processos educativos que busquem mudan\u00e7as de atitudes que requeiram uma postura ativa e questionadora da realidade social, buscando a transforma\u00e7\u00e3o dessa realidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fundamenta-se na teoria behaviorista da aprendizagem e na abordagem sist\u00eamica do ensino, buscando instruir o aluno por meio de estrat\u00e9gias de est\u00edmulo e resposta.","id":4099711,"corpo":"<p align=justify>fundamenta-se na teoria behaviorista da aprendizagem e na abordagem sist\u00eamica do ensino, buscando instruir o aluno por meio de estrat\u00e9gias de est\u00edmulo e resposta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tem o professor como centro do processo educativo e aponta a exposi\u00e7\u00e3o oral como principal estrat\u00e9gia de ensino, que se realiza mediante uma l\u00f3gica e uma sequ\u00eancia de transmiss\u00e3o.","id":4099712,"corpo":"<p align=justify>tem o professor como centro do processo educativo e aponta a exposi\u00e7\u00e3o oral como principal estrat\u00e9gia de ensino, que se realiza mediante uma l\u00f3gica e uma sequ\u00eancia de transmiss\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"prop\u00f5e ideias e pr\u00e1ticas que integraram um projeto de educa\u00e7\u00e3o orientado pelo otimismo pedag\u00f3gico, princ\u00edpio liberal que prega a reconstru\u00e7\u00e3o da sociedade por meio da educa\u00e7\u00e3o.","id":4099713,"corpo":"<p align=justify>prop\u00f5e ideias e pr\u00e1ticas que integraram um projeto de educa\u00e7\u00e3o orientado pelo otimismo pedag\u00f3gico, princ\u00edpio liberal que prega a reconstru\u00e7\u00e3o da sociedade por meio da educa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"divide-se nas seguintes correntes ligadas ao movimento da escola ativa: progressivista, ativista-espiritualista, culturalista, piagetiana e montessoriana.","id":4099714,"corpo":"<p align=justify>divide-se nas seguintes correntes ligadas ao movimento da escola ativa: progressivista, ativista-espiritualista, culturalista, piagetiana e montessoriana.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390816,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":"pedagogia\/1148125","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Redes e Suporte","id":17334}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Existem comandos bastante simples dos sistemas operacionais (SO) Windows 10 e Linux Ubuntu 18.04. Ambos fazem uso intenso de pacotes ICMP. Assinale a alternativa que apresenta esses comandos. ","provas":[{"id":39246,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Redes e Suporte","id":17334},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifpe-2019-ifpe-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-redes-e-suporte","tipo":1,"nome":"IFPE - IFPE - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Redes e Suporte - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:58:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1148126,"hashId":"8f48d446b888c233330733ded56567ad","enunciado":"<p align=justify>Existem comandos bastante simples dos sistemas operacionais (SO) Windows 10 e Linux Ubuntu 18.04.\r\nAmbos fazem uso intenso de pacotes ICMP. Assinale a alternativa que apresenta esses comandos. <\/p>","resposta":4099720,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ping e traceroute do SO Linux.","id":4099720,"corpo":"<p align=justify>ping e traceroute do SO Linux.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ping e traceroute do SO Windows.","id":4099721,"corpo":"<p align=justify>ping e traceroute do SO Windows.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"router e tracert do SO Linux.","id":4099722,"corpo":"<p align=justify>router e tracert do SO Linux.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tracert e router do SO Windows.","id":4099723,"corpo":"<p align=justify>tracert e router do SO Windows.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"routertrace e ping do SO Windows.","id":4099724,"corpo":"<p align=justify>routertrace e ping do SO Windows.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390813,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1148126","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - Especialidade: Nutri\u00e7\u00e3o","id":17335}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as necessidades alimentares especiais, de acordo com a Pol\u00edtica Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o e Nutri\u00e7\u00e3o (PNAN), considere as seguintes afirmativas: 1. Podem ser considerados com necessidades alimentares especiais os indiv\u00edduos acometidos por erros inatos do metabolismo, intoler\u00e2ncias e alergias alimentares, doen\u00e7a cel\u00edaca, HIV\/AIDS, diabetes, c\u00e2ncer, nefropatias, aqueles em recupera\u00e7\u00e3o p\u00f3s-cir\u00fargica e crian\u00e7as prematuras. 2. A terapia nutricional enteral pode ser acompanhada em diferentes pontos das Redes de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade (RAS), tendo a aten\u00e7\u00e3o hospitalar como coordenadora do cuidado. 3. A utiliza\u00e7\u00e3o de via alternativa de alimenta\u00e7\u00e3o e o conjunto de restri\u00e7\u00f5es alimentares interferem na rotina e h\u00e1bitos de vida do indiv\u00edduo e de sua fam\u00edlia, motivo pelo qual a oferta de cuidados nas RAS deve contemplar diferentes aspectos (cl\u00ednicos, sociais, culturais, afetivos) que se relacionam com o estado de sa\u00fade do indiv\u00edduo. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":39247,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - Especialidade: Nutri\u00e7\u00e3o","id":17335},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2019-funpar-nc-ufpr-residencia-em-atencao-hospitalar-area-saude-da-familia-especialidade-nutricao","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - Especialidade: Nutri\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:58:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1148130,"hashId":"00a08508fa5bffe0378e1ba05c2cf32b","enunciado":"<p align=\"justify\">Sobre as necessidades alimentares especiais, de acordo com a Pol\u00edtica Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o e Nutri\u00e7\u00e3o (PNAN), considere as seguintes afirmativas:\r\n<\/p><p align=\"justify\">1. Podem ser considerados com necessidades alimentares especiais os indiv\u00edduos acometidos por erros inatos do metabolismo, intoler\u00e2ncias e alergias alimentares, doen\u00e7a cel\u00edaca, HIV\/AIDS, diabetes, c\u00e2ncer, nefropatias, aqueles em recupera\u00e7\u00e3o p\u00f3s-cir\u00fargica e crian\u00e7as prematuras.\r\n<\/p><p align=\"justify\">2. A terapia nutricional enteral pode ser acompanhada em diferentes pontos das Redes de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade (RAS), tendo a aten\u00e7\u00e3o hospitalar como coordenadora do cuidado.\r\n<\/p><p align=\"justify\">3. A utiliza\u00e7\u00e3o de via alternativa de alimenta\u00e7\u00e3o e o conjunto de restri\u00e7\u00f5es alimentares interferem na rotina e h\u00e1bitos de vida do indiv\u00edduo e de sua fam\u00edlia, motivo pelo qual a oferta de cuidados nas RAS deve contemplar diferentes aspectos (cl\u00ednicos, sociais, culturais, afetivos) que se relacionam com o estado de sa\u00fade do indiv\u00edduo.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4099742,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente a afirmativa 1 \u00e9 verdadeira.","id":4099740,"corpo":"Somente a afirmativa 1 \u00e9 verdadeira.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente a afirmativa 2 \u00e9 verdadeira.","id":4099741,"corpo":"Somente a afirmativa 2 \u00e9 verdadeira.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","id":4099742,"corpo":"Somente as afirmativas 1 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","id":4099743,"corpo":"Somente as afirmativas 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As afirmativas 1, 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","id":4099744,"corpo":"As afirmativas 1, 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390816,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFN","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFN","pai":398848,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":398849,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cfn"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1148130","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - Especialidade: Nutri\u00e7\u00e3o","id":17335}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s dimens\u00f5es das a\u00e7\u00f5es de nutri\u00e7\u00e3o em sa\u00fade, representadas pela gest\u00e3o e assist\u00eancia, \u00e9 INCORRETO afirmar:","provas":[{"id":39247,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - Especialidade: Nutri\u00e7\u00e3o","id":17335},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2019-funpar-nc-ufpr-residencia-em-atencao-hospitalar-area-saude-da-familia-especialidade-nutricao","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - Especialidade: Nutri\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:58:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1148133,"hashId":"ecc36c38b9e5ee4c1d71437ceff4b7fd","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s dimens\u00f5es das a\u00e7\u00f5es de nutri\u00e7\u00e3o em sa\u00fade, representadas pela gest\u00e3o e assist\u00eancia, \u00e9 INCORRETO afirmar:<\/p>","resposta":4099756,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na dimens\u00e3o da gest\u00e3o, o Sistema de Vigil\u00e2ncia Alimentar e Nutricional (SISVAN) \u00e9 reconhecido como um instrumento com potencialidade para constru\u00e7\u00e3o de indicadores relativos \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o e \u00e0 nutri\u00e7\u00e3o.","id":4099755,"corpo":"<p align=justify>Na dimens\u00e3o da gest\u00e3o, o Sistema de Vigil\u00e2ncia Alimentar e Nutricional (SISVAN) \u00e9 reconhecido como um instrumento com potencialidade para constru\u00e7\u00e3o de indicadores relativos \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o e \u00e0 nutri\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na dimens\u00e3o da assist\u00eancia, h\u00e1 necessidade de organiza\u00e7\u00e3o de procedimentos terap\u00eauticos baseados em prescri\u00e7\u00e3o diet\u00e9tica padronizada e fechada pelo servi\u00e7o assistencial.","id":4099756,"corpo":"<p align=justify>Na dimens\u00e3o da assist\u00eancia, h\u00e1 necessidade de organiza\u00e7\u00e3o de procedimentos terap\u00eauticos baseados em prescri\u00e7\u00e3o diet\u00e9tica padronizada e fechada pelo servi\u00e7o assistencial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nas dimens\u00f5es da gest\u00e3o e da assist\u00eancia, busca-se a consecu\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o e Nutri\u00e7\u00e3o e dos princ\u00edpios b\u00e1sicos da seguran\u00e7a alimentar e nutricional.","id":4099757,"corpo":"<p align=justify>Nas dimens\u00f5es da gest\u00e3o e da assist\u00eancia, busca-se a consecu\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o e Nutri\u00e7\u00e3o e dos princ\u00edpios b\u00e1sicos da seguran\u00e7a alimentar e nutricional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na dimens\u00e3o da assist\u00eancia, os componentes que formam as a\u00e7\u00f5es de nutri\u00e7\u00e3o em sa\u00fade s\u00e3o a promo\u00e7\u00e3o, a preven\u00e7\u00e3o, a prote\u00e7\u00e3o, o diagn\u00f3stico e tratamento e a reabilita\u00e7\u00e3o.","id":4099758,"corpo":"<p align=justify>Na dimens\u00e3o da assist\u00eancia, os componentes que formam as a\u00e7\u00f5es de nutri\u00e7\u00e3o em sa\u00fade s\u00e3o a promo\u00e7\u00e3o, a preven\u00e7\u00e3o, a prote\u00e7\u00e3o, o diagn\u00f3stico e tratamento e a reabilita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nas dimens\u00f5es da gest\u00e3o e da assist\u00eancia, est\u00e3o envolvidas a elabora\u00e7\u00e3o e a padroniza\u00e7\u00e3o de protocolos de aten\u00e7\u00e3o e cuidado relativos \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o e nutri\u00e7\u00e3o.","id":4099759,"corpo":"<p align=justify>Nas dimens\u00f5es da gest\u00e3o e da assist\u00eancia, est\u00e3o envolvidas a elabora\u00e7\u00e3o e a padroniza\u00e7\u00e3o de protocolos de aten\u00e7\u00e3o e cuidado relativos \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o e nutri\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390816,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398531,"slug":"nutricao-nutricao-e-saude-publica"}],"slug":"nutricao\/1148133","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - Especialidade: Nutri\u00e7\u00e3o","id":17335}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 correto afirmar que os princ\u00edpios que regem o Sistema Nacional de Seguran\u00e7a Alimentar e Nutricional (SISAN):","provas":[{"id":39247,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - Especialidade: Nutri\u00e7\u00e3o","id":17335},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2019-funpar-nc-ufpr-residencia-em-atencao-hospitalar-area-saude-da-familia-especialidade-nutricao","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - Especialidade: Nutri\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:58:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1148136,"hashId":"d287252bb09eac434ab984b51ed9d51b","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 correto afirmar que os princ\u00edpios que regem o Sistema Nacional de Seguran\u00e7a Alimentar e Nutricional (SISAN):<\/p>","resposta":4099771,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"manifestam preocupa\u00e7\u00e3o para que seja garantida a universalidade no acesso \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o adequada, mediante a focaliza\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es para os grupos mais vulner\u00e1veis.","id":4099770,"corpo":"<p align=justify>manifestam preocupa\u00e7\u00e3o para que seja garantida a universalidade no acesso \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o adequada, mediante a focaliza\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es para os grupos mais vulner\u00e1veis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"consideram a necessidade da garantia de transpar\u00eancia dos programas, das a\u00e7\u00f5es, dos recursos p\u00fablicos e privados e dos crit\u00e9rios para sua concess\u00e3o.","id":4099771,"corpo":"<p align=justify>consideram a necessidade da garantia de transpar\u00eancia dos programas, das a\u00e7\u00f5es, dos recursos p\u00fablicos e privados e dos crit\u00e9rios para sua concess\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"indicam que a formula\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas e dos planos de seguran\u00e7a alimentar e nutricional seja realizada pelo segmento da participa\u00e7\u00e3o social, garantindo-se assim a democracia representativa.","id":4099772,"corpo":"<p align=justify>indicam que a formula\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas e dos planos de seguran\u00e7a alimentar e nutricional seja realizada pelo segmento da participa\u00e7\u00e3o social, garantindo-se assim a democracia representativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ressaltam a import\u00e2ncia da manuten\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es de igualdade por parte da popula\u00e7\u00e3o no acesso \u00e0s pol\u00edticas de Seguran\u00e7a Alimentar e Nutricional.","id":4099773,"corpo":"<p align=justify>ressaltam a import\u00e2ncia da manuten\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es de igualdade por parte da popula\u00e7\u00e3o no acesso \u00e0s pol\u00edticas de Seguran\u00e7a Alimentar e Nutricional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"est\u00e3o comprometidos com o respeito \u00e0 dignidade das pessoas e com a tutela dos participantes dos programas e a\u00e7\u00f5es de Seguran\u00e7a Alimentar e Nutricional.","id":4099774,"corpo":"<p align=justify>est\u00e3o comprometidos com o respeito \u00e0 dignidade das pessoas e com a tutela dos participantes dos programas e a\u00e7\u00f5es de Seguran\u00e7a Alimentar e Nutricional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390816,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFN","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFN","pai":398848,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":398849,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cfn"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1148136","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - Especialidade: Nutri\u00e7\u00e3o","id":17335}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"o Sistema de Vigil\u00e2ncia Alimentar e Nutricional \u00e9 um sistema de informa\u00e7\u00e3o com o objetivo de avaliar e monitorar o estado nutricional e alimentar da popula\u00e7\u00e3o brasileira. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o do estado nutricional, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":39247,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - Especialidade: Nutri\u00e7\u00e3o","id":17335},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2019-funpar-nc-ufpr-residencia-em-atencao-hospitalar-area-saude-da-familia-especialidade-nutricao","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - Especialidade: Nutri\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:58:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1148137,"hashId":"681a540fd8decb87fb10ffd000fbbf2a","enunciado":"<p align=\"justify\">o Sistema de Vigil\u00e2ncia Alimentar e Nutricional \u00e9 um sistema de informa\u00e7\u00e3o com o objetivo de avaliar e monitorar o estado nutricional e alimentar da popula\u00e7\u00e3o brasileira. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o do estado nutricional, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":4099775,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A antropometria \u00e9 um m\u00e9todo de investiga\u00e7\u00e3o em nutri\u00e7\u00e3o baseado na medi\u00e7\u00e3o das varia\u00e7\u00f5es f\u00edsicas de alguns segmentos ou da composi\u00e7\u00e3o corporal global.","id":4099775,"corpo":"<p align=justify>A antropometria \u00e9 um m\u00e9todo de investiga\u00e7\u00e3o em nutri\u00e7\u00e3o baseado na medi\u00e7\u00e3o das varia\u00e7\u00f5es f\u00edsicas de alguns segmentos ou da composi\u00e7\u00e3o corporal global.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A eutrofia \u00e9 produzida pela homeostase entre o consumo de excedentes e as necessidades nutricionais reduzidas.","id":4099776,"corpo":"<p align=justify>A eutrofia \u00e9 produzida pela homeostase entre o consumo de excedentes e as necessidades nutricionais reduzidas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A desnutri\u00e7\u00e3o e a obesidade s\u00e3o consideradas situa\u00e7\u00f5es de car\u00eancia nutricional.","id":4099777,"corpo":"<p align=justify>A desnutri\u00e7\u00e3o e a obesidade s\u00e3o consideradas situa\u00e7\u00f5es de car\u00eancia nutricional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A condi\u00e7\u00e3o em que defici\u00eancias gerais ou espec\u00edficas de energia e nutrientes resultam a instala\u00e7\u00e3o de processos org\u00e2nicos adversos \u00e0 sa\u00fade denomina-se dist\u00farbio nutricional.","id":4099778,"corpo":"<p align=justify>A condi\u00e7\u00e3o em que defici\u00eancias gerais ou espec\u00edficas de energia e nutrientes resultam a instala\u00e7\u00e3o de processos org\u00e2nicos adversos \u00e0 sa\u00fade denomina-se dist\u00farbio nutricional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os tipos de manifesta\u00e7\u00e3o org\u00e2nica classificados a partir da antropometria s\u00e3o quatro: adequa\u00e7\u00e3o nutricional, eutrofia, car\u00eancia nutricional e dist\u00farbio nutricional.","id":4099779,"corpo":"<p align=justify>Os tipos de manifesta\u00e7\u00e3o org\u00e2nica classificados a partir da antropometria s\u00e3o quatro: adequa\u00e7\u00e3o nutricional, eutrofia, car\u00eancia nutricional e dist\u00farbio nutricional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390816,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFN","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFN","pai":398848,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":398849,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cfn"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1148137","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - Especialidade: Nutri\u00e7\u00e3o","id":17335}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para que o Sistema de Vigil\u00e2ncia Alimentar Nutricional (SISVAN) realize o monitoramento da situa\u00e7\u00e3o alimentar e nutricional da popula\u00e7\u00e3o usu\u00e1ria do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) \u00e9 necess\u00e1rio que:","provas":[{"id":39247,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - Especialidade: Nutri\u00e7\u00e3o","id":17335},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2019-funpar-nc-ufpr-residencia-em-atencao-hospitalar-area-saude-da-familia-especialidade-nutricao","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - Especialidade: Nutri\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:58:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1148138,"hashId":"cfcfd3cc168789a30e21e5b3aa2487f4","enunciado":"<p align=justify>Para que o Sistema de Vigil\u00e2ncia Alimentar Nutricional (SISVAN) realize o monitoramento da situa\u00e7\u00e3o alimentar e nutricional da popula\u00e7\u00e3o usu\u00e1ria do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) \u00e9 necess\u00e1rio que:<\/p>","resposta":4099782,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ocorra a obten\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00e3o diferenciada e pass\u00edvel de compara\u00e7\u00f5es entre munic\u00edpios, Estados, Regi\u00f5es e outros estratos pertinentes.","id":4099780,"corpo":"<p align=justify>ocorra a obten\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00e3o diferenciada e pass\u00edvel de compara\u00e7\u00f5es entre munic\u00edpios, Estados, Regi\u00f5es e outros estratos pertinentes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tal monitoramento seja valorizado como um importante instrumento de apoio \u00e0s a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e como uma responsabilidade dos nutricionistas atuantes na Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria em Sa\u00fade dos munic\u00edpios brasileiros.","id":4099781,"corpo":"<p align=justify>tal monitoramento seja valorizado como um importante instrumento de apoio \u00e0s a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e como uma responsabilidade dos nutricionistas atuantes na Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria em Sa\u00fade dos munic\u00edpios brasileiros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a a\u00e7\u00e3o de monitoramento esteja inserida no contexto da vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica, considerada como o sistema de coleta, an\u00e1lise e dissemina\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es relevantes para a preven\u00e7\u00e3o e o controle de problemas em sa\u00fade p\u00fablica.","id":4099782,"corpo":"<p align=justify>a a\u00e7\u00e3o de monitoramento esteja inserida no contexto da vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica, considerada como o sistema de coleta, an\u00e1lise e dissemina\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es relevantes para a preven\u00e7\u00e3o e o controle de problemas em sa\u00fade p\u00fablica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se realizem a coleta e o registro peri\u00f3dico de informa\u00e7\u00f5es antropom\u00e9tricas para envio ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, que por sua vez far\u00e1 a an\u00e1lise da situa\u00e7\u00e3o de cada munic\u00edpio e a prescri\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es espec\u00edficas a serem implementadas.","id":4099783,"corpo":"<p align=justify>se realizem a coleta e o registro peri\u00f3dico de informa\u00e7\u00f5es antropom\u00e9tricas para envio ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, que por sua vez far\u00e1 a an\u00e1lise da situa\u00e7\u00e3o de cada munic\u00edpio e a prescri\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es espec\u00edficas a serem implementadas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a realidade diferenciada do Brasil seja considerada nessa a\u00e7\u00e3o, sendo definidos em cada unidade da federa\u00e7\u00e3o os par\u00e2metros antropom\u00e9tricos espec\u00edficos que possibilitem a adequada avalia\u00e7\u00e3o nutricional de sua popula\u00e7\u00e3o.","id":4099784,"corpo":"<p align=justify>a realidade diferenciada do Brasil seja considerada nessa a\u00e7\u00e3o, sendo definidos em cada unidade da federa\u00e7\u00e3o os par\u00e2metros antropom\u00e9tricos espec\u00edficos que possibilitem a adequada avalia\u00e7\u00e3o nutricional de sua popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390816,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFN","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFN","pai":398848,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":398849,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cfn"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1148138","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558}],"cargos":[{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais - Libras","id":17071}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A lei que regulamenta a profiss\u00e3o do tradutor e int\u00e9rprete de L\u00edngua Brasileira de Sinais \u00e9","provas":[{"id":39248,"cargo":{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais - Libras","id":17071},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifpe-2019-ifpe-tradutor-e-interprete-de-linguagem-de-sinais-libras","tipo":1,"nome":"IFPE - IFPE - Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais - Libras - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:58:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1148141,"hashId":"cf8f783daebfdb32fe2c5371bddefadc","enunciado":"<p align=justify>A lei que regulamenta a profiss\u00e3o do tradutor e int\u00e9rprete de L\u00edngua Brasileira de Sinais \u00e9<\/p>","resposta":4099795,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Lei no 12.319, de 1\u00ba de setembro de 2010.","id":4099795,"corpo":"<p align=justify> Lei no 12.319, de 1\u00ba de setembro de 2010.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Lei no 10.436 de 24 de abril de 2002.","id":4099796,"corpo":"<p align=justify>Lei no 10.436 de 24 de abril de 2002.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Lei no 9.394 de 20 de dezembro de 1996.","id":4099797,"corpo":"<p align=justify>Lei no 9.394 de 20 de dezembro de 1996.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Lei no 10.098 de 19 de dezembro de 2000.","id":4099798,"corpo":"<p align=justify>Lei no 10.098 de 19 de dezembro de 2000.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Lei no 13.146 de 6 de julho de 2015.","id":4099799,"corpo":"<p align=justify>Lei no 13.146 de 6 de julho de 2015.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390817,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.319\/2010 - Regulamenta a profiss\u00e3o de Tradutor e Int\u00e9rprete da L\u00edngua Brasileira de Sinais - LIBRAS","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 12.319\/2010 - Regulamenta a profiss\u00e3o de Tradutor e Int\u00e9rprete da L\u00edngua Brasileira de Sinais - LIBRAS","pai":395770,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":397716,"slug":"legislacao-federal-lei-no-12-319-2010-regulamenta-a-profissao-de-tradutor-e-interprete-da-lingua-brasileira-de-sinais-libras"}],"slug":"legislacao-federal\/1148141","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - Especialidade: Odontologia","id":17336}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do levantamento epidemiol\u00f3gico nacional \u2013 SB Brasil 2010 \u2013, considere os seguintes itens: 1. Diferen\u00e7as regionais na preval\u00eancia e gravidade da c\u00e1rie, que indicam necessidade de pol\u00edticas voltadas para a equidade na aten\u00e7\u00e3o. 2. Pequena redu\u00e7\u00e3o da c\u00e1rie na denti\u00e7\u00e3o dec\u00eddua e 80% dos dentes afetados continuam n\u00e3o tratados. 3. Aumento da necessidade de pr\u00f3teses em adolescentes e adultos. 4. Preval\u00eancia de oclusopatia que requer tratamento em 15,3% dos adolescentes. Faz(em) parte dos resultados do levantamento epidemiol\u00f3gico nacional \u2013 SB Brasil 2010 \u2013, associado(s) ao perfil da pr\u00e1tica odontol\u00f3gica, o(s) item(ns):","provas":[{"id":39249,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - Especialidade: Odontologia","id":17336},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2019-funpar-nc-ufpr-residencia-em-atencao-hospitalar-area-saude-da-familia-especialidade-odontologia","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - Especialidade: Odontologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:58:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1148147,"hashId":"a72d487b94521e1d47a91aee1a904979","enunciado":"<p align=\"justify\">A respeito do levantamento epidemiol\u00f3gico nacional \u2013 SB Brasil 2010 \u2013, considere os seguintes itens:\r\n<\/p><p align=\"justify\">1. Diferen\u00e7as regionais na preval\u00eancia e gravidade da c\u00e1rie, que indicam necessidade de pol\u00edticas voltadas para a equidade na aten\u00e7\u00e3o.<\/p><p align=\"justify\">\r\n2. Pequena redu\u00e7\u00e3o da c\u00e1rie na denti\u00e7\u00e3o dec\u00eddua e 80% dos dentes afetados continuam n\u00e3o tratados.\r\n<\/p><p align=\"justify\">3. Aumento da necessidade de pr\u00f3teses em adolescentes e adultos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">4. Preval\u00eancia de oclusopatia que requer tratamento em 15,3% dos adolescentes.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Faz(em) parte dos resultados do levantamento epidemiol\u00f3gico nacional \u2013 SB Brasil 2010 \u2013, associado(s) ao perfil da pr\u00e1tica odontol\u00f3gica, o(s) item(ns):<\/p>","resposta":4099828,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 apenas.","id":4099825,"corpo":"1 apenas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 e 3 apenas.","id":4099826,"corpo":"2 e 3 apenas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3 e 4 apenas.","id":4099827,"corpo":"3 e 4 apenas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1, 2 e 4 apenas.","id":4099828,"corpo":"1, 2 e 4 apenas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1, 2, 3 e 4.","id":4099829,"corpo":"1, 2, 3 e 4.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390818,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Epidemiologia","oab":false,"nome":"Epidemiologia","pai":399332,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399382,"slug":"odontologia-epidemiologia"}],"slug":"odontologia\/1148147","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558}],"cargos":[{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais - Libras","id":17071}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com os estudos lingu\u00edsticos de Quadros e Karnopp (2004), a ordem b\u00e1sica da Libras \u00e9 ","provas":[{"id":39248,"cargo":{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais - Libras","id":17071},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifpe-2019-ifpe-tradutor-e-interprete-de-linguagem-de-sinais-libras","tipo":1,"nome":"IFPE - IFPE - Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais - Libras - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:58:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1148154,"hashId":"4e99db57604cf397eb378fb5c7f842d0","enunciado":"<p align=justify>De acordo com os estudos lingu\u00edsticos de Quadros e Karnopp (2004), a ordem b\u00e1sica da Libras \u00e9\r\n<\/p>","resposta":4099864,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"VSO.","id":4099860,"corpo":"<p align=justify>VSO.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"OSV. ","id":4099861,"corpo":"<p align=justify>OSV.\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"SOV.","id":4099862,"corpo":"<p align=justify>SOV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"VOS.","id":4099863,"corpo":"<p align=justify>VOS.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"SVO.","id":4099864,"corpo":"<p align=justify>SVO.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390817,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"}],"slug":"linguas-outras\/1148154","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"Instrutor de Libras","id":5261}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O primeiro fato hist\u00f3rico que contribuiu para a sistematiza\u00e7\u00e3o e organiza\u00e7\u00e3o da L\u00edngua Brasileira de Sinais foi:","provas":[{"id":48411,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Libras","id":5261},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt-2019-selecon-instrutor-de-libras-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - Instrutor de Libras - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:58:50","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75}],"areas":[],"id":1467326,"hashId":"01f65893a787512f6f4700aa620d0ade","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O primeiro fato hist\u00f3rico que contribuiu para a sistematiza\u00e7\u00e3o e organiza\u00e7\u00e3o da L\u00edngua Brasileira de Sinais foi:<\/p>","resposta":5451149,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a chegada do professor E. Huet no Brasil para criar uma escola para surdos","id":5451149,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a chegada do professor E. Huet no Brasil para criar uma escola para surdos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a partida do professor E. Huet do pa\u00eds para ministrar aulas para surdos no M\u00e9xico","id":5451150,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a partida do professor E. Huet do pa\u00eds para ministrar aulas para surdos no M\u00e9xico<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a ida do professor Thomas Gallaudet para a Fran\u00e7a para aprender como ensinar surdos","id":5451151,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a ida do professor Thomas Gallaudet para a Fran\u00e7a para aprender como ensinar surdos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a chegada de Thomas Gallaudet e do professor surdo Laurent Clerc no Estados Unidos","id":5451152,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a chegada de Thomas Gallaudet e do professor surdo Laurent Clerc no Estados Unidos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426573,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 13 A 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"}],"slug":"linguas-outras\/1467326","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"Instrutor de Libras","id":5261}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo BASSO, STROBEL e MASSUTI (2009), o ensino da L\u00edngua Brasileira de Sinais desde os primeiros anos de escolaridade, por vezes, \u00e9 negligenciado como disciplina. Isso acontece devido a:","provas":[{"id":48411,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Libras","id":5261},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt-2019-selecon-instrutor-de-libras-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - Instrutor de Libras - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:58:51","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75}],"areas":[],"id":1467345,"hashId":"5a07f7a6d0bc6222443bc4631df9594e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo BASSO, STROBEL e MASSUTI (2009), o ensino da L\u00edngua Brasileira de Sinais desde os primeiros anos de escolaridade, por vezes, \u00e9 negligenciado como disciplina. Isso acontece devido a:<\/p>","resposta":5451242,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"erros \u00e9ticos e pedag\u00f3gicos cometidos pelos primeiros instrutores que iniciaram esse trabalho lingu\u00edstico dentro do ambiente educacional","id":5451241,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">erros \u00e9ticos e pedag\u00f3gicos cometidos pelos primeiros instrutores que iniciaram esse trabalho lingu\u00edstico dentro do ambiente educacional<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"compreens\u00e3o err\u00f4nea de que a Libras \u00e9 somente um instrumento de comunica\u00e7\u00e3o entre surdos e ouvintes e n\u00e3o uma disciplina como as demais","id":5451242,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">compreens\u00e3o err\u00f4nea de que a Libras \u00e9 somente um instrumento de comunica\u00e7\u00e3o entre surdos e ouvintes e n\u00e3o uma disciplina como as demais<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"inexist\u00eancia de professores e instrutores habilitados na \u00e1rea para ministrar essas disciplinas nas escolas das redes p\u00fablicas e particulares no Brasil","id":5451243,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">inexist\u00eancia de professores e instrutores habilitados na \u00e1rea para ministrar essas disciplinas nas escolas das redes p\u00fablicas e particulares no Brasil<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"import\u00e2ncia desses profissionais atuarem apenas dentro do AEE \u2013 Atendimento Educacional Especializado, que possibilita melhor aprendizado para os surdos","id":5451244,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">import\u00e2ncia desses profissionais atuarem apenas dentro do AEE \u2013 Atendimento Educacional Especializado, que possibilita melhor aprendizado para os surdos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426573,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 13 A 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"}],"slug":"linguas-outras\/1467345","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria- \u00c1rea: Bi\u00f3logo","id":20400}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"SMS Sao Jose do Rio Preto","id":3601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A contamina\u00e7\u00e3o de produtos farmac\u00eauticos n\u00e3o est\u00e9reis e de cosm\u00e9ticos por microrganismos indesej\u00e1veis constitui um dos maiores riscos para a ind\u00fastria e para o consumidor. O efetivo controle de qualidade microbiol\u00f3gico requer que o profissional respons\u00e1vel seja capaz de","provas":[{"id":48415,"cargo":{"descricao":"Analista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria- \u00c1rea: Bi\u00f3logo","id":20400},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"SMS Sao Jose do Rio Preto","id":3601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sms-sao-jose-do-rio-preto-sp-2019-fcc-analista-em-vigilancia-sanitaria-area-biologo","tipo":1,"nome":"FCC - SMS S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto - Analista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria- \u00c1rea: Bi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:58:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1467402,"hashId":"668bd5529abdf1d40ed72b789d9fa4fe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A contamina\u00e7\u00e3o de produtos farmac\u00eauticos n\u00e3o est\u00e9reis e de cosm\u00e9ticos por microrganismos indesej\u00e1veis constitui um dos maiores riscos para a ind\u00fastria e para o consumidor. O efetivo controle de qualidade microbiol\u00f3gico requer que o profissional respons\u00e1vel seja capaz de<\/p>","resposta":5451516,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"trabalhar independentemente na linha de produ\u00e7\u00e3o. ","id":5451513,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">trabalhar independentemente na linha de produ\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"autoclavar todas as mat\u00e9rias-primas e equipamentos. ","id":5451514,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">autoclavar todas as mat\u00e9rias-primas e equipamentos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"esterilizar os produtos finais embalados. ","id":5451515,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">esterilizar os produtos finais embalados. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"identificar a origem da contamina\u00e7\u00e3o microbiol\u00f3gica. ","id":5451516,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">identificar a origem da contamina\u00e7\u00e3o microbiol\u00f3gica. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"reciclar os produtos recolhidos por contamina\u00e7\u00e3o.","id":5451517,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">reciclar os produtos recolhidos por contamina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426585,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - ANVISA","oab":true,"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - ANVISA","pai":396350,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395477,"slug":"legislacao-dos-orgaos-agencia-nacional-de-vigilancia-sanitaria-anvisa"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1467402","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Eletricista","id":20638}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de \u00c1guas e Saneamento do Acre","sigla":"Depasa","id":3808,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ma\u00e7aricos t\u00eam muitas aplica\u00e7\u00f5es em trabalhos com metais e na medicina. No caso de prestar socorro a uma v\u00edtima queimada pela chama, trate a queimadura como uma feita por qualquer outro material. Os ma\u00e7aricos funcionam com temperaturas extremamente altas, por isso podem resultar em queimaduras graves. O primeiro passo deve ser: ","provas":[{"id":50970,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Eletricista","id":20638},"orgao":{"nome":"Departamento de \u00c1guas e Saneamento do Acre","sigla":"Depasa","id":3808,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"depasa-ac-2019-ibade-tecnico-eletricista","tipo":1,"nome":"IBADE - Depasa - T\u00e9cnico Eletricista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:00:04","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":1538816,"hashId":"572506c7886ff17a42202047961fbe62","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ma\u00e7aricos t\u00eam muitas aplica\u00e7\u00f5es em trabalhos com metais e na medicina. No caso de prestar socorro a uma v\u00edtima queimada pela chama, trate a queimadura como uma feita por qualquer outro material. Os ma\u00e7aricos funcionam com temperaturas extremamente altas, por isso podem resultar em queimaduras graves. O primeiro passo deve ser: <\/p>","resposta":5756024,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"colocar a queimadura sob retirar compressa de gelo e, em seguida, aplicar pomada pr\u00f3pria para queimaduras. ","id":5756020,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">colocar a queimadura sob retirar compressa de gelo e, em seguida, aplicar pomada pr\u00f3pria para queimaduras. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" procurar aten\u00e7\u00e3o m\u00e9dica imediata para queimaduras de segundo e terceiro grau, deixando a queimadura sob \u00e1gua corrente fria at\u00e9 o atendimento especializado chegar ao local. ","id":5756021,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> procurar aten\u00e7\u00e3o m\u00e9dica imediata para queimaduras de segundo e terceiro grau, deixando a queimadura sob \u00e1gua corrente fria at\u00e9 o atendimento especializado chegar ao local. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"remover as roupas que estejam grudadas na pele, lavando a parte afetada com \u00e1gua e sab\u00e3o.","id":5756022,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">remover as roupas que estejam grudadas na pele, lavando a parte afetada com \u00e1gua e sab\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"envolver com a bandagem de forma apertada ao redor da \u00e1rea afetada e aplique cremes para evitar que a pele fique seca. Comprar rem\u00e9dios analg\u00e9sicos se a v\u00edtima estiver com dor. ","id":5756023,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">envolver com a bandagem de forma apertada ao redor da \u00e1rea afetada e aplique cremes para evitar que a pele fique seca. Comprar rem\u00e9dios analg\u00e9sicos se a v\u00edtima estiver com dor. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"colocar a queimadura sob \u00e1gua corrente fria por uns 10 minutos; aplicar compressa fria ou gelo na \u00e1rea, mas n\u00e3o diretamente na queimadura, pois pode causar congelamento. ","id":5756024,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">colocar a queimadura sob \u00e1gua corrente fria por uns 10 minutos; aplicar compressa fria ou gelo na \u00e1rea, mas n\u00e3o diretamente na queimadura, pois pode causar congelamento. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434927,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  11 a 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1538816","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Minas Gerais","sigla":"MPE MG","id":498,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Consoante o que disp\u00f5e a Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, s\u00e3o privativos de brasileiro nato os cargos, exceto: ","provas":[{"id":39333,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Minas Gerais","sigla":"MPE MG","id":498,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mpe-mg-mg-2019-fundep-promotor-de-justica-substituto","tipo":1,"nome":"FUNDEP - MPE MG - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:00:37","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1152207,"hashId":"83aa845131e3069f1796cbe4987bd239","enunciado":"<p align=\"justify\">Consoante o que disp\u00f5e a Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, s\u00e3o privativos de brasileiro nato os cargos, exceto: <\/p>","resposta":4116203,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de Ministro do Supremo Tribunal Federal ","id":4116202,"corpo":"<p align=justify>de Ministro do Supremo Tribunal Federal\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de Ministro de Estado da Justi\u00e7a ","id":4116203,"corpo":"<p align=justify>de Ministro de Estado da Justi\u00e7a\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"da carreira diplom\u00e1tica ","id":4116204,"corpo":"<p align=justify>da carreira diplom\u00e1tica\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de Presidente da C\u00e2mara dos Deputados","id":4116205,"corpo":"<p align=justify>de Presidente da C\u00e2mara dos Deputados<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391240,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"nome_clean":"Direitos de nacionalidade ou da nacionalidade (artigos 12 e 13 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos de nacionalidade ou da nacionalidade (artigos 12 e 13 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405228,"slug":"direito-constitucional-direitos-de-nacionalidade-ou-da-nacionalidade-artigos-12-e-13-da-cf"},{"nome_clean":"Brasileiros natos e naturalizados","oab":true,"nome":"Brasileiros natos e naturalizados","pai":405228,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407579,"slug":"direito-constitucional-brasileiros-natos-e-naturalizados"},{"nome_clean":"Cargos privativos de brasileiros natos","oab":true,"nome":"Cargos privativos de brasileiros natos","pai":407579,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407580,"slug":"direito-constitucional-cargos-privativos-de-brasileiros-natos"}],"slug":"direito-constitucional\/1152207","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Minas Gerais","sigla":"MPE MG","id":498,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a afirmativa incorreta \u00e0 luz da ordem jur\u00eddica brasileira:","provas":[{"id":39333,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Minas Gerais","sigla":"MPE MG","id":498,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mpe-mg-mg-2019-fundep-promotor-de-justica-substituto","tipo":1,"nome":"FUNDEP - MPE MG - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:00:38","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1152224,"hashId":"b4488404f66bfd231cff163891c9c1c4","enunciado":"Assinale a afirmativa incorreta \u00e0 luz da ordem jur\u00eddica brasileira:","resposta":4116274,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o existe no ordenamento a previs\u00e3o normativa expressa do direito \u00e0 boa administra\u00e7\u00e3o ou \u00e0 boa governan\u00e7a. ","id":4116272,"corpo":"<p align=\"justify\">N\u00e3o existe no ordenamento a previs\u00e3o normativa expressa do direito \u00e0 boa administra\u00e7\u00e3o ou \u00e0 boa governan\u00e7a.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Uma das dimens\u00f5es de accountability consiste no dever de presta\u00e7\u00e3o de contas dos resultados das a\u00e7\u00f5es dos administradores p\u00fablicos, garantindo a transpar\u00eancia da gest\u00e3o e das pol\u00edticas p\u00fablicas adotadas, em sintonia com o modelo democr\u00e1tico. ","id":4116273,"corpo":"<p align=\"justify\">Uma das dimens\u00f5es de accountability consiste no dever de presta\u00e7\u00e3o de contas dos resultados das a\u00e7\u00f5es dos administradores p\u00fablicos, garantindo a transpar\u00eancia da gest\u00e3o e das pol\u00edticas p\u00fablicas adotadas, em sintonia com o modelo democr\u00e1tico.\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O planejamento administrativo, compreendido como poder de produzir ou obter determinado conte\u00fado planejador estrat\u00e9gico, t\u00e1tico ou operacional na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, consubstancia-se em faculdade jur\u00eddica do gestor p\u00fablico, funcionando como antecedente da efici\u00eancia administrativa. ","id":4116274,"corpo":"<p align=\"justify\">O planejamento administrativo, compreendido como poder de produzir ou obter determinado conte\u00fado planejador estrat\u00e9gico, t\u00e1tico ou operacional na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, consubstancia-se em faculdade jur\u00eddica do gestor p\u00fablico, funcionando como antecedente da efici\u00eancia administrativa.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A melhor articula\u00e7\u00e3o e a integra\u00e7\u00e3o entre os ocupantes de cargos p\u00fablicos, as pessoas que exercem fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, os funcion\u00e1rios terceirizados e o Terceiro Setor n\u00e3o s\u00e3o satisfeitas por meio da teoria weberiana, revelando, num \u00e2ngulo, a rede complexa de obriga\u00e7\u00f5es do governante para a realiza\u00e7\u00e3o de direitos fundamentais na sociedade contempor\u00e2nea.","id":4116275,"corpo":"<p align=\"justify\">A melhor articula\u00e7\u00e3o e a integra\u00e7\u00e3o entre os ocupantes de cargos p\u00fablicos, as pessoas que exercem fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, os funcion\u00e1rios terceirizados e o Terceiro Setor n\u00e3o s\u00e3o satisfeitas por meio da teoria weberiana, revelando, num \u00e2ngulo, a rede complexa de obriga\u00e7\u00f5es do governante para a realiza\u00e7\u00e3o de direitos fundamentais na sociedade contempor\u00e2nea.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391240,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"nome_clean":"Governan\u00e7a, Governabilidade e Accountability","oab":false,"nome":"Governan\u00e7a, Governabilidade e Accountability","pai":403716,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":403748,"slug":"administracao-publica-governanca-governabilidade-e-accountability"},{"nome_clean":"Planejamento e Gest\u00e3o Estrat\u00e9gica","oab":false,"nome":"Planejamento e Gest\u00e3o Estrat\u00e9gica","pai":403716,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":403777,"slug":"administracao-publica-planejamento-e-gestao-estrategica"},{"nome_clean":"Planejamento das Organiza\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Planejamento das Organiza\u00e7\u00f5es","pai":403777,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":426419,"slug":"administracao-publica-planejamento-das-organizacoes"}],"slug":"administracao-publica\/1152224","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Governo de Goi\u00e1s","descricao":"Escola de Governo de Goi\u00e1s","sigla":"","oab":false,"id":1030}],"cargos":[{"descricao":"Vigilante Penitenci\u00e1rio Tempor\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":16841}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o de Goi\u00e1s","sigla":"SEAD GO","id":3559,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa errada de acordo com a charge acima.","provas":[{"id":39334,"cargo":{"descricao":"Vigilante Penitenci\u00e1rio Tempor\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":16841},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o de Goi\u00e1s","sigla":"SEAD GO","id":3559,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Escola de Governo de Goi\u00e1s","descricao":"Escola de Governo de Goi\u00e1s","sigla":"","oab":false,"id":1030},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-go-go-2019-escola-de-governo-de-goias-vigilante-penitenciario-temporario-policia-penal-3","tipo":1,"nome":"Escola de Governo de Goi\u00e1s - SEAD GO - Vigilante Penitenci\u00e1rio Tempor\u00e1rio (pol\u00edcia penal) - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:00:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1152243,"hashId":"89c0dbe2a024bb551b844b83a15e4685","enunciado":"<p align=\"justify\">Assinale a alternativa <b>errada <\/b>de acordo com a\r\ncharge acima.<\/p>","resposta":4116359,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pode-se observar que o voc\u00e1bulo menos foi utilizado de modo errado, pois como ele concorda com polui\u00e7\u00e3o, o correto seria menas.","id":4116359,"corpo":"<p align=justify>Pode-se observar que o voc\u00e1bulo menos foi\r\nutilizado de modo errado, pois como ele concorda\r\ncom polui\u00e7\u00e3o, o correto seria menas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" A charge evidencia alguns pontos essenciais para a vida em sociedade. ","id":4116360,"corpo":"<p align=justify> A charge evidencia alguns pontos essenciais para a\r\nvida em sociedade.\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A educa\u00e7\u00e3o, o emprego e sa\u00fade ainda precisam aumentar.","id":4116361,"corpo":"<p align=justify>A educa\u00e7\u00e3o, o emprego e sa\u00fade ainda precisam\r\naumentar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"H\u00e1 uma preocupa\u00e7\u00e3o com as quest\u00f5es ambientais.","id":4116362,"corpo":"<p align=justify>H\u00e1 uma preocupa\u00e7\u00e3o com as quest\u00f5es ambientais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O uso dos termos \u201cmais\u201d e \u201cmenos\u201d foram utilizados de modo adequado segundo \u00e0s normas de concord\u00e2ncia nominal. ","id":4116363,"corpo":"<p align=justify>O uso dos termos \u201cmais\u201d e \u201cmenos\u201d foram\r\nutilizados de modo adequado segundo \u00e0s normas de\r\nconcord\u00e2ncia nominal.\r\n<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391245,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39334\/Q07.GIF\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409455,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal-e-nominal-sintaxe-de-concordancia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1152243","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","descricao":"USP - Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","oab":false,"id":724}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - Especialidades Cir\u00fargicas","id":17372}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da USP","sigla":"","id":1571,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mulher de 64 anos, v\u00edtima de atropelamento, d\u00e1 entrada no servi\u00e7o de emerg\u00eancia transportada pela equipe de resgate. Refere dor tor\u00e1cica do lado direito. Apresenta frequ\u00eancia respirat\u00f3ria: 25 ipm, Sat. O2: 90%; frequ\u00eancia card\u00edaca: 120 bpm; press\u00e3o arterial: 140x90 mmHg; Glasgow coma escore: 15. Ao exame cl\u00ednico murm\u00fario vesicular diminu\u00eddo do lado direito, mama direita 3x o tamanho da mama esquerda, enfisema de subcut\u00e2neo no hemit\u00f3rax direito. O raio-X de t\u00f3rax mostra: O tratamento mais adequado neste momento \u00e9:","provas":[{"id":39336,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - Especialidades Cir\u00fargicas","id":17372},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da USP","sigla":"","id":1571,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","descricao":"USP - Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","oab":false,"id":724},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hospital-universitario-da-usp-sp-2019-usp-residencia-medica-especialidades-cirurgicas-4","tipo":1,"nome":"USP - Hospital Universit\u00e1rio da USP - Resid\u00eancia M\u00e9dica - Especialidades Cir\u00fargicas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:00:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":1152294,"hashId":"ab4482120f4d601c6f55c7fd51397464","enunciado":"<p align=\"justify\">Mulher de 64 anos, v\u00edtima de atropelamento, d\u00e1 entrada no servi\u00e7o de emerg\u00eancia transportada pela equipe de resgate. Refere dor tor\u00e1cica do lado direito. Apresenta frequ\u00eancia respirat\u00f3ria: 25 ipm, Sat. O<sub>2<\/sub>: 90%; frequ\u00eancia card\u00edaca: 120 bpm; press\u00e3o arterial: 140x90 mmHg; Glasgow coma escore: 15. Ao exame cl\u00ednico murm\u00fario vesicular diminu\u00eddo do lado direito, mama direita 3x o tamanho da mama esquerda, enfisema de subcut\u00e2neo no hemit\u00f3rax direito. O raio-X de t\u00f3rax mostra:\r\n<\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39336\/3.GIF\"><\/p><p align=\"justify\">O tratamento mais adequado neste momento \u00e9:<\/p>","resposta":4116598,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Intuba\u00e7\u00e3o orotraqueal imediata.","id":4116595,"corpo":"Intuba\u00e7\u00e3o orotraqueal imediata.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Coloca\u00e7\u00e3o de m\u00e1scara lar\u00edngea.","id":4116596,"corpo":"Coloca\u00e7\u00e3o de m\u00e1scara lar\u00edngea.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Broncoscopia.","id":4116597,"corpo":"Broncoscopia.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Drenagem tor\u00e1cica.","id":4116598,"corpo":"Drenagem tor\u00e1cica.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391249,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a  9"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"}],"slug":"medicina\/1152294","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Documenta\u00e7\u00e3o","id":7445},{"descricao":"Jornalista","id":1492}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia da Bahia","sigla":"CRF BA","id":3649,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para atendimento exclusivo a seus usu\u00e1rios, podem os estabelecimentos hoteleiros e similares dispor de medicamentos an\u00f3dinos que n\u00e3o dependam de receita m\u00e9dica, desde que seja observada a rela\u00e7\u00e3o elaborada pelo \u00f3rg\u00e3o sanit\u00e1rio federal.","provas":[{"id":39337,"cargo":{"descricao":"Analista de Documenta\u00e7\u00e3o","id":7445},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia da Bahia","sigla":"CRF BA","id":3649,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"crf-ba-ba-2019-quadrix-analista-de-documentacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRF BA - Analista de Documenta\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":39341,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia da Bahia","sigla":"CRF BA","id":3649,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"crf-ba-ba-2019-quadrix-jornalista","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRF BA - Jornalista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:00:56","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":1152391,"hashId":"e3c4293b72ecff39534f887f3c8bb3f3","enunciado":"<p align=justify>Para atendimento exclusivo a seus usu\u00e1rios, podem os\r\nestabelecimentos hoteleiros e similares dispor de\r\nmedicamentos an\u00f3dinos que n\u00e3o dependam de receita\r\nm\u00e9dica, desde que seja observada a rela\u00e7\u00e3o elaborada\r\npelo \u00f3rg\u00e3o sanit\u00e1rio federal.<\/p>","resposta":4116874,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4116874,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4116875,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando as disposi\u00e7\u00f5es normativas relacionadas ao exerc\u00edcio e \u00e0 fiscaliza\u00e7\u00e3o das atividades farmac\u00eauticas, julgue os itens de 56 a 61.","id":391266,"enunciado":"<p align=justify>Considerando as disposi\u00e7\u00f5es normativas relacionadas ao\r\nexerc\u00edcio e \u00e0 fiscaliza\u00e7\u00e3o das atividades farmac\u00eauticas, julgue\r\nos itens de 56 a 61.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00f5es sobre Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00f5es sobre Farm\u00e1cia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398691,"slug":"farmacia-legislacoes-sobre-farmacia"}],"slug":"farmacia\/1152391","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Documenta\u00e7\u00e3o","id":7445},{"descricao":"Jornalista","id":1492}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia da Bahia","sigla":"CRF BA","id":3649,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Farm\u00e1cias homeop\u00e1ticas n\u00e3o podem manter se\u00e7\u00f5es de vendas de correlatos e de medicamentos n\u00e3o homeop\u00e1ticos, mesmo quando apresentados em suas embalagens originais.","provas":[{"id":39337,"cargo":{"descricao":"Analista de Documenta\u00e7\u00e3o","id":7445},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia da Bahia","sigla":"CRF BA","id":3649,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"crf-ba-ba-2019-quadrix-analista-de-documentacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRF BA - Analista de Documenta\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":39341,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia da Bahia","sigla":"CRF BA","id":3649,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"crf-ba-ba-2019-quadrix-jornalista","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRF BA - Jornalista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:00:56","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":1152392,"hashId":"a5cf3d40d441e8d3599834f30f2a1cf5","enunciado":"<p align=justify>Farm\u00e1cias homeop\u00e1ticas n\u00e3o podem manter se\u00e7\u00f5es de\r\nvendas de correlatos e de medicamentos n\u00e3o\r\nhomeop\u00e1ticos, mesmo quando apresentados em suas\r\nembalagens originais.<\/p>","resposta":4116877,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4116876,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4116877,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando as disposi\u00e7\u00f5es normativas relacionadas ao exerc\u00edcio e \u00e0 fiscaliza\u00e7\u00e3o das atividades farmac\u00eauticas, julgue os itens de 56 a 61.","id":391266,"enunciado":"<p align=justify>Considerando as disposi\u00e7\u00f5es normativas relacionadas ao\r\nexerc\u00edcio e \u00e0 fiscaliza\u00e7\u00e3o das atividades farmac\u00eauticas, julgue\r\nos itens de 56 a 61.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00f5es sobre Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00f5es sobre Farm\u00e1cia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398691,"slug":"farmacia-legislacoes-sobre-farmacia"}],"slug":"farmacia\/1152392","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Documenta\u00e7\u00e3o","id":7445},{"descricao":"Jornalista","id":1492}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia da Bahia","sigla":"CRF BA","id":3649,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 direito do farmac\u00eautico recusar-se a exercer a profiss\u00e3o em institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica ou privada sem condi\u00e7\u00f5es dignas de trabalho ou que possam prejudicar o usu\u00e1rio, com direito \u00e0 representa\u00e7\u00e3o \u00e0s autoridades sanit\u00e1rias e profissionais.","provas":[{"id":39337,"cargo":{"descricao":"Analista de Documenta\u00e7\u00e3o","id":7445},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia da Bahia","sigla":"CRF BA","id":3649,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"crf-ba-ba-2019-quadrix-analista-de-documentacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRF BA - Analista de Documenta\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":39341,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia da Bahia","sigla":"CRF BA","id":3649,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"crf-ba-ba-2019-quadrix-jornalista","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRF BA - Jornalista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:00:56","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":1152394,"hashId":"0d75256aee07731754055a5f2aff597d","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 direito do farmac\u00eautico recusar-se a exercer a\r\nprofiss\u00e3o em institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica ou privada sem\r\ncondi\u00e7\u00f5es dignas de trabalho ou que possam prejudicar\r\no usu\u00e1rio, com direito \u00e0 representa\u00e7\u00e3o \u00e0s autoridades\r\nsanit\u00e1rias e profissionais.<\/p>","resposta":4116886,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4116886,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4116887,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O C\u00f3digo de \u00c9tica Farmac\u00eautica cont\u00e9m as normas que devem ser observadas pelos farmac\u00eauticos e demais inscritos nos Conselhos Regionais de Farm\u00e1cia no \u00e2mbito do exerc\u00edcio profissional respectivo, entre outras. Sob a perspectiva do referido C\u00f3digo, julgue os itens de 62 a 66.","id":391267,"enunciado":"<p align=justify>O C\u00f3digo de \u00c9tica Farmac\u00eautica cont\u00e9m as normas que\r\ndevem ser observadas pelos farmac\u00eauticos e demais inscritos\r\nnos Conselhos Regionais de Farm\u00e1cia no \u00e2mbito do exerc\u00edcio\r\nprofissional respectivo, entre outras. Sob a perspectiva do\r\nreferido C\u00f3digo, julgue os itens de 62 a 66.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62 a 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica da Profiss\u00e3o Farmac\u00eautica","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica da Profiss\u00e3o Farmac\u00eautica","pai":398691,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398692,"slug":"farmacia-codigo-de-etica-da-profissao-farmaceutica"}],"slug":"farmacia\/1152394","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","descricao":"USP - Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","oab":false,"id":724}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea: Cirurgia da M\u00e3o","id":17350}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da USP","sigla":"","id":1571,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Green, no que tange o transplante do dedo do p\u00e9 para m\u00e3o:","provas":[{"id":39296,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea: Cirurgia da M\u00e3o","id":17350},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da USP","sigla":"","id":1571,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","descricao":"USP - Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","oab":false,"id":724},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hospital-universitario-da-usp-sp-2019-usp-residencia-medica-area-cirurgia-da-mao","tipo":1,"nome":"USP - Hospital Universit\u00e1rio da USP - Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea: Cirurgia da M\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:00:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":386,"descricao":"Medicina - Cirurgia De M\u00e3o"}],"id":1150792,"hashId":"6fadf76fd6d836ce252e4aec287e6f9d","enunciado":"<p align=justify>De acordo com Green, no que tange o transplante do dedo do p\u00e9 para m\u00e3o:<\/p>","resposta":4110058,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dissec\u00e7\u00e3o retr\u00f3grada do vaso digital a partir da primeira comissura n\u00e3o faz sentido visto que em 10% dos casos haver\u00e1 domin\u00e2ncia do sistema arterial plantar.","id":4110057,"corpo":"<p align=justify>Dissec\u00e7\u00e3o retr\u00f3grada do vaso digital a partir da primeira comissura n\u00e3o faz sentido visto que em 10% dos casos haver\u00e1 domin\u00e2ncia do sistema arterial plantar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na m\u00e3o metacarpal (impossibilidade de realizar pin\u00e7a) com polegar \u00edntegro e amputa\u00e7\u00e3o dos dedos longos proximal a comissura \u00e9 indicado se utilizar-se do transplante combinado de 2\u00ba e 3\u00ba dedos do mesmo p\u00e9.","id":4110058,"corpo":"<p align=justify>Na m\u00e3o metacarpal (impossibilidade de realizar pin\u00e7a) com polegar \u00edntegro e amputa\u00e7\u00e3o dos dedos longos proximal a comissura \u00e9 indicado se utilizar-se do transplante combinado de 2\u00ba e 3\u00ba dedos do mesmo p\u00e9.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na fase aguda da amputa\u00e7\u00e3o na base de m\u00faltiplos dedos longos \u00e9 proscrito o uso do retalho \u00ednguino-crural (groin) com ped\u00edculo cut\u00e2neo para revestimento uma vez que o retalho antebraquial volar (chin\u00eas reverso) cumpre este papel em procedimento de est\u00e1gio \u00fanico.","id":4110059,"corpo":"<p align=justify>Na fase aguda da amputa\u00e7\u00e3o na base de m\u00faltiplos dedos longos \u00e9 proscrito o uso do retalho \u00ednguino-crural (groin) com ped\u00edculo cut\u00e2neo para revestimento uma vez que o retalho antebraquial volar (chin\u00eas reverso) cumpre este papel em procedimento de est\u00e1gio \u00fanico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quando se deparar com amputa\u00e7\u00f5es de m\u00faltiplos dedos longos na base da falange proximal, regularize-os at\u00e9 o n\u00edvel da articula\u00e7\u00e3o metacarpo-falangeana para se obter o fechamento cut\u00e2neo prim\u00e1rio. Uma vez que pensando em futuramente transplantar o dedo do p\u00e9 para m\u00e3o voc\u00ea pode levar esta junta a partir do pr\u00f3prio p\u00e9.","id":4110060,"corpo":"<p align=justify>Quando se deparar com amputa\u00e7\u00f5es de m\u00faltiplos dedos longos na base da falange proximal, regularize-os at\u00e9 o n\u00edvel da articula\u00e7\u00e3o metacarpo-falangeana para se obter o fechamento cut\u00e2neo prim\u00e1rio. Uma vez que pensando em futuramente transplantar o dedo do p\u00e9 para m\u00e3o voc\u00ea pode levar esta junta a partir do pr\u00f3prio p\u00e9.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391098,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia de M\u00e3o","oab":false,"nome":"Cirurgia de M\u00e3o","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397765,"slug":"medicina-cirurgia-de-mao"}],"slug":"medicina\/1150792","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","descricao":"USP - Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","oab":false,"id":724}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea: Cirurgia da M\u00e3o","id":17350}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da USP","sigla":"","id":1571,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No exame f\u00edsico da queimadura da m\u00e3o de terceiro grau, a principal caracter\u00edstica \u00e9:","provas":[{"id":39296,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea: Cirurgia da M\u00e3o","id":17350},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da USP","sigla":"","id":1571,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","descricao":"USP - Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","oab":false,"id":724},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hospital-universitario-da-usp-sp-2019-usp-residencia-medica-area-cirurgia-da-mao","tipo":1,"nome":"USP - Hospital Universit\u00e1rio da USP - Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea: Cirurgia da M\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:00:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":386,"descricao":"Medicina - Cirurgia De M\u00e3o"}],"id":1150804,"hashId":"2bb383ed8e8b3e165834e44000ef94eb","enunciado":"<p align=justify>No exame f\u00edsico da queimadura da m\u00e3o de terceiro grau, a principal caracter\u00edstica \u00e9:<\/p>","resposta":4110111,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O eritema.","id":4110108,"corpo":"O eritema.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A presen\u00e7a de bolhas.","id":4110109,"corpo":"A presen\u00e7a de bolhas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A colora\u00e7\u00e3o branca e rosa.","id":4110110,"corpo":"A colora\u00e7\u00e3o branca e rosa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A aus\u00eancia de dor.","id":4110111,"corpo":"A aus\u00eancia de dor.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391098,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia de M\u00e3o","oab":false,"nome":"Cirurgia de M\u00e3o","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397765,"slug":"medicina-cirurgia-de-mao"}],"slug":"medicina\/1150804","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Operacional","id":1006}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Nutricionistas da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRN 9","id":3657,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os porcos consomem, por semana, menos que 130 kg de ra\u00e7\u00e3o. ","provas":[{"id":39455,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Operacional","id":1006},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Nutricionistas da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRN 9","id":3657,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"crn-9-mg-2019-quadrix-auxiliar-operacional","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRN 9 - Auxiliar Operacional - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:00:39","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62}],"areas":[],"id":1157620,"hashId":"796aa2eb3827e2c155be05135e5402f4","enunciado":"<p align=justify>Os porcos consomem, por semana, menos que 130 kg de \r\nra\u00e7\u00e3o. <\/p>","resposta":4138992,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4138991,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4138992,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em uma fazenda, h\u00e1 cria\u00e7\u00e3o de 12 galinhas e 5 porcos. Cada porco consome 3,8 kg de ra\u00e7\u00e3o por dia, todas as galinhas consomem 56 kg de ra\u00e7\u00e3o por semana e cada galinha consome a mesma quantidade de ra\u00e7\u00e3o por dia. Considerando esse caso hipot\u00e9tico, julgue os itens de 55 a 61. ","id":391815,"enunciado":"<p align=\"justify\">Em uma fazenda, h\u00e1 \r\ncria\u00e7\u00e3o de 12 galinhas e 5 porcos. \r\nCada porco consome 3,8 kg de ra\u00e7\u00e3o por \r\ndia, todas as galinhas \r\nconsomem  56  kg  de  ra\u00e7\u00e3o  por  semana  \r\ne  cada  galinha \r\nconsome a mesma quantidade de ra\u00e7\u00e3o por \r\ndia. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>\r\n<p align=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\"> Considerando esse \r\ncaso hipot\u00e9tico, julgue \r\nos itens de <b>55 a 61. <\/b><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55 a 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Regra de Tr\u00eas","oab":false,"nome":"Regra de Tr\u00eas","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403833,"slug":"matematica-regra-de-tres"},{"nome_clean":"Regra de Tr\u00eas Composta","oab":false,"nome":"Regra de Tr\u00eas Composta","pai":403833,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408585,"slug":"matematica-regra-de-tres-composta"}],"slug":"matematica\/1157620","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Operacional","id":1006}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Nutricionistas da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRN 9","id":3657,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se Gabriel possui um gato, ent\u00e3o Luciana possui um cachorro.","provas":[{"id":39455,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Operacional","id":1006},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Nutricionistas da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRN 9","id":3657,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"crn-9-mg-2019-quadrix-auxiliar-operacional","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRN 9 - Auxiliar Operacional - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:00:42","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62}],"areas":[],"id":1157639,"hashId":"f4cfe48cc71607a84374c876a434a980","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Se Gabriel possui um gato, ent\u00e3o Luciana possui um cachorro.<\/p>","resposta":4139054,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4139053,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4139054,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"1) Se Luciana possui um cachorro, ent\u00e3o Gabriel possui um gato. 2) Luciana possui um cachorro ou Diogo vai se casar. 3) Fl\u00e1vio n\u00e3o comprou uma bicicleta e Gabriel possui um cachorro. Considerando que as senten\u00e7as acima sejam verdadeiras, julgue os itens de 69 a 75. ","id":391818,"enunciado":"1) Se Luciana possui um cachorro, ent\u00e3o \r\nGabriel possui um \r\ngato. <div><br><\/div><div><br><\/div>\r\n<div>2) Luciana possui um cachorro ou \r\nDiogo vai \r\nse casar. <\/div><div><br><\/div><div>\r\n<br><\/div><div>3)  Fl\u00e1vio  n\u00e3o  comprou  \r\numa  bicicleta  \r\ne  Gabriel  possui  um \r\ncachorro. <\/div><div><br><\/div><div>\r\n<br><\/div><div><br><\/div><div><br><\/div>\r\n<div><br><\/div><div> Considerando  \r\nque  as  senten\u00e7as  acima  \r\nsejam  verdadeiras, \r\njulgue os itens de <b>69 a 75. \r\n\r\n\r\n\r\n\r\n<\/b><\/div>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"L\u00f3gica de Argumenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"L\u00f3gica de Argumenta\u00e7\u00e3o","pai":404257,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404266,"slug":"raciocinio-logico-logica-de-argumentacao"},{"nome_clean":"Condicional \"se....ent\u00e3o\"","oab":false,"nome":"Condicional \"se....ent\u00e3o\"","pai":404260,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411076,"slug":"raciocinio-logico-condicional-se-entao"}],"slug":"raciocinio-logico\/1157639","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Operacional","id":1006}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Nutricionistas da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRN 9","id":3657,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se Luciana possui um cachorro, ent\u00e3o Diogo vai se casar. ","provas":[{"id":39455,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Operacional","id":1006},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Nutricionistas da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRN 9","id":3657,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"crn-9-mg-2019-quadrix-auxiliar-operacional","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRN 9 - Auxiliar Operacional - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:00:43","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62}],"areas":[],"id":1157642,"hashId":"76ed88ca1f683aa00f57a33791dba840","enunciado":"<p align=justify>Se Luciana possui um cachorro, ent\u00e3o Diogo vai se casar. <\/p>","resposta":4139060,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4139059,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4139060,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"1) Se Luciana possui um cachorro, ent\u00e3o Gabriel possui um gato. 2) Luciana possui um cachorro ou Diogo vai se casar. 3) Fl\u00e1vio n\u00e3o comprou uma bicicleta e Gabriel possui um cachorro. Considerando que as senten\u00e7as acima sejam verdadeiras, julgue os itens de 69 a 75. ","id":391818,"enunciado":"1) Se Luciana possui um cachorro, ent\u00e3o \r\nGabriel possui um \r\ngato. <div><br><\/div><div><br><\/div>\r\n<div>2) Luciana possui um cachorro ou \r\nDiogo vai \r\nse casar. <\/div><div><br><\/div><div>\r\n<br><\/div><div>3)  Fl\u00e1vio  n\u00e3o  comprou  \r\numa  bicicleta  \r\ne  Gabriel  possui  um \r\ncachorro. <\/div><div><br><\/div><div>\r\n<br><\/div><div><br><\/div><div><br><\/div>\r\n<div><br><\/div><div> Considerando  \r\nque  as  senten\u00e7as  acima  \r\nsejam  verdadeiras, \r\njulgue os itens de <b>69 a 75. \r\n\r\n\r\n\r\n\r\n<\/b><\/div>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"L\u00f3gica de Argumenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"L\u00f3gica de Argumenta\u00e7\u00e3o","pai":404257,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404266,"slug":"raciocinio-logico-logica-de-argumentacao"},{"nome_clean":"Condicional \"se....ent\u00e3o\"","oab":false,"nome":"Condicional \"se....ent\u00e3o\"","pai":404260,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411076,"slug":"raciocinio-logico-condicional-se-entao"}],"slug":"raciocinio-logico\/1157642","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Agente Censit\u00e1rio Operacional","id":17219},{"descricao":"Coordenador Censit\u00e1rio","id":17218}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a senten\u00e7a: \u201cRubens tem mais de 18 anos e sabe dirigir\u201d. A nega\u00e7\u00e3o l\u00f3gica dessa senten\u00e7a \u00e9:","provas":[{"id":39299,"cargo":{"descricao":"Agente Censit\u00e1rio Operacional","id":17219},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ibge-2019-fgv-agente-censitario-operacional-3","tipo":1,"nome":"FGV - IBGE - Agente Censit\u00e1rio Operacional - 2019"},{"id":39306,"cargo":{"descricao":"Coordenador Censit\u00e1rio","id":17218},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ibge-2019-fgv-coordenador-censitario-3","tipo":1,"nome":"FGV - IBGE - Coordenador Censit\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:00:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1150891,"hashId":"d472b30d5b7efaab1f06c7ae39cc37a0","enunciado":"<p align=\"justify\">Considere a senten\u00e7a: \u201cRubens tem mais de 18 anos e sabe dirigir\u201d.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">A nega\u00e7\u00e3o l\u00f3gica dessa senten\u00e7a \u00e9:<\/p><p><br><\/p>","resposta":4110483,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Rubens n\u00e3o tem mais de 18 anos e n\u00e3o sabe dirigir;","id":4110482,"corpo":"<p align=justify>Rubens n\u00e3o tem mais de 18 anos e n\u00e3o sabe dirigir;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Rubens n\u00e3o tem mais de 18 anos ou n\u00e3o sabe dirigir;","id":4110483,"corpo":"<p align=justify>Rubens n\u00e3o tem mais de 18 anos ou n\u00e3o sabe dirigir;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Rubens tem mais de 18 anos e n\u00e3o sabe dirigir;","id":4110484,"corpo":"<p align=justify>Rubens tem mais de 18 anos e n\u00e3o sabe dirigir;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Rubens n\u00e3o tem mais de 18 anos e sabe dirigir;","id":4110485,"corpo":"<p align=justify>Rubens n\u00e3o tem mais de 18 anos e sabe dirigir;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Rubens tem mais de 18 anos ou sabe dirigir.","id":4110486,"corpo":"<p align=justify>Rubens tem mais de 18 anos ou sabe dirigir.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391103,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o conjuntiva","oab":false,"nome":"Nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o conjuntiva","pai":411072,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425288,"slug":"raciocinio-logico-negacao-da-proposicao-conjuntiva"}],"slug":"raciocinio-logico\/1150891","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal de Posturas","id":16361}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"","id":1377,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A impressora, o rel\u00f3gio e a b\u00fassola surgiram como","provas":[{"id":39390,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal de Posturas","id":16361},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"","id":1377,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-rio-preto-sp-2019-fcc-agente-fiscal-de-posturas","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto - Agente Fiscal de Posturas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:00:36","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1155146,"hashId":"fd14f324d38c9c28809f6a90760dd64a","enunciado":"<p align=justify>A impressora, o rel\u00f3gio e a b\u00fassola surgiram como<\/p>","resposta":4127483,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"inven\u00e7\u00f5es que os romanos desenvolveram a partir dos gregos.","id":4127481,"corpo":"<p align=justify>inven\u00e7\u00f5es que os romanos desenvolveram a partir dos gregos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"artefatos b\u00e9licos aprimorados ao longo do Imp\u00e9rio Romano.","id":4127482,"corpo":"<p align=justify>artefatos b\u00e9licos aprimorados ao longo do Imp\u00e9rio Romano.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"inova\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas originadas de trocas culturais nas Cruzadas.","id":4127483,"corpo":"<p align=justify>inova\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas originadas de trocas culturais nas Cruzadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"instrumentos sofisticados que resultaram da Revolu\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica do s\u00e9culo XVII.","id":4127484,"corpo":"<p align=justify>instrumentos sofisticados que resultaram da Revolu\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica do s\u00e9culo XVII.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aparelhos de precis\u00e3o desenvolvidos a partir de sua inven\u00e7\u00e3o pelos romanos.","id":4127485,"corpo":"<p align=justify>aparelhos de precis\u00e3o desenvolvidos a partir de sua inven\u00e7\u00e3o pelos romanos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 6, baseie-se no texto abaixo. Ci\u00eancia e tecnologia A ci\u00eancia almeja o conhecimento; a tecnologia visa o controle. Embora intimamente ligadas hoje em dia, ci\u00eancia e tecnologia tiveram vidas paralelas durante a maior parte de sua hist\u00f3ria. Os gregos antigos jamais se empenharam em tirar proveito t\u00e9cnico ou econ\u00f4mico de sua sofisticad\u00edssima ci\u00eancia, ao passo que os romanos, c\u00e9lebres por suas realiza\u00e7\u00f5es urbanas, estradas e aparato b\u00e9lico, quase nada fizeram pela ci\u00eancia. As principais inova\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas da Idade M\u00e9dia e Renascimento \u2013 como os moinhos, a roda hidr\u00e1ulica, a impressora, o rel\u00f3gio e a b\u00fassola \u2013 foram frequentemente o resultado de encontros com outras civiliza\u00e7\u00f5es durante as Cruzadas e ocorreram todas elas antes do in\u00edcio da Revolu\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica do s\u00e9culo XVII. Foi somente a partir do \u00faltimo quarto do s\u00e9culo XIX, durante a Segunda Revolu\u00e7\u00e3o Industrial, que a ci\u00eancia passou efetivamente a produzir resultados pass\u00edveis de incorpora\u00e7\u00e3o ao mundo do trabalho e a ditar os rumos da mudan\u00e7a tecnol\u00f3gica, primeiro no uso da eletricidade e na ind\u00fastria qu\u00edmica, e depois se espraiando por todo o tecido socioecon\u00f4mico em setores como comunica\u00e7\u00e3o, transportes, rem\u00e9dios, eletrodom\u00e9sticos e ind\u00fastria b\u00e9lica. Se o casamento entre ci\u00eancia e tecnologia \u00e9 um tanto recente, o sonho dessa uni\u00e3o remonta ao nascimento do mundo moderno: foi no Renascimento europeu, sob o impacto do renovado interesse pelo saber greco-romano e, sobretudo, da descoberta do Novo Mundo, que surgiu a concep\u00e7\u00e3o da ci\u00eancia como poder. (GIANETTI, Eduardo. Tr\u00f3picos ut\u00f3picos. S\u00e3o Paulo: Companhia das Letras, 2016, p. 61-62)","id":391572,"enunciado":"<p align=\"justify\">Aten\u00e7\u00e3o: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 6, baseie-se no texto abaixo.\r\n<\/p><p align=\"center\"><strong>Ci\u00eancia e tecnologia<\/strong>\r\n<\/p><p align=\"justify\">A ci\u00eancia almeja o conhecimento; a tecnologia visa o controle. Embora intimamente ligadas hoje em dia, ci\u00eancia e tecnologia\r\ntiveram vidas paralelas durante a maior parte de sua hist\u00f3ria. Os gregos antigos jamais se empenharam em tirar proveito t\u00e9cnico ou\r\necon\u00f4mico de sua sofisticad\u00edssima ci\u00eancia, ao passo que os romanos, c\u00e9lebres por suas realiza\u00e7\u00f5es urbanas, estradas e aparato\r\nb\u00e9lico, quase nada fizeram pela ci\u00eancia.\r\n<\/p><p align=\"justify\">As principais inova\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas da Idade M\u00e9dia e Renascimento \u2013 como os moinhos, a roda hidr\u00e1ulica, a impressora, o rel\u00f3gio\r\ne a b\u00fassola \u2013 foram frequentemente o resultado de encontros com outras civiliza\u00e7\u00f5es durante as Cruzadas e ocorreram todas elas\r\nantes do in\u00edcio da Revolu\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica do s\u00e9culo XVII.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Foi somente a partir do \u00faltimo quarto do s\u00e9culo XIX, durante a Segunda Revolu\u00e7\u00e3o Industrial, que a ci\u00eancia passou\r\nefetivamente a produzir resultados pass\u00edveis de incorpora\u00e7\u00e3o ao mundo do trabalho e a ditar os rumos da mudan\u00e7a tecnol\u00f3gica,\r\nprimeiro no uso da eletricidade e na ind\u00fastria qu\u00edmica, e depois se espraiando por todo o tecido socioecon\u00f4mico em setores como\r\ncomunica\u00e7\u00e3o, transportes, rem\u00e9dios, eletrodom\u00e9sticos e ind\u00fastria b\u00e9lica.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Se o casamento entre ci\u00eancia e tecnologia \u00e9 um tanto recente, o sonho dessa uni\u00e3o remonta ao nascimento do mundo\r\nmoderno: foi no Renascimento europeu, sob o impacto do renovado interesse pelo saber greco-romano e, sobretudo, da descoberta\r\ndo Novo Mundo, que surgiu a concep\u00e7\u00e3o da<strong> ci\u00eancia como poder<\/strong>.\r\n<\/p><p align=\"right\"><sub>(GIANETTI, Eduardo. Tr\u00f3picos ut\u00f3picos. S\u00e3o Paulo: Companhia das Letras, 2016, p. 61-62)<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1155146","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de Minas Gerais - CEFET\/MG","descricao":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de Minas Gerais - CEFET\/MG - CEFET\/MG","sigla":"CEFET MG","oab":false,"id":913}],"cargos":[{"descricao":"M\u00fasico","id":5607}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sudeste de Minas Gerais","sigla":"IF Sudeste MG","id":3566,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Bohumil Med (1986), a sequ\u00eancia correta que equivale a uma modula\u00e7\u00e3o das tonalidades exclusivamente diat\u00f4nicas para tonalidades pr\u00f3ximas, em todo o seu processo, \u00e9","provas":[{"id":50918,"cargo":{"descricao":"M\u00fasico","id":5607},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sudeste de Minas Gerais","sigla":"IF Sudeste MG","id":3566,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de Minas Gerais - CEFET\/MG","descricao":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de Minas Gerais - CEFET\/MG - CEFET\/MG","sigla":"CEFET MG","oab":false,"id":913},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"if-sudeste-mg-2019-cefet-mg-musico-2","tipo":1,"nome":"CEFET\/MG - IF- Sudeste - MG - M\u00fasico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:00:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"}],"id":1536911,"hashId":"0f4270a26a880058d8dc2101d2c43469","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Bohumil Med (1986), a sequ\u00eancia correta que equivale a uma modula\u00e7\u00e3o das tonalidades exclusivamente diat\u00f4nicas para tonalidades pr\u00f3ximas, em todo o seu processo, \u00e9<\/p>","resposta":5748765,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"FaM \/ Solbm \/ Lam \/ SibM \/ SiM \/ DoM.","id":5748764,"corpo":"<p>FaM \/ Solbm \/ Lam \/ SibM \/ SiM \/ DoM.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"DoM \/ SolM \/ DoM \/ FaM \/ SolM \/ DoM.","id":5748765,"corpo":"<p>DoM \/ SolM \/ DoM \/ FaM \/ SolM \/ DoM.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"SolM \/ Mim \/ SiM \/ Do#M \/ ReM \/ SolM.","id":5748766,"corpo":"<p>SolM \/ Mim \/ SiM \/ Do#M \/ ReM \/ SolM.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"DoM \/ RebM \/ LaM \/ DoM \/ SolbM \/ DoM.","id":5748767,"corpo":"<p>DoM \/ RebM \/ LaM \/ DoM \/ SolbM \/ DoM.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Re#m \/ MibM \/ Dom \/ SolM \/ Sol#M \/ Re#m.","id":5748768,"corpo":"<p>Re#m \/ MibM \/ Dom \/ SolM \/ Sol#M \/ Re#m.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434715,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"M\u00fasica","oab":false,"nome":"M\u00fasica","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398945,"slug":"artes-musica"},{"nome_clean":"Linguagem Musical","oab":false,"nome":"Linguagem Musical","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403556,"slug":"artes-linguagem-musical"}],"slug":"artes\/1536911","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de Minas Gerais - CEFET\/MG","descricao":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de Minas Gerais - CEFET\/MG - CEFET\/MG","sigla":"CEFET MG","oab":false,"id":913}],"cargos":[{"descricao":"M\u00fasico","id":5607}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sudeste de Minas Gerais","sigla":"IF Sudeste MG","id":3566,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere uma cifra por compasso de acordo com a sequ\u00eancia seguinte: E7M; Dm(7M); Ab7M (#5); C7; Fm7(b5).A esse respeito, para Almada (2012), as notas musicais no pentagrama que correspondem corretamente \u00e0s cifras, est\u00e3o descritas respectivamente em","provas":[{"id":50918,"cargo":{"descricao":"M\u00fasico","id":5607},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sudeste de Minas Gerais","sigla":"IF Sudeste MG","id":3566,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de Minas Gerais - CEFET\/MG","descricao":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de Minas Gerais - CEFET\/MG - CEFET\/MG","sigla":"CEFET MG","oab":false,"id":913},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"if-sudeste-mg-2019-cefet-mg-musico-2","tipo":1,"nome":"CEFET\/MG - IF- Sudeste - MG - M\u00fasico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:00:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"}],"id":1536914,"hashId":"a146a4a6ed04d87e0448fbedb68f452f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere uma cifra por compasso de acordo com a sequ\u00eancia seguinte: E7M; Dm(7M); Ab7M (#5); C7; Fm7(b5).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A esse respeito, para Almada (2012), as notas musicais no pentagrama que correspondem corretamente \u00e0s cifras, est\u00e3o descritas respectivamente em<\/p>","resposta":5748782,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":5748779,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/50918\/item-questao\/5748779-20210211225043000000-0.png\" width=\"399\" style=\"\"><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":5748780,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/50918\/item-questao\/5748780-20210211225043000000-0.png\" width=\"399\" style=\"\"><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":5748781,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/50918\/item-questao\/5748781-20210211225043000000-0.png\" width=\"398\" style=\"\"><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":5748782,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/50918\/item-questao\/5748782-20210211225043000000-0.png\" width=\"401\" style=\"\"><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":5748783,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/50918\/item-questao\/5748783-20210211225044000000-0.png\" width=\"398\" style=\"\"><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434715,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"M\u00fasica","oab":false,"nome":"M\u00fasica","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398945,"slug":"artes-musica"},{"nome_clean":"Linguagem Musical","oab":false,"nome":"Linguagem Musical","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403556,"slug":"artes-linguagem-musical"}],"slug":"artes\/1536914","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de Minas Gerais - CEFET\/MG","descricao":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de Minas Gerais - CEFET\/MG - CEFET\/MG","sigla":"CEFET MG","oab":false,"id":913}],"cargos":[{"descricao":"M\u00fasico","id":5607}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sudeste de Minas Gerais","sigla":"IF Sudeste MG","id":3566,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise os acordes cifrados na sequ\u00eancia seguinte.Considerando que o n\u00famero 1 corresponde \u00e0 nota fundamental do acorde, de acordo com Collura (2008), a sequ\u00eancia que indica corretamente os intervalos das notas em rela\u00e7\u00e3o aos acordes cifrados \u00e9","provas":[{"id":50918,"cargo":{"descricao":"M\u00fasico","id":5607},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sudeste de Minas Gerais","sigla":"IF Sudeste MG","id":3566,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de Minas Gerais - CEFET\/MG","descricao":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de Minas Gerais - CEFET\/MG - CEFET\/MG","sigla":"CEFET MG","oab":false,"id":913},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"if-sudeste-mg-2019-cefet-mg-musico-2","tipo":1,"nome":"CEFET\/MG - IF- Sudeste - MG - M\u00fasico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:00:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"}],"id":1536918,"hashId":"51ee2dbe63ca69a73d530fafb07de4d2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise os acordes cifrados na sequ\u00eancia seguinte.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando que o n\u00famero 1 corresponde \u00e0 nota fundamental do acorde, de acordo com Collura (2008), a sequ\u00eancia que indica corretamente os intervalos das notas em rela\u00e7\u00e3o aos acordes cifrados \u00e9<\/p>","resposta":5748799,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3\u00aaM \/ 5\u00aaJ \/ 1 \/ 7\u00aam \/ 3\u00aaM \/ 5\u00aaJ \/ 8\u00aa \/ 7\u00aam \/ 3\u00aaM \/ 1 \/ 6\u00aaM \/ 5\u00aaJ \/ 8\u00aa.","id":5748799,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3\u00aaM \/ 5\u00aaJ \/ 1 \/ 7\u00aam \/ 3\u00aaM \/ 5\u00aaJ \/ 8\u00aa \/ 7\u00aam \/ 3\u00aaM \/ 1 \/ 6\u00aaM \/ 5\u00aaJ \/ 8\u00aa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3\u00aam \/ 4\u00aaJ \/ 1 \/ 6\u00aam \/ 3\u00aam \/ 5\u00aaJ \/ 8\u00aa \/ 6\u00aam \/ 3\u00aaM \/ 1 \/ 6\u00aaM \/ 5\u00aaJ \/ 6\u00aaM.","id":5748800,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3\u00aam \/ 4\u00aaJ \/ 1 \/ 6\u00aam \/ 3\u00aam \/ 5\u00aaJ \/ 8\u00aa \/ 6\u00aam \/ 3\u00aaM \/ 1 \/ 6\u00aaM \/ 5\u00aaJ \/ 6\u00aaM.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3\u00aaM \/ 4\u00aaJ \/ 2\u00aaM \/ 6\u00aaM \/ 3\u00aaM \/ 4\u00aaJ \/ 8\u00aa \/ 6\u00aaM \/ 3\u00aam \/ 1 \/ 5\u00aaJ \/ 4\u00aaJ \/ 8\u00aa.","id":5748801,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3\u00aaM \/ 4\u00aaJ \/ 2\u00aaM \/ 6\u00aaM \/ 3\u00aaM \/ 4\u00aaJ \/ 8\u00aa \/ 6\u00aaM \/ 3\u00aam \/ 1 \/ 5\u00aaJ \/ 4\u00aaJ \/ 8\u00aa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3\u00aaM \/ 5\u00aaJ \/ 1 \/ 7\u00aam \/ 3\u00aam \/ 4\u00aaJ \/ 8\u00aa \/ 7\u00aaM \/ 3\u00aam \/ 1 \/ 7\u00aam \/ 4\u00aaJ \/ 6\u00aaM.","id":5748802,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3\u00aaM \/ 5\u00aaJ \/ 1 \/ 7\u00aam \/ 3\u00aam \/ 4\u00aaJ \/ 8\u00aa \/ 7\u00aaM \/ 3\u00aam \/ 1 \/ 7\u00aam \/ 4\u00aaJ \/ 6\u00aaM.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3\u00aam \/ 5\u00aaJ \/ 2\u00aaM \/ 7\u00aaM \/ 3\u00aaM \/ 5\u00aaJ \/ 8\u00aa \/ 6\u00aaM \/ 3\u00aam \/ 1 \/ 7\u00aam \/ 4\u00aaJ \/ 8\u00aa.","id":5748803,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3\u00aam \/ 5\u00aaJ \/ 2\u00aaM \/ 7\u00aaM \/ 3\u00aaM \/ 5\u00aaJ \/ 8\u00aa \/ 6\u00aaM \/ 3\u00aam \/ 1 \/ 7\u00aam \/ 4\u00aaJ \/ 8\u00aa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434715,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"M\u00fasica","oab":false,"nome":"M\u00fasica","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398945,"slug":"artes-musica"},{"nome_clean":"Linguagem Musical","oab":false,"nome":"Linguagem Musical","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403556,"slug":"artes-linguagem-musical"}],"slug":"artes\/1536918","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de Minas Gerais - CEFET\/MG","descricao":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de Minas Gerais - CEFET\/MG - CEFET\/MG","sigla":"CEFET MG","oab":false,"id":913}],"cargos":[{"descricao":"M\u00fasico","id":5607}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sudeste de Minas Gerais","sigla":"IF Sudeste MG","id":3566,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Gohn (2010, p. 42), a defini\u00e7\u00e3o de \u201carquivos sonoros de curta dura\u00e7\u00e3o (\u00e1udio ou MIDI), usualmente com um ou dois compassos de m\u00fasica que podem ser dispostos em sequ\u00eancias repetidas, \u2018sem costuras\u2019 aparentes\u201d, \u00e9 denominada","provas":[{"id":50918,"cargo":{"descricao":"M\u00fasico","id":5607},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sudeste de Minas Gerais","sigla":"IF Sudeste MG","id":3566,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de Minas Gerais - CEFET\/MG","descricao":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de Minas Gerais - CEFET\/MG - CEFET\/MG","sigla":"CEFET MG","oab":false,"id":913},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"if-sudeste-mg-2019-cefet-mg-musico-2","tipo":1,"nome":"CEFET\/MG - IF- Sudeste - MG - M\u00fasico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:00:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"}],"id":1536926,"hashId":"fd558a13e231ba4da38f7e70b551650e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Gohn (2010, p. 42), a defini\u00e7\u00e3o de \u201carquivos sonoros de curta dura\u00e7\u00e3o (\u00e1udio ou MIDI), usualmente com um ou dois compassos de m\u00fasica que podem ser dispostos em sequ\u00eancias repetidas, \u2018sem costuras\u2019 aparentes\u201d, \u00e9 denominada<\/p>","resposta":5748842,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mp3.","id":5748839,"corpo":"<p>mp3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"mp4.","id":5748840,"corpo":"<p>mp4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"wave.","id":5748841,"corpo":"<p><em>wave.<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"loops.","id":5748842,"corpo":"<p><em>loops.<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tracks.","id":5748843,"corpo":"<p><em>tracks.<\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434715,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"M\u00fasica","oab":false,"nome":"M\u00fasica","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398945,"slug":"artes-musica"},{"nome_clean":"Teoria Musical e Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Teoria Musical e Conceitos Fundamentais","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403552,"slug":"artes-teoria-musical-e-conceitos-fundamentais"}],"slug":"artes\/1536926","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de Minas Gerais - CEFET\/MG","descricao":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de Minas Gerais - CEFET\/MG - CEFET\/MG","sigla":"CEFET MG","oab":false,"id":913}],"cargos":[{"descricao":"M\u00fasico","id":5607}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sudeste de Minas Gerais","sigla":"IF Sudeste MG","id":3566,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Fonterrada (2005), o M\u00e9todo Ativo em m\u00fasica pode ser considerado mais como uma abordagem ou proposta do que como um m\u00e9todo em si. Essa abordagem apareceu no s\u00e9culo XX como forma de se contrapor ao ensino tecnicista do s\u00e9culo XIX. Em rela\u00e7\u00e3o ao M\u00e9todo Ativo e ao ensino tecnicista, N\u00c3O corresponde \u00e0s suas respectivas concep\u00e7\u00f5es a afirma\u00e7\u00e3o de que o","provas":[{"id":50918,"cargo":{"descricao":"M\u00fasico","id":5607},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sudeste de Minas Gerais","sigla":"IF Sudeste MG","id":3566,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de Minas Gerais - CEFET\/MG","descricao":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de Minas Gerais - CEFET\/MG - CEFET\/MG","sigla":"CEFET MG","oab":false,"id":913},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"if-sudeste-mg-2019-cefet-mg-musico-2","tipo":1,"nome":"CEFET\/MG - IF- Sudeste - MG - M\u00fasico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:00:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"}],"id":1536928,"hashId":"125a851d121c846d4aed5c2441bbbe7a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Fonterrada (2005), o M\u00e9todo Ativo em m\u00fasica pode ser considerado mais como uma abordagem ou proposta do que como um m\u00e9todo em si. Essa abordagem apareceu no s\u00e9culo XX como forma de se contrapor ao ensino tecnicista do s\u00e9culo XIX. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao M\u00e9todo Ativo e ao ensino tecnicista, N\u00c3O corresponde \u00e0s suas respectivas concep\u00e7\u00f5es a afirma\u00e7\u00e3o de que o<\/p>","resposta":5748850,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"M\u00e9todo Ativo est\u00e1 relacionado a concep\u00e7\u00f5es amplas de educa\u00e7\u00e3o musical.","id":5748849,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">M\u00e9todo Ativo est\u00e1 relacionado a concep\u00e7\u00f5es amplas de educa\u00e7\u00e3o musical.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"M\u00e9todo Ativo procura uma forma\u00e7\u00e3o de mais qualidade e exclusiva para instrumentistas.","id":5748850,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">M\u00e9todo Ativo procura uma forma\u00e7\u00e3o de mais qualidade e exclusiva para instrumentistas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"M\u00e9todo Ativo procura propostas de ensino contextualizadas e que proporcionem a forma\u00e7\u00e3o musical b\u00e1sica.","id":5748851,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">M\u00e9todo Ativo procura propostas de ensino contextualizadas e que proporcionem a forma\u00e7\u00e3o musical b\u00e1sica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ensino tecnicista tem a percep\u00e7\u00e3o e a teoria musical como forma de completar a forma\u00e7\u00e3o no instrumento.","id":5748852,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ensino tecnicista tem a percep\u00e7\u00e3o e a teoria musical como forma de completar a forma\u00e7\u00e3o no instrumento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ensino tecnicista concentra-se na produ\u00e7\u00e3o exclusiva de bons int\u00e9rpretes.","id":5748853,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ensino tecnicista concentra-se na produ\u00e7\u00e3o exclusiva de bons int\u00e9rpretes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434715,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"M\u00fasica","oab":false,"nome":"M\u00fasica","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398945,"slug":"artes-musica"},{"nome_clean":"Teoria Musical e Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Teoria Musical e Conceitos Fundamentais","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403552,"slug":"artes-teoria-musical-e-conceitos-fundamentais"}],"slug":"artes\/1536928","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"Monitor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":17918},{"descricao":"Agente Administrativo Educacional","id":5670}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tombos","sigla":"Prefeitura","id":4219,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No distrito de \u00c1gua Santa de Minas pertencente ao mun\u00edcipio de Tombos- MG, foi constru\u00edda uma capela que tem como padroeira:","provas":[{"id":48310,"cargo":{"descricao":"Monitor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":17918},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tombos","sigla":"Prefeitura","id":4219,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura - Monitor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2019"},{"id":48328,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo Educacional","id":5670},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tombos","sigla":"Prefeitura","id":4219,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura - Agente Administrativo Educacional - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:00:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Agente de Socioeduca\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de agentes que atuam com educa\u00e7\u00e3o em unidades socioeducacionais","id":76}],"areas":[],"id":1465241,"hashId":"c39b9a9d7e1a04ad36c4529c5f87979a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>No distrito de \u00c1gua Santa de Minas pertencente ao mun\u00edcipio de Tombos- MG, foi constru\u00edda uma capela que tem como padroeira:<\/strong><\/p>","resposta":5441905,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cNossa Senhora M\u00e3e dos Homens\u201d.","id":5441905,"corpo":"<p>\u201cNossa Senhora M\u00e3e dos Homens\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cNossa Senhora Madre de Deus\u201d.","id":5441906,"corpo":"<p>\u201cNossa Senhora Madre de Deus\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cNossa Senhora M\u00e3e da Igreja\u201d.","id":5441907,"corpo":"<p>\u201cNossa Senhora M\u00e3e da Igreja\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cNossa Senhora da Luz\u201d.","id":5441908,"corpo":"<p>\u201cNossa Senhora da Luz\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426342,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"nome_clean":"Minas Gerais","oab":false,"nome":"Minas Gerais","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407443,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-minas-gerais"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Cidades e Munic\u00edpios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Cidades e Munic\u00edpios","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407459,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-das-cidades-e-municipios"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1465241","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"Monitor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":17918},{"descricao":"Agente Administrativo Educacional","id":5670}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tombos","sigla":"Prefeitura","id":4219,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Complete a lacuna a seguir: O munic\u00edpio de Tombos- MG recebeu este nome em alus\u00e3o \u00e0s tr\u00eas quedas (tombos) d'\u00e1gua da cachoeira do rio ___________________que fica na cidade.","provas":[{"id":48310,"cargo":{"descricao":"Monitor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":17918},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tombos","sigla":"Prefeitura","id":4219,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura - Monitor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2019"},{"id":48328,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo Educacional","id":5670},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tombos","sigla":"Prefeitura","id":4219,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura - Agente Administrativo Educacional - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:00:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Agente de Socioeduca\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de agentes que atuam com educa\u00e7\u00e3o em unidades socioeducacionais","id":76}],"areas":[],"id":1465243,"hashId":"eae0fdfe0bf338cec585581c69aead5f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Complete a lacuna a seguir: O munic\u00edpio de Tombos- MG recebeu este nome em alus\u00e3o \u00e0s tr\u00eas quedas (tombos) d'\u00e1gua da cachoeira do rio ___________________que fica na cidade.<\/strong><\/p>","resposta":5441915,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o Jo\u00e3o","id":5441914,"corpo":"<p>S\u00e3o Jo\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Carangola","id":5441915,"corpo":"<p>Carangola<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c1gua Santa","id":5441916,"corpo":"<p>\u00c1gua Santa<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ribeir\u00e3o Batatal","id":5441917,"corpo":"<p>Ribeir\u00e3o Batatal<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426342,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"nome_clean":"Minas Gerais","oab":false,"nome":"Minas Gerais","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407443,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-minas-gerais"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Cidades e Munic\u00edpios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Cidades e Munic\u00edpios","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407459,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-das-cidades-e-municipios"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1465243","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"Monitor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":17918},{"descricao":"Agente Administrativo Educacional","id":5670}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tombos","sigla":"Prefeitura","id":4219,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O clima do munic\u00edpio de Tombos- MG \u00e9 classificado como:","provas":[{"id":48310,"cargo":{"descricao":"Monitor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":17918},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tombos","sigla":"Prefeitura","id":4219,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura - Monitor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2019"},{"id":48328,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo Educacional","id":5670},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tombos","sigla":"Prefeitura","id":4219,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura - Agente Administrativo Educacional - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:00:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Agente de Socioeduca\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de agentes que atuam com educa\u00e7\u00e3o em unidades socioeducacionais","id":76}],"areas":[],"id":1465244,"hashId":"56126b96055d6f18fcf1152606090462","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>O clima do munic\u00edpio de Tombos- MG \u00e9 classificado como:<\/strong><\/p>","resposta":5441921,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Clima subtropical.","id":5441918,"corpo":"<p>Clima subtropical.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Clima equatorial.","id":5441919,"corpo":"<p>Clima equatorial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Clima semi\u00e1rido.","id":5441920,"corpo":"<p>Clima semi\u00e1rido.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Clima tropical.","id":5441921,"corpo":"<p>Clima tropical.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426342,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"nome_clean":"Minas Gerais","oab":false,"nome":"Minas Gerais","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407443,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-minas-gerais"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Cidades e Munic\u00edpios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Cidades e Munic\u00edpios","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407459,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-das-cidades-e-municipios"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1465244","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goianira","sigla":"Prefeitura","id":4224,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A imagem da m\u00e3o com o megafone ajuda a construir a ideia","provas":[{"id":48327,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goianira","sigla":"Prefeitura","id":4224,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura - Motorista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:00:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1465248,"hashId":"c4e36d4994af05fb6132f59e3238feb4","enunciado":"<p>A imagem da m\u00e3o com o megafone ajuda a construir a ideia<\/p>","resposta":5441934,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"do longo alcance do comunicado.","id":5441934,"corpo":"<p>do longo alcance do comunicado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"da imposi\u00e7\u00e3o dos atos governamentais.","id":5441935,"corpo":"<p>da imposi\u00e7\u00e3o dos atos governamentais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"da proibi\u00e7\u00e3o por tempo determinado.","id":5441936,"corpo":"<p>da proibi\u00e7\u00e3o por tempo determinado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"do movimento intenso do carnaval.","id":5441937,"corpo":"<p>do movimento intenso do carnaval.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o Texto 1 para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 05. Texto 1","id":426344,"enunciado":"<p>Leia o<strong> Texto 1<\/strong> para responder \u00e0s quest\u00f5es de <strong>01<\/strong> a <strong>05<\/strong>. <\/p><p><strong>Texto 1<\/strong><\/p><p><br><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/48327\/grupo-questao\/426344-20201230190049000000-0.png\"><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1465248","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goianira","sigla":"Prefeitura","id":4224,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual express\u00e3o apresenta sentido figurado?","provas":[{"id":48327,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goianira","sigla":"Prefeitura","id":4224,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura - Motorista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:00:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1465258,"hashId":"ea808b7d92c9cb2f0b652ed49b6c3a8b","enunciado":"<p>Qual express\u00e3o apresenta sentido figurado?<\/p>","resposta":5441976,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cCarro sem estrada\u201d.","id":5441974,"corpo":"<p>\u201cCarro sem estrada\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cqueijo sem goiabada\u201d.","id":5441975,"corpo":"<p>\u201cqueijo sem goiabada\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201co rel\u00f3gio t\u00e1 de mal comigo\u201d.","id":5441976,"corpo":"<p>\u201co rel\u00f3gio t\u00e1 de mal comigo\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\"Nen\u00e9m sem chupeta\u201d.","id":5441977,"corpo":"<p>\"Nen\u00e9m sem chupeta\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o Texto 2 para responder \u00e0s quest\u00f5es de 06 a 08. Texto 2 FICO ASSIM SEM VOC\u00ca Avi\u00e3o sem asa, fogueira sem brasa, sou eu assim sem voc\u00ea. Futebol sem bola, Piu-piu sem Frajola, sou eu assim sem voc\u00ea. Por que \u00e9 que tem que ser assim se o meu desejo n\u00e3o tem fim? Eu te quero a todo instante nem mil alto-falantes v\u00e3o poder falar por mim. Amor sem beijinho, Buchecha sem Claudinho, sou eu assim sem voc\u00ea. Circo sem palha\u00e7o, namoro sem amasso, sou eu assim sem voc\u00ea. T\u00f4 louca pra te ver chegar, T\u00f4 louca pra te ter nas m\u00e3os. Deitar no teu abra\u00e7o, Retomar o peda\u00e7o que falta no meu cora\u00e7\u00e3o. Eu n\u00e3o existo longe de voc\u00ea e a solid\u00e3o \u00e9 o meu pior castigo. Eu conto as horas pra poder te ver mas o rel\u00f3gio t\u00e1 de mal comigo. Por qu\u00ea? Por qu\u00ea? Nen\u00e9m sem chupeta, Romeu sem Julieta, sou eu assim sem voc\u00ea. Carro sem estrada, queijo sem goiabada, sou eu assim sem voc\u00ea. Por que \u00e9 que tem que ser assim se o meu desejo n\u00e3o tem fim? Eu te quero a todo instante nem mil alto-falantes v\u00e3o poder falar por mim. Eu n\u00e3o existo longe de voc\u00ea e a solid\u00e3o \u00e9 o meu pior castigo. Eu conto as horas pra poder te ver mas o rel\u00f3gio t\u00e1 de mal comigo. CLAUDINHO &amp; BUCHECHA (2002). Fico assim sem voc\u00ea. Dispon\u00edvel em: . Acesso em: 5 maio 2019.","id":426345,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o <strong>Texto 2<\/strong> para responder \u00e0s quest\u00f5es de <strong>06<\/strong> a <strong>08.<\/strong> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto 2 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>FICO ASSIM SEM VOC\u00ca <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Avi\u00e3o sem asa, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">fogueira sem brasa, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">sou eu assim sem voc\u00ea. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Futebol sem bola, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Piu-piu sem Frajola, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">sou eu assim sem voc\u00ea. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por que \u00e9 que tem que ser assim <\/p><p style=\"text-align: justify;\">se o meu desejo n\u00e3o tem fim? <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Eu te quero a todo instante <\/p><p style=\"text-align: justify;\">nem mil alto-falantes <\/p><p style=\"text-align: justify;\">v\u00e3o poder falar por mim. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Amor sem beijinho, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Buchecha sem Claudinho, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">sou eu assim sem voc\u00ea. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Circo sem palha\u00e7o, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">namoro sem amasso, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">sou eu assim sem voc\u00ea. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">T\u00f4 louca pra te ver chegar, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">T\u00f4 louca pra te ter nas m\u00e3os. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Deitar no teu abra\u00e7o, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Retomar o peda\u00e7o <\/p><p style=\"text-align: justify;\">que falta no meu cora\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Eu n\u00e3o existo longe de voc\u00ea <\/p><p style=\"text-align: justify;\">e a solid\u00e3o \u00e9 o meu pior castigo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Eu conto as horas pra poder te ver <\/p><p style=\"text-align: justify;\">mas o rel\u00f3gio t\u00e1 de mal comigo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por qu\u00ea? <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por qu\u00ea? <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nen\u00e9m sem chupeta, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Romeu sem Julieta, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">sou eu assim sem voc\u00ea. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Carro sem estrada, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">queijo sem goiabada, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">sou eu assim sem voc\u00ea. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por que \u00e9 que tem que ser assim <\/p><p style=\"text-align: justify;\">se o meu desejo n\u00e3o tem fim? <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Eu te quero a todo instante <\/p><p style=\"text-align: justify;\">nem mil alto-falantes <\/p><p style=\"text-align: justify;\">v\u00e3o poder falar por mim. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Eu n\u00e3o existo longe de voc\u00ea <\/p><p style=\"text-align: justify;\">e a solid\u00e3o \u00e9 o meu pior castigo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Eu conto as horas pra poder te ver <\/p><p style=\"text-align: justify;\">mas o rel\u00f3gio t\u00e1 de mal comigo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">CLAUDINHO &amp; BUCHECHA (2002). Fico assim sem voc\u00ea. Dispon\u00edvel em: . Acesso em: 5 maio 2019.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Sentido conotativo, figurado ou metaf\u00f3rico","oab":false,"nome":"Sentido conotativo, figurado ou metaf\u00f3rico","pai":403706,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409577,"slug":"lingua-portuguesa-sentido-conotativo-figurado-ou-metaforico"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1465258","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goianira","sigla":"Prefeitura","id":4224,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Duas jarras id\u00eanticas (A e B) utilizadas por uma cozinheira para medir quantidades de ingredientes cont\u00eam linhas pontilhadas indicativas de que cada uma delas est\u00e1 dividida em partes iguais. Elas foram parcialmente enchidas com \u00e1gua, conforme mostra a figura. Entretanto, uma outra jarra (C) usada por ela, tamb\u00e9m id\u00eantica \u00e0s anteriores, n\u00e3o cont\u00e9m as marcas de medida. Como a cozinheira queria que as jarras A e B estivessem com a mesma quantidade de \u00e1gua, ela ent\u00e3o despejou na jarra C o que havia a mais na jarra A, quando comparada com a B. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, a fra\u00e7\u00e3o da jarra C que passou a conter \u00e1gua \u00e9:","provas":[{"id":48327,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goianira","sigla":"Prefeitura","id":4224,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura - Motorista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:00:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1465279,"hashId":"be3fbd6f5b05a1970d3b7d8975599ca9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Duas jarras id\u00eanticas (A e B) utilizadas por uma cozinheira para medir quantidades de ingredientes cont\u00eam linhas pontilhadas indicativas de que cada uma delas est\u00e1 dividida em partes iguais. Elas foram parcialmente enchidas com \u00e1gua, conforme mostra a figura. Entretanto, uma outra jarra (C) usada por ela, tamb\u00e9m id\u00eantica \u00e0s anteriores, n\u00e3o cont\u00e9m as marcas de medida. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/48327\/questao\/1465279-20201230192536000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Como a cozinheira queria que as jarras A e B estivessem com a mesma quantidade de \u00e1gua, ela ent\u00e3o despejou na jarra C o que havia a mais na jarra A, quando comparada com a B. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, a fra\u00e7\u00e3o da jarra C que passou a conter \u00e1gua \u00e9:<\/p>","resposta":5442069,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"83\u200b ","id":5442069,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{3}{8}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">8<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"81\u200b ","id":5442070,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{1}{8}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">8<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"43\u200b ","id":5442071,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{3}{4}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"41\u200b ","id":5442072,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{1}{4}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426347,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Raz\u00e3o e propor\u00e7\u00e3o (proporcionalidade)","oab":false,"nome":"Raz\u00e3o e propor\u00e7\u00e3o (proporcionalidade)","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403831,"slug":"matematica-razao-e-proporcao-proporcionalidade"},{"nome_clean":"Fra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Fra\u00e7\u00f5es","pai":403830,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408559,"slug":"matematica-fracoes"}],"slug":"matematica\/1465279","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo Educacional","id":5670}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tombos","sigla":"Prefeitura","id":4219,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o trecho abaixo e complete a lacuna abaixo: Tombos- MG pertenceu primitivamente \u00e0 Par\u00f3quia de Nossa Senhora da Gl\u00f3ria, do Munic\u00edpio de_____________, conforme o disposto na Lei 471 de 01\/06\/1850.","provas":[{"id":48328,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo Educacional","id":5670},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tombos","sigla":"Prefeitura","id":4219,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura - Agente Administrativo Educacional - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:00:52","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Agente de Socioeduca\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de agentes que atuam com educa\u00e7\u00e3o em unidades socioeducacionais","id":76}],"areas":[],"id":1465287,"hashId":"3d675f8c253f3a02e3492c80b052374b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia o trecho abaixo e complete a lacuna abaixo: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Tombos- MG pertenceu primitivamente \u00e0 Par\u00f3quia de Nossa Senhora da Gl\u00f3ria, do Munic\u00edpio de_____________, conforme o disposto na Lei 471 de 01\/06\/1850.<\/strong><\/p>","resposta":5442106,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c1guas Claras","id":5442104,"corpo":"<p>\u00c1guas Claras<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Carangola","id":5442105,"corpo":"<p>Carangola<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pres\u00eddio (atual Visconde de Rio Branco)","id":5442106,"corpo":"<p>Pres\u00eddio (atual Visconde de Rio Branco)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Catun\u00e9.","id":5442107,"corpo":"<p>Catun\u00e9.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426349,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 36 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"nome_clean":"Minas Gerais","oab":false,"nome":"Minas Gerais","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407443,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-minas-gerais"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Cidades e Munic\u00edpios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Cidades e Munic\u00edpios","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407459,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-das-cidades-e-municipios"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1465287","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goianira","sigla":"Prefeitura","id":4224,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A compostagem \u00e9 uma t\u00e9cnica que permite a transforma\u00e7\u00e3o de restos org\u00e2nicos, como sobras de frutas e legumes, podas de jardim e serragem, em adubo; \u00e9 uma forma de recuperar os nutrientes desses res\u00edduos e lev\u00e1-los de volta ao ciclo natural. Portanto, essa t\u00e9cnica \u00e9 considerada um processo que:","provas":[{"id":48327,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goianira","sigla":"Prefeitura","id":4224,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura - Motorista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:00:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1465300,"hashId":"91aa67f5ebfce16923e374e91055eced","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A compostagem \u00e9 uma t\u00e9cnica que permite a transforma\u00e7\u00e3o de restos org\u00e2nicos, como sobras de frutas e legumes, podas de jardim e serragem, em adubo; \u00e9 uma forma de recuperar os nutrientes desses res\u00edduos e lev\u00e1-los de volta ao ciclo natural. Portanto, essa t\u00e9cnica \u00e9 considerada um processo que:<\/p>","resposta":5442167,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aumenta a produ\u00e7\u00e3o dos res\u00edduos org\u00e2nicos.","id":5442164,"corpo":"<p>aumenta a produ\u00e7\u00e3o dos res\u00edduos org\u00e2nicos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"reusa os produtos org\u00e2nicos.","id":5442165,"corpo":"<p>reusa os produtos org\u00e2nicos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"reduz gastos com a compra de produtos org\u00e2nicos.","id":5442166,"corpo":"<p>reduz gastos com a compra de produtos org\u00e2nicos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"recicla os res\u00edduos org\u00e2nicos.","id":5442167,"corpo":"<p>recicla os res\u00edduos org\u00e2nicos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426351,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":102,"materia":true,"id":102,"slug":"agricultura-e-agropecuaria"},{"nome_clean":"Agricultura","oab":false,"nome":"Agricultura","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402032,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agricultura"}],"slug":"agricultura-e-agropecuaria\/1465300","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goianira","sigla":"Prefeitura","id":4224,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a imagem a seguir. A escultura \u00e9 do governador que transferiu a capital de Goi\u00e1s para Goi\u00e2nia. Trata-se de:","provas":[{"id":48327,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goianira","sigla":"Prefeitura","id":4224,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura - Motorista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:00:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1465309,"hashId":"6f03ed21b85d7ec6b23ed321bb7fbd89","enunciado":"<p>Observe a imagem a seguir. <\/p><p><br><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/48327\/questao\/1465309-20201230194522000000-0.png\"><\/p><p><br><\/p><p>A escultura \u00e9 do governador que transferiu a capital de Goi\u00e1s para Goi\u00e2nia. Trata-se de:<\/p>","resposta":5442204,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pedro Ludovico Teixeira.","id":5442204,"corpo":"<p>Pedro Ludovico Teixeira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Eug\u00eanio Rodrigues Jardim.","id":5442205,"corpo":"<p>Eug\u00eanio Rodrigues Jardim.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Jos\u00e9 Leopoldo de Bulh\u00f5es.","id":5442206,"corpo":"<p>Jos\u00e9 Leopoldo de Bulh\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ant\u00f4nio Ramos Caiado.","id":5442207,"corpo":"<p>Ant\u00f4nio Ramos Caiado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426351,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"nome_clean":"Goi\u00e1s","oab":false,"nome":"Goi\u00e1s","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407439,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-goias"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Cidades e Munic\u00edpios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Cidades e Munic\u00edpios","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407459,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-das-cidades-e-municipios"},{"nome_clean":"Goi\u00e2nia - GO","oab":false,"nome":"Goi\u00e2nia - GO","pai":407459,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407468,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-goiania-go"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1465309","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de Minas Gerais - CEFET\/MG","descricao":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de Minas Gerais - CEFET\/MG - CEFET\/MG","sigla":"CEFET MG","oab":false,"id":913}],"cargos":[{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sudeste de Minas Gerais","sigla":"IF Sudeste MG","id":3566,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Interpretar \u00e9 uma arte de comunica\u00e7\u00e3o que deve ser cumprida com consci\u00eancia, efici\u00eancia, \u00e9tica e responsabilidade. Avalie as afirma\u00e7\u00f5es a respeito do papel do tradutor\/int\u00e9rprete de Libras. I- Conflitar sua subjetividade de n\u00e3o surdo e surdo, moldar seu corpo a partir da sua intencionalidade, reaprender o universo do sentir e do perceber; \u00e9 uma mudan\u00e7a radical onde a cultura n\u00e3o \u00e9 mais o \u00fanico destaque do ser. II- Traduzir e\/ou interpretar uma dada l\u00edngua de sinais para outra l\u00edngua de sinais ou para a l\u00edngua oral, ou vice-versa, em quaisquer modalidades que se apresentar. III- Interpretar, a partir da cultura, da l\u00edngua, da hist\u00f3ria, dos movimentos, das pol\u00edticas da identidade e da subjetividade surda, al\u00e9m de apresentar suas particularidades e identidade.IV- Tomar parte de um processo de significa\u00e7\u00e3o, independentemente das vari\u00e1veis sociais e culturais que permeiam o contexto vivenciado. Est\u00e1 correto apenas o que se afirma em","provas":[{"id":50911,"cargo":{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sudeste de Minas Gerais","sigla":"IF Sudeste MG","id":3566,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de Minas Gerais - CEFET\/MG","descricao":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de Minas Gerais - CEFET\/MG - CEFET\/MG","sigla":"CEFET MG","oab":false,"id":913},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"if-sudeste-mg-2019-cefet-mg-tradutor-e-interprete-de-linguagem-de-sinais-2","tipo":1,"nome":"CEFET\/MG - IF- Sudeste - MG - Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:00:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"}],"id":1536725,"hashId":"d39dc4e9e05a20f25a8d28b74735953a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Interpretar \u00e9 uma arte de comunica\u00e7\u00e3o que deve ser cumprida com consci\u00eancia, efici\u00eancia, \u00e9tica e responsabilidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Avalie as afirma\u00e7\u00f5es a respeito do papel do tradutor\/int\u00e9rprete de Libras. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- Conflitar sua subjetividade de n\u00e3o surdo e surdo, moldar seu corpo a partir da sua intencionalidade, reaprender o universo do sentir e do perceber; \u00e9 uma mudan\u00e7a radical onde a cultura n\u00e3o \u00e9 mais o \u00fanico destaque do ser. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- Traduzir e\/ou interpretar uma dada l\u00edngua de sinais para outra l\u00edngua de sinais ou para a l\u00edngua oral, ou vice-versa, em quaisquer modalidades que se apresentar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- Interpretar, a partir da cultura, da l\u00edngua, da hist\u00f3ria, dos movimentos, das pol\u00edticas da identidade e da subjetividade surda, al\u00e9m de apresentar suas particularidades e identidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- Tomar parte de um processo de significa\u00e7\u00e3o, independentemente das vari\u00e1veis sociais e culturais que permeiam o contexto vivenciado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto apenas o que se afirma em<\/p>","resposta":5747879,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I.","id":5747875,"corpo":"<p>I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II.","id":5747876,"corpo":"<p>II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III.","id":5747877,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":5747878,"corpo":"<p>II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":5747879,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434697,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"}],"slug":"linguas-outras\/1536725","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de Minas Gerais - CEFET\/MG","descricao":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de Minas Gerais - CEFET\/MG - CEFET\/MG","sigla":"CEFET MG","oab":false,"id":913}],"cargos":[{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sudeste de Minas Gerais","sigla":"IF Sudeste MG","id":3566,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o ato interpretativo, avalie as afirma\u00e7\u00f5es a seguir. I- Envolve um enorme empenho lingu\u00edstico-comunicativo por parte do int\u00e9rprete, que precisa processar a informa\u00e7\u00e3o na l\u00edngua-fonte, fazendo escolhas lingu\u00edsticas na l\u00edngua-alvo. II- Al\u00e9m do dom\u00ednio lingu\u00edstico e t\u00e9cnico, requer do profissional tradutor\/int\u00e9rprete um bom conhecimento hist\u00f3rico, cultural e social de ambas as l\u00ednguas envolvidas. III- Funciona como um decodificador de palavras em sinais e vice-versa, considerando as tomadas de decis\u00f5es, escolhas e estrat\u00e9gias lingu\u00edsticas que o tradutor\/int\u00e9rprete precisa ter. IV- Possui atores engajados na intera\u00e7\u00e3o resolvendo problemas n\u00e3o apenas de tradu\u00e7\u00e3o\/interpreta\u00e7\u00e3o, mas tamb\u00e9m problemas de m\u00fatuo entendimento em situa\u00e7\u00f5es interativas. Est\u00e1 correto apenas o que se afirma em","provas":[{"id":50911,"cargo":{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sudeste de Minas Gerais","sigla":"IF Sudeste MG","id":3566,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de Minas Gerais - CEFET\/MG","descricao":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de Minas Gerais - CEFET\/MG - CEFET\/MG","sigla":"CEFET MG","oab":false,"id":913},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"if-sudeste-mg-2019-cefet-mg-tradutor-e-interprete-de-linguagem-de-sinais-2","tipo":1,"nome":"CEFET\/MG - IF- Sudeste - MG - Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:00:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"}],"id":1536727,"hashId":"10a882d340df5257095bc89e51dedc9e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o ato interpretativo, avalie as afirma\u00e7\u00f5es a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- Envolve um enorme empenho lingu\u00edstico-comunicativo por parte do int\u00e9rprete, que precisa processar a informa\u00e7\u00e3o na l\u00edngua-fonte, fazendo escolhas lingu\u00edsticas na l\u00edngua-alvo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- Al\u00e9m do dom\u00ednio lingu\u00edstico e t\u00e9cnico, requer do profissional tradutor\/int\u00e9rprete um bom conhecimento hist\u00f3rico, cultural e social de ambas as l\u00ednguas envolvidas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- Funciona como um decodificador de palavras em sinais e vice-versa, considerando as tomadas de decis\u00f5es, escolhas e estrat\u00e9gias lingu\u00edsticas que o tradutor\/int\u00e9rprete precisa ter. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- Possui atores engajados na intera\u00e7\u00e3o resolvendo problemas n\u00e3o apenas de tradu\u00e7\u00e3o\/interpreta\u00e7\u00e3o, mas tamb\u00e9m problemas de m\u00fatuo entendimento em situa\u00e7\u00f5es interativas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto apenas o que se afirma em<\/p>","resposta":5747889,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I.","id":5747885,"corpo":"<p>I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II.","id":5747886,"corpo":"<p>II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III.","id":5747887,"corpo":"<p>III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III.","id":5747888,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":5747889,"corpo":"<p>I, II e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434697,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"}],"slug":"linguas-outras\/1536727","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de Minas Gerais - CEFET\/MG","descricao":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de Minas Gerais - CEFET\/MG - CEFET\/MG","sigla":"CEFET MG","oab":false,"id":913}],"cargos":[{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sudeste de Minas Gerais","sigla":"IF Sudeste MG","id":3566,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Informe se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F) o que se afirma acerca dos modelos de interpreta\u00e7\u00e3o. ( ) No modelo sociolingu\u00edstico, os componentes fundamentais s\u00e3o a an\u00e1lise da mensagem-fonte e a composi\u00e7\u00e3o da mensagem-alvo. ( ) No modelo bil\u00edngue e bicultural, a cultura e o contexto apresentam um papel importante em qualquer mensagem. ( ) No modelo do processo de interpreta\u00e7\u00e3o, consideram-se a habilidade e a organiza\u00e7\u00e3o processual, a compet\u00eancia lingu\u00edstica e cultural, o conhecimento, a prepara\u00e7\u00e3o, o ambiente e os filtros. ( ) No modelo do processo de interpreta\u00e7\u00e3o, os componentes fundamentais s\u00e3o o reconhecimento da inten\u00e7\u00e3o sem\u00e2ntica, a determina\u00e7\u00e3o da equival\u00eancia sem\u00e2ntica e a formula\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica da mensagem. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s afirma\u00e7\u00f5es, a sequ\u00eancia correta \u00e9","provas":[{"id":50911,"cargo":{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sudeste de Minas Gerais","sigla":"IF Sudeste MG","id":3566,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de Minas Gerais - CEFET\/MG","descricao":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de Minas Gerais - CEFET\/MG - CEFET\/MG","sigla":"CEFET MG","oab":false,"id":913},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"if-sudeste-mg-2019-cefet-mg-tradutor-e-interprete-de-linguagem-de-sinais-2","tipo":1,"nome":"CEFET\/MG - IF- Sudeste - MG - Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:00:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"}],"id":1536731,"hashId":"f9df3aecf1c817f71296018aecbf1378","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Informe se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F) o que se afirma acerca dos modelos de interpreta\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) No modelo sociolingu\u00edstico, os componentes fundamentais s\u00e3o a an\u00e1lise da mensagem-fonte e a composi\u00e7\u00e3o da mensagem-alvo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) No modelo bil\u00edngue e bicultural, a cultura e o contexto apresentam um papel importante em qualquer mensagem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) No modelo do processo de interpreta\u00e7\u00e3o, consideram-se a habilidade e a organiza\u00e7\u00e3o processual, a compet\u00eancia lingu\u00edstica e cultural, o conhecimento, a prepara\u00e7\u00e3o, o ambiente e os filtros. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) No modelo do processo de interpreta\u00e7\u00e3o, os componentes fundamentais s\u00e3o o reconhecimento da inten\u00e7\u00e3o sem\u00e2ntica, a determina\u00e7\u00e3o da equival\u00eancia sem\u00e2ntica e a formula\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica da mensagem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s afirma\u00e7\u00f5es, a sequ\u00eancia correta \u00e9<\/p>","resposta":5747905,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(F); (V); (V); (F).","id":5747905,"corpo":"<p>(F); (V); (V); (F).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"(F); (F); (V); (V).","id":5747906,"corpo":"<p>(F); (F); (V); (V).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"(V); (F); (V); (F).","id":5747907,"corpo":"<p>(V); (F); (V); (F).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"(V); (F); (F); (V).","id":5747908,"corpo":"<p>(V); (F); (F); (V).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"(V); (V); (F); (V).","id":5747909,"corpo":"<p>(V); (V); (F); (V).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434697,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"}],"slug":"linguas-outras\/1536731","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de Minas Gerais - CEFET\/MG","descricao":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de Minas Gerais - CEFET\/MG - CEFET\/MG","sigla":"CEFET MG","oab":false,"id":913}],"cargos":[{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sudeste de Minas Gerais","sigla":"IF Sudeste MG","id":3566,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a topicaliza\u00e7\u00e3o na l\u00edngua brasileira de sinais, indique se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F) o que se afirma: ( ) A marca de t\u00f3pico n\u00e3o \u00e9 associada ao sinal topicalizado e n\u00e3o possui outras marcas n\u00e3o manuais em qualquer tipo de constru\u00e7\u00e3o. ( ) O t\u00f3pico \u00e9 o tema do discurso que apresenta uma \u00eanfase especial posicionado no in\u00edcio da frase e seguido de coment\u00e1rios a respeito do tema. ( ) Na l\u00edngua brasileira de sinais, os t\u00f3picos nunca estar\u00e3o associados com posi\u00e7\u00f5es argumentais, n\u00e3o sendo poss\u00edvel topicalizar o objeto e\/ou o sujeito de uma ora\u00e7\u00e3o. ( ) As deriva\u00e7\u00f5es interrogativas associadas com a estrutura de t\u00f3pico evidenciam a hierarquia entre o t\u00f3pico e a interrogativa por meio das marcas n\u00e3o manuais. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s afirma\u00e7\u00f5es, a sequ\u00eancia correta \u00e9","provas":[{"id":50911,"cargo":{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sudeste de Minas Gerais","sigla":"IF Sudeste MG","id":3566,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de Minas Gerais - CEFET\/MG","descricao":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de Minas Gerais - CEFET\/MG - CEFET\/MG","sigla":"CEFET MG","oab":false,"id":913},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"if-sudeste-mg-2019-cefet-mg-tradutor-e-interprete-de-linguagem-de-sinais-2","tipo":1,"nome":"CEFET\/MG - IF- Sudeste - MG - Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:00:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"}],"id":1536741,"hashId":"bef0636b9e026f30f95617c4e03a45bf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a topicaliza\u00e7\u00e3o na l\u00edngua brasileira de sinais, indique se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F) o que se afirma: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A marca de t\u00f3pico n\u00e3o \u00e9 associada ao sinal topicalizado e n\u00e3o possui outras marcas n\u00e3o manuais em qualquer tipo de constru\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O t\u00f3pico \u00e9 o tema do discurso que apresenta uma \u00eanfase especial posicionado no in\u00edcio da frase e seguido de coment\u00e1rios a respeito do tema. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Na l\u00edngua brasileira de sinais, os t\u00f3picos nunca estar\u00e3o associados com posi\u00e7\u00f5es argumentais, n\u00e3o sendo poss\u00edvel topicalizar o objeto e\/ou o sujeito de uma ora\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As deriva\u00e7\u00f5es interrogativas associadas com a estrutura de t\u00f3pico evidenciam a hierarquia entre o t\u00f3pico e a interrogativa por meio das marcas n\u00e3o manuais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s afirma\u00e7\u00f5es, a sequ\u00eancia correta \u00e9<\/p>","resposta":5747956,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(V); (V); (F); (F).","id":5747955,"corpo":"<p>(V); (V); (F); (F).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"(F); (V); (F); (V).","id":5747956,"corpo":"<p>(F); (V); (F); (V).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"(F); (F); (V); (V).","id":5747957,"corpo":"<p>(F); (F); (V); (V).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"(F); (V); (F); (F).","id":5747958,"corpo":"<p>(F); (V); (F); (F).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"(V); (F); (V); (F).","id":5747959,"corpo":"<p>(V); (F); (V); (F).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434697,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"}],"slug":"linguas-outras\/1536741","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547}],"cargos":[{"descricao":"Vigia","id":5130}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caieiras","sigla":"","id":1706,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Com refer\u00eancia \u00e0s rela\u00e7\u00f5es interpessoais no ambiente de trabalho do setor p\u00fablico, \u00e9 correto afirmar que ","provas":[{"id":48333,"cargo":{"descricao":"Vigia","id":5130},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caieiras","sigla":"","id":1706,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-caieiras-sp-2019-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-vigia","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Caieiras - Vigia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:00:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1465409,"hashId":"83348d2bb1476c6095907ca8098a6901","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> Com refer\u00eancia \u00e0s rela\u00e7\u00f5es interpessoais no ambiente de trabalho do setor p\u00fablico, \u00e9 correto afirmar que <\/p>","resposta":5442606,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" os problemas de conviv\u00eancia entre colegas comprometem o clima organizacional, mas n\u00e3o comprometem o trabalho. ","id":5442604,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> os problemas de conviv\u00eancia entre colegas comprometem o clima organizacional, mas n\u00e3o comprometem o trabalho. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a conviv\u00eancia no local de trabalho ser\u00e1 melhor se cada indiv\u00edduo respeitar a hist\u00f3ria de vida de cada colega, mesmo desrespeitando a opini\u00e3o deles.","id":5442605,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a conviv\u00eancia no local de trabalho ser\u00e1 melhor se cada indiv\u00edduo respeitar a hist\u00f3ria de vida de cada colega, mesmo desrespeitando a opini\u00e3o deles.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" quando as rela\u00e7\u00f5es interpessoais s\u00e3o negativas, o clima organizacional \u00e9 ruim, podendo comprometer a pr\u00f3pria efici\u00eancia do trabalho. ","id":5442606,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> quando as rela\u00e7\u00f5es interpessoais s\u00e3o negativas, o clima organizacional \u00e9 ruim, podendo comprometer a pr\u00f3pria efici\u00eancia do trabalho. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" o relacionamento interpessoal no trabalho n\u00e3o tem limites, os colegas devem manter a informalidade, discutir a qualquer hora e compartilhar detalhes de suas vidas pessoais. ","id":5442607,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> o relacionamento interpessoal no trabalho n\u00e3o tem limites, os colegas devem manter a informalidade, discutir a qualquer hora e compartilhar detalhes de suas vidas pessoais. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426365,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es Humanas","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es Humanas","pai":null,"assunto_raiz":395073,"materia":true,"id":395073,"slug":"relacoes-humanas"},{"nome_clean":"Teorias","oab":false,"nome":"Teorias","pai":395073,"assunto_raiz":395073,"materia":false,"id":401125,"slug":"relacoes-humanas-teorias"}],"slug":"relacoes-humanas\/1465409","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547}],"cargos":[{"descricao":"Vigia","id":5130}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caieiras","sigla":"","id":1706,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Diante de um princ\u00edpio de inc\u00eandio em instala\u00e7\u00f5es energizadas, como um quadro de for\u00e7a, por exemplo, pode(m) ser utilizado(s)","provas":[{"id":48333,"cargo":{"descricao":"Vigia","id":5130},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caieiras","sigla":"","id":1706,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-caieiras-sp-2019-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-vigia","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Caieiras - Vigia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:00:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1465410,"hashId":"bc8cc65f62389ce679ec486b2877b5ff","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Diante de um princ\u00edpio de inc\u00eandio em instala\u00e7\u00f5es energizadas, como um quadro de for\u00e7a, por exemplo, pode(m) ser utilizado(s)<\/p>","resposta":5442611,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" apenas o extintor de CO2 (g\u00e1s carb\u00f4nico). ","id":5442608,"corpo":"<p> apenas o extintor de CO2 (g\u00e1s carb\u00f4nico). <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" os extintores de p\u00f3 qu\u00edmico ou de espuma. ","id":5442609,"corpo":"<p> os extintores de p\u00f3 qu\u00edmico ou de espuma. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas o extintor de p\u00f3 qu\u00edmico. ","id":5442610,"corpo":"<p>apenas o extintor de p\u00f3 qu\u00edmico. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os extintores de CO2 (g\u00e1s carb\u00f4nico) ou de p\u00f3 qu\u00edmico. ","id":5442611,"corpo":"<p>os extintores de CO2 (g\u00e1s carb\u00f4nico) ou de p\u00f3 qu\u00edmico. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426365,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394698,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-seguranca"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Vigil\u00e2ncia","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Vigil\u00e2ncia","pai":394698,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394701,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-vigilancia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1465410","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Avaliador","id":20394}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goianira","sigla":"Prefeitura","id":4224,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O imposto sobre a propriedade predial e territorial urbana, conforme disp\u00f5e o C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional, ter\u00e1 por base de c\u00e1lculo:","provas":[{"id":48336,"cargo":{"descricao":"Fiscal Avaliador","id":20394},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goianira","sigla":"Prefeitura","id":4224,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura - Fiscal Avaliador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:00:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1465416,"hashId":"88ea8cc3d296f5c6cb26d21bab36ca44","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O imposto sobre a propriedade predial e territorial urbana, conforme disp\u00f5e o C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional, ter\u00e1 por base de c\u00e1lculo:<\/p>","resposta":5442633,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o valor de mercado do im\u00f3vel, considerando, para a determina\u00e7\u00e3o da base de c\u00e1lculo, o valor dos bens m\u00f3veis mantidos, em car\u00e1ter permanente ou tempor\u00e1rio, no im\u00f3vel, para efeito de sua utiliza\u00e7\u00e3o, explora\u00e7\u00e3o, aformoseamento ou comodidade.","id":5442632,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o valor de mercado do im\u00f3vel, considerando, para a determina\u00e7\u00e3o da base de c\u00e1lculo, o valor dos bens m\u00f3veis mantidos, em car\u00e1ter permanente ou tempor\u00e1rio, no im\u00f3vel, para efeito de sua utiliza\u00e7\u00e3o, explora\u00e7\u00e3o, aformoseamento ou comodidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o valor venal do im\u00f3vel, desconsiderado, para a determina\u00e7\u00e3o da base de c\u00e1lculo o valor dos bens m\u00f3veis mantidos, em car\u00e1ter permanente ou tempor\u00e1rio, no im\u00f3vel, para efeito de sua utiliza\u00e7\u00e3o, explora\u00e7\u00e3o, aformoseamento ou comodidade.","id":5442633,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o valor venal do im\u00f3vel, desconsiderado, para a determina\u00e7\u00e3o da base de c\u00e1lculo o valor dos bens m\u00f3veis mantidos, em car\u00e1ter permanente ou tempor\u00e1rio, no im\u00f3vel, para efeito de sua utiliza\u00e7\u00e3o, explora\u00e7\u00e3o, aformoseamento ou comodidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o valor de mercado do im\u00f3vel, desconsiderado, para a determina\u00e7\u00e3o da base de c\u00e1lculo o valor dos bens m\u00f3veis mantidos, em car\u00e1ter permanente ou tempor\u00e1rio, no im\u00f3vel, para efeito de sua utiliza\u00e7\u00e3o, explora\u00e7\u00e3o, aformoseamento ou comodidade.","id":5442634,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o valor de mercado do im\u00f3vel, desconsiderado, para a determina\u00e7\u00e3o da base de c\u00e1lculo o valor dos bens m\u00f3veis mantidos, em car\u00e1ter permanente ou tempor\u00e1rio, no im\u00f3vel, para efeito de sua utiliza\u00e7\u00e3o, explora\u00e7\u00e3o, aformoseamento ou comodidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o valor venal do im\u00f3vel, considerando, para a determina\u00e7\u00e3o da base de c\u00e1lculo, o valor dos bens m\u00f3veis mantidos, em car\u00e1ter permanente ou tempor\u00e1rio, no im\u00f3vel, para efeito de sua utiliza\u00e7\u00e3o, explora\u00e7\u00e3o, aformoseamento ou comodidade.","id":5442635,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o valor venal do im\u00f3vel, considerando, para a determina\u00e7\u00e3o da base de c\u00e1lculo, o valor dos bens m\u00f3veis mantidos, em car\u00e1ter permanente ou tempor\u00e1rio, no im\u00f3vel, para efeito de sua utiliza\u00e7\u00e3o, explora\u00e7\u00e3o, aformoseamento ou comodidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426366,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Imposto Predial e Territorial Urbano - IPTU","oab":true,"nome":"Imposto Predial e Territorial Urbano - IPTU","pai":407190,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407213,"slug":"direito-tributario-imposto-predial-e-territorial-urbano-iptu"}],"slug":"direito-tributario\/1465416","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}