{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2157453,"perPage":"100","pages":21575,"page":7204,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Neonatologista","id":5657}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Teresina","sigla":"FMS","id":4231,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a utiliza\u00e7\u00e3o da fototerapia para tratamento da icter\u00edcia neonatal, N\u00c3O est\u00e1 correto afirmar:","provas":[{"id":48460,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neonatologista","id":5657},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Teresina","sigla":"FMS","id":4231,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Neonatologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:58:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":342,"descricao":"Medicina - Neonatologia"}],"id":1468535,"hashId":"c27669b8f4dd35c1d60fab085a7032e0","enunciado":"<p>Sobre a utiliza\u00e7\u00e3o da fototerapia para tratamento da icter\u00edcia neonatal, <strong>N\u00c3O<\/strong> est\u00e1 correto afirmar:<\/p>","resposta":5456417,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Irradi\u00e2ncias superiores a 30 mW\/cm2\/nm s\u00e3o consideradas altas.","id":5456414,"corpo":"<p>Irradi\u00e2ncias superiores a 30 mW\/cm2\/nm s\u00e3o consideradas altas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A efic\u00e1cia da fototerapia depende do comprimento de onda, irradi\u00e2ncia espectral e da superf\u00edcie corp\u00f3rea irradiada.","id":5456415,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A efic\u00e1cia da fototerapia depende do comprimento de onda, irradi\u00e2ncia espectral e da superf\u00edcie corp\u00f3rea irradiada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cuidados de enfermagem s\u00e3o importantes durante a terapia, como a checagem regular da temperatura e a mudan\u00e7a do dec\u00fabito.","id":5456416,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cuidados de enfermagem s\u00e3o importantes durante a terapia, como a checagem regular da temperatura e a mudan\u00e7a do dec\u00fabito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A irradi\u00e2ncia espectral \u00e9 diretamente proporcional \u00e0 dist\u00e2ncia em rela\u00e7\u00e3o ao RN, ou seja, quanto mais distante estiver o aparelho do RN mais eficaz ela ser\u00e1.","id":5456417,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A irradi\u00e2ncia espectral \u00e9 diretamente proporcional \u00e0 dist\u00e2ncia em rela\u00e7\u00e3o ao RN, ou seja, quanto mais distante estiver o aparelho do RN mais eficaz ela ser\u00e1.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Durante o tratamento, \u00e9 necess\u00e1rio cobrir os olhos do RN, atentando para n\u00e3o cobrir as narinas, pelo risco de apneia.","id":5456418,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante o tratamento, \u00e9 necess\u00e1rio cobrir os olhos do RN, atentando para n\u00e3o cobrir as narinas, pelo risco de apneia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426748,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neonatologia","oab":false,"nome":"Neonatologia","pai":4499,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291403,"slug":"medicina-neonatologia"}],"slug":"medicina\/1468535","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Neonatologista","id":5657}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Teresina","sigla":"FMS","id":4231,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Julgue os itens abaixo sobre Hepatite B e depois assinale a alternativa CORRETA. I. Durante o pr\u00e9-natal, deve-se proceder com a pesquisa do HBsAg em todas as gestantes no 1\u00b0 trimestre ou ao iniciar o pr\u00e9-natal. Se este n\u00e3o tivesse sido realizado, fazer o teste r\u00e1pido no momento da admiss\u00e3o hospitalar do parto. II. O esquema vacinal para hepatite B com tr\u00eas doses durante a gesta\u00e7\u00e3o est\u00e1 recomendado para toda gestante sem vacina\u00e7\u00e3o ou vacina\u00e7\u00e3o incompleta. Se a gestante for exposta ao HBV, associar \u00e0 imunoglobulina. III. Para gestantes HBsAg positivo, est\u00e1 contraindicado a amamenta\u00e7\u00e3o. Assinale a op\u00e7\u00e3o CORRETA abaixo.","provas":[{"id":48460,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neonatologista","id":5657},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Teresina","sigla":"FMS","id":4231,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Neonatologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:58:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":342,"descricao":"Medicina - Neonatologia"}],"id":1468542,"hashId":"97f925fff9e25562b999702b760d13f8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens abaixo sobre Hepatite B e depois assinale a alternativa <strong>CORRETA. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Durante o pr\u00e9-natal, deve-se proceder com a pesquisa do HBsAg em todas as gestantes no 1\u00b0 trimestre ou ao iniciar o pr\u00e9-natal. Se este n\u00e3o tivesse sido realizado, fazer o teste r\u00e1pido no momento da admiss\u00e3o hospitalar do parto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O esquema vacinal para hepatite B com tr\u00eas doses durante a gesta\u00e7\u00e3o est\u00e1 recomendado para toda gestante sem vacina\u00e7\u00e3o ou vacina\u00e7\u00e3o incompleta. Se a gestante for exposta ao HBV, associar \u00e0 imunoglobulina. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Para gestantes HBsAg positivo, est\u00e1 contraindicado a amamenta\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o <strong>CORRETA<\/strong> abaixo.<\/p>","resposta":5456449,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente I est\u00e1 correto. ","id":5456446,"corpo":"<p>Somente I est\u00e1 correto. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente II est\u00e1 correto. ","id":5456447,"corpo":"<p>Somente II est\u00e1 correto. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente III est\u00e1 correto. ","id":5456448,"corpo":"<p>Somente III est\u00e1 correto. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente I e II est\u00e3o corretos. ","id":5456449,"corpo":"<p>Somente I e II est\u00e3o corretos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente I e III est\u00e3o corretos.","id":5456450,"corpo":"<p>Somente I e III est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426748,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neonatologia","oab":false,"nome":"Neonatologia","pai":4499,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291403,"slug":"medicina-neonatologia"}],"slug":"medicina\/1468542","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Oftalmologista","id":5278}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Teresina","sigla":"FMS","id":4231,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 eviscera\u00e7\u00e3o e \u00e0 enuclea\u00e7\u00e3o, \u00e9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":48472,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Oftalmologista","id":5278},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Teresina","sigla":"FMS","id":4231,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Oftalmologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:58:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"}],"id":1468878,"hashId":"3999e2295c4cf2ac103c761e99f43b48","enunciado":"<p>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 eviscera\u00e7\u00e3o e \u00e0 enuclea\u00e7\u00e3o, \u00e9 <strong>CORRETO<\/strong> afirmar:<\/p>","resposta":5457732,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Caso haja tumor intraocular infantil, \u00e9 contraindicada a enuclea\u00e7\u00e3o.","id":5457728,"corpo":"<p>Caso haja tumor intraocular infantil, \u00e9 contraindicada a enuclea\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ocorre menos absor\u00e7\u00e3o da gordura orbit\u00e1ria na enuclea\u00e7\u00e3o.","id":5457729,"corpo":"<p>Ocorre menos absor\u00e7\u00e3o da gordura orbit\u00e1ria na enuclea\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A eviscera\u00e7\u00e3o ocasiona mais desestrutura\u00e7\u00e3o do sistema fascioligamentar orbit\u00e1rio, comparada \u00e0 enuclea\u00e7\u00e3o.","id":5457730,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A eviscera\u00e7\u00e3o ocasiona mais desestrutura\u00e7\u00e3o do sistema fascioligamentar orbit\u00e1rio, comparada \u00e0 enuclea\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sempre deve-se remover a c\u00f3rnea, nos casos de eviscera\u00e7\u00e3o, o que n\u00e3o ocorre na enuclea\u00e7\u00e3o.","id":5457731,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sempre deve-se remover a c\u00f3rnea, nos casos de eviscera\u00e7\u00e3o, o que n\u00e3o ocorre na enuclea\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Na eviscera\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1ria a desinser\u00e7\u00e3o dos m\u00fasculos retos, com preserva\u00e7\u00e3o escleral.","id":5457732,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na eviscera\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1ria a desinser\u00e7\u00e3o dos m\u00fasculos retos, com preserva\u00e7\u00e3o escleral.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426804,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oftalmologia","oab":false,"nome":"Oftalmologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4494,"slug":"medicina-oftalmologia"}],"slug":"medicina\/1468878","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goianira","sigla":"Prefeitura","id":4224,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"J.B. trabalha em uma organiza\u00e7\u00e3o na qual est\u00e1 encarregado de guardar, controlar e conservar os ativos e direitos duradouros da empresa. Pela natureza do trabalho de J.B., pode-se dizer que ele trabalha no setor de","provas":[{"id":48321,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goianira","sigla":"Prefeitura","id":4224,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura - Auxiliar Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:58:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1465040,"hashId":"b82031262338168e5618a7a19937fb15","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">J.B. trabalha em uma organiza\u00e7\u00e3o na qual est\u00e1 encarregado de guardar, controlar e conservar os ativos e direitos duradouros da empresa. Pela natureza do trabalho de J.B., pode-se dizer que ele trabalha no setor de<\/p>","resposta":5441007,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"patrim\u00f4nio.","id":5441007,"corpo":"<p>patrim\u00f4nio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"compras.","id":5441008,"corpo":"<p>compras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"licita\u00e7\u00e3o.","id":5441009,"corpo":"<p>licita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"arquivos.","id":5441010,"corpo":"<p>arquivos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426322,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Estrutura Organizacional","oab":false,"nome":"Estrutura Organizacional","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404625,"slug":"administracao-geral-estrutura-organizacional"}],"slug":"administracao-geral\/1465040","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Pediatria","id":17539}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A pir\u00e2mide alimentar \u00e9 um instrumento pr\u00e1tico, elaborado com o intuito de facilitar profissionais de sa\u00fade e cuidadores de crian\u00e7as na escolha\/montagem de um \u2018prato saud\u00e1vel\u2019, muito embora seja este um instrumento subutilizado na pr\u00e1tica di\u00e1ria. Sobre essa pir\u00e2mide alimentar, \u00e9 INCORRETO afirmar que","provas":[{"id":39827,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Pediatria","id":17539},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2019-upenet-iaupe-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Pediatria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:01:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1170535,"hashId":"a0485a8fddcf4820f99fd0642aa2ebed","enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>A pir\u00e2mide alimentar \u00e9 um instrumento pr\u00e1tico, elaborado com o intuito de facilitar profissionais de sa\u00fade e cuidadores de crian\u00e7as na escolha\/montagem de um \u2018prato saud\u00e1vel\u2019, muito embora seja este um instrumento subutilizado na pr\u00e1tica di\u00e1ria.\r\n<\/strong><\/p><p align=\"justify\"><strong>Sobre essa pir\u00e2mide alimentar, \u00e9 INCORRETO afirmar que<\/strong><\/p>","resposta":4190610,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 composta por 5 (cinco) n\u00edveis, sendo a base representada pelos cereais, tub\u00e9rculos e ra\u00edzes.","id":4190610,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 composta por 5 (cinco) n\u00edveis, sendo a base representada pelos cereais, tub\u00e9rculos e ra\u00edzes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"alimentos de um mesmo grupo ou n\u00edvel da pir\u00e2mide podem ser substitu\u00eddos entre si.","id":4190611,"corpo":"alimentos de um mesmo grupo ou n\u00edvel da pir\u00e2mide podem ser substitu\u00eddos entre si.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"no n\u00edvel 2, encontram-se frutas, verduras e legumes.","id":4190612,"corpo":"no n\u00edvel 2, encontram-se frutas, verduras e legumes.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"no topo da pir\u00e2mide, est\u00e3o \u00f3leos, gorduras e a\u00e7\u00facares.","id":4190613,"corpo":"no topo da pir\u00e2mide, est\u00e3o \u00f3leos, gorduras e a\u00e7\u00facares.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"leguminosas est\u00e3o no mesmo n\u00edvel de leite e derivados l\u00e1cteos.","id":4190614,"corpo":"<p align=justify>leguminosas est\u00e3o no mesmo n\u00edvel de leite e derivados l\u00e1cteos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393286,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/1170535","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Imperador D. Pedro II, em viagem no ano de 1876, visitou uma institui\u00e7\u00e3o de educa\u00e7\u00e3o de surdos registrando as seguintes impress\u00f5es: Neste belo estabelecimento perfeitamente colocado e com 150 acres de terreno onde os alunos trabalham, saem deles bachar\u00e9is em letras ou ci\u00eancias. Metade deles articula e fala melhor ou pior. Resolvem equa\u00e7\u00f5es alg\u00e9bricas, discorrem por escrito na pedra perfeitamente expondo um a teoria dos eclipses e outro traduzindo falando Hor\u00e1cio e uma passagem das Catilin\u00e1rias mostrando saber bem o latim. O diretor \u00e9 filho de uma pessoa que aprendeu em Paris com abb\u00e9 Sicard. Casou com uma de suas disc\u00edpulas surda-muda que \u00e9 a m\u00e3e do diretor e a qual me deu uma hera que eu plantei perto da escada do estabelecimento. Fiquei encantado da visita. A institui\u00e7\u00e3o a que se refere o Imperador \u00e9","provas":[{"id":39826,"cargo":{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unirio-rj-2019-cesgranrio-tradutor-e-interprete-de-linguagem-de-sinais","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:01:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1170538,"hashId":"68f3d20eb22a9e3a80022a0a9b978e46","enunciado":"<p align=\"justify\">O Imperador D. Pedro II, em viagem no ano de 1876, visitou uma institui\u00e7\u00e3o de educa\u00e7\u00e3o de surdos registrando as\r\nseguintes impress\u00f5es: <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Neste belo estabelecimento perfeitamente colocado e\r\ncom 150 acres de terreno onde os alunos trabalham,\r\nsaem deles bachar\u00e9is em letras ou ci\u00eancias. Metade\r\ndeles articula e fala melhor ou pior. Resolvem equa\u00e7\u00f5es\r\nalg\u00e9bricas, discorrem por escrito na pedra perfeitamente\r\nexpondo um a teoria dos eclipses e outro traduzindo falando Hor\u00e1cio e uma passagem das Catilin\u00e1rias mostrando saber bem o latim. O diretor \u00e9 filho de uma pessoa que\r\naprendeu em Paris com abb\u00e9 Sicard. Casou com uma de\r\nsuas disc\u00edpulas surda-muda que \u00e9 a m\u00e3e do diretor e a\r\nqual me deu uma hera que eu plantei perto da escada do\r\nestabelecimento. Fiquei encantado da visita. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39826\/Q37.GIF\"><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">A institui\u00e7\u00e3o a que se refere o Imperador \u00e9<\/p>","resposta":4190623,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Instituto Nacional de Jovens Surdos de Paris","id":4190620,"corpo":"<p align=justify>Instituto Nacional de Jovens Surdos de Paris<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Instituto Jacob Rodrigues Pereira","id":4190621,"corpo":"<p align=justify>Instituto Jacob Rodrigues Pereira<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Instituto dos Surdos-Mudos de Bourges","id":4190622,"corpo":"<p align=justify>Instituto dos Surdos-Mudos de Bourges<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Gallaudet University","id":4190623,"corpo":"<p align=justify> Gallaudet University<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Imperial Instituto dos Surdos Mudos","id":4190624,"corpo":"<p align=justify> Imperial Instituto dos Surdos Mudos<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393285,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"},{"nome_clean":"Temas sobre pessoas com defici\u00eancias","oab":false,"nome":"Temas sobre pessoas com defici\u00eancias","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":400957,"slug":"linguas-outras-temas-sobre-pessoas-com-deficiencias"}],"slug":"linguas-outras\/1170538","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Pediatria","id":17539}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Escolar de 9 anos \u00e9 levado \u00e0 emerg\u00eancia de um hospital de refer\u00eancia pelos seus pais devido \u00e0 importante poli\u00faria e polidipsia h\u00e1 2 semanas. Relato de cefaleia e v\u00f4mitos tamb\u00e9m chamaram a aten\u00e7\u00e3o dos pais da crian\u00e7a. Ap\u00f3s examinar o menor e colher uma glicemia capilar (125 mg\/dL), o pediatra o encaminhou, com urg\u00eancia, ao setor de radiologia, para a realiza\u00e7\u00e3o de uma Tomografia do enc\u00e9falo. Devido \u00e0 urg\u00eancia do caso, o m\u00e9dico radiologista liberou o laudo, sendo craniofaringioma a maior possibilidade diagn\u00f3stica. Sobre esse caso, provavelmente encontraremos: I. Osmolalidade plasm\u00e1tica superior a 300 mOsm\/kg II. Osmolalidade urin\u00e1ria menor que 300 mOsm\/kg III. Hipoprodu\u00e7\u00e3o de vasopressina pela hip\u00f3fise Est\u00e1(\u00e3o) INCORRETO(S) o(s) item(ns)","provas":[{"id":39827,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Pediatria","id":17539},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2019-upenet-iaupe-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Pediatria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:01:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1170548,"hashId":"f8434c33eb38c594d9af2fe88c83d9c8","enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>Escolar de 9 anos \u00e9 levado \u00e0 emerg\u00eancia de um hospital de refer\u00eancia pelos seus pais devido \u00e0 importante poli\u00faria e polidipsia h\u00e1 2 semanas. Relato de cefaleia e v\u00f4mitos tamb\u00e9m chamaram a aten\u00e7\u00e3o dos pais da crian\u00e7a. Ap\u00f3s examinar o menor e colher uma glicemia capilar (125 mg\/dL), o pediatra o encaminhou, com urg\u00eancia, ao setor de radiologia, para a realiza\u00e7\u00e3o de uma Tomografia do enc\u00e9falo. Devido \u00e0 urg\u00eancia do caso, o m\u00e9dico radiologista liberou o laudo, sendo craniofaringioma a maior possibilidade diagn\u00f3stica.\r\nSobre esse caso, provavelmente encontraremos:<\/strong>\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. Osmolalidade plasm\u00e1tica superior a 300 mOsm\/kg\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. Osmolalidade urin\u00e1ria menor que 300 mOsm\/kg\r\n\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. Hipoprodu\u00e7\u00e3o de vasopressina pela hip\u00f3fise\r\n<\/p><p align=\"justify\"><strong>Est\u00e1(\u00e3o) INCORRETO(S) o(s) item(ns)<\/strong><\/p>","resposta":4190684,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas.","id":4190680,"corpo":"I, apenas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":4190681,"corpo":"II, apenas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":4190682,"corpo":"I e II, apenas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":4190683,"corpo":"I, II e III.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":4190684,"corpo":"III, apenas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393286,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/1170548","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O reconhecimento da L\u00edngua Brasileira de Sinais, Libras, em 2002, como meio legal de comunica\u00e7\u00e3o e express\u00e3o, e sua regulamenta\u00e7\u00e3o em 2005, foi fruto de uma longa luta pol\u00edtica por parte da comunidade surda. Um marco pol\u00edtico que acelerou esse reconhecimento foi a publicidade do documento intitulado \u201cA EDUCA\u00c7\u00c3O QUE N\u00d3S SURDOS QUEREMOS\u201d. Esse documento foi elaborado no contexto do V Congresso Latino-americano de educa\u00e7\u00e3o bil\u00edngue para surdos, que foi realizado no ano ","provas":[{"id":39826,"cargo":{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unirio-rj-2019-cesgranrio-tradutor-e-interprete-de-linguagem-de-sinais","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:01:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1170550,"hashId":"a7cfc5a76bdc6955b3e2d79b3c3a1c8e","enunciado":"<p align=\"justify\">O reconhecimento da L\u00edngua Brasileira de Sinais, Libras,\r\nem 2002, como meio legal de comunica\u00e7\u00e3o e express\u00e3o,\r\ne sua regulamenta\u00e7\u00e3o em 2005, foi fruto de uma longa\r\nluta pol\u00edtica por parte da comunidade surda. Um marco\r\npol\u00edtico que acelerou esse reconhecimento foi a publicidade do documento intitulado \u201cA EDUCA\u00c7\u00c3O QUE N\u00d3S\r\nSURDOS QUEREMOS\u201d. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Esse documento foi elaborado no contexto do V Congresso Latino-americano de educa\u00e7\u00e3o bil\u00edngue para surdos,\r\nque foi realizado no ano <\/p>","resposta":4190690,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de 1999, em Porto Alegre ","id":4190690,"corpo":"<p align=justify>de 1999, em Porto Alegre <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" de 1999, em Florian\u00f3polis","id":4190691,"corpo":"<p align=justify> de 1999, em Florian\u00f3polis<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2000, em Rio de Janeiro ","id":4190692,"corpo":"<p align=justify>2000, em Rio de Janeiro <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2000, em Bras\u00edlia ","id":4190693,"corpo":"<p align=justify>2000, em Bras\u00edlia <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2000, em Porto Alegre","id":4190694,"corpo":"<p align=justify>2000, em Porto Alegre<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393285,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"}],"slug":"linguas-outras\/1170550","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cO int\u00e9rprete educacional \u00e9 importante para que o aluno tenha acesso aos conte\u00fados program\u00e1ticos, no entanto, \u00e9 essencial salientar que: [...] a presen\u00e7a do int\u00e9rprete de l\u00edngua de sinais n\u00e3o \u00e9 suficiente para uma inclus\u00e3o satisfat\u00f3ria, sendo necess\u00e1ria uma s\u00e9rie de outras provid\u00eancias para que este aluno possa ser atendido adequadamente: adequa\u00e7\u00e3o curricular, aspectos did\u00e1ticos e metodol\u00f3gicos, conhecimentos sobre a surdez e sobre a l\u00edngua de sinais, entre outros\u201d LACERDA, Cristina Broglia Feitosa. A inclus\u00e3o escolar de alunos surdos: o que dizem alunos, professores e int\u00e9rpretes sobre esta experi\u00eancia. Cadernos Cedes, Campinas, vol. 26, n. 69, p. 163- 184, maio\/ago. 2006 Dispon\u00edvel em: http:\/\/www.scielo.br\/pdf\/ccedes\/v26n69\/a04v2669.pdf Est\u00e1 de acordo com o modo de conceber a atua\u00e7\u00e3o do int\u00e9rprete educacional, expressa no texto acima, a declara\u00e7\u00e3o de que a inclus\u00e3o do aluno surdo \u00e9","provas":[{"id":39826,"cargo":{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unirio-rj-2019-cesgranrio-tradutor-e-interprete-de-linguagem-de-sinais","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:01:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1170565,"hashId":"99d0d10ed3c38d64c8d644073e672942","enunciado":"<p align=\"justify\">\u201cO int\u00e9rprete educacional \u00e9 importante para que o aluno\r\ntenha acesso aos conte\u00fados program\u00e1ticos, no entanto,\r\n\u00e9 essencial salientar que: [...] a presen\u00e7a do int\u00e9rprete\r\nde l\u00edngua de sinais n\u00e3o \u00e9 suficiente para uma inclus\u00e3o\r\nsatisfat\u00f3ria, sendo necess\u00e1ria uma s\u00e9rie de outras provid\u00eancias para que este aluno possa ser atendido adequadamente: adequa\u00e7\u00e3o curricular, aspectos did\u00e1ticos\r\ne metodol\u00f3gicos, conhecimentos sobre a surdez e sobre a l\u00edngua de sinais, entre outros\u201d <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">LACERDA, Cristina Broglia Feitosa. A inclus\u00e3o escolar de alunos\r\nsurdos: o que dizem alunos, professores e int\u00e9rpretes sobre esta\r\nexperi\u00eancia. Cadernos Cedes, Campinas, vol. 26, n. 69, p. 163-\r\n184, maio\/ago. 2006 Dispon\u00edvel em: http:\/\/www.scielo.br\/pdf\/ccedes\/v26n69\/a04v2669.pdf <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Est\u00e1 de acordo com o modo de conceber a atua\u00e7\u00e3o do\r\nint\u00e9rprete educacional, expressa no texto acima, a declara\u00e7\u00e3o de que a inclus\u00e3o do aluno surdo \u00e9<\/p>","resposta":4190766,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"contemplada totalmente pela presen\u00e7a do int\u00e9rprete educacional na sala de aula.","id":4190765,"corpo":"<p align=justify>contemplada totalmente pela presen\u00e7a do int\u00e9rprete\r\neducacional na sala de aula.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"contemplada parcialmente pela presen\u00e7a do int\u00e9rprete educacional na sala de aula.","id":4190766,"corpo":"<p align=justify>contemplada parcialmente pela presen\u00e7a do int\u00e9rprete educacional na sala de aula.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dependente de adapta\u00e7\u00f5es curriculares efetuadas pelo int\u00e9rprete educacional.","id":4190767,"corpo":"<p align=justify>dependente de adapta\u00e7\u00f5es curriculares efetuadas\r\npelo int\u00e9rprete educacional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"poss\u00edvel desde que os materiais did\u00e1ticos sejam elaborados pelo int\u00e9rprete educacional.","id":4190768,"corpo":"<p align=justify>poss\u00edvel desde que os materiais did\u00e1ticos sejam elaborados pelo int\u00e9rprete educacional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"efetivada com a substitui\u00e7\u00e3o do professor pelo int\u00e9rprete educacional. ","id":4190769,"corpo":"<p align=justify>efetivada com a substitui\u00e7\u00e3o do professor pelo int\u00e9rprete educacional. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393285,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"}],"slug":"linguas-outras\/1170565","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A fun\u00e7\u00e3o primordial do int\u00e9rprete de Libras que atua em contextos de ensino \u00e9","provas":[{"id":39826,"cargo":{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unirio-rj-2019-cesgranrio-tradutor-e-interprete-de-linguagem-de-sinais","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:01:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1170568,"hashId":"79584b95d5faaba513351dabcf20d815","enunciado":"<p align=justify>A fun\u00e7\u00e3o primordial do int\u00e9rprete de Libras que atua em\r\ncontextos de ensino \u00e9<\/p>","resposta":4190777,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" auxiliar o professor no planejamento e no desenvolvimento de suas aulas.","id":4190775,"corpo":"<p align=justify> auxiliar o professor no planejamento e no desenvolvimento de suas aulas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" atuar como tutor do aluno surdo, auxiliando-o em suas dificuldades com os conte\u00fados curriculares.","id":4190776,"corpo":"<p align=justify> atuar como tutor do aluno surdo, auxiliando-o em suas\r\ndificuldades com os conte\u00fados curriculares.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dar acessibilidade lingu\u00edstica aos surdos, intermediando as rela\u00e7\u00f5es estabelecidas pelos atores que comp\u00f5em a sala de aula.","id":4190777,"corpo":"<p align=justify>dar acessibilidade lingu\u00edstica aos surdos, intermediando as rela\u00e7\u00f5es estabelecidas pelos atores que comp\u00f5em a sala de aula.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sugerir estrat\u00e9gias de ensino que favore\u00e7am a compreens\u00e3o do aluno surdo em seus processos de aprendizagem.","id":4190778,"corpo":"<p align=justify>sugerir estrat\u00e9gias de ensino que favore\u00e7am a compreens\u00e3o do aluno surdo em seus processos de\r\naprendizagem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" intervir no processo de ensino-aprendizagem orientando os agentes educacionais quanto a mudan\u00e7as curriculares. ","id":4190779,"corpo":"<p align=justify> intervir no processo de ensino-aprendizagem orientando os agentes educacionais quanto a mudan\u00e7as\r\ncurriculares. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393285,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"}],"slug":"linguas-outras\/1170568","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao interpretar de portugu\u00eas para Libras os enunciados \u2018Voc\u00ea tem paci\u00eancia com crian\u00e7a.\u2019 \/ \u2018Voc\u00ea tem muita paci\u00eancia com crian\u00e7a.\u2019, as diferen\u00e7as de sentidos entre as duas frases ser\u00e3o marcadas por ","provas":[{"id":39826,"cargo":{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unirio-rj-2019-cesgranrio-tradutor-e-interprete-de-linguagem-de-sinais","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:01:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1170579,"hashId":"606e0e218f30624c8b7975304a4d1f3e","enunciado":"<p align=justify>Ao interpretar de portugu\u00eas para Libras os enunciados\r\n\u2018Voc\u00ea tem paci\u00eancia com crian\u00e7a.\u2019 \/ \u2018Voc\u00ea tem muita paci\u00eancia com crian\u00e7a.\u2019, as diferen\u00e7as de sentidos entre as\r\nduas frases ser\u00e3o marcadas por <\/p>","resposta":4190832,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" soletra\u00e7\u00e3o","id":4190830,"corpo":"<p align=justify> soletra\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" ponto de articula\u00e7\u00e3o","id":4190831,"corpo":"<p align=justify> ponto de articula\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"express\u00f5es n\u00e3o manuais","id":4190832,"corpo":"<p align=justify>express\u00f5es n\u00e3o manuais<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"configura\u00e7\u00f5es de m\u00e3o","id":4190833,"corpo":"<p align=justify>configura\u00e7\u00f5es de m\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"orienta\u00e7\u00e3o da palma da m\u00e3o","id":4190834,"corpo":"<p align=justify>orienta\u00e7\u00e3o da palma da m\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393285,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"}],"slug":"linguas-outras\/1170579","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A compreens\u00e3o mais atual do trabalho de tradu\u00e7\u00e3o e interpreta\u00e7\u00e3o entre l\u00ednguas considera essas pr\u00e1ticas como lugar de constru\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o de sentidos, que pressup\u00f5e uma postura dial\u00f3gica no ato tradut\u00f3rio. O tradutor- -int\u00e9rprete no exerc\u00edcio de seu trabalho n\u00e3o lida com palavras ou sinais isolados, mas com enunciados concretos e seus sentidos no discurso. A op\u00e7\u00e3o que melhor corresponde a essa concep\u00e7\u00e3o \u00e9 a de que o tradutor-int\u00e9rprete deve","provas":[{"id":39826,"cargo":{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unirio-rj-2019-cesgranrio-tradutor-e-interprete-de-linguagem-de-sinais","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:01:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1170581,"hashId":"12a632358fce03f167ca3af91e886945","enunciado":"<p align=\"justify\">A compreens\u00e3o mais atual do trabalho de tradu\u00e7\u00e3o e interpreta\u00e7\u00e3o entre l\u00ednguas considera essas pr\u00e1ticas como\r\nlugar de constru\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o de sentidos, que pressup\u00f5e uma postura dial\u00f3gica no ato tradut\u00f3rio. O tradutor-\r\n-int\u00e9rprete no exerc\u00edcio de seu trabalho n\u00e3o lida com palavras ou sinais isolados, mas com enunciados concretos e\r\nseus sentidos no discurso. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">A op\u00e7\u00e3o que melhor corresponde a essa concep\u00e7\u00e3o \u00e9 a\r\nde que o tradutor-int\u00e9rprete deve<\/p>","resposta":4190843,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"direcionar sua aten\u00e7\u00e3o a cada significado de palavra ou sinal enunciado no contexto discursivo.","id":4190840,"corpo":"<p align=justify>direcionar sua aten\u00e7\u00e3o a cada significado de palavra\r\nou sinal enunciado no contexto discursivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"buscar equival\u00eancias precisas de sentido a cada sinal ou cada palavra emitida no contexto discursivo.","id":4190841,"corpo":"<p align=justify>buscar equival\u00eancias precisas de sentido a cada sinal\r\nou cada palavra emitida no contexto discursivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"omitir met\u00e1foras e express\u00f5es idiom\u00e1ticas enunciadas no contexto discursivo.","id":4190842,"corpo":"<p align=justify>omitir met\u00e1foras e express\u00f5es idiom\u00e1ticas enunciadas\r\nno contexto discursivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" procurar op\u00e7\u00f5es poss\u00edveis de tradu\u00e7\u00e3o de acordo com os sentidos produzidos nos contextos discursivos.","id":4190843,"corpo":"<p align=justify> procurar op\u00e7\u00f5es poss\u00edveis de tradu\u00e7\u00e3o de acordo com\r\nos sentidos produzidos nos contextos discursivos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se ater aos significados das palavras ou sinais independentemente dos contextos discursivos.","id":4190844,"corpo":"<p align=justify>se ater aos significados das palavras ou sinais independentemente dos contextos discursivos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393285,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"}],"slug":"linguas-outras\/1170581","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As pesquisas apontam a exist\u00eancia de cinco componentes na estrutura\u00e7\u00e3o dos sinais, os chamados par\u00e2metros das l\u00ednguas de sinais: a configura\u00e7\u00e3o de m\u00e3o, o ponto de articula\u00e7\u00e3o, o movimento, a orienta\u00e7\u00e3o e as express\u00f5es n\u00e3o manuais. Qual das duplas a seguir pode ser considerada um par m\u00ednimo em Libras, ou seja, uma dupla de sinais que se diferenciam por um \u00fanico par\u00e2metro? ","provas":[{"id":39826,"cargo":{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unirio-rj-2019-cesgranrio-tradutor-e-interprete-de-linguagem-de-sinais","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:01:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1170585,"hashId":"6c88fa2353c209d3fcac98d590bb7423","enunciado":"<p align=\"justify\">As pesquisas apontam a exist\u00eancia de cinco componentes na estrutura\u00e7\u00e3o dos sinais, os chamados par\u00e2metros\r\ndas l\u00ednguas de sinais: a configura\u00e7\u00e3o de m\u00e3o, o ponto de\r\narticula\u00e7\u00e3o, o movimento, a orienta\u00e7\u00e3o e as express\u00f5es\r\nn\u00e3o manuais. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Qual das duplas a seguir pode ser considerada um par\r\nm\u00ednimo em Libras, ou seja, uma dupla de sinais que se\r\ndiferenciam por um \u00fanico par\u00e2metro? <\/p>","resposta":4190861,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"LEI \/ ADVOGADO ","id":4190860,"corpo":"<p align=justify>LEI \/ ADVOGADO\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"OUVINTE \/ LARANJA","id":4190861,"corpo":"<p align=justify>OUVINTE \/ LARANJA<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ALUNO \/ PROFESSOR","id":4190862,"corpo":"<p align=justify>ALUNO \/ PROFESSOR<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" FACEBOOK \/ E-MAIL ","id":4190863,"corpo":"<p align=justify> FACEBOOK \/ E-MAIL\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"COMPUTADOR \/ MOUSE ","id":4190864,"corpo":"<p align=justify>COMPUTADOR \/ MOUSE\r\n<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393285,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"}],"slug":"linguas-outras\/1170585","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Pediatria","id":17539}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Escolar, 8 anos de idade, \u00e9 levado \u00e0 emerg\u00eancia devido a quadro progressivo de crises epil\u00e9pticas, desorienta\u00e7\u00e3o e hemiparesia em dim\u00eddio direito h\u00e1 tr\u00eas dias. O pai refere hist\u00f3ria de infec\u00e7\u00e3o respirat\u00f3ria viral h\u00e1 3 semanas, antes do in\u00edcio dos sintomas. Qual \u00e9 o diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel?","provas":[{"id":39827,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Pediatria","id":17539},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2019-upenet-iaupe-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Pediatria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:01:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1170588,"hashId":"4337e98ed2fdc529740efb19d6b262f0","enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>Escolar, 8 anos de idade, \u00e9 levado \u00e0 emerg\u00eancia devido a quadro progressivo de crises epil\u00e9pticas, desorienta\u00e7\u00e3o e hemiparesia em dim\u00eddio direito h\u00e1 tr\u00eas dias. O pai refere hist\u00f3ria de infec\u00e7\u00e3o respirat\u00f3ria viral h\u00e1 3 semanas, antes do in\u00edcio dos sintomas.\r\n<\/strong><\/p><p align=\"justify\"><strong>Qual \u00e9 o diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel?<\/strong><\/p>","resposta":4190875,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Encefalomielite disseminada aguda (ADEM)","id":4190875,"corpo":"Encefalomielite disseminada aguda (ADEM)","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Acidente vascular cerebral","id":4190876,"corpo":"Acidente vascular cerebral","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Meningite","id":4190877,"corpo":"Meningite","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tumor cerebral","id":4190878,"corpo":"Tumor cerebral","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Hidrocefalia","id":4190879,"corpo":"Hidrocefalia","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393286,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/1170588","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pizzio, Rezende e Quadros explicam:A forma do sinal utilizado com fun\u00e7\u00e3o de pronome pessoal \u00e9 realizada pelo dedo indicador (um index) diretamente apontado para um ponto no espa\u00e7o. Se o referente estiver presente na situa\u00e7\u00e3o comunicativa, a aponta\u00e7\u00e3o ser\u00e1 feita diretamente para tal referente.No caso de referentes ausentes, a referencia\u00e7\u00e3o pronominal, ao longo de um ato comunicativo, \u00e9 realizada por ","provas":[{"id":39826,"cargo":{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unirio-rj-2019-cesgranrio-tradutor-e-interprete-de-linguagem-de-sinais","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:01:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1170589,"hashId":"838dea59a0e34c128c5871cef5333218","enunciado":"<p align=\"justify\">Pizzio, Rezende e Quadros explicam:<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">A forma do sinal utilizado com fun\u00e7\u00e3o de pronome\r\npessoal \u00e9 realizada pelo dedo indicador (um index) diretamente apontado para um ponto no espa\u00e7o. Se o\r\nreferente estiver presente na situa\u00e7\u00e3o comunicativa, a\r\naponta\u00e7\u00e3o ser\u00e1 feita diretamente para tal referente.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">No caso de referentes ausentes, a referencia\u00e7\u00e3o pronominal, ao longo de um ato comunicativo, \u00e9 realizada por <\/p>","resposta":4190891,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"soletra\u00e7\u00e3o do nome correspondente ao referente, sem aponta\u00e7\u00e3o alguma.","id":4190889,"corpo":"<p align=justify>soletra\u00e7\u00e3o do nome correspondente ao referente, sem\r\naponta\u00e7\u00e3o alguma.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"verbaliza\u00e7\u00e3o em portugu\u00eas oral do pronome ele ou ela de acordo com o referente.","id":4190890,"corpo":"<p align=justify>verbaliza\u00e7\u00e3o em portugu\u00eas oral do pronome ele ou ela\r\nde acordo com o referente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"um ponto arbitr\u00e1rio no espa\u00e7o de sinaliza\u00e7\u00e3o que ser\u00e1 associado ao referente.","id":4190891,"corpo":"<p align=justify>um ponto arbitr\u00e1rio no espa\u00e7o de sinaliza\u00e7\u00e3o que ser\u00e1\r\nassociado ao referente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"um ponto localizado no corpo do sinalizador que emite a mensagem.","id":4190892,"corpo":"<p align=justify>um ponto localizado no corpo do sinalizador que emite\r\na mensagem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"um sinal criado aleatoriamente para designar o referente do qual se diz algo.","id":4190893,"corpo":"<p align=justify>um sinal criado aleatoriamente para designar o referente do qual se diz algo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393285,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"}],"slug":"linguas-outras\/1170589","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Pediatria","id":17539}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que cont\u00e9m os medicamentos usados na profilaxia da migr\u00e2nea.","provas":[{"id":39827,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Pediatria","id":17539},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2019-upenet-iaupe-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Pediatria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:01:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1170591,"hashId":"b1f3787abf9a625db97fb46f35cc0280","enunciado":"Assinale a alternativa que cont\u00e9m os medicamentos usados na profilaxia da migr\u00e2nea.","resposta":4190882,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Midazolam, sumatriptano, vigabatrina e propranolol","id":4190880,"corpo":"Midazolam, sumatriptano, vigabatrina e propranolol","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Olanzapina, clonazepam, ergotamina e risperidona","id":4190881,"corpo":"Olanzapina, clonazepam, ergotamina e risperidona","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c1cido valproico, amitriptilina, topiramato e flunarizina","id":4190882,"corpo":"\u00c1cido valproico, amitriptilina, topiramato e flunarizina","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Toxina botul\u00ednica, dipirona, ibuprofeno e aripiprazol","id":4190883,"corpo":"Toxina botul\u00ednica, dipirona, ibuprofeno e aripiprazol","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Paracetamol, flunarizina, naproxeno e baclofeno","id":4190884,"corpo":"Paracetamol, flunarizina, naproxeno e baclofeno","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393286,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/1170591","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1","descricao":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1 - ESP\/CE","sigla":"ESP CE","oab":false,"id":1045}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia","id":14444}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A mastectomia \u00e9 uma das cirurgias mais comuns em pacientes acometidas por neoplasias malignas da mama. Os cuidados fisioterap\u00eauticos devem ser iniciados precocemente, uma vez que orienta\u00e7\u00f5es do fisioterapeuta podem evitar complica\u00e7\u00f5es funcionais significativas. Qual das complica\u00e7\u00f5es abaixo n\u00e3o est\u00e1 diretamente relacionada com o tratamento fisioterap\u00eautico na paciente mastectomizada?","provas":[{"id":39829,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia","id":14444},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1","descricao":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1 - ESP\/CE","sigla":"ESP CE","oab":false,"id":1045},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-ce-ce-2019-esp-ce-residencia-em-fisioterapia","tipo":1,"nome":"ESP\/CE - SES CE - Resid\u00eancia em Fisioterapia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:01:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1170592,"hashId":"4f2f1967f5ee4e5585edf8d834d05608","enunciado":"<p align=\"justify\">A mastectomia \u00e9 uma das cirurgias mais comuns em pacientes acometidas por neoplasias malignas da mama. Os cuidados fisioterap\u00eauticos devem ser iniciados precocemente, uma vez que orienta\u00e7\u00f5es do fisioterapeuta podem evitar complica\u00e7\u00f5es funcionais significativas. Qual das complica\u00e7\u00f5es abaixo n\u00e3o est\u00e1 diretamente relacionada com o tratamento fisioterap\u00eautico na paciente mastectomizada?<\/p>","resposta":4190894,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Erisipela no membro superior homolateral \u00e0 cirurgia.","id":4190894,"corpo":"<p align=justify>Erisipela no membro superior homolateral \u00e0 cirurgia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Linfocele no membro superior homolateral \u00e0 cirurgia.","id":4190895,"corpo":"<p align=justify>Linfocele no membro superior homolateral \u00e0 cirurgia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Linfedema no membro superior homolateral \u00e0 cirurgia.","id":4190896,"corpo":"<p align=justify>Linfedema no membro superior homolateral \u00e0 cirurgia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Redu\u00e7\u00e3o de amplitude de movimento articular no membro superior homolateral \u00e0 cirurgia.","id":4190897,"corpo":"<p align=justify>Redu\u00e7\u00e3o de amplitude de movimento articular no membro superior homolateral \u00e0 cirurgia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393288,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia em Ginecologia e Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Fisioterapia em Ginecologia e Obstetr\u00edcia","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401103,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-em-ginecologia-e-obstetricia"},{"nome_clean":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","oab":false,"nome":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403439,"slug":"fisioterapia-semiologia-patologia-clinica-geral-e-patologia"}],"slug":"fisioterapia\/1170592","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1","descricao":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1 - ESP\/CE","sigla":"ESP CE","oab":false,"id":1045}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia","id":14444}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O posicionamento de rec\u00e9m-nascidos (RNs) \u00e9 considerado um tipo de interven\u00e7\u00e3o n\u00e3o invasiva que faz parte dos cuidados do desenvolvimento que promovem a simetria, o equil\u00edbrio muscular e o movimento. Com rela\u00e7\u00e3o ao posicionamento terap\u00eautico do RN e a fun\u00e7\u00e3o respirat\u00f3ria, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":39829,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia","id":14444},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1","descricao":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1 - ESP\/CE","sigla":"ESP CE","oab":false,"id":1045},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-ce-ce-2019-esp-ce-residencia-em-fisioterapia","tipo":1,"nome":"ESP\/CE - SES CE - Resid\u00eancia em Fisioterapia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:01:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1170594,"hashId":"3450cbcf2f594e651d95a5b360402e41","enunciado":"<p align=\"justify\">O posicionamento de rec\u00e9m-nascidos (RNs) \u00e9 considerado um tipo de interven\u00e7\u00e3o n\u00e3o invasiva que faz parte dos cuidados do desenvolvimento que promovem a simetria, o equil\u00edbrio muscular e o movimento. Com rela\u00e7\u00e3o ao posicionamento terap\u00eautico do RN e a fun\u00e7\u00e3o respirat\u00f3ria, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":4190905,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o sistema respirat\u00f3rio no RN \u00e9 um dos menos acometidos por doen\u00e7as, j\u00e1 que \u00e9 um dos primeiros sistemas a ter o seu desenvolvimento completado.","id":4190903,"corpo":"<p align=justify>o sistema respirat\u00f3rio no RN \u00e9 um dos menos acometidos por doen\u00e7as, j\u00e1 que \u00e9 um dos primeiros sistemas a ter o seu desenvolvimento completado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as particularidades da complac\u00eancia e da configura\u00e7\u00e3o da parede tor\u00e1cica do RN colocam-no em um mesmo n\u00edvel quando comparadas \u00e0s de um adulto.","id":4190904,"corpo":"<p align=justify>as particularidades da complac\u00eancia e da configura\u00e7\u00e3o da parede tor\u00e1cica do RN colocam-no em um mesmo n\u00edvel quando comparadas \u00e0s de um adulto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a diminui\u00e7\u00e3o da zona de aposi\u00e7\u00e3o diafragm\u00e1tica compromete a capacidade desse m\u00fasculo de gerar for\u00e7a e a estabilidade da parede tor\u00e1cica, o que resulta em distor\u00e7\u00f5es durante o movimento respirat\u00f3rio do RN.","id":4190905,"corpo":"<p align=justify>a diminui\u00e7\u00e3o da zona de aposi\u00e7\u00e3o diafragm\u00e1tica compromete a capacidade desse m\u00fasculo de gerar for\u00e7a e a estabilidade da parede tor\u00e1cica, o que resulta em distor\u00e7\u00f5es durante o movimento respirat\u00f3rio do RN.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o gradil costal horizontalizado confere um formato mais el\u00edptico \u00e0 parede tor\u00e1cica do RN em vez de arredondado, como nos adultos, o que altera a rela\u00e7\u00e3o comprimento-tens\u00e3o dos m\u00fasculos intercostais e diafragma.","id":4190906,"corpo":"<p align=justify>o gradil costal horizontalizado confere um formato mais el\u00edptico \u00e0 parede tor\u00e1cica do RN em vez de arredondado, como nos adultos, o que altera a rela\u00e7\u00e3o comprimento-tens\u00e3o dos m\u00fasculos intercostais e diafragma.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393288,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Neonatal e Pedi\u00e1trica","oab":false,"nome":"Fisioterapia Neonatal e Pedi\u00e1trica","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401100,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-neonatal-e-pediatrica"}],"slug":"fisioterapia\/1170594","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Pediatria","id":17539}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o atraso no desenvolvimento da fala, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":39827,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Pediatria","id":17539},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2019-upenet-iaupe-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Pediatria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:01:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1170595,"hashId":"94bb366447587583dab71686ff558ed6","enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>Sobre o atraso no desenvolvimento da fala, assinale a alternativa INCORRETA.<\/strong><\/p>","resposta":4190907,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o cl\u00ednica com observa\u00e7\u00e3o da resposta a ru\u00eddos \u00e9 suficiente para excluir d\u00e9ficits auditivos.","id":4190907,"corpo":"<p align=justify>Avalia\u00e7\u00e3o cl\u00ednica com observa\u00e7\u00e3o da resposta a ru\u00eddos \u00e9 suficiente para excluir d\u00e9ficits auditivos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Teste da orelhinha deve ser realizado nos rec\u00e9m-nascidos, preferencialmente no segundo ou terceiro dia de vida.","id":4190908,"corpo":"<p align=justify>Teste da orelhinha deve ser realizado nos rec\u00e9m-nascidos, preferencialmente no segundo ou terceiro dia de vida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Esclerose mesial temporal bilateral pode cursar com atraso no desenvolvimento da fala.","id":4190909,"corpo":"<p align=justify>Esclerose mesial temporal bilateral pode cursar com atraso no desenvolvimento da fala.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"D\u00e9ficits auditivos leves podem ocasionar atraso no desenvolvimento da fala.","id":4190910,"corpo":"<p align=justify>D\u00e9ficits auditivos leves podem ocasionar atraso no desenvolvimento da fala.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"D\u00e9ficits auditivos s\u00e3o a causa mais frequente de atraso no desenvolvimento da fala.","id":4190911,"corpo":"D\u00e9ficits auditivos s\u00e3o a causa mais frequente de atraso no desenvolvimento da fala.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393286,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/1170595","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1","descricao":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1 - ESP\/CE","sigla":"ESP CE","oab":false,"id":1045}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia","id":14444}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente, 67 anos, foi admitido na Unidade de Terapia Intensiva (UTI) h\u00e1 um dia, com diagn\u00f3stico de Pneumonia Adquirida na Comunidade (PAC). Na avalia\u00e7\u00e3o, apresentou dispneia, com f = 38 ipm, PA = 150 x 80 mmHg, FC = 115 bpm, SpO2 = 89% e ausculta pulmonar com crepita\u00e7\u00f5es basais. Foi solicitado uma gasometria arterial, que evidenciou os seguintes valores: pH: 7,46, PaCO2: 33 cmH2O, PaO2: 54 mmHg, HCO3: 24 mmol\/L, BE: 0, SpO2: 89%. Qual o prov\u00e1vel dist\u00farbio dessa gasometria?","provas":[{"id":39829,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia","id":14444},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1","descricao":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1 - ESP\/CE","sigla":"ESP CE","oab":false,"id":1045},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-ce-ce-2019-esp-ce-residencia-em-fisioterapia","tipo":1,"nome":"ESP\/CE - SES CE - Resid\u00eancia em Fisioterapia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:01:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1170603,"hashId":"78db29439b4c78189338bdd017884f57","enunciado":"<p align=\"justify\">Paciente, 67 anos, foi admitido na Unidade de Terapia Intensiva (UTI) h\u00e1 um dia, com diagn\u00f3stico de Pneumonia Adquirida na Comunidade (PAC). Na avalia\u00e7\u00e3o, apresentou dispneia, com f = 38 ipm, PA = 150 x 80 mmHg, FC = 115 bpm, SpO<sub>2<\/sub> = 89% e ausculta pulmonar com crepita\u00e7\u00f5es basais. Foi solicitado uma gasometria arterial, que evidenciou os seguintes valores: pH: 7,46, PaCO<sub>2<\/sub>: 33 cmH<sub>2<\/sub>O, PaO<sub>2<\/sub>: 54 mmHg, HCO<sub>3<\/sub>: 24 mmol\/L, BE: 0, SpO2: 89%. Qual o prov\u00e1vel dist\u00farbio dessa gasometria?<\/p>","resposta":4190942,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Acidose metab\u00f3lica.","id":4190940,"corpo":"Acidose metab\u00f3lica.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Alcalose metab\u00f3lica.","id":4190941,"corpo":"Alcalose metab\u00f3lica.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Alcalose respirat\u00f3ria, com hipoxemia.","id":4190942,"corpo":"Alcalose respirat\u00f3ria, com hipoxemia.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Acidose respirat\u00f3ria, com hipoxemia.","id":4190943,"corpo":"Acidose respirat\u00f3ria, com hipoxemia.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393290,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisiologia","oab":false,"nome":"Fisiologia","pai":401093,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403445,"slug":"fisioterapia-fisiologia"}],"slug":"fisioterapia\/1170603","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1","descricao":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1 - ESP\/CE","sigla":"ESP CE","oab":false,"id":1045}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia","id":14444}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mulher de 30 anos, G1 P0 A0, admitida no Centro de Parto Normal (CPN) com 38 semanas de gesta\u00e7\u00e3o, contra\u00e7\u00f5es uterinas e 2 cm de dilata\u00e7\u00e3o. Refere gravidez sem intercorr\u00eancia, sem hist\u00f3ria de uso de medica\u00e7\u00e3o cr\u00f4nica, consumo de \u00e1lcool ou drogas. Em rela\u00e7\u00e3o ao caso apresentado, quais orienta\u00e7\u00f5es e exerc\u00edcios fisioterap\u00eauticos mais adequados podem ser realizados durante o trabalho de parto e puerp\u00e9rio\/p\u00f3s-parto?","provas":[{"id":39829,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia","id":14444},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1","descricao":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1 - ESP\/CE","sigla":"ESP CE","oab":false,"id":1045},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-ce-ce-2019-esp-ce-residencia-em-fisioterapia","tipo":1,"nome":"ESP\/CE - SES CE - Resid\u00eancia em Fisioterapia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:01:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1170619,"hashId":"944bb099ed344138af1628a9cdf48d72","enunciado":"<p align=\"justify\">Mulher de 30 anos, G1 P0 A0, admitida no Centro de Parto Normal (CPN) com 38 semanas de gesta\u00e7\u00e3o, contra\u00e7\u00f5es uterinas e 2 cm de dilata\u00e7\u00e3o. Refere gravidez sem intercorr\u00eancia, sem hist\u00f3ria de uso de medica\u00e7\u00e3o cr\u00f4nica, consumo de \u00e1lcool ou drogas. Em rela\u00e7\u00e3o ao caso apresentado, quais orienta\u00e7\u00f5es e exerc\u00edcios fisioterap\u00eauticos mais adequados podem ser realizados durante o trabalho de parto e puerp\u00e9rio\/p\u00f3s-parto?<\/p>","resposta":4191006,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No p\u00f3s-parto imediato a fisioterapia tem como objetivo melhorar a tonicidade dos m\u00fasculos abdominais e p\u00e9lvicos, bem como reduzir mais precocemente a di\u00e1stase dos m\u00fasculos retos do abdome. \u00c9 importante conscientizar as pu\u00e9rperas sobre a continuidade dos exerc\u00edcios iniciados nesse per\u00edodo e o retorno para atendimento no p\u00f3s-parto tardio.","id":4191006,"corpo":"<p align=justify>No p\u00f3s-parto imediato a fisioterapia tem como objetivo melhorar a tonicidade dos m\u00fasculos abdominais e p\u00e9lvicos, bem como reduzir mais precocemente a di\u00e1stase dos m\u00fasculos retos do abdome. \u00c9 importante conscientizar as pu\u00e9rperas sobre a continuidade dos exerc\u00edcios iniciados nesse per\u00edodo e o retorno para atendimento no p\u00f3s-parto tardio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No per\u00edodo de dilata\u00e7\u00e3o \u00e9 realizada orienta\u00e7\u00f5es para deambular e permanecer na postural vertical, adotar postura ligeiramente inclinada para frente ou dec\u00fabito lateral direito, continuar realizando atividades leves, evitar mudan\u00e7a de posi\u00e7\u00e3o para conservar energia e estimular o relaxamento, promover posi\u00e7\u00f5es que previnam dores na regi\u00e3o sacral e na coluna lombar.","id":4191007,"corpo":"<p align=justify>No per\u00edodo de dilata\u00e7\u00e3o \u00e9 realizada orienta\u00e7\u00f5es para deambular e permanecer na postural vertical, adotar postura ligeiramente inclinada para frente ou dec\u00fabito lateral direito, continuar realizando atividades leves, evitar mudan\u00e7a de posi\u00e7\u00e3o para conservar energia e estimular o relaxamento, promover posi\u00e7\u00f5es que previnam dores na regi\u00e3o sacral e na coluna lombar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No per\u00edodo do puerp\u00e9rio se segue ao parto da placenta e se encerra cerca de 4 a 5 semanas ap\u00f3s esse evento. Nesse per\u00edodo ocorrem os ajustes fisiol\u00f3gicos necess\u00e1rios \u00e0s manifesta\u00e7\u00f5es volunt\u00e1rias de recupera\u00e7\u00e3o e adapta\u00e7\u00f5es as altera\u00e7\u00f5es sofridas pelo organismo. \u00c9 importante conscientizar as pu\u00e9rperas nessa fase sobre o repouso e o risco de sangramentos e hemorragias.","id":4191008,"corpo":"<p align=justify>No per\u00edodo do puerp\u00e9rio se segue ao parto da placenta e se encerra cerca de 4 a 5 semanas ap\u00f3s esse evento. Nesse per\u00edodo ocorrem os ajustes fisiol\u00f3gicos necess\u00e1rios \u00e0s manifesta\u00e7\u00f5es volunt\u00e1rias de recupera\u00e7\u00e3o e adapta\u00e7\u00f5es as altera\u00e7\u00f5es sofridas pelo organismo. \u00c9 importante conscientizar as pu\u00e9rperas nessa fase sobre o repouso e o risco de sangramentos e hemorragias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na Conscientiza\u00e7\u00e3o perineal \u00e9 realizada orienta\u00e7\u00f5es para t\u00e9cnicas de respira\u00e7\u00e3o, onde a parturiente percebe o per\u00edneo, compreende a fun\u00e7\u00e3o dos m\u00fasculos perineais e as mudan\u00e7as nos esfor\u00e7os expulsivos. Estimula a conscientiza\u00e7\u00e3o mediante a propriocep\u00e7\u00e3o com exerc\u00edcios de Kegel associado ao uso de cones vaginais que favorecem a contra\u00e7\u00e3o e o relaxamento perineal.","id":4191009,"corpo":"<p align=justify>Na Conscientiza\u00e7\u00e3o perineal \u00e9 realizada orienta\u00e7\u00f5es para t\u00e9cnicas de respira\u00e7\u00e3o, onde a parturiente percebe o per\u00edneo, compreende a fun\u00e7\u00e3o dos m\u00fasculos perineais e as mudan\u00e7as nos esfor\u00e7os expulsivos. Estimula a conscientiza\u00e7\u00e3o mediante a propriocep\u00e7\u00e3o com exerc\u00edcios de Kegel associado ao uso de cones vaginais que favorecem a contra\u00e7\u00e3o e o relaxamento perineal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393290,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia em Ginecologia e Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Fisioterapia em Ginecologia e Obstetr\u00edcia","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401103,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-em-ginecologia-e-obstetricia"}],"slug":"fisioterapia\/1170619","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Pediatria","id":17539}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Rec\u00e9m-nascida com 46 horas de vida apresenta icter\u00edcia que se iniciou com 18 horas de vida. Encontra-se em aleitamento materno exclusivo e pesando 2860 gramas. Genitora GIIPIAI fez pr\u00e9-natal sem intercorr\u00eancia, classifica\u00e7\u00e3o sangu\u00ednea da m\u00e3e O negativo. A rec\u00e9m-nascida nasceu bem, o cord\u00e3o umbilical foi clampeado 30 segundos ap\u00f3s o nascimento, com peso: 2900 gramas, com 1 circular de cord\u00e3o. Exame f\u00edsico: icter\u00edcia em face, tronco e membros, bossa serossangu\u00ednea, palidez cut\u00e2neo-mucosa. Restante do exame f\u00edsico normal. A prov\u00e1vel causa dessa icter\u00edcia deve ser","provas":[{"id":39827,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Pediatria","id":17539},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2019-upenet-iaupe-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Pediatria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:01:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1170626,"hashId":"56aa6d0b65672185737f0d17c89c562e","enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>Rec\u00e9m-nascida com 46 horas de vida apresenta icter\u00edcia que se iniciou com 18 horas de vida. Encontra-se em aleitamento materno exclusivo e pesando 2860 gramas. Genitora GIIPIAI fez pr\u00e9-natal sem intercorr\u00eancia, classifica\u00e7\u00e3o sangu\u00ednea da m\u00e3e O negativo. A rec\u00e9m-nascida nasceu bem, o cord\u00e3o umbilical foi clampeado 30 segundos ap\u00f3s o nascimento, com peso: 2900 gramas, com 1 circular de cord\u00e3o. Exame f\u00edsico: icter\u00edcia em face, tronco e membros, bossa serossangu\u00ednea, palidez cut\u00e2neo-mucosa. Restante do exame f\u00edsico normal.\r\n<\/strong><\/p><p align=\"justify\"><strong>A prov\u00e1vel causa dessa icter\u00edcia deve ser<\/strong><\/p>","resposta":4191044,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"clampeamento tardio do cord\u00e3o umbilical.","id":4191043,"corpo":"clampeamento tardio do cord\u00e3o umbilical.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"incompatibilidade materno-fetal Rh.","id":4191044,"corpo":"incompatibilidade materno-fetal Rh.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"incompatibilidade materno-fetal Rh.","id":4191045,"corpo":"incompatibilidade materno-fetal Rh.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"icter\u00edcia do aleitamento materno.","id":4191046,"corpo":"icter\u00edcia do aleitamento materno.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"defici\u00eancia de G6PD.","id":4191047,"corpo":"defici\u00eancia de G6PD.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393286,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/1170626","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1","descricao":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1 - ESP\/CE","sigla":"ESP CE","oab":false,"id":1045}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia","id":14444}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Medical Research Council (MRC) \u00e9 um instrumento simples adaptado para a avalia\u00e7\u00e3o da for\u00e7a muscular em pacientes cr\u00edticos. S\u00e3o grupos musculares avaliados pela escala de MRC para caracteriza\u00e7\u00e3o da for\u00e7a muscular em pacientes cr\u00edticos:","provas":[{"id":39829,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia","id":14444},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1","descricao":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1 - ESP\/CE","sigla":"ESP CE","oab":false,"id":1045},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-ce-ce-2019-esp-ce-residencia-em-fisioterapia","tipo":1,"nome":"ESP\/CE - SES CE - Resid\u00eancia em Fisioterapia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:01:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1170633,"hashId":"a1bc59b7672b1bbf16ba86da44226271","enunciado":"<p align=\"justify\">O Medical Research Council (MRC) \u00e9 um instrumento simples adaptado para a avalia\u00e7\u00e3o da for\u00e7a muscular em pacientes cr\u00edticos. S\u00e3o grupos musculares avaliados pela escala de MRC para caracteriza\u00e7\u00e3o da for\u00e7a muscular em pacientes cr\u00edticos:<\/p>","resposta":4191076,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Extensores de joelho, quadril e cotovelo.","id":4191075,"corpo":"Extensores de joelho, quadril e cotovelo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Flexores de cotovelo, flexores de quadril e extensores de punho.","id":4191076,"corpo":"<p align=justify>Flexores de cotovelo, flexores de quadril e extensores de punho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Abdutores do quadril, flexores de cotovelo e extensores de joelho.","id":4191077,"corpo":"<p align=justify>Abdutores do quadril, flexores de cotovelo e extensores de joelho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Flexores de quadril, flexores de ombro e dorsiflexores de tornozelo.","id":4191078,"corpo":"<p align=justify>Flexores de quadril, flexores de ombro e dorsiflexores de tornozelo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393290,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Anatomia","oab":false,"nome":"Anatomia","pai":401093,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403442,"slug":"fisioterapia-anatomia"}],"slug":"fisioterapia\/1170633","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Pediatria","id":17539}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 fibrose c\u00edstica, qual exame \u00e9 utilizado para se confirmar a doen\u00e7a? ","provas":[{"id":39827,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Pediatria","id":17539},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2019-upenet-iaupe-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Pediatria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:01:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1170634,"hashId":"134eee771b7af09a57890891ff212de9","enunciado":"<b><font size=\"2\"><p>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 fibrose c\u00edstica, qual exame \u00e9 utilizado para se confirmar a doen\u00e7a? <\/p><\/font><\/b>","resposta":4191589,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Teste de triagem neonatal (teste do pezinho)","id":4191586,"corpo":"Teste de triagem neonatal (teste do pezinho)","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dosagem de tripsina imunorreativa","id":4191587,"corpo":"Dosagem de tripsina imunorreativa","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dosagem da gordura fecal de 72 horas (van der Kamer)","id":4191588,"corpo":"<p align=justify>Dosagem da gordura fecal de 72 horas (van der Kamer)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Duas dosagens de cloro no suor por iontoforese com pilocarpina","id":4191589,"corpo":"<p align=justify>Duas dosagens de cloro no suor por iontoforese com pilocarpina<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tomografia de alta resolu\u00e7\u00e3o (TCAR) de t\u00f3rax","id":4191590,"corpo":"Tomografia de alta resolu\u00e7\u00e3o (TCAR) de t\u00f3rax","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393286,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/1170634","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1","descricao":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1 - ESP\/CE","sigla":"ESP CE","oab":false,"id":1045}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia","id":14444}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente do sexo masculino, 46 anos, foi admitido na Unidade de Pronto-Atendimento (UPA) do seu bairro com quadro de dispneia. Foi realizada uma radiografia tor\u00e1cica, que evidenciou uma atelectasia no hemit\u00f3rax direito. Com rela\u00e7\u00e3o ao Raio X de t\u00f3rax, marque a op\u00e7\u00e3o que corresponde a um achado radiogr\u00e1fico da atelectasia?","provas":[{"id":39829,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia","id":14444},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1","descricao":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1 - ESP\/CE","sigla":"ESP CE","oab":false,"id":1045},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-ce-ce-2019-esp-ce-residencia-em-fisioterapia","tipo":1,"nome":"ESP\/CE - SES CE - Resid\u00eancia em Fisioterapia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:01:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1170636,"hashId":"061b56e0dbb4593d48e6172439af105e","enunciado":"<p align=\"justify\">Paciente do sexo masculino, 46 anos, foi admitido na Unidade de Pronto-Atendimento (UPA) do seu bairro com quadro de dispneia. Foi realizada uma radiografia tor\u00e1cica, que evidenciou uma atelectasia no hemit\u00f3rax direito. Com rela\u00e7\u00e3o ao Raio X de t\u00f3rax, marque a op\u00e7\u00e3o que corresponde a um achado radiogr\u00e1fico da atelectasia?<\/p>","resposta":4191082,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aumento dos espa\u00e7os intercostais.","id":4191079,"corpo":"Aumento dos espa\u00e7os intercostais.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aumento da transpar\u00eancia pulmonar.","id":4191080,"corpo":"Aumento da transpar\u00eancia pulmonar.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Eleva\u00e7\u00e3o da hemic\u00fapula diafragm\u00e1tica contralateral.","id":4191081,"corpo":"<p align=justify>Eleva\u00e7\u00e3o da hemic\u00fapula diafragm\u00e1tica contralateral.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Desvio do hilo e do mediastino para o lado da atelectasia.","id":4191082,"corpo":"<p align=justify>Desvio do hilo e do mediastino para o lado da atelectasia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393290,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","oab":false,"nome":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403439,"slug":"fisioterapia-semiologia-patologia-clinica-geral-e-patologia"}],"slug":"fisioterapia\/1170636","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Pediatria","id":17539}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Rec\u00e9m-nascido vem encaminhado com ultrassonografia fetal, evidenciando hidronefrose \u00e0 direita, com di\u00e2metro anteroposterior da pelve de 1,2 cm. Realizou nova ultrassonografia que confirmou hidronefrose e evidenciou dilata\u00e7\u00e3o de ureter direito em todo seu trajeto. Restante sem altera\u00e7\u00f5es. As hip\u00f3teses mais prov\u00e1veis para esse paciente s\u00e3o:","provas":[{"id":39827,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Pediatria","id":17539},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2019-upenet-iaupe-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Pediatria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:01:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1170657,"hashId":"1cafbb77de32f165103c06d769ea1d8e","enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>Rec\u00e9m-nascido vem encaminhado com ultrassonografia fetal, evidenciando hidronefrose \u00e0 direita, com di\u00e2metro anteroposterior da pelve de 1,2 cm. Realizou nova ultrassonografia que confirmou hidronefrose e evidenciou dilata\u00e7\u00e3o de ureter direito em todo seu trajeto. Restante sem altera\u00e7\u00f5es.\r\n<\/strong><\/p><p align=\"justify\"><strong>As hip\u00f3teses mais prov\u00e1veis para esse paciente s\u00e3o:<\/strong><\/p>","resposta":4191186,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estenose de jun\u00e7\u00e3o uretero p\u00e9lvica e v\u00e1lvula de uretra posterior.","id":4191185,"corpo":"estenose de jun\u00e7\u00e3o uretero p\u00e9lvica e v\u00e1lvula de uretra posterior.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"estenose de jun\u00e7\u00e3o ureterovesical e refluxo vesico ureteral.","id":4191186,"corpo":"estenose de jun\u00e7\u00e3o ureterovesical e refluxo vesico ureteral.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"v\u00e1lvula de uretra posterior e refluxo vesico ureteral.","id":4191187,"corpo":"v\u00e1lvula de uretra posterior e refluxo vesico ureteral.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"estenose de jun\u00e7\u00e3o uretero p\u00e9lvica e ureterocele.","id":4191188,"corpo":"estenose de jun\u00e7\u00e3o uretero p\u00e9lvica e ureterocele.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"duplica\u00e7\u00e3o pielocalicial e refluxo vesico ureteral.","id":4191189,"corpo":"duplica\u00e7\u00e3o pielocalicial e refluxo vesico ureteral.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393286,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neonatologia","oab":false,"nome":"Neonatologia","pai":4499,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291403,"slug":"medicina-neonatologia"}],"slug":"medicina\/1170657","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Pediatria","id":17539}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao Hipotireoidismo Cong\u00eanito (HC), assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":39827,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Pediatria","id":17539},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2019-upenet-iaupe-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Pediatria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:01:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1170673,"hashId":"9de63e88184c99f139f0def3db096cdd","enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>Em rela\u00e7\u00e3o ao Hipotireoidismo Cong\u00eanito (HC), assinale a alternativa CORRETA.<\/strong><\/p>","resposta":4191265,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 o dist\u00farbio end\u00f3crino cong\u00eanito mais frequente, sendo a causa mais comum de retardo mental, que pode ser prevenida.","id":4191265,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 o dist\u00farbio end\u00f3crino cong\u00eanito mais frequente, sendo a causa mais comum de retardo mental, que pode ser prevenida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sobre as causas de HC permanente, a mais frequente \u00e9 a disgenesia tireoideana, seguida do hipotireoidismo central e, menos frequente da disormonog\u00eanese.","id":4191266,"corpo":"<p align=justify>Sobre as causas de HC permanente, a mais frequente \u00e9 a disgenesia tireoideana, seguida do hipotireoidismo central e, menos frequente da disormonog\u00eanese.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A manifesta\u00e7\u00e3o cl\u00ednica mais frequente \u00e9 o baixo peso ao nascer.","id":4191267,"corpo":"<p align=justify>A manifesta\u00e7\u00e3o cl\u00ednica mais frequente \u00e9 o baixo peso ao nascer.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A idade ideal para a coleta da triagem neonatal \u00e9 ap\u00f3s 7 dias de vida.","id":4191268,"corpo":"<p align=justify>A idade ideal para a coleta da triagem neonatal \u00e9 ap\u00f3s 7 dias de vida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O uso de glicocorticoides e o de dopamina podem alterar o resultado do teste do pezinho, causando resultado falso-positiv","id":4191269,"corpo":"<p align=justify>O uso de glicocorticoides e o de dopamina podem alterar o resultado do teste do pezinho, causando resultado falso-positiv<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393286,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endocrinologia","oab":false,"nome":"Endocrinologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4479,"slug":"medicina-endocrinologia"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/1170673","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Pediatria","id":17539}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente, 10 meses, com hist\u00f3ria de v\u00f4mitos e diarreia aquosa h\u00e1 3 dias associados a sintomas gripais, com sinais de desidrata\u00e7\u00e3o ao exame f\u00edsico. Iniciado plano B por via oral, por\u00e9m persiste com v\u00f4mitos, mesmo com administra\u00e7\u00e3o lenta. Em rela\u00e7\u00e3o aos antiem\u00e9ticos, \u00e9 CORRETO afirmar que","provas":[{"id":39827,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Pediatria","id":17539},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2019-upenet-iaupe-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Pediatria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:01:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1170689,"hashId":"2df4a84ab8423a53affd83e6346f2868","enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>Paciente, 10 meses, com hist\u00f3ria de v\u00f4mitos e diarreia aquosa h\u00e1 3 dias associados a sintomas gripais, com sinais de desidrata\u00e7\u00e3o ao exame f\u00edsico. Iniciado plano B por via oral, por\u00e9m persiste com v\u00f4mitos, mesmo com administra\u00e7\u00e3o lenta.\r\n<\/strong><\/p><p align=\"justify\"><strong>Em rela\u00e7\u00e3o aos antiem\u00e9ticos, \u00e9 CORRETO afirmar que<\/strong><\/p>","resposta":4191348,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a prometazina \u00e9 a medica\u00e7\u00e3o de escolha nos pacientes com v\u00f4mitos persistentes que interferem na terapia de reidrata\u00e7\u00e3o oral (TRO).","id":4191345,"corpo":"<p align=justify>a prometazina \u00e9 a medica\u00e7\u00e3o de escolha nos pacientes com v\u00f4mitos persistentes que interferem na terapia de reidrata\u00e7\u00e3o oral (TRO).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a ondansetrona fixa a cada 8h \u00e9 o esquema de escolha nos pacientes com v\u00f4mitos persistentes que interferem na TRO.","id":4191346,"corpo":"<p align=justify>a ondansetrona fixa a cada 8h \u00e9 o esquema de escolha nos pacientes com v\u00f4mitos persistentes que interferem na TRO.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a metoclopramida em dose \u00fanica \u00e9 o esquema de escolha nos pacientes com v\u00f4mitos persistentes que interferem na TRO.","id":4191347,"corpo":"<p align=justify>a metoclopramida em dose \u00fanica \u00e9 o esquema de escolha nos pacientes com v\u00f4mitos persistentes que interferem na TRO.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a ondansetrona em dose \u00fanica \u00e9 o esquema de escolha nos pacientes com v\u00f4mitos persistentes, que interferem na TRO.","id":4191348,"corpo":"<p align=justify>a ondansetrona em dose \u00fanica \u00e9 o esquema de escolha nos pacientes com v\u00f4mitos persistentes, que interferem na TRO.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a metoclopramida fixa \u00e9 o esquema de escolha nos pacientes com v\u00f4mitos persistentes que interferem na TRO.","id":4191349,"corpo":"<p align=justify>a metoclopramida fixa \u00e9 o esquema de escolha nos pacientes com v\u00f4mitos persistentes que interferem na TRO.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393286,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/1170689","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Pediatria","id":17539}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de febre de origem obscura na faixa et\u00e1ria pedi\u00e1trica, \u00e9 CORRETO afirmar que","provas":[{"id":39827,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Pediatria","id":17539},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2019-upenet-iaupe-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Pediatria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:01:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1170690,"hashId":"4a578fe61060ebdd65d7c385bd5bd10e","enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de febre de origem obscura na faixa et\u00e1ria pedi\u00e1trica, \u00e9 CORRETO afirmar que<\/strong><\/p>","resposta":4191351,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se define pela presen\u00e7a de at\u00e9 sete dias de hist\u00f3ria de febre aferida sem elucida\u00e7\u00e3o, ap\u00f3s a investiga\u00e7\u00e3o cl\u00ednica inicial.","id":4191350,"corpo":"<p align=justify>se define pela presen\u00e7a de at\u00e9 sete dias de hist\u00f3ria de febre aferida sem elucida\u00e7\u00e3o, ap\u00f3s a investiga\u00e7\u00e3o cl\u00ednica inicial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"esse conceito \u00e9 controverso, por\u00e9m, em geral, se considera a presen\u00e7a de febre aferida por mais de oito a dez dias, podendo ou n\u00e3o ter ocorrido investiga\u00e7\u00e3o laboratorial nesse per\u00edodo.","id":4191351,"corpo":"<p align=justify>esse conceito \u00e9 controverso, por\u00e9m, em geral, se considera a presen\u00e7a de febre aferida por mais de oito a dez dias, podendo ou n\u00e3o ter ocorrido investiga\u00e7\u00e3o laboratorial nesse per\u00edodo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se trata da eleva\u00e7\u00e3o da temperatura corporal devido ao desequil\u00edbrio entre produ\u00e7\u00e3o e dissipa\u00e7\u00e3o de calor, por mais de dez dias, sem envolvimento hipotal\u00e2mico.","id":4191352,"corpo":"<p align=justify>se trata da eleva\u00e7\u00e3o da temperatura corporal devido ao desequil\u00edbrio entre produ\u00e7\u00e3o e dissipa\u00e7\u00e3o de calor, por mais de dez dias, sem envolvimento hipotal\u00e2mico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a defini\u00e7\u00e3o cl\u00e1ssica proposta em 1961 ainda \u00e9 bastante utilizada, uma vez que \u00e9 oriunda de um estudo realizado em crian\u00e7as, e poucos foram os avan\u00e7os diagn\u00f3sticos e terap\u00eauticos desde ent\u00e3o.","id":4191353,"corpo":"<p align=justify>a defini\u00e7\u00e3o cl\u00e1ssica proposta em 1961 ainda \u00e9 bastante utilizada, uma vez que \u00e9 oriunda de um estudo realizado em crian\u00e7as, e poucos foram os avan\u00e7os diagn\u00f3sticos e terap\u00eauticos desde ent\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 definida atualmente como hemocultura positiva em crian\u00e7a com febre, sem sinais localizat\u00f3rios.","id":4191354,"corpo":"\u00e9 definida atualmente como hemocultura positiva em crian\u00e7a com febre, sem sinais localizat\u00f3rios.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393286,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/1170690","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Pedagogia","id":1883}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bon\u00f3polis","sigla":"","id":3673,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sueli, m\u00e3e de Carlinhos, organizou a festa de anivers\u00e1rio de 14 anos do seu filho. Ela estimou que cada um dos 50 convidados beberia, em m\u00e9dia, tr\u00eas garrafas de refrigerante. Por\u00e9m, ao chegar na loja para comprar as bebidas, foi informada que as garrafas desejadas deixaram de ser produzidas. Ao inv\u00e9s de comprar garrafas de vidro individuais de 375 ml como planejara, ela teria que comprar embalagens descart\u00e1veis contendo 2 litros de refrigerantes. Para que possa oferecer aos convidados a quantidade de refrigerante que planejou inicialmente, Sueli ter\u00e1 de comprar:","provas":[{"id":39867,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Pedagogia","id":1883},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bon\u00f3polis","sigla":"","id":3673,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bonopolis-go-2019-ganzaroli-professor-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"Ganzaroli - Prefeitura de Bon\u00f3polis - Professor - \u00c1rea: Pedagogia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:01:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1172125,"hashId":"6d6b452eb06406186c884c3daa779a7c","enunciado":"<p align=\"justify\">Sueli, m\u00e3e de Carlinhos, organizou a festa de anivers\u00e1rio de 14 anos do seu filho.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Ela estimou que cada um dos 50 convidados beberia, em m\u00e9dia, tr\u00eas garrafas de refrigerante. Por\u00e9m, ao chegar na loja\r\npara comprar as bebidas, foi informada que as garrafas desejadas deixaram de ser produzidas. Ao inv\u00e9s de comprar\r\ngarrafas de vidro individuais de 375 ml como planejara, ela teria que comprar embalagens descart\u00e1veis contendo 2 litros de\r\nrefrigerantes.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Para que possa oferecer aos convidados a quantidade de refrigerante que planejou inicialmente, Sueli ter\u00e1 de comprar:<\/p>","resposta":4197723,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10 garrafas de 2 litros.","id":4197722,"corpo":"10 garrafas de 2 litros.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"29 garrafas de 2 litros.","id":4197723,"corpo":"29 garrafas de 2 litros.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"181 garrafas de 2 litros.","id":4197724,"corpo":"181 garrafas de 2 litros.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"280 garrafas de 2 litros.","id":4197725,"corpo":"280 garrafas de 2 litros.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393406,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"},{"nome_clean":"Raz\u00e3o e propor\u00e7\u00e3o (proporcionalidade)","oab":false,"nome":"Raz\u00e3o e propor\u00e7\u00e3o (proporcionalidade)","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403831,"slug":"matematica-razao-e-proporcao-proporcionalidade"}],"slug":"matematica\/1172125","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica ou Infectologia ou Cirurgia Geral ou Anestesiologia ou Neurologia (Medicina Intensiva)","id":17569}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um cirr\u00f3tico do sexo masculino 63 anos chega \u00e0 urg\u00eancia com ascite, dor abdominal e febre h\u00e1 10 dias. Na urg\u00eancia, foi realizada uma paracentese para estudo que apresentou uma contagem de polimorfonucleares 580 cel\/mm3, prote\u00edna total do l\u00edquido asc\u00edtico (LA) 0,9 g\/dl e cultura do LA negativo. Qual a conduta mais adequada nesse caso cl\u00ednico?","provas":[{"id":39868,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica ou Infectologia ou Cirurgia Geral ou Anestesiologia ou Neurologia (Medicina Intensiva)","id":17569},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2019-upenet-iaupe-residencia-em-clinica-medica-ou-infectologia-ou-cirurgia-geral-ou-anestesiologia-ou-neurologia-medicina-intensiva","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica ou Infectologia ou Cirurgia Geral ou Anestesiologia ou Neurologia (Medicina Intensiva) - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:01:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"}],"id":1172153,"hashId":"56b009a650178c3f0496edf9a7bd5056","enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>Um cirr\u00f3tico do sexo masculino 63 anos chega \u00e0 urg\u00eancia com ascite, dor abdominal e febre h\u00e1 10 dias. Na urg\u00eancia, foi realizada uma paracentese para estudo que apresentou uma contagem de polimorfonucleares 580 cel\/mm3, prote\u00edna total do l\u00edquido asc\u00edtico (LA) 0,9 g\/dl e cultura do LA negativo.\r\n<\/strong><\/p><p align=\"justify\"><strong>Qual a conduta mais adequada nesse caso cl\u00ednico?<\/strong><\/p>","resposta":4197851,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Observar a febre do paciente, pensando numa causa viral, pois a cultura do l\u00edquido asc\u00edtico foi negativa.","id":4197849,"corpo":"<p align=justify>Observar a febre do paciente, pensando numa causa viral, pois a cultura do l\u00edquido asc\u00edtico foi negativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aguardar 48 horas para repuncionar o LA, s\u00f3 devendo iniciar antibi\u00f3tico, se a cultura do l\u00edquido asc\u00edtico for positiva.","id":4197850,"corpo":"<p align=justify>Aguardar 48 horas para repuncionar o LA, s\u00f3 devendo iniciar antibi\u00f3tico, se a cultura do l\u00edquido asc\u00edtico for positiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Iniciar ceftriaxone 2 gramas EV 1x\/dia por 5 dias.","id":4197851,"corpo":"<p align=justify>Iniciar ceftriaxone 2 gramas EV 1x\/dia por 5 dias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Solicitar urocultura e hemocultura, pois a cultura do l\u00edquido asc\u00edtico foi negativa.","id":4197852,"corpo":"<p align=justify>Solicitar urocultura e hemocultura, pois a cultura do l\u00edquido asc\u00edtico foi negativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Fazer uma pulsoterapia com metilprednisolona.","id":4197853,"corpo":"<p align=justify>Fazer uma pulsoterapia com metilprednisolona.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393408,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Hepatologia","oab":false,"nome":"Hepatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291401,"slug":"medicina-hepatologia"}],"slug":"medicina\/1172153","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Pedagogia","id":1883}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bon\u00f3polis","sigla":"","id":3673,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n\u00ba 9.394 de 20 de dezembro de 1996 da LDB, em seu Capitulo II, da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, no Art. 24, estabelece que a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, nos n\u00edveis fundamental e m\u00e9dio, ser\u00e1 organizada de acordo com as regras comuns. A regra (V), do referido artigo refere-se \u00e0 verifica\u00e7\u00e3o do rendimento escolar que dever\u00e1 observar os seguintes crit\u00e9rios:a. Avalia\u00e7\u00e3o cont\u00ednua e cumulativa do desempenho do aluno, com preval\u00eancia dos aspectos qualitativos sobre os quantitativos e dos resultados ao longo do per\u00edodo sobre os de eventuais provas finais. b. Possibilidade de acelera\u00e7\u00e3o de estudos para alunos com atraso escolar. c. Possibilidade de avan\u00e7o nos cursos e nas s\u00e9ries mediante verifica\u00e7\u00e3o do aprendizado. d. Aproveitamento de estudos conclu\u00eddos com \u00eaxito. e. Obrigatoriedade de estudos de recupera\u00e7\u00e3o, de prefer\u00eancia paralelos ao per\u00edodo letivo, para os casos de baixo rendimento escolar, a serem disciplinados pelas institui\u00e7\u00f5es de ensino em seus regimentos. De acordo com os crit\u00e9rios acima, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":39867,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Pedagogia","id":1883},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bon\u00f3polis","sigla":"","id":3673,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bonopolis-go-2019-ganzaroli-professor-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"Ganzaroli - Prefeitura de Bon\u00f3polis - Professor - \u00c1rea: Pedagogia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:01:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1172154,"hashId":"5ffd49385e39144919a6507d21f4b9bf","enunciado":"<p align=\"justify\">A Lei n\u00ba 9.394 de 20 de dezembro de 1996 da LDB, em seu Capitulo II, da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, no Art. 24, estabelece que a\r\neduca\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, nos n\u00edveis fundamental e m\u00e9dio, ser\u00e1 organizada de acordo com as regras comuns. A regra (V), do\r\nreferido artigo refere-se \u00e0 verifica\u00e7\u00e3o do rendimento escolar que dever\u00e1 observar os seguintes crit\u00e9rios:<\/p><p>a. Avalia\u00e7\u00e3o cont\u00ednua e cumulativa do desempenho do aluno, com preval\u00eancia dos aspectos qualitativos sobre os\r\nquantitativos e dos resultados ao longo do per\u00edodo sobre os de eventuais provas finais.\r\n<br>b. Possibilidade de acelera\u00e7\u00e3o de estudos para alunos com atraso escolar.\r\n<br>c. Possibilidade de avan\u00e7o nos cursos e nas s\u00e9ries mediante verifica\u00e7\u00e3o do aprendizado.\r\n<br>d. Aproveitamento de estudos conclu\u00eddos com \u00eaxito.\r\n<br>e. Obrigatoriedade de estudos de recupera\u00e7\u00e3o, de prefer\u00eancia paralelos ao per\u00edodo letivo, para os casos de baixo\r\nrendimento escolar, a serem disciplinados pelas institui\u00e7\u00f5es de ensino em seus regimentos.\r\n<\/p><p>De acordo com os crit\u00e9rios acima, assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":4197859,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todas alternativas est\u00e3o corretas.","id":4197859,"corpo":"Todas alternativas est\u00e3o corretas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as alternativas (a, e) est\u00e3o corretas.","id":4197860,"corpo":"Somente as alternativas (a, e) est\u00e3o corretas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente a alternativa (b) est\u00e1 incorreta.","id":4197861,"corpo":"Somente a alternativa (b) est\u00e1 incorreta.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas alternativas est\u00e3o incorretas.","id":4197862,"corpo":"Todas alternativas est\u00e3o incorretas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393407,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":"pedagogia\/1172154","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica ou Infectologia ou Cirurgia Geral ou Anestesiologia ou Neurologia (Medicina Intensiva)","id":17569}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos \u00faltimos anos, t\u00eam surgido medica\u00e7\u00f5es que diminuem a mortalidade e as interna\u00e7\u00f5es hospitalares na insufici\u00eancia card\u00edaca. Todas as medica\u00e7\u00f5es abaixo diminuem mortalidade na IC, EXCETO","provas":[{"id":39868,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica ou Infectologia ou Cirurgia Geral ou Anestesiologia ou Neurologia (Medicina Intensiva)","id":17569},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2019-upenet-iaupe-residencia-em-clinica-medica-ou-infectologia-ou-cirurgia-geral-ou-anestesiologia-ou-neurologia-medicina-intensiva","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica ou Infectologia ou Cirurgia Geral ou Anestesiologia ou Neurologia (Medicina Intensiva) - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:01:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"}],"id":1172176,"hashId":"eea3b7bcbb3367758b551d9350bc865a","enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>Nos \u00faltimos anos, t\u00eam surgido medica\u00e7\u00f5es que diminuem a mortalidade e as interna\u00e7\u00f5es hospitalares na insufici\u00eancia card\u00edaca.\r\n<\/strong><\/p><p align=\"justify\"><strong>Todas as medica\u00e7\u00f5es abaixo diminuem mortalidade na IC, EXCETO<\/strong><\/p>","resposta":4197949,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Furosemida.","id":4197949,"corpo":"Furosemida.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dapaglifozina.","id":4197950,"corpo":"Dapaglifozina.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Espironalactona.","id":4197951,"corpo":"Espironalactona.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Carvedilol.","id":4197952,"corpo":"Carvedilol.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ramipril.","id":4197953,"corpo":"Ramipril.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393408,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/1172176","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Pedagogia","id":1883}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bon\u00f3polis","sigla":"","id":3673,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O planejamento \u00e9 uma tarefa vital, uni\u00e3o entre vida e t\u00e9cnica para o bem-estar do homem e da sociedade. 1. Planejar \u00e9 ter como definida e em evid\u00eancia a ideia de que todo o autoritarismo \u00e9 conveniente e que todas as pessoas devem abster-se das etapas, aspectos ou momentos do processo. 2. Planejar \u00e9 ter em vista a a\u00e7\u00e3o, isto \u00e9, consci\u00eancia de que a elabora\u00e7\u00e3o \u00e9 apenas um dos aspectos do processo e que h\u00e1 necessidade da exist\u00eancia do aspecto execu\u00e7\u00e3o e do aspecto avalia\u00e7\u00e3o; 3. No planejamento \u00e9 necess\u00e1rio ter em mente que sua fun\u00e7\u00e3o \u00e9 tomar clara e precisa a a\u00e7\u00e3o, organizar e sintonizar ideias, realidade e recursos para tornar mais eficiente a a\u00e7\u00e3o; 4. Planejar \u00e9 transformar a realidade numa dire\u00e7\u00e3o escolhida. 5. Planejar \u00e9 realizar um conjunto org\u00e2nico de a\u00e7\u00f5es, proposto para dissuadir uma realidade a um ideal. 6. Planejar \u00e9 explicitar os fundamentos da a\u00e7\u00e3o do grupo. Assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o aos itens acima em rela\u00e7\u00e3o a planejamento:","provas":[{"id":39867,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Pedagogia","id":1883},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bon\u00f3polis","sigla":"","id":3673,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bonopolis-go-2019-ganzaroli-professor-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"Ganzaroli - Prefeitura de Bon\u00f3polis - Professor - \u00c1rea: Pedagogia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:01:40","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1172180,"hashId":"ef775e2e6c3622194f0d556540d65c7c","enunciado":"<p align=\"justify\">O planejamento \u00e9 uma tarefa vital, uni\u00e3o entre vida e t\u00e9cnica para o bem-estar do homem e da sociedade.\r\n<\/p><p align=\"justify\">1. Planejar \u00e9 ter como definida e em evid\u00eancia a ideia de que todo o autoritarismo \u00e9 conveniente e que todas as\r\npessoas devem abster-se das etapas, aspectos ou momentos do processo.\r\n<\/p><p align=\"justify\">2. Planejar \u00e9 ter em vista a a\u00e7\u00e3o, isto \u00e9, consci\u00eancia de que a elabora\u00e7\u00e3o \u00e9 apenas um dos aspectos do processo e\r\nque h\u00e1 necessidade da exist\u00eancia do aspecto execu\u00e7\u00e3o e do aspecto avalia\u00e7\u00e3o;\r\n<\/p><p align=\"justify\">3. No planejamento \u00e9 necess\u00e1rio ter em mente que sua fun\u00e7\u00e3o \u00e9 tomar clara e precisa a a\u00e7\u00e3o, organizar e sintonizar\r\nideias, realidade e recursos para tornar mais eficiente a a\u00e7\u00e3o;\r\n<\/p><p align=\"justify\">4. Planejar \u00e9 transformar a realidade numa dire\u00e7\u00e3o escolhida.\r\n<\/p><p align=\"justify\">5. Planejar \u00e9 realizar um conjunto org\u00e2nico de a\u00e7\u00f5es, proposto para dissuadir uma realidade a um ideal.\r\n<\/p><p align=\"justify\">6. Planejar \u00e9 explicitar os fundamentos da a\u00e7\u00e3o do grupo.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o aos itens acima em rela\u00e7\u00e3o a planejamento:<\/p>","resposta":4197965,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todas alternativas est\u00e3o corretas.","id":4197963,"corpo":"Todas alternativas est\u00e3o corretas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As alternativas (1 - 2 - 3) est\u00e3o incorretas.","id":4197964,"corpo":"As alternativas (1 - 2 - 3) est\u00e3o incorretas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as alternativas (2 - 3 - 4 - 6) est\u00e3o corretas.","id":4197965,"corpo":"<p align=justify>Somente as alternativas (2 - 3 - 4 - 6) est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as alternativas (1 - 5) est\u00e3o corretas.","id":4197966,"corpo":"<p align=justify>Somente as alternativas (1 - 5) est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393407,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405584,"slug":"pedagogia-planejamento-na-educacao"}],"slug":"pedagogia\/1172180","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica ou Infectologia ou Cirurgia Geral ou Anestesiologia ou Neurologia (Medicina Intensiva)","id":17569}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um paciente do sexo masculino, 32 anos, morador de rua, etilista e usu\u00e1rio de drogas injet\u00e1vel e inalat\u00f3ria, d\u00e1 entrada no servi\u00e7o de emerg\u00eancia, com quadro de crises convulsivas t\u00f4nico-cl\u00f4nicas generalizadas. Estava sem acompanhante e foi levado para sala vermelha onde foi medicado com soro fisiol\u00f3gico e glicosado, diazepam e hidantal, com melhora das crises convulsivas. Na reavalia\u00e7\u00e3o m\u00e9dica, ainda estava sonolento, reagindo \u00e0 dor apenas com o membro superior direito, gemente e com abertura ocular \u00e0 press\u00e3o de leito ungueal. Ao exame, apresentava manchas hipercr\u00f4micas em regi\u00e3o tor\u00e1cica esquerda que se estendiam da regi\u00e3o escapular ao mamilo esquerdo, les\u00f5es papulosas em membros inferiores e tinea corporis em regi\u00e3o de abdome inferior. Em cavidade oral, tinha denti\u00e7\u00e3o em p\u00e9ssimo estado de conserva\u00e7\u00e3o e monil\u00edase oral extensa. \u00c0 ausculta pulmonar e card\u00edaca, n\u00e3o apresentavam altera\u00e7\u00f5es significativas, exceto por roncos de transmiss\u00e3o e frequ\u00eancia card\u00edaca de 110 bpm, respectivamente. A press\u00e3o arterial era de 130 x 80 mmHg. Realizou teste r\u00e1pido para HIV que foi positivo. O hemograma tinha 2.700 leuc\u00f3citos (76% segmentados, 14% linf\u00f3citos, 10% mon\u00f3citos), Hb: 9,9g\/dl, plaquetas de 167.000. Considerando que o servi\u00e7o de emerg\u00eancia n\u00e3o disp\u00f5e de tomografia e que a ambul\u00e2ncia da unidade est\u00e1 quebrada, qual o diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel e a melhor conduta a ser tomada na unidade?","provas":[{"id":39868,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica ou Infectologia ou Cirurgia Geral ou Anestesiologia ou Neurologia (Medicina Intensiva)","id":17569},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2019-upenet-iaupe-residencia-em-clinica-medica-ou-infectologia-ou-cirurgia-geral-ou-anestesiologia-ou-neurologia-medicina-intensiva","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica ou Infectologia ou Cirurgia Geral ou Anestesiologia ou Neurologia (Medicina Intensiva) - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:01:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"}],"id":1172186,"hashId":"6b22c8bc42ffbebfd32cb172aa7b9336","enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>Um paciente do sexo masculino, 32 anos, morador de rua, etilista e usu\u00e1rio de drogas injet\u00e1vel e inalat\u00f3ria, d\u00e1 entrada no servi\u00e7o de emerg\u00eancia, com quadro de crises convulsivas t\u00f4nico-cl\u00f4nicas generalizadas. Estava sem acompanhante e foi levado para sala vermelha onde foi medicado com soro fisiol\u00f3gico e glicosado, diazepam e hidantal, com melhora das crises convulsivas. Na reavalia\u00e7\u00e3o m\u00e9dica, ainda estava sonolento, reagindo \u00e0 dor apenas com o membro superior direito, gemente e com abertura ocular \u00e0 press\u00e3o de leito ungueal.\r\nAo exame, apresentava manchas hipercr\u00f4micas em regi\u00e3o tor\u00e1cica esquerda que se estendiam da regi\u00e3o escapular ao mamilo esquerdo, les\u00f5es papulosas em membros inferiores e tinea corporis em regi\u00e3o de abdome inferior. Em cavidade oral, tinha denti\u00e7\u00e3o em p\u00e9ssimo estado de conserva\u00e7\u00e3o e monil\u00edase oral extensa. \u00c0 ausculta pulmonar e card\u00edaca, n\u00e3o apresentavam altera\u00e7\u00f5es significativas, exceto por roncos de transmiss\u00e3o e frequ\u00eancia card\u00edaca de 110 bpm, respectivamente. A press\u00e3o arterial era de 130 x 80 mmHg. Realizou teste r\u00e1pido para HIV que foi positivo. O hemograma tinha 2.700 leuc\u00f3citos (76% segmentados, 14% linf\u00f3citos, 10% mon\u00f3citos), Hb: 9,9g\/dl, plaquetas de 167.000.<\/strong><\/p><p align=\"justify\"><strong>\r\nConsiderando que o servi\u00e7o de emerg\u00eancia n\u00e3o disp\u00f5e de tomografia e que a ambul\u00e2ncia da unidade est\u00e1 quebrada, qual o diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel e a melhor conduta a ser tomada na unidade?<\/strong><\/p>","resposta":4198002,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Abstin\u00eancia a drogas. Deve-se fazer uso de Diazepam, neurol\u00e9pticos e hidrata\u00e7\u00e3o venosa.","id":4197998,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>Abstin\u00eancia a drogas. Deve-se fazer uso de Diazepam, neurol\u00e9pticos e hidrata\u00e7\u00e3o venosa.<\/p><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Neurotuberculose. Iniciar dexametasona e solicitar tuberculost\u00e1ticos \u00e0 unidade b\u00e1sica de sa\u00fade para in\u00edcio de tratamento.","id":4197999,"corpo":"<p align=justify>Neurotuberculose. Iniciar dexametasona e solicitar tuberculost\u00e1ticos \u00e0 unidade b\u00e1sica de sa\u00fade para in\u00edcio de tratamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Defici\u00eancia de vitamina B1. Repor tiamina, controlar as crises convulsivas com diazepam e manter hidrata\u00e7\u00e3o venosa.","id":4198000,"corpo":"<p align=justify>Defici\u00eancia de vitamina B1. Repor tiamina, controlar as crises convulsivas com diazepam e manter hidrata\u00e7\u00e3o venosa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Meningite bacteriana aguda. Iniciar ceftriaxone e dexametasona, at\u00e9 que se possa coletar LCR para confirma\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica.","id":4198001,"corpo":"<p align=justify>Meningite bacteriana aguda. Iniciar ceftriaxone e dexametasona, at\u00e9 que se possa coletar LCR para confirma\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Neurotoxoplasmose. Iniciar dexametasona e bactrim.","id":4198002,"corpo":"<p align=justify>Neurotoxoplasmose. Iniciar dexametasona e bactrim.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393408,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/1172186","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica ou Infectologia ou Cirurgia Geral ou Anestesiologia ou Neurologia (Medicina Intensiva)","id":17569}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No in\u00edcio de 2019, Pernambuco voltou a registar o aumento do n\u00famero de casos de arboviroses. Considerando que estiv\u00e9ssemos no per\u00edodo epidemiol\u00f3gico, analise o caso abaixo: Um paciente jovem, 22 anos, previamente h\u00edgido, d\u00e1 entrada no servi\u00e7o de urg\u00eancia, com hist\u00f3ria de febre, cefaleia, dores pelo corpo, v\u00f4mitos e rash cut\u00e2neo difuso (hiperemia) em tronco e membros, h\u00e1 3 dias. Ao exame f\u00edsico, apresentava-se desidratado, taquipneico, com frequ\u00eancia card\u00edaca de 128 bpm, frequ\u00eancia respirat\u00f3ria de 32 ipm, saturando 91% e com crepita\u00e7\u00e3o em bases. Realizou exames que mostraram um hemograma com 16.320 leuc\u00f3citos (92% segmentados, 5% linf\u00f3citos, 03% mon\u00f3citos), hemoglobina 12,4, plaquetas de 47.000; ureia: 98 mg\/dl, creatinina: 2,1 mg\/dl, AST: 98 UI\/L, ALT: 89 UI\/L, CPK: 2.900 UI\/L. Diante desse caso, qual a melhor conduta a ser tomada e o diagn\u00f3stico prov\u00e1vel?","provas":[{"id":39868,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica ou Infectologia ou Cirurgia Geral ou Anestesiologia ou Neurologia (Medicina Intensiva)","id":17569},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2019-upenet-iaupe-residencia-em-clinica-medica-ou-infectologia-ou-cirurgia-geral-ou-anestesiologia-ou-neurologia-medicina-intensiva","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica ou Infectologia ou Cirurgia Geral ou Anestesiologia ou Neurologia (Medicina Intensiva) - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:01:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"}],"id":1172193,"hashId":"11f7f9edff5c0a2e12c449f67ac89fcc","enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>No in\u00edcio de 2019, Pernambuco voltou a registar o aumento do n\u00famero de casos de arboviroses. Considerando que estiv\u00e9ssemos no per\u00edodo epidemiol\u00f3gico, analise o caso abaixo:<\/strong>\r\n<\/p><p align=\"justify\">Um paciente jovem, 22 anos, previamente h\u00edgido, d\u00e1 entrada no servi\u00e7o de urg\u00eancia, com hist\u00f3ria de febre, cefaleia, dores pelo corpo, v\u00f4mitos e rash cut\u00e2neo difuso (hiperemia) em tronco e membros, h\u00e1 3 dias. Ao exame f\u00edsico, apresentava-se desidratado, taquipneico, com frequ\u00eancia card\u00edaca de 128 bpm, frequ\u00eancia respirat\u00f3ria de 32 ipm, saturando 91% e com crepita\u00e7\u00e3o em bases. Realizou exames que mostraram um hemograma com 16.320 leuc\u00f3citos (92% segmentados, 5% linf\u00f3citos, 03% mon\u00f3citos), hemoglobina 12,4, plaquetas de 47.000; ureia: 98 mg\/dl, creatinina: 2,1 mg\/dl, AST: 98 UI\/L, ALT: 89 UI\/L, CPK: 2.900 UI\/L.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><strong>Diante desse caso, qual a melhor conduta a ser tomada e o diagn\u00f3stico prov\u00e1vel?<\/strong><\/p>","resposta":4198028,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Realizar expans\u00e3o vol\u00eamica com soro fisiol\u00f3gico e reavalia\u00e7\u00e3o cl\u00ednica ap\u00f3s cada soro administrado; medicar com sintom\u00e1ticos e iniciar ceftriaxone 2g\/dia. Medir diurese e solicitar avalia\u00e7\u00e3o da nefrologia precocemente. Repetir exames com 12 a 24 horas, pensando em leptospirose com possibilidade de hemodi\u00e1lise.","id":4198028,"corpo":"<p align=\"justify\">Realizar expans\u00e3o vol\u00eamica com soro fisiol\u00f3gico e reavalia\u00e7\u00e3o cl\u00ednica ap\u00f3s cada soro administrado; medicar com sintom\u00e1ticos e iniciar ceftriaxone 2g\/dia. Medir diurese e solicitar avalia\u00e7\u00e3o da nefrologia precocemente. Repetir exames com 12 a 24 horas, pensando em leptospirose com possibilidade de hemodi\u00e1lise.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Realizar expans\u00e3o vol\u00eamica com 50ml\/kg de soro fisiol\u00f3gico em 4 horas; instalar oxig\u00eanio por cateter nasal; manter vigil\u00e2ncia cl\u00ednica e coletar novos exames com 12 horas, pensando em dengue grave.","id":4198029,"corpo":"<p align=justify>Realizar expans\u00e3o vol\u00eamica com 50ml\/kg de soro fisiol\u00f3gico em 4 horas; instalar oxig\u00eanio por cateter nasal; manter vigil\u00e2ncia cl\u00ednica e coletar novos exames com 12 horas, pensando em dengue grave.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Realizar intuba\u00e7\u00e3o orotraqueal, expans\u00e3o vol\u00eamica com 80ml\/kg nas 12h; prescrever nebuliza\u00e7\u00f5es; iniciar oseltamivir; realizar intuba\u00e7\u00e3o orotraqueal e indicar hemodi\u00e1lise precocemente, devido \u00e0 suspeita de s\u00edndrome respirat\u00f3ria aguda grave (SRAG).","id":4198030,"corpo":"<p align=justify>Realizar intuba\u00e7\u00e3o orotraqueal, expans\u00e3o vol\u00eamica com 80ml\/kg nas 12h; prescrever nebuliza\u00e7\u00f5es; iniciar oseltamivir; realizar intuba\u00e7\u00e3o orotraqueal e indicar hemodi\u00e1lise precocemente, devido \u00e0 suspeita de s\u00edndrome respirat\u00f3ria aguda grave (SRAG).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Restringir l\u00edquidos, prescrever transfus\u00e3o de plaquetas, cefepime e levofloxacina, medir diurese nas 24h, chamar nefrologia para avalia\u00e7\u00e3o e indica\u00e7\u00e3o de hemodi\u00e1lise, pensando em sepse grave decorrente de pneumonia grave.","id":4198031,"corpo":"<p align=justify>Restringir l\u00edquidos, prescrever transfus\u00e3o de plaquetas, cefepime e levofloxacina, medir diurese nas 24h, chamar nefrologia para avalia\u00e7\u00e3o e indica\u00e7\u00e3o de hemodi\u00e1lise, pensando em sepse grave decorrente de pneumonia grave.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Prescrever transfus\u00e3o de plaquetas e iniciar ceftriaxone e azitromicina, al\u00e9m de oseltamivir, por se tratar de quadro s\u00e9ptico grave e que n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel descartar a possibilidade de pneumonia, SRAG nem leptospirose.","id":4198032,"corpo":"<p align=justify>Prescrever transfus\u00e3o de plaquetas e iniciar ceftriaxone e azitromicina, al\u00e9m de oseltamivir, por se tratar de quadro s\u00e9ptico grave e que n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel descartar a possibilidade de pneumonia, SRAG nem leptospirose.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393408,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/1172193","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica ou Infectologia ou Cirurgia Geral ou Anestesiologia ou Neurologia (Medicina Intensiva)","id":17569}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um adolescente se apresenta num servi\u00e7o de pronto-atendimento com hist\u00f3ria de febre com calafrios, cefaleia, mialgia e v\u00f4mitos h\u00e1 3 dias, associada \u00e0 presen\u00e7a de sufus\u00f5es em tronco e membros h\u00e1 24 horas. \u00c9 realizado hemograma, bioqu\u00edmica e radiografia de t\u00f3rax que mostram: Hemograma: 19.800 leuc\u00f3citos (4% bast\u00f5es, 86% segmentados, 6% linf\u00f3citos e 4% mon\u00f3citos), hemoglobina 12,1g\/dl; plaquetas de 210.000; Ureia de 98mg\/dl, creatinina de 1,9 mg\/dl, AST 99 UI\/L, ALT 82UI\/L, CPK de 380 UI\/L. Radiografia de t\u00f3rax com hipotranspar\u00eancia em base pulmonar direita com apagamento de seio costo-fr\u00eanico homolateral, sugerindo derrame pleural. Ao exame f\u00edsico, o paciente est\u00e1 taquic\u00e1rdico, febril, taquidispneico, sonolento, com lentifica\u00e7\u00e3o de enchimento capilar, diurese reduzida. Ausculta pulmonar apresenta apenas diminui\u00e7\u00e3o do murm\u00fario vesicular em base de hemit\u00f3rax direito. Ausculta card\u00edaca tem ritmo card\u00edaco regular, bulhas um pouco hipofon\u00e9ticas, com sopro sistodiast\u00f3lico 2+\/4+, PA: 110 x 70 mmHg e FC: 128 bpm. Qual o diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel para esse paciente?","provas":[{"id":39868,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica ou Infectologia ou Cirurgia Geral ou Anestesiologia ou Neurologia (Medicina Intensiva)","id":17569},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2019-upenet-iaupe-residencia-em-clinica-medica-ou-infectologia-ou-cirurgia-geral-ou-anestesiologia-ou-neurologia-medicina-intensiva","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica ou Infectologia ou Cirurgia Geral ou Anestesiologia ou Neurologia (Medicina Intensiva) - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:01:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"}],"id":1172198,"hashId":"e1322acc8a68ad6770098a16c83c331b","enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>Um adolescente se apresenta num servi\u00e7o de pronto-atendimento com hist\u00f3ria de febre com calafrios, cefaleia, mialgia e v\u00f4mitos h\u00e1 3 dias, associada \u00e0 presen\u00e7a de sufus\u00f5es em tronco e membros h\u00e1 24 horas. \u00c9 realizado hemograma, bioqu\u00edmica e radiografia de t\u00f3rax que mostram:<\/strong><\/p><p align=\"justify\"><strong>\r\nHemograma: 19.800 leuc\u00f3citos (4% bast\u00f5es, 86% segmentados, 6% linf\u00f3citos e 4% mon\u00f3citos), hemoglobina 12,1g\/dl; plaquetas de 210.000; Ureia de 98mg\/dl, creatinina de 1,9 mg\/dl, AST 99 UI\/L, ALT 82UI\/L, CPK de 380 UI\/L. Radiografia de t\u00f3rax com hipotranspar\u00eancia em base pulmonar direita com apagamento de seio costo-fr\u00eanico homolateral, sugerindo derrame pleural.\r\n<\/strong><\/p><p align=\"justify\"><strong>Ao exame f\u00edsico, o paciente est\u00e1 taquic\u00e1rdico, febril, taquidispneico, sonolento, com lentifica\u00e7\u00e3o de enchimento capilar, diurese reduzida. Ausculta pulmonar apresenta apenas diminui\u00e7\u00e3o do murm\u00fario vesicular em base de hemit\u00f3rax direito. Ausculta card\u00edaca tem ritmo card\u00edaco regular, bulhas um pouco hipofon\u00e9ticas, com sopro sistodiast\u00f3lico 2+\/4+, PA: 110 x 70 mmHg e FC: 128 bpm.\r\n<\/strong><\/p><p align=\"justify\"><strong>Qual o diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel para esse paciente?<\/strong><\/p>","resposta":4198054,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Febre reum\u00e1tica aguda","id":4198050,"corpo":"Febre reum\u00e1tica aguda","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Insufici\u00eancia card\u00edaca congestiva","id":4198051,"corpo":"Insufici\u00eancia card\u00edaca congestiva","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00edndrome de Henoch-Sch\u00f6nlein","id":4198052,"corpo":"S\u00edndrome de Henoch-Sch\u00f6nlein","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pneumonia bacteriana aguda grave","id":4198053,"corpo":"Pneumonia bacteriana aguda grave","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Endocardite bacteriana","id":4198054,"corpo":"Endocardite bacteriana","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393408,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/1172198","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica ou Infectologia ou Cirurgia Geral ou Anestesiologia ou Neurologia (Medicina Intensiva)","id":17569}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 terapia antimicrobiana, assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":39868,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica ou Infectologia ou Cirurgia Geral ou Anestesiologia ou Neurologia (Medicina Intensiva)","id":17569},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2019-upenet-iaupe-residencia-em-clinica-medica-ou-infectologia-ou-cirurgia-geral-ou-anestesiologia-ou-neurologia-medicina-intensiva","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica ou Infectologia ou Cirurgia Geral ou Anestesiologia ou Neurologia (Medicina Intensiva) - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:01:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"}],"id":1172203,"hashId":"9f87ee1d089957286e3e8727c4fbd9c1","enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 terapia antimicrobiana, assinale a alternativa CORRETA.<\/strong><\/p>","resposta":4198075,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em pacientes cr\u00edticos, como aqueles com choque s\u00e9ptico, meningite bacteriana e neutrop\u00eanicos febris, a terapia antimicrobiana deve ser iniciada ap\u00f3s a coleta de culturas e realiza\u00e7\u00e3o da colora\u00e7\u00e3o por m\u00e9todo de GRAM para definir melhor cobertura antimicrobiana.","id":4198073,"corpo":"<p align=justify>Em pacientes cr\u00edticos, como aqueles com choque s\u00e9ptico, meningite bacteriana e neutrop\u00eanicos febris, a terapia antimicrobiana deve ser iniciada ap\u00f3s a coleta de culturas e realiza\u00e7\u00e3o da colora\u00e7\u00e3o por m\u00e9todo de GRAM para definir melhor cobertura antimicrobiana.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nos pacientes imunossuprimidos, o in\u00edcio da antibioticoterapia emp\u00edrica n\u00e3o deve esperar a coleta de culturas e deve ser de maior espectro poss\u00edvel para a cobertura de bact\u00e9rias multirresistentes.","id":4198074,"corpo":"<p align=justify>Nos pacientes imunossuprimidos, o in\u00edcio da antibioticoterapia emp\u00edrica n\u00e3o deve esperar a coleta de culturas e deve ser de maior espectro poss\u00edvel para a cobertura de bact\u00e9rias multirresistentes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o indica\u00e7\u00f5es de terapia antimicrobiana combinada as situa\u00e7\u00f5es em que h\u00e1 conhecida atividade sin\u00e9rgica contra o microrganismo, pacientes cr\u00edticos com infec\u00e7\u00e3o hospitalar por bacilo gram negativo e quando a infec\u00e7\u00e3o pode ser causada por mais de um agente bacteriano (polimicrobiana).","id":4198075,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o indica\u00e7\u00f5es de terapia antimicrobiana combinada as situa\u00e7\u00f5es em que h\u00e1 conhecida atividade sin\u00e9rgica contra o microrganismo, pacientes cr\u00edticos com infec\u00e7\u00e3o hospitalar por bacilo gram negativo e quando a infec\u00e7\u00e3o pode ser causada por mais de um agente bacteriano (polimicrobiana).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na an\u00e1lise do antibiograma com determina\u00e7\u00e3o da concentra\u00e7\u00e3o inibit\u00f3ria m\u00ednima, deve-se escolher para tratamento da infec\u00e7\u00e3o aquele antibi\u00f3tico que apresente a menor concentra\u00e7\u00e3o inibit\u00f3ria para uma determinada bact\u00e9ria.","id":4198076,"corpo":"<p align=justify>Na an\u00e1lise do antibiograma com determina\u00e7\u00e3o da concentra\u00e7\u00e3o inibit\u00f3ria m\u00ednima, deve-se escolher para tratamento da infec\u00e7\u00e3o aquele antibi\u00f3tico que apresente a menor concentra\u00e7\u00e3o inibit\u00f3ria para uma determinada bact\u00e9ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Se um paciente com meningite bacteriana apresentar o resultado de cultura do L\u00edquido Cefalorraquidiano (LCR) com sensibilidade \u00e0 cefalotina, cefazolina e ceftriaxone para a bact\u00e9ria isolada, deve-se escolher a cefalotina, por ter menor espectro de a\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s outras cefalosporinas testadas.","id":4198077,"corpo":"<p align=justify>Se um paciente com meningite bacteriana apresentar o resultado de cultura do L\u00edquido Cefalorraquidiano (LCR) com sensibilidade \u00e0 cefalotina, cefazolina e ceftriaxone para a bact\u00e9ria isolada, deve-se escolher a cefalotina, por ter menor espectro de a\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s outras cefalosporinas testadas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393408,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/1172203","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica ou Infectologia ou Cirurgia Geral ou Anestesiologia ou Neurologia (Medicina Intensiva)","id":17569}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao angioedema heredit\u00e1rio, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":39868,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica ou Infectologia ou Cirurgia Geral ou Anestesiologia ou Neurologia (Medicina Intensiva)","id":17569},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2019-upenet-iaupe-residencia-em-clinica-medica-ou-infectologia-ou-cirurgia-geral-ou-anestesiologia-ou-neurologia-medicina-intensiva","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica ou Infectologia ou Cirurgia Geral ou Anestesiologia ou Neurologia (Medicina Intensiva) - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:01:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"}],"id":1172206,"hashId":"5fb0fcff377b253f689a2939a45aafcd","enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>Em rela\u00e7\u00e3o ao angioedema heredit\u00e1rio, assinale a alternativa INCORRETA.<\/strong><\/p>","resposta":4198089,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pode simular um quadro de abd\u00f4men agudo, particularmente tipo obstrutivo.","id":4198087,"corpo":"<p align=justify>Pode simular um quadro de abd\u00f4men agudo, particularmente tipo obstrutivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Durante as crises, pode apresentar ascite e hipotens\u00e3o.","id":4198088,"corpo":"Durante as crises, pode apresentar ascite e hipotens\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ocorre por um defeito ou defici\u00eancia no receptor C1, resultando em excesso na produ\u00e7\u00e3o de bradicinina e histamina.","id":4198089,"corpo":"Ocorre por um defeito ou defici\u00eancia no receptor C1, resultando em excesso na produ\u00e7\u00e3o de bradicinina e histamina.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Afeta, prioritariamente (edema e vasodilata\u00e7\u00e3o), a pele e as vias a\u00e9reas superiores.","id":4198090,"corpo":"<p align=justify>Afeta, prioritariamente (edema e vasodilata\u00e7\u00e3o), a pele e as vias a\u00e9reas superiores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nas crises, o tratamento pode ser feito com plasma fresco congelado. Os inibidores de C1 e calicreina podem ser usados, mas s\u00e3o muito caros e de pouco acesso.","id":4198091,"corpo":"<p align=justify>Nas crises, o tratamento pode ser feito com plasma fresco congelado. Os inibidores de C1 e calicreina podem ser usados, mas s\u00e3o muito caros e de pouco acesso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393408,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/1172206","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica ou Infectologia ou Cirurgia Geral ou Anestesiologia ou Neurologia (Medicina Intensiva)","id":17569}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00c3O faz parte das altera\u00e7\u00f5es laboratoriais da insufici\u00eancia adrenal prim\u00e1ria:","provas":[{"id":39868,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica ou Infectologia ou Cirurgia Geral ou Anestesiologia ou Neurologia (Medicina Intensiva)","id":17569},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2019-upenet-iaupe-residencia-em-clinica-medica-ou-infectologia-ou-cirurgia-geral-ou-anestesiologia-ou-neurologia-medicina-intensiva","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica ou Infectologia ou Cirurgia Geral ou Anestesiologia ou Neurologia (Medicina Intensiva) - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:01:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"}],"id":1172207,"hashId":"e4f33fd62981854824773e87312dd1f3","enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>N\u00c3O faz parte das altera\u00e7\u00f5es laboratoriais da insufici\u00eancia adrenal prim\u00e1ria:<\/strong><\/p>","resposta":4198092,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Alcalose metab\u00f3lica e hipercloremia.","id":4198092,"corpo":"Alcalose metab\u00f3lica e hipercloremia.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hiperpotassemia e hipercalcemia.","id":4198093,"corpo":"Hiperpotassemia e hipercalcemia.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Hiponatremia.","id":4198094,"corpo":"Hiponatremia.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Eosinofilia e anemia.","id":4198095,"corpo":"Eosinofilia e anemia.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Hipoglicemia.","id":4198096,"corpo":"Hipoglicemia.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393408,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endocrinologia","oab":false,"nome":"Endocrinologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4479,"slug":"medicina-endocrinologia"}],"slug":"medicina\/1172207","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica ou Infectologia ou Cirurgia Geral ou Anestesiologia ou Neurologia (Medicina Intensiva)","id":17569}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 crise adrenal, assinale a afirmativa INCORRETA.","provas":[{"id":39868,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica ou Infectologia ou Cirurgia Geral ou Anestesiologia ou Neurologia (Medicina Intensiva)","id":17569},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2019-upenet-iaupe-residencia-em-clinica-medica-ou-infectologia-ou-cirurgia-geral-ou-anestesiologia-ou-neurologia-medicina-intensiva","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica ou Infectologia ou Cirurgia Geral ou Anestesiologia ou Neurologia (Medicina Intensiva) - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:01:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"}],"id":1172208,"hashId":"a7da8a13dc77b9fea3e1bcc415fb5597","enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 crise adrenal, assinale a afirmativa INCORRETA.<\/strong><\/p>","resposta":4198100,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Seu principal achado \u00e9 a hipotens\u00e3o arterial refrat\u00e1ria a volume e vasopressores.","id":4198097,"corpo":"<p align=justify>Seu principal achado \u00e9 a hipotens\u00e3o arterial refrat\u00e1ria a volume e vasopressores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Seu tratamento inicial \u00e9 a hidrocortisona IV (100 mg de 8\/8h).","id":4198098,"corpo":"Seu tratamento inicial \u00e9 a hidrocortisona IV (100 mg de 8\/8h).","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Infec\u00e7\u00e3o \u00e9 o principal fator, que desencadeia a crise, embora a presen\u00e7a de febre pode ocorrer na aus\u00eancia de infec\u00e7\u00e3o.","id":4198099,"corpo":"<p align=justify>Infec\u00e7\u00e3o \u00e9 o principal fator, que desencadeia a crise, embora a presen\u00e7a de febre pode ocorrer na aus\u00eancia de infec\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O tratamento inicial com dexametazona (4 mg IV de sa\u00edda e a cada 12 horas) \u00e9 contraindicado na crise, mas pode ser usado por via oral ap\u00f3s, melhora cl\u00ednica inicial.","id":4198100,"corpo":"<p align=justify>O tratamento inicial com dexametazona (4 mg IV de sa\u00edda e a cada 12 horas) \u00e9 contraindicado na crise, mas pode ser usado por via oral ap\u00f3s, melhora cl\u00ednica inicial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Dor abdominal simulando um abd\u00f4men agudo pode ser encontrado, especialmente quando a causa \u00e9 hemorragia adrenal.","id":4198101,"corpo":"<p align=justify>Dor abdominal simulando um abd\u00f4men agudo pode ser encontrado, especialmente quando a causa \u00e9 hemorragia adrenal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393408,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endocrinologia","oab":false,"nome":"Endocrinologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4479,"slug":"medicina-endocrinologia"}],"slug":"medicina\/1172208","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica ou Infectologia ou Cirurgia Geral ou Anestesiologia ou Neurologia (Medicina Intensiva)","id":17569}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 s\u00edndrome compartimental, assinale a afirmativa CORRETA.","provas":[{"id":39868,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica ou Infectologia ou Cirurgia Geral ou Anestesiologia ou Neurologia (Medicina Intensiva)","id":17569},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2019-upenet-iaupe-residencia-em-clinica-medica-ou-infectologia-ou-cirurgia-geral-ou-anestesiologia-ou-neurologia-medicina-intensiva","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica ou Infectologia ou Cirurgia Geral ou Anestesiologia ou Neurologia (Medicina Intensiva) - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:01:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"}],"id":1172212,"hashId":"11285ef2d323c0c91fda982ddcfe7a51","enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 s\u00edndrome compartimental, assinale a afirmativa CORRETA.<\/strong><\/p>","resposta":4198120,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A press\u00e3o de perfus\u00e3o abdominal \u00e9 definida como a diferen\u00e7a entre a press\u00e3o sist\u00f3lica da PA e a press\u00e3o intra-abdominal(PIA).","id":4198116,"corpo":"<p align=justify>A press\u00e3o de perfus\u00e3o abdominal \u00e9 definida como a diferen\u00e7a entre a press\u00e3o sist\u00f3lica da PA e a press\u00e3o intra-abdominal(PIA).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A PIA elevada leva \u00e0 vasodilata\u00e7\u00e3o espl\u00e2ncnica e a uma circula\u00e7\u00e3o hiperdin\u00e2mica.","id":4198117,"corpo":"<p align=justify>A PIA elevada leva \u00e0 vasodilata\u00e7\u00e3o espl\u00e2ncnica e a uma circula\u00e7\u00e3o hiperdin\u00e2mica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Hipertens\u00e3o intra-abdominal \u00e9 definida como uma PIA sustentada acima de 20mmHg.","id":4198118,"corpo":"<p align=justify>Hipertens\u00e3o intra-abdominal \u00e9 definida como uma PIA sustentada acima de 20mmHg.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A medida direta da press\u00e3o intraperitoneal \u00e9 a maneira mais fidedigna de medir a PIA, e deve ser prefer\u00edvel \u00e0 medida indireta atrav\u00e9s da bexiga, sempre que for poss\u00edvel.","id":4198119,"corpo":"<p align=justify>A medida direta da press\u00e3o intraperitoneal \u00e9 a maneira mais fidedigna de medir a PIA, e deve ser prefer\u00edvel \u00e0 medida indireta atrav\u00e9s da bexiga, sempre que for poss\u00edvel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Se n\u00e3o responder bem ao tratamento cl\u00ednico, o pr\u00f3ximo passo \u00e9 a laparotomia exploradora, a qual \u00e9 acompanhada por uma melhora dram\u00e1tica. O fechamento do abd\u00f4men deve ser retardado, mas deve ocorrer no mesmo internamento (em torno de 3 a 7 dias).","id":4198120,"corpo":"<p align=justify>Se n\u00e3o responder bem ao tratamento cl\u00ednico, o pr\u00f3ximo passo \u00e9 a laparotomia exploradora, a qual \u00e9 acompanhada por uma melhora dram\u00e1tica. O fechamento do abd\u00f4men deve ser retardado, mas deve ocorrer no mesmo internamento (em torno de 3 a 7 dias).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393408,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"}],"slug":"medicina\/1172212","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica ou Infectologia ou Cirurgia Geral ou Anestesiologia ou Neurologia (Medicina Intensiva)","id":17569}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Pancreatite Aguda Biliar (PAB), assinale a afirmativa CORRETA.","provas":[{"id":39868,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica ou Infectologia ou Cirurgia Geral ou Anestesiologia ou Neurologia (Medicina Intensiva)","id":17569},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2019-upenet-iaupe-residencia-em-clinica-medica-ou-infectologia-ou-cirurgia-geral-ou-anestesiologia-ou-neurologia-medicina-intensiva","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica ou Infectologia ou Cirurgia Geral ou Anestesiologia ou Neurologia (Medicina Intensiva) - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:01:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"}],"id":1172213,"hashId":"f77cde298985512bb49f794951954796","enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Pancreatite Aguda Biliar (PAB), assinale a afirmativa CORRETA.<\/strong><\/p>","resposta":4198121,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mulher jovem com altos n\u00edveis de amilase e provas de fun\u00e7\u00e3o hep\u00e1tica alteradas sugere fortemente PAB. Nesses casos, os c\u00e1lculos s\u00e3o pequenos e geralmente passam pouco tempo, obstruindo a papila.","id":4198121,"corpo":"<p align=justify>Mulher jovem com altos n\u00edveis de amilase e provas de fun\u00e7\u00e3o hep\u00e1tica alteradas sugere fortemente PAB. Nesses casos, os c\u00e1lculos s\u00e3o pequenos e geralmente passam pouco tempo, obstruindo a papila.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Geralmente evolui com icter\u00edcia progressiva e colangite.","id":4198122,"corpo":"Geralmente evolui com icter\u00edcia progressiva e colangite.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A TC com contraste deve ser feita dentro das primeiras 12 horas nos casos graves para quantificar a extens\u00e3o da necrose.","id":4198123,"corpo":"<p align=justify>A TC com contraste deve ser feita dentro das primeiras 12 horas nos casos graves para quantificar a extens\u00e3o da necrose.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A terapia antibi\u00f3tica deve ser feita de rotina, independente da gravidade, desde que o diagn\u00f3stico esteja bem estabelecido. A cobertura inicial \u00e9 para gram (-), gram(+) e anaer\u00f3bios.","id":4198124,"corpo":"<p align=justify>A terapia antibi\u00f3tica deve ser feita de rotina, independente da gravidade, desde que o diagn\u00f3stico esteja bem estabelecido. A cobertura inicial \u00e9 para gram (-), gram(+) e anaer\u00f3bios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O diagn\u00f3stico de coledocolit\u00edase deve ser feito pela CPRE ou por colangioscopia.","id":4198125,"corpo":"<p align=justify>O diagn\u00f3stico de coledocolit\u00edase deve ser feito pela CPRE ou por colangioscopia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393408,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"}],"slug":"medicina\/1172213","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456},{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Trombas","sigla":"","id":3674,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que corresponda ao emprego do sinal de dois pontos no trecho a seguir. \u201cA turista se desculpa: - Sinceramente, n\u00e3o sabia que o senhor ficaria t\u00e3o assustado! \u201d","provas":[{"id":39871,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Trombas","sigla":"","id":3674,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-trombas-go-2019-ganzaroli-engenheiro-ambiental","tipo":1,"nome":"Ganzaroli - Prefeitura de Trombas - Engenheiro Ambiental - 2019"},{"id":39873,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Trombas","sigla":"","id":3674,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-trombas-go-2019-ganzaroli-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"Ganzaroli - Prefeitura de Trombas - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2019"},{"id":39875,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Trombas","sigla":"","id":3674,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-trombas-go-2019-ganzaroli-biologo","tipo":1,"nome":"Ganzaroli - Prefeitura de Trombas - Bi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:01:52","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1172243,"hashId":"ff5e0807adf322d26f6267688b120be4","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que corresponda ao emprego do sinal de dois pontos no trecho a seguir. \u201cA turista se desculpa: -\r\nSinceramente, n\u00e3o sabia que o senhor ficaria t\u00e3o assustado! \u201d<\/p>","resposta":4198262,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Foi utilizado para demarca o discurso direto.","id":4198262,"corpo":"Foi utilizado para demarca o discurso direto.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Foi utilizado para fazer uma s\u00edntese do que acabou de dizer.","id":4198263,"corpo":"Foi utilizado para fazer uma s\u00edntese do que acabou de dizer.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Foi utilizado para demarcar uma cita\u00e7\u00e3o.","id":4198264,"corpo":"Foi utilizado para demarcar uma cita\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Foi utilizado para demarcar uma enumera\u00e7\u00e3o.","id":4198265,"corpo":"Foi utilizado para demarcar uma enumera\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"LEIA O TEXTO 01 PARA RESPONDER \u00c0S QUEST\u00d5ES DE 1 A 6. O taxista Uma turista pega um t\u00e1xi no aeroporto para ir ao hotel. O motorista parece mudo, pois n\u00e3o diz uma palavra sequer. Ent\u00e3o a mulher toca no ombro dele para pedir uma informa\u00e7\u00e3o. - Por favor... Ele leva um grande susto, perde o controle do carro e quase provoca um acidente. A turista se desculpa: - Sinceramente, n\u00e3o sabia que o senhor ficaria t\u00e3o assustado! - Desculpe, senhora. \u00c9 minha primeira viagem como taxista. - E o que o senhor fazia antes? - Por 20 anos fui motorista de carro funer\u00e1rio.","id":393414,"enunciado":"<p align=\"justify\">LEIA O TEXTO 01 PARA RESPONDER \u00c0S QUEST\u00d5ES DE 1 A 6.\r\n<\/p><p align=\"center\"><strong>O taxista<\/strong>\r\n<\/p><p align=\"justify\">Uma turista pega um t\u00e1xi no aeroporto para ir ao hotel. O motorista parece mudo, pois n\u00e3o diz uma palavra sequer. Ent\u00e3o a\r\nmulher toca no ombro dele para pedir uma informa\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">- Por favor...\r\n<\/p><p align=\"justify\">Ele leva um grande susto, perde o controle do carro e quase provoca um acidente. A turista se desculpa:\r\n<\/p><p align=\"justify\">- Sinceramente, n\u00e3o sabia que o senhor ficaria t\u00e3o assustado!\r\n<\/p><p align=\"justify\">- Desculpe, senhora. \u00c9 minha primeira viagem como taxista.\r\n<\/p><p align=\"justify\">- E o que o senhor fazia antes?\r\n<\/p><p align=\"justify\">- Por 20 anos fui motorista de carro funer\u00e1rio.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"},{"nome_clean":"Uso dos dois-pontos","oab":false,"nome":"Uso dos dois-pontos","pai":409442,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403670,"slug":"lingua-portuguesa-uso-dos-dois-pontos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1172243","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica ou Infectologia ou Cirurgia Geral ou Anestesiologia ou Neurologia (Medicina Intensiva)","id":17569}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O delirium p\u00f3s-operat\u00f3rio \u00e9 causa comum e potencialmente preven\u00edvel de morbidade, aumenta o tempo de perman\u00eancia hospitalar, reduz a qualidade de vida e aumenta a depend\u00eancia em atividades b\u00e1sicas do dia a dia. Tem havido evid\u00eancias crescentes acerca de estrat\u00e9gias anest\u00e9sicas preventivas para o delirium operat\u00f3rio. Sobre isso, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":39868,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica ou Infectologia ou Cirurgia Geral ou Anestesiologia ou Neurologia (Medicina Intensiva)","id":17569},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2019-upenet-iaupe-residencia-em-clinica-medica-ou-infectologia-ou-cirurgia-geral-ou-anestesiologia-ou-neurologia-medicina-intensiva","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica ou Infectologia ou Cirurgia Geral ou Anestesiologia ou Neurologia (Medicina Intensiva) - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:01:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"}],"id":1172246,"hashId":"bdccbbac0b02602e38f4f8a995df03db","enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>O delirium p\u00f3s-operat\u00f3rio \u00e9 causa comum e potencialmente preven\u00edvel de morbidade, aumenta o tempo de perman\u00eancia hospitalar, reduz a qualidade de vida e aumenta a depend\u00eancia em atividades b\u00e1sicas do dia a dia. T<\/strong><\/p><p align=\"justify\"><strong>em havido evid\u00eancias crescentes acerca de estrat\u00e9gias anest\u00e9sicas preventivas para o delirium operat\u00f3rio.\r\nSobre isso, assinale a alternativa INCORRETA.<\/strong><\/p>","resposta":4198289,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A previs\u00e3o pr\u00e9-operat\u00f3ria e o reconhecimento perioperat\u00f3rio precoce de pacientes de alto risco permitem r\u00e1pido diagn\u00f3stico e tratamento.","id":4198288,"corpo":"<p align=justify>A previs\u00e3o pr\u00e9-operat\u00f3ria e o reconhecimento perioperat\u00f3rio precoce de pacientes de alto risco permitem r\u00e1pido diagn\u00f3stico e tratamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Otimizar a nutri\u00e7\u00e3o e a terapia de fluidos n\u00e3o est\u00e1 entre as estrat\u00e9gias comportamentais e n\u00e3o farmacol\u00f3gicas para a preven\u00e7\u00e3o do delirium.","id":4198289,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>Otimizar a nutri\u00e7\u00e3o e a terapia de fluidos n\u00e3o est\u00e1 entre as estrat\u00e9gias comportamentais e n\u00e3o farmacol\u00f3gicas para a preven\u00e7\u00e3o do delirium.<\/p><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o est\u00e1 claro se a anestesia neuraxial comparada com a anestesia geral reduz o desenvolvimento do delirium.","id":4198290,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o est\u00e1 claro se a anestesia neuraxial comparada com a anestesia geral reduz o desenvolvimento do delirium.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As evid\u00eancias sugerem que o cuidado anest\u00e9sico guiado por \u00edndice biespectral (BIS) est\u00e1 associado \u00e0 redu\u00e7\u00e3o da incid\u00eancia do delirium p\u00f3s-operat\u00f3rio.","id":4198291,"corpo":"<p align=justify>As evid\u00eancias sugerem que o cuidado anest\u00e9sico guiado por \u00edndice biespectral (BIS) est\u00e1 associado \u00e0 redu\u00e7\u00e3o da incid\u00eancia do delirium p\u00f3s-operat\u00f3rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A dexmedetomidina, um agonista alfa-2 adren\u00e9rgico, demonstrou reduzir a incid\u00eancia do delirium em pacientes com mais de 65 anos ap\u00f3s cirurgia n\u00e3o card\u00edaca.","id":4198292,"corpo":"<p align=justify>A dexmedetomidina, um agonista alfa-2 adren\u00e9rgico, demonstrou reduzir a incid\u00eancia do delirium em pacientes com mais de 65 anos ap\u00f3s cirurgia n\u00e3o card\u00edaca.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393408,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":"medicina\/1172246","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456},{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Trombas","sigla":"","id":3674,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No per\u00edodo \u201cPegou o livro, abriu-o, fez a li\u00e7\u00e3o. \u201d foi empregado o uso de v\u00edrgulas para:","provas":[{"id":39871,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Trombas","sigla":"","id":3674,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-trombas-go-2019-ganzaroli-engenheiro-ambiental","tipo":1,"nome":"Ganzaroli - Prefeitura de Trombas - Engenheiro Ambiental - 2019"},{"id":39873,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Trombas","sigla":"","id":3674,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-trombas-go-2019-ganzaroli-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"Ganzaroli - Prefeitura de Trombas - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2019"},{"id":39875,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Trombas","sigla":"","id":3674,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-trombas-go-2019-ganzaroli-biologo","tipo":1,"nome":"Ganzaroli - Prefeitura de Trombas - Bi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:01:52","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1172251,"hashId":"32e653a53cf4d8e8b74f12c24e910718","enunciado":"<p align=justify>No per\u00edodo \u201cPegou o livro, abriu-o, fez a li\u00e7\u00e3o. \u201d foi empregado o uso de v\u00edrgulas para:<\/p>","resposta":4198299,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Isolar o nome de um lugar que vem antes de data.","id":4198297,"corpo":"Isolar o nome de um lugar que vem antes de data.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Isolar o adjunto adverbial.","id":4198298,"corpo":"Isolar o adjunto adverbial.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Separar ora\u00e7\u00f5es coordenadas.","id":4198299,"corpo":"Separar ora\u00e7\u00f5es coordenadas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Separar ora\u00e7\u00f5es subordinadas.","id":4198300,"corpo":"Separar ora\u00e7\u00f5es subordinadas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393415,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"nome_clean":"Uso da V\u00edrgula","oab":false,"nome":"Uso da V\u00edrgula","pai":409442,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403667,"slug":"lingua-portuguesa-uso-da-virgula"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1172251","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456},{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Trombas","sigla":"","id":3674,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Das tr\u00eas senten\u00e7as abaixo: I. 2x+3 = 2x . 23 II. (25)x = 52x III. 2x + 3x = 5x","provas":[{"id":39871,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Trombas","sigla":"","id":3674,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-trombas-go-2019-ganzaroli-engenheiro-ambiental","tipo":1,"nome":"Ganzaroli - Prefeitura de Trombas - Engenheiro Ambiental - 2019"},{"id":39873,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Trombas","sigla":"","id":3674,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-trombas-go-2019-ganzaroli-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"Ganzaroli - Prefeitura de Trombas - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2019"},{"id":39875,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Trombas","sigla":"","id":3674,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-trombas-go-2019-ganzaroli-biologo","tipo":1,"nome":"Ganzaroli - Prefeitura de Trombas - Bi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:01:53","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1172257,"hashId":"9a58a3a0a2af59cac1bb6c0c620915ca","enunciado":"<p align=\"justify\">Das tr\u00eas senten\u00e7as abaixo:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. 2<sup>x+3<\/sup> = 2<sup>x <\/sup>. 2<sup>3<\/sup>\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. (25)<sup>x<\/sup> = 5<sup>2x<\/sup>\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. 2<sup>x<\/sup> + 3<sup>x<\/sup> = 5<sup>x<\/sup><\/p>","resposta":4198327,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"somente a I \u00e9 verdadeira","id":4198324,"corpo":"somente a I \u00e9 verdadeira","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"somente a II \u00e9 falsa","id":4198325,"corpo":"somente a II \u00e9 falsa","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"somente a III \u00e9 verdadeira","id":4198326,"corpo":"somente a III \u00e9 verdadeira","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"somente a III \u00e9 falsa","id":4198327,"corpo":"somente a III \u00e9 falsa","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393417,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00e3o Exponencial","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00e3o Exponencial","pai":403844,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403847,"slug":"matematica-funcao-exponencial"},{"nome_clean":"Propriedades","oab":false,"nome":"Propriedades","pai":403847,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408783,"slug":"matematica-propriedades"}],"slug":"matematica\/1172257","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica ou Infectologia ou Cirurgia Geral ou Anestesiologia ou Neurologia (Medicina Intensiva)","id":17569}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mulher, 28 anos, tem cefaleia desde adolesc\u00eancia, crises ocasionais, mas sempre forte, algumas vezes hemicraniana, com n\u00e1useas, raramente v\u00f4mitos, tem ainda fotofobia, fonofobia, osmofobia e melhora com repouso e analg\u00e9sicos comuns ap\u00f3s poucas horas. Algumas vezes, tem esc\u00f3tomas cintilantes minutos antes da dor. Diz ainda ter sono excessivo e torcicolo dias antes das crises. Durante exerc\u00edcio habitual em academia, apresentou epis\u00f3dio de esc\u00f3tomas cintilantes mais intensos e que ocuparam rapidamente hemicampos esquerdos, onde diz que ficou \u201cescuro,\u201d seguido por parestesias em membros esquerdos, dificuldade para falar e dor \u201clancinante\u201d parietal direita seguida por desfalecimento e, segundo acompanhante, alguns abalos pelo corpo. Chegou acordada na urg\u00eancia, ainda com parestesias e cefaleia puls\u00e1til muito forte. Sobre essa paciente, \u00e9 CORRETO afirmar que","provas":[{"id":39868,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica ou Infectologia ou Cirurgia Geral ou Anestesiologia ou Neurologia (Medicina Intensiva)","id":17569},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2019-upenet-iaupe-residencia-em-clinica-medica-ou-infectologia-ou-cirurgia-geral-ou-anestesiologia-ou-neurologia-medicina-intensiva","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica ou Infectologia ou Cirurgia Geral ou Anestesiologia ou Neurologia (Medicina Intensiva) - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:01:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"}],"id":1172265,"hashId":"df36372d2f7392300ea06bf3d485a51c","enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>Mulher, 28 anos, tem cefaleia desde adolesc\u00eancia, crises ocasionais, mas sempre forte, algumas vezes hemicraniana, com n\u00e1useas, raramente v\u00f4mitos, tem ainda fotofobia, fonofobia, osmofobia e melhora com repouso e analg\u00e9sicos comuns ap\u00f3s poucas horas. Algumas vezes, tem esc\u00f3tomas cintilantes minutos antes da dor. Diz ainda ter sono excessivo e torcicolo dias antes das crises. Durante exerc\u00edcio habitual em academia, apresentou epis\u00f3dio de esc\u00f3tomas cintilantes mais intensos e que ocuparam rapidamente hemicampos esquerdos, onde diz que ficou \u201cescuro,\u201d seguido por parestesias em membros esquerdos, dificuldade para falar e dor \u201clancinante\u201d parietal direita seguida por desfalecimento e, segundo acompanhante, alguns abalos pelo corpo. Chegou acordada na urg\u00eancia, ainda com parestesias e cefaleia puls\u00e1til muito forte.\r\n<\/strong><\/p><p align=\"justify\"><strong>Sobre essa paciente, \u00e9 CORRETO afirmar que<\/strong><\/p>","resposta":4198358,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tem migr\u00e2nea epis\u00f3dica com aura visual t\u00edpica, caracter\u00edstica da fase prodr\u00f4mica de mulheres jovens. ","id":4198355,"corpo":"<p align=justify>tem migr\u00e2nea epis\u00f3dica com aura visual t\u00edpica, caracter\u00edstica da fase prodr\u00f4mica de mulheres jovens.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a fase de aura t\u00edpica da migr\u00e2nea pode ser caracterizada por queixas inespec\u00edficas que podem ocorrer por 1-2 dias antes do in\u00edcio da dor.","id":4198356,"corpo":"<p align=justify>a fase de aura t\u00edpica da migr\u00e2nea pode ser caracterizada por queixas inespec\u00edficas que podem ocorrer por 1-2 dias antes do in\u00edcio da dor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a aura persistente sem infarto \u00e9 uma das complica\u00e7\u00f5es da migr\u00e2nea e, se houver melhora dos sintomas com analgesia, n\u00e3o h\u00e1 necessidade de neuroimagem.","id":4198357,"corpo":"a aura persistente sem infarto \u00e9 uma das complica\u00e7\u00f5es da migr\u00e2nea e, se houver melhora dos sintomas com analgesia, n\u00e3o h\u00e1 necessidade de neuroimagem.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a cefaleia em trovoada indica sinal de alerta, e a paciente deve obrigatoriamente realizar neuroimagem para afastar infarto migranoso ou trombose venosa cerebral.","id":4198358,"corpo":"<p align=justify>a cefaleia em trovoada indica sinal de alerta, e a paciente deve obrigatoriamente realizar neuroimagem para afastar infarto migranoso ou trombose venosa cerebral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"uma crise epil\u00e9ptica desencadeada pela aura da migr\u00e2nea \u00e9 indica\u00e7\u00e3o para tratamento venoso com f\u00e1rmacos antiepil\u00e9pticos nessa paciente.","id":4198359,"corpo":"<p align=justify>uma crise epil\u00e9ptica desencadeada pela aura da migr\u00e2nea \u00e9 indica\u00e7\u00e3o para tratamento venoso com f\u00e1rmacos antiepil\u00e9pticos nessa paciente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393408,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":"medicina\/1172265","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Trombas","sigla":"","id":3674,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A SANEAMENTO de economia mista estadual, constitu\u00edda na forma da Lei Estadual n\u00ba 6.680, de 13 de setembro de 1967, ser\u00e1 regida pelo seu Estatuto Social e pela legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel (\u201cSaneago\u201d ou \u201cCompanhia\u201d). Tem como Objeto social:","provas":[{"id":39871,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Trombas","sigla":"","id":3674,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-trombas-go-2019-ganzaroli-engenheiro-ambiental","tipo":1,"nome":"Ganzaroli - Prefeitura de Trombas - Engenheiro Ambiental - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:01:55","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":1172279,"hashId":"72d45f10b83fa5de9766ea5012c5f3e3","enunciado":"<p align=\"justify\">A SANEAMENTO de economia mista estadual, constitu\u00edda na forma da Lei Estadual n\u00ba 6.680, de 13 de setembro de 1967,\r\nser\u00e1 regida pelo seu Estatuto Social e pela legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel (\u201cSaneago\u201d ou \u201cCompanhia\u201d). Tem como Objeto social:<\/p>","resposta":4198420,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os servi\u00e7os de limpeza urbana e manejo de res\u00edduos s\u00f3lidos, bem como os de drenagem urbana depender\u00e3o da implementa\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica na Companhia, e somente ser\u00e3o prestados mediante contratos de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os espec\u00edficos.","id":4198420,"corpo":"<p align=justify>Os servi\u00e7os de limpeza urbana e manejo de res\u00edduos s\u00f3lidos, bem como os de drenagem urbana depender\u00e3o da\r\nimplementa\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica na Companhia, e somente ser\u00e3o prestados mediante contratos de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os\r\nespec\u00edficos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A Saneago tem por objeto a pr\u00e1tica de todas as opera\u00e7\u00f5es urbanas ativas, passivas e acess\u00f3rias, a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os banc\u00e1rios, de intermedia\u00e7\u00e3o e suprimento financeiro sob suas m\u00faltiplas formas e o exerc\u00edcio de quaisquer atividades facultadas \u00e0s institui\u00e7\u00f5es integrantes do Sistema Financeiro Nacional.","id":4198421,"corpo":"<p align=justify>A Saneago tem por objeto a pr\u00e1tica de todas as opera\u00e7\u00f5es urbanas ativas, passivas e acess\u00f3rias, a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os\r\nbanc\u00e1rios, de intermedia\u00e7\u00e3o e suprimento financeiro sob suas m\u00faltiplas formas e o exerc\u00edcio de quaisquer atividades\r\nfacultadas \u00e0s institui\u00e7\u00f5es integrantes do Sistema Financeiro Nacional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A Saneago poder\u00e1, tamb\u00e9m, atuar na comercializa\u00e7\u00e3o de produtos urbanos e promover a circula\u00e7\u00e3o de bens.","id":4198422,"corpo":"<p align=justify>A Saneago poder\u00e1, tamb\u00e9m, atuar na comercializa\u00e7\u00e3o de produtos urbanos e promover a circula\u00e7\u00e3o de bens.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A administra\u00e7\u00e3o de recursos de terceiros ser\u00e1 realizada mediante a contrata\u00e7\u00e3o de sociedade subsidi\u00e1ria ou controlada do Munic\u00edpio.","id":4198423,"corpo":"<p align=justify>A administra\u00e7\u00e3o de recursos de terceiros ser\u00e1 realizada mediante a contrata\u00e7\u00e3o de sociedade subsidi\u00e1ria ou controlada do\r\nMunic\u00edpio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393419,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Goi\u00e2nia - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Goi\u00e2nia - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":401458,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":401686,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-goiania-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1172279","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica ou Infectologia ou Cirurgia Geral ou Anestesiologia ou Neurologia (Medicina Intensiva)","id":17569}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As epilepsias podem ser definidas ap\u00f3s um \u00fanico epis\u00f3dio epil\u00e9ptico, se houver risco aumentado de recorr\u00eancia. O eletroencefalograma nesses casos pode ajudar a flagrar atividade epileptiforme. No entanto, resultados \u201cfalso-positivos\u201d podem ocorrer em pessoas sem hist\u00f3ria de crises epil\u00e9pticas, quando existem todas as situa\u00e7\u00f5es abaixo citadas, EXCETO:","provas":[{"id":39868,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica ou Infectologia ou Cirurgia Geral ou Anestesiologia ou Neurologia (Medicina Intensiva)","id":17569},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2019-upenet-iaupe-residencia-em-clinica-medica-ou-infectologia-ou-cirurgia-geral-ou-anestesiologia-ou-neurologia-medicina-intensiva","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica ou Infectologia ou Cirurgia Geral ou Anestesiologia ou Neurologia (Medicina Intensiva) - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:01:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"}],"id":1172283,"hashId":"f97dd1de2db57c521043cb5e90472caf","enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>As epilepsias podem ser definidas ap\u00f3s um \u00fanico epis\u00f3dio epil\u00e9ptico, se houver risco aumentado de recorr\u00eancia. O eletroencefalograma nesses casos pode ajudar a flagrar atividade epileptiforme. No entanto, resultados \u201cfalso-positivos\u201d podem ocorrer em pessoas sem hist\u00f3ria de crises epil\u00e9pticas, quando existem todas as situa\u00e7\u00f5es abaixo citadas, EXCETO:<\/strong><\/p>","resposta":4198442,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pacientes com migr\u00e2nea com aura.","id":4198438,"corpo":"Pacientes com migr\u00e2nea com aura.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pacientes com passado de les\u00e3o estrutural adquirida, com boa recupera\u00e7\u00e3o funcional.","id":4198439,"corpo":"Pacientes com passado de les\u00e3o estrutural adquirida, com boa recupera\u00e7\u00e3o funcional.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Parentes de primeiro grau de pacientes epil\u00e9pticos.","id":4198440,"corpo":"Parentes de primeiro grau de pacientes epil\u00e9pticos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pacientes com transtorno do espectro autista de alta funcionalidade.","id":4198441,"corpo":"<p align=justify>Pacientes com transtorno do espectro autista de alta funcionalidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pacientes com dem\u00eancia degenerativa avan\u00e7ada e rebaixamento agudo da consci\u00eancia.","id":4198442,"corpo":"<p align=justify>Pacientes com dem\u00eancia degenerativa avan\u00e7ada e rebaixamento agudo da consci\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393408,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":"medicina\/1172283","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurologia ou Pediatria (Neurologia Pedi\u00e1trica)","id":17573}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As s\u00edndromes neurocut\u00e2neas ou facomatoses s\u00e3o doen\u00e7as caracterizadas pelo comprometimento da pele, dos olhos e do sistema nervoso, al\u00e9m de outros \u00f3rg\u00e3os que t\u00eam origem embrion\u00e1ria ectod\u00e9rmica. Sobre esse grupo de doen\u00e7as, \u00e9 INCORRETO afirmar que","provas":[{"id":39891,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurologia ou Pediatria (Neurologia Pedi\u00e1trica)","id":17573},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2019-upenet-iaupe-residencia-em-neurologia-ou-pediatria-neurologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Neurologia ou Pediatria (Neurologia Pedi\u00e1trica) - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:01:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"}],"id":1173256,"hashId":"0c8647b031fa6cbd1497b6a2c2a94568","enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>As s\u00edndromes neurocut\u00e2neas ou facomatoses s\u00e3o doen\u00e7as caracterizadas pelo comprometimento da pele, dos olhos e do sistema nervoso, al\u00e9m de outros \u00f3rg\u00e3os que t\u00eam origem embrion\u00e1ria ectod\u00e9rmica.<\/strong><\/p><p align=\"justify\"><strong>\r\nSobre esse grupo de doen\u00e7as, \u00e9 INCORRETO afirmar que<\/strong><\/p>","resposta":4202999,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a esclerose tuberosa se manifesta com m\u00e1culas hipomelan\u00f3ticas, angiofibromas faciais, displasia cortical, n\u00f3dulos subependim\u00e1rios e, raramente, epilepsia, atraso de desenvolvimento e transtorno do espectro autista.","id":4202999,"corpo":"<p align=justify>a esclerose tuberosa se manifesta com m\u00e1culas hipomelan\u00f3ticas, angiofibromas faciais, displasia cortical, n\u00f3dulos subependim\u00e1rios e, raramente, epilepsia, atraso de desenvolvimento e transtorno do espectro autista.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"na doen\u00e7a de von Recklinghousen, ocorrem manchas \u201ccaf\u00e9 com leite,\u201d neurofibromas, glioma de nervo \u00f3ptico e hamartomas de \u00edris.","id":4203000,"corpo":"<p align=justify>na doen\u00e7a de von Recklinghousen, ocorrem manchas \u201ccaf\u00e9 com leite,\u201d neurofibromas, glioma de nervo \u00f3ptico e hamartomas de \u00edris.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"na s\u00edndrome de Sturge-Weber, s\u00e3o encontrados epilepsia, atraso de desenvolvimento, hemiparesia e hemangioma facial em distribui\u00e7\u00e3o do ramo oft\u00e1lmico do nervo trig\u00eameo.","id":4203001,"corpo":"<p align=justify>na s\u00edndrome de Sturge-Weber, s\u00e3o encontrados epilepsia, atraso de desenvolvimento, hemiparesia e hemangioma facial em distribui\u00e7\u00e3o do ramo oft\u00e1lmico do nervo trig\u00eameo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"na s\u00edndrome de von Hippel-Lindau, s\u00e3o encontrados hemangioblastomas no sistema nervoso central e retina, cistos pancre\u00e1ticos e renais, al\u00e9m de feocromocitoma.","id":4203002,"corpo":"<p align=justify>na s\u00edndrome de von Hippel-Lindau, s\u00e3o encontrados hemangioblastomas no sistema nervoso central e retina, cistos pancre\u00e1ticos e renais, al\u00e9m de feocromocitoma.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"na ataxia-telangiectasia, ocorrem telangiectasias oculares, mucosas e cut\u00e2neas, atrofia de v\u00e9rmis cerebelar, apraxia oculomotora e infec\u00e7\u00f5es frequentes.","id":4203003,"corpo":"<p align=justify>na ataxia-telangiectasia, ocorrem telangiectasias oculares, mucosas e cut\u00e2neas, atrofia de v\u00e9rmis cerebelar, apraxia oculomotora e infec\u00e7\u00f5es frequentes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393491,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neuropediatria","oab":false,"nome":"Neuropediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":398331,"slug":"medicina-neuropediatria"}],"slug":"medicina\/1173256","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Infectologia ou Gastroenterologia ou Cl\u00ednica M\u00e9dica (Hepatologia)","id":17574}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao abscesso hep\u00e1tico, analise as afirmativas abaixo: I. O abscesso hep\u00e1tico por Klebsiella pneumoniae tem demonstrado muita associa\u00e7\u00e3o com c\u00e2ncer colorretal, principalmente no continente asi\u00e1tico. II. Abscesso hep\u00e1tico por estafilococos e estreptococos devem levar \u00e0 suspeita de dissemina\u00e7\u00e3o hematog\u00eanica desses agentes e investiga\u00e7\u00e3o de uma fonte adicional de infec\u00e7\u00e3o como endocardite. III. O diagn\u00f3stico de abscesso hep\u00e1tico \u00e9 baseado em crit\u00e9rios cl\u00ednicos e radiol\u00f3gicos. Uma vez estabelecido o diagn\u00f3stico, a pun\u00e7\u00e3o do abscesso deve ser realizada para fins de diagn\u00f3stico microbiol\u00f3gico e\/ou terap\u00eautico. IV. Esquemas de tratamento com piperacilina\/tazobactam, ampicilina\/sulbactam ou meropenem s\u00f3 devem ter o metronidazol associado, se houver suspeita de infec\u00e7\u00e3o por Entamoeba (abscesso amebiano). Est\u00e3o CORRETO o que se afirma em","provas":[{"id":39894,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Infectologia ou Gastroenterologia ou Cl\u00ednica M\u00e9dica (Hepatologia)","id":17574},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2019-upenet-iaupe-residencia-em-infectologia-ou-gastroenterologia-ou-clinica-medica-hepatologia","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Infectologia ou Gastroenterologia ou Cl\u00ednica M\u00e9dica (Hepatologia) - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:02:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"},{"id":354,"descricao":"Medicina - Hepatologia"}],"id":1173368,"hashId":"ec4f3d4c546f9324d50f7092e9a1940d","enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>Com rela\u00e7\u00e3o ao abscesso hep\u00e1tico, analise as afirmativas abaixo:<\/strong><\/p><p align=\"justify\">\r\nI. O abscesso hep\u00e1tico por <em>Klebsiella pneumoniae<\/em> tem demonstrado muita associa\u00e7\u00e3o com c\u00e2ncer colorretal, principalmente no continente asi\u00e1tico.<\/p><p align=\"justify\">\r\nII. Abscesso hep\u00e1tico por estafilococos e estreptococos devem levar \u00e0 suspeita de dissemina\u00e7\u00e3o hematog\u00eanica desses agentes e investiga\u00e7\u00e3o de uma fonte adicional de infec\u00e7\u00e3o como endocardite.<\/p><p align=\"justify\">\r\nIII. O diagn\u00f3stico de abscesso hep\u00e1tico \u00e9 baseado em crit\u00e9rios cl\u00ednicos e radiol\u00f3gicos. Uma vez estabelecido o diagn\u00f3stico, a pun\u00e7\u00e3o do abscesso deve ser realizada para fins de diagn\u00f3stico microbiol\u00f3gico e\/ou terap\u00eautico.\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV. Esquemas de tratamento com piperacilina\/tazobactam, ampicilina\/sulbactam ou meropenem s\u00f3 devem ter o metronidazol associado, se houver suspeita de infec\u00e7\u00e3o por Entamoeba (abscesso amebiano).<\/p><p align=\"justify\">\r\n<strong>Est\u00e3o CORRETO o que se afirma em<\/strong><\/p>","resposta":4203546,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":4203546,"corpo":"I, II, III e IV.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":4203547,"corpo":"II e III, apenas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III e IV, apenas.","id":4203548,"corpo":"II, III e IV, apenas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"IV, apenas.","id":4203549,"corpo":"IV, apenas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e IV, apenas.","id":4203550,"corpo":"I, II e IV, apenas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393501,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Hepatologia","oab":false,"nome":"Hepatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291401,"slug":"medicina-hepatologia"}],"slug":"medicina\/1173368","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Infectologia ou Gastroenterologia ou Cl\u00ednica M\u00e9dica (Hepatologia)","id":17574}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um paciente, procedente de Paulista, com diagn\u00f3stico de infec\u00e7\u00e3o pelo HIV h\u00e1 4 anos, sem tratamento pr\u00e9vio, d\u00e1 entrada em um servi\u00e7o de emerg\u00eancia, com hist\u00f3ria de perda de peso h\u00e1 4 semanas, febre, astenia, anorexia, tosse e diarreia h\u00e1 pouco mais de 8 dias. Ao exame f\u00edsico, encontra-se p\u00e1lido, emagrecido, taquic\u00e1rdico e taquipneico, temperatura axilar de 38,1?C. Ausculta card\u00edaca com ritmo card\u00edaco regular, PA:100 x 70 mmHg, FC 104 bpm. Ausculta pulmonar com sibilos e crepitantes em bases, FR:28 ipm. Abdome plano, com hepatoesplenomegalia, indolor, RHA presentes. Hemograma mostrava 5.900 leuc\u00f3citos (92% de neutr\u00f3filos), hemoglobina de 8,4g\/dl, plaquetas de 96.000, Ureia de 98mg\/dl, creatinina de 1,8 mg\/dl, AST de 92 UI\/L e ALT de 89 UI\/L. A radiografia de t\u00f3rax mostrava aumento da regi\u00e3o hilar e discreta acentua\u00e7\u00e3o da trama em base pulmonar direita. O paciente foi internado e iniciado ceftriaxone e azitromicina, al\u00e9m de hidrata\u00e7\u00e3o venosa e uso de sintom\u00e1ticos. Evoluiu com melhora do estado geral, da taquicardia e da taquipneia, por\u00e9m com persist\u00eancia da febre ao longo dos 7 dias de uso dos antibi\u00f3ticos. O novo hemograma mostrou 2.900 leuc\u00f3citos (30% neutr\u00f3filos, 60% linf\u00f3citos, 1% eosin\u00f3filo e 9% mon\u00f3citos), hemoglobina de 8,8 g\/dl, plaquetas de 92.000. Ureia: 50 mg\/dl, creatinina: 0,9 mg\/dl, AST: 86 UI\/L e ALT: 82 UI\/L. Diante desse caso, qual a melhor conduta a ser tomada em rela\u00e7\u00e3o a um poss\u00edvel diagn\u00f3stico e tratamento?","provas":[{"id":39894,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Infectologia ou Gastroenterologia ou Cl\u00ednica M\u00e9dica (Hepatologia)","id":17574},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2019-upenet-iaupe-residencia-em-infectologia-ou-gastroenterologia-ou-clinica-medica-hepatologia","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Infectologia ou Gastroenterologia ou Cl\u00ednica M\u00e9dica (Hepatologia) - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:02:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"},{"id":354,"descricao":"Medicina - Hepatologia"}],"id":1173388,"hashId":"62f1018ec1eb897913b1d31e45268fc6","enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>Um paciente, procedente de Paulista, com diagn\u00f3stico de infec\u00e7\u00e3o pelo HIV h\u00e1 4 anos, sem tratamento pr\u00e9vio, d\u00e1 entrada em um servi\u00e7o de emerg\u00eancia, com hist\u00f3ria de perda de peso h\u00e1 4 semanas, febre, astenia, anorexia, tosse e diarreia h\u00e1 pouco mais de 8 dias. Ao exame f\u00edsico, encontra-se p\u00e1lido, emagrecido, taquic\u00e1rdico e taquipneico, temperatura axilar de 38,1?C. Ausculta card\u00edaca com ritmo card\u00edaco regular, PA:100 x 70 mmHg, FC 104 bpm. Ausculta pulmonar com sibilos e crepitantes em bases, FR:28 ipm. Abdome plano, com hepatoesplenomegalia, indolor, RHA presentes. Hemograma mostrava 5.900 leuc\u00f3citos (92% de neutr\u00f3filos), hemoglobina de 8,4g\/dl, plaquetas de 96.000, Ureia de 98mg\/dl, creatinina de 1,8 mg\/dl, AST de 92 UI\/L e ALT de 89 UI\/L. A radiografia de t\u00f3rax mostrava aumento da regi\u00e3o hilar e discreta acentua\u00e7\u00e3o da trama em base pulmonar direita. O paciente foi internado e iniciado ceftriaxone e azitromicina, al\u00e9m de hidrata\u00e7\u00e3o venosa e uso de sintom\u00e1ticos. Evoluiu com melhora do estado geral, da taquicardia e da taquipneia, por\u00e9m com persist\u00eancia da febre ao longo dos 7 dias de uso dos antibi\u00f3ticos. O novo hemograma mostrou 2.900 leuc\u00f3citos (30% neutr\u00f3filos, 60% linf\u00f3citos, 1% eosin\u00f3filo e 9% mon\u00f3citos), hemoglobina de 8,8 g\/dl, plaquetas de 92.000. Ureia: 50 mg\/dl, creatinina: 0,9 mg\/dl, AST: 86 UI\/L e ALT: 82 UI\/L.\r\n<\/strong><\/p><p align=\"justify\"><strong>Diante desse caso, qual a melhor conduta a ser tomada em rela\u00e7\u00e3o a um poss\u00edvel diagn\u00f3stico e tratamento<\/strong>?<\/p>","resposta":4203682,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Realizar a contagem da carga viral para o HIV e de linf\u00f3citos CD4 para o in\u00edcio de antirretrovirais","id":4203679,"corpo":"<p align=justify>Realizar a contagem da carga viral para o HIV e de linf\u00f3citos CD4 para o in\u00edcio de antirretrovirais<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Coletar hemocultura, realizar nova radiografia de t\u00f3rax e iniciar piperacilina\/tazobactam (Tazocin\u00ae) de 6\/6h.","id":4203680,"corpo":"<p align=justify>Coletar hemocultura, realizar nova radiografia de t\u00f3rax e iniciar piperacilina\/tazobactam (Tazocin\u00ae) de 6\/6h.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"C) Solicitar ultrassonografia de abdome, coletar hemoculturas, pesquisar a presen\u00e7a de ovos de Schistossoma nas fezes e iniciar praziquantel 60mg\/dia dose \u00fanica associado \u00e0 terapia antirretroviral.","id":4203681,"corpo":"<p align=justify>C) Solicitar ultrassonografia de abdome, coletar hemoculturas, pesquisar a presen\u00e7a de ovos de Schistossoma nas fezes e iniciar praziquantel 60mg\/dia dose \u00fanica associado \u00e0 terapia antirretroviral.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Solicitar hmocultura, nova radiografia de t\u00f3rax, teste r\u00e1pido rK39 e mielograma para pesquisa de formas amastigotas de Leishmania e iniciar anfotericina B, se o teste r\u00e1pido ou o mielograma confirmarem o diagn\u00f3stico.","id":4203682,"corpo":"<p align=justify>Solicitar hmocultura, nova radiografia de t\u00f3rax, teste r\u00e1pido rK39 e mielograma para pesquisa de formas amastigotas de Leishmania e iniciar anfotericina B, se o teste r\u00e1pido ou o mielograma confirmarem o diagn\u00f3stico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Solicitar pesquisa de Histoplasma em sangue perif\u00e9rico, realizar mielograma para pesquisa de parasitas e mielocultura para Histoplasma, iniciando imediatamente o antimoniato de N-metil glucamina e o itraconazol 400mg\/dia.","id":4203683,"corpo":"Solicitar pesquisa de<em> Histoplasma<\/em> em sangue perif\u00e9rico, realizar mielograma para pesquisa de parasitas e mielocultura para <em>Histoplasma<\/em>, iniciando imediatamente o antimoniato de N-metil glucamina e o itraconazol 400mg\/dia.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393501,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":"medicina\/1173388","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Infectologia ou Gastroenterologia ou Cl\u00ednica M\u00e9dica (Hepatologia)","id":17574}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma mulher de 28 anos procura o ginecologista com queixa de corrimento genital, prurido e dor durante a rela\u00e7\u00e3o sexual h\u00e1 5 dias. Na anamnese, o ginecologista obt\u00e9m a informa\u00e7\u00e3o que o seu ciclo menstrual \u00e9 normal, tendo a \u00faltima menstrua\u00e7\u00e3o acontecido h\u00e1 18 dias, sem jamais ter apresentado ou tratado infec\u00e7\u00e3o ginecol\u00f3gica antes. Relatou ainda que seu parceiro sexual passou a se queixar de prurido e vermelhid\u00e3o em regi\u00e3o balanoprepucial h\u00e1 2 dias. Relatou tamb\u00e9m que estava em tratamento dent\u00e1rio e em uso de amoxicilina com clavulonato. Ao exame ginecol\u00f3gico, n\u00e3o foi observada nenhuma \u00falcera genital ou linfonodomegalia inguinal. A parede da vagina estava hiperemiada com algumas \u00e1reas com grumos esbranqui\u00e7ados e presen\u00e7a de secre\u00e7\u00e3o bolhosa, perolada, fluida pr\u00f3xima ao orif\u00edcio do colo uterino e fundo de saco, embora o colo n\u00e3o apresentasse altera\u00e7\u00f5es macrosc\u00f3picas. Havia odor intenso. Ao toque combinado, n\u00e3o havia dor \u00e0 mobiliza\u00e7\u00e3o uterina. Diante desse caso, assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":39894,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Infectologia ou Gastroenterologia ou Cl\u00ednica M\u00e9dica (Hepatologia)","id":17574},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2019-upenet-iaupe-residencia-em-infectologia-ou-gastroenterologia-ou-clinica-medica-hepatologia","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Infectologia ou Gastroenterologia ou Cl\u00ednica M\u00e9dica (Hepatologia) - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:02:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"},{"id":354,"descricao":"Medicina - Hepatologia"}],"id":1173403,"hashId":"f2a470db421230304508c6fe1db0b7db","enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>Uma mulher de 28 anos procura o ginecologista com queixa de corrimento genital, prurido e dor durante a rela\u00e7\u00e3o sexual h\u00e1 5 dias. Na anamnese, o ginecologista obt\u00e9m a informa\u00e7\u00e3o que o seu ciclo menstrual \u00e9 normal, tendo a \u00faltima menstrua\u00e7\u00e3o acontecido h\u00e1 18 dias, sem jamais ter apresentado ou tratado infec\u00e7\u00e3o ginecol\u00f3gica antes. Relatou ainda que seu parceiro sexual passou a se queixar de prurido e vermelhid\u00e3o em regi\u00e3o balanoprepucial h\u00e1 2 dias. Relatou tamb\u00e9m que estava em tratamento dent\u00e1rio e em uso de amoxicilina com clavulonato. Ao exame ginecol\u00f3gico, n\u00e3o foi observada nenhuma \u00falcera genital ou linfonodomegalia inguinal. A parede da vagina estava hiperemiada com algumas \u00e1reas com grumos esbranqui\u00e7ados e presen\u00e7a de secre\u00e7\u00e3o bolhosa, perolada, fluida pr\u00f3xima ao orif\u00edcio do colo uterino e fundo de saco, embora o colo n\u00e3o apresentasse altera\u00e7\u00f5es macrosc\u00f3picas. Havia odor intenso. Ao toque combinado, n\u00e3o havia dor \u00e0 mobiliza\u00e7\u00e3o uterina.\r\n<\/strong><\/p><p align=\"justify\"><strong>Diante desse caso, assinale a alternativa CORRETA.<\/strong><\/p>","resposta":4203721,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Orientar a paciente a interromper a atividade sexual por 1 semana, prescrever nistatina creme vaginal e azitromicina 2g em dose \u00fanica. Tratar o parceiro com azitromicina e fluconazol.","id":4203717,"corpo":"<p align=justify>Orientar a paciente a interromper a atividade sexual por 1 semana, prescrever nistatina creme vaginal e azitromicina 2g em dose \u00fanica. Tratar o parceiro com azitromicina e fluconazol.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Orientar a realiza\u00e7\u00e3o de testes para HIV, s\u00edfilis e hepatites, proibir a rela\u00e7\u00e3o sexual por 10 dias e prescrever ceftriaxone 500mg em dose \u00fanica e azitromicina 1g em dose \u00fanica.","id":4203718,"corpo":"<p align=justify>Orientar a realiza\u00e7\u00e3o de testes para HIV, s\u00edfilis e hepatites, proibir a rela\u00e7\u00e3o sexual por 10 dias e prescrever ceftriaxone 500mg em dose \u00fanica e azitromicina 1g em dose \u00fanica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Orientar sobre a benignidade do quadro, prescrever fluconazol 150mg de 12\/12h, por 7 dias e ducha vaginal ap\u00f3s a rela\u00e7\u00e3o sexual. Oferecer testagem para HIV, s\u00edfilis e hepatites.","id":4203719,"corpo":"<p align=justify>Orientar sobre a benignidade do quadro, prescrever fluconazol 150mg de 12\/12h, por 7 dias e ducha vaginal ap\u00f3s a rela\u00e7\u00e3o sexual. Oferecer testagem para HIV, s\u00edfilis e hepatites.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Orientar rela\u00e7\u00f5es sexuais apenas com preservativo at\u00e9 a realiza\u00e7\u00e3o de exames no parceiro, prescrever fluconazol 150mg ao dia, por 7 dias e ceftriaxone 500mg e azitromicina 2g em doses \u00fanicas.","id":4203720,"corpo":"<p align=justify>Orientar rela\u00e7\u00f5es sexuais apenas com preservativo at\u00e9 a realiza\u00e7\u00e3o de exames no parceiro, prescrever fluconazol 150mg ao dia, por 7 dias e ceftriaxone 500mg e azitromicina 2g em doses \u00fanicas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Orientar a paciente sobre os fatores que podem ter ocasionado suas queixas, coletar amostra para an\u00e1lise e diagn\u00f3stico de poss\u00edvel infec\u00e7\u00e3o por Chlamydia ou Trichomonas, al\u00e9m da presen\u00e7a de Gardnerella. Tratar com miconazol creme vaginal e metronidazol 500mg de 12\/12h por 7 dias.","id":4203721,"corpo":"<p align=\"justify\">Orientar a paciente sobre os fatores que podem ter ocasionado suas queixas, coletar amostra para an\u00e1lise e diagn\u00f3stico de poss\u00edvel infec\u00e7\u00e3o por <em>Chlamydia ou Trichomonas<\/em>, al\u00e9m da presen\u00e7a de <em>Gardnerella<\/em>. Tratar com miconazol creme vaginal e metronidazol 500mg de 12\/12h por 7 dias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393501,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":"medicina\/1173403","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Infectologia ou Gastroenterologia ou Cl\u00ednica M\u00e9dica (Hepatologia)","id":17574}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente, 52 anos, do sexo masculino, procedente da Zona Rural de Limoeiro-PE, relata dificuldade de engolir alimentos s\u00f3lidos com in\u00edcio h\u00e1 15 anos. Este ano realizou uma Endoscopia Digestiva Alta que foi considerada normal. O paciente \u00e9 h\u00edgido, sem uso de qualquer medica\u00e7\u00e3o. Exame F\u00edsico normal. Na investiga\u00e7\u00e3o desse paciente, qual exame deve ser solicitado para melhor elucida\u00e7\u00e3o do diagn\u00f3stico?","provas":[{"id":39894,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Infectologia ou Gastroenterologia ou Cl\u00ednica M\u00e9dica (Hepatologia)","id":17574},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2019-upenet-iaupe-residencia-em-infectologia-ou-gastroenterologia-ou-clinica-medica-hepatologia","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Infectologia ou Gastroenterologia ou Cl\u00ednica M\u00e9dica (Hepatologia) - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:02:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"},{"id":354,"descricao":"Medicina - Hepatologia"}],"id":1173412,"hashId":"70ac8b44529c22373b0c3f224433bb2e","enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>Paciente, 52 anos, do sexo masculino, procedente da Zona Rural de Limoeiro-PE, relata dificuldade de engolir alimentos s\u00f3lidos com in\u00edcio h\u00e1 15 anos. Este ano realizou uma Endoscopia Digestiva Alta que foi considerada normal. O paciente \u00e9 h\u00edgido, sem uso de qualquer medica\u00e7\u00e3o. Exame F\u00edsico normal.\r\n<\/strong><\/p><p align=\"justify\"><strong>Na investiga\u00e7\u00e3o desse paciente, qual exame deve ser solicitado para melhor elucida\u00e7\u00e3o do diagn\u00f3stico?<\/strong><\/p>","resposta":4203765,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pHmetria Esof\u00e1gica (em uso de Inibidor de bomba de pr\u00f3tons)","id":4203762,"corpo":"<p align=justify>pHmetria Esof\u00e1gica (em uso de Inibidor de bomba de pr\u00f3tons)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cintilografia do Esvaziamento G\u00e1strico","id":4203763,"corpo":"Cintilografia do Esvaziamento G\u00e1strico","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tomografia do Abd\u00f4men superior","id":4203764,"corpo":"Tomografia do Abd\u00f4men superior","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Manometria Esof\u00e1gica","id":4203765,"corpo":"Manometria Esof\u00e1gica","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pHmetria Esof\u00e1gica (sem fazer uso de Inibidor de bomba de pr\u00f3tons)","id":4203766,"corpo":"pHmetria Esof\u00e1gica (sem fazer uso de Inibidor de bomba de pr\u00f3tons)","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393501,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"}],"slug":"medicina\/1173412","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Infectologia ou Gastroenterologia ou Cl\u00ednica M\u00e9dica (Hepatologia)","id":17574}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual dos sintomas abaixo N\u00c3O pode ser considerado manifesta\u00e7\u00e3o at\u00edpica da Doen\u00e7a do Refluxo Gastroesof\u00e1gico?","provas":[{"id":39894,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Infectologia ou Gastroenterologia ou Cl\u00ednica M\u00e9dica (Hepatologia)","id":17574},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2019-upenet-iaupe-residencia-em-infectologia-ou-gastroenterologia-ou-clinica-medica-hepatologia","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Infectologia ou Gastroenterologia ou Cl\u00ednica M\u00e9dica (Hepatologia) - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:02:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"},{"id":354,"descricao":"Medicina - Hepatologia"}],"id":1173473,"hashId":"5dfd1be9f02149891622a0593840ee4d","enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>Qual dos sintomas abaixo N\u00c3O pode ser considerado manifesta\u00e7\u00e3o at\u00edpica da Doen\u00e7a do Refluxo Gastroesof\u00e1gico?<\/strong><\/p>","resposta":4204060,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tosse cr\u00f4nica","id":4204058,"corpo":"Tosse cr\u00f4nica","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pigarro","id":4204059,"corpo":"Pigarro","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Febre vespertina","id":4204060,"corpo":"Febre vespertina","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Rouquid\u00e3o","id":4204061,"corpo":"Rouquid\u00e3o","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Desgaste no esmalte dent\u00e1rio","id":4204062,"corpo":"Desgaste no esmalte dent\u00e1rio","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393501,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"}],"slug":"medicina\/1173473","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Infectologia ou Gastroenterologia ou Cl\u00ednica M\u00e9dica (Hepatologia)","id":17574}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Parasitose \u00e9 um importante problema de sa\u00fade na nossa regi\u00e3o. Qual das alternativas N\u00c3O associa corretamente a medica\u00e7\u00e3o a parasita?","provas":[{"id":39894,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Infectologia ou Gastroenterologia ou Cl\u00ednica M\u00e9dica (Hepatologia)","id":17574},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2019-upenet-iaupe-residencia-em-infectologia-ou-gastroenterologia-ou-clinica-medica-hepatologia","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Infectologia ou Gastroenterologia ou Cl\u00ednica M\u00e9dica (Hepatologia) - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:02:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"},{"id":354,"descricao":"Medicina - Hepatologia"}],"id":1173479,"hashId":"5a3cede1a86eea0d09fafbe9cf64751e","enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>A Parasitose \u00e9 um importante problema de sa\u00fade na nossa regi\u00e3o. Qual das alternativas N\u00c3O associa corretamente a medica\u00e7\u00e3o a parasita?<\/strong><\/p>","resposta":4204095,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Praziquantel \u2013 Schistossoma mansoni","id":4204091,"corpo":"<p align=\"justify\">Praziquantel \u2013<em> Schistossoma mansoni<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Metronidazol \u2013 Giardia lambliai","id":4204092,"corpo":"<p align=\"justify\">Metronidazol \u2013 <em>Giardia lambliai<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Albendazol \u2013 Ascaris lumbricoides","id":4204093,"corpo":"<p align=\"justify\">Albendazol \u2013 <em>Ascaris lumbricoides<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Oxamiquine \u2013 Schistossoma manson","id":4204094,"corpo":"<p align=\"justify\">Oxamiquine \u2013 <em>Schistossoma manson<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Secnidazol \u2013 Ascaris Duodenale","id":4204095,"corpo":"Secnidazol \u2013 <em>Ascaris Duodenale<\/em>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393501,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"}],"slug":"medicina\/1173479","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Infectologia ou Gastroenterologia ou Cl\u00ednica M\u00e9dica (Hepatologia)","id":17574}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente, 65 anos de idade, com hist\u00f3ria de diarreia h\u00e1 cerca de 5 anos, fezes l\u00edquidas, sem sangue ou muco. Em algumas ocasi\u00f5es, apresenta fezes oleosas que boiam no vaso. Relata que, se ficar em jejum, os sintomas aliviam e que, ao se alimentar, apresenta dor e distens\u00e3o abdominal. H\u00e1 2 anos, teve o diagn\u00f3stico de Diabetes Mellitus e j\u00e1 iniciou o tratamento com insulina. Paciente tem hist\u00f3ria de etilismo di\u00e1rio durante 40 anos. Qual a principal hip\u00f3tese diagn\u00f3stica?","provas":[{"id":39894,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Infectologia ou Gastroenterologia ou Cl\u00ednica M\u00e9dica (Hepatologia)","id":17574},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2019-upenet-iaupe-residencia-em-infectologia-ou-gastroenterologia-ou-clinica-medica-hepatologia","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Infectologia ou Gastroenterologia ou Cl\u00ednica M\u00e9dica (Hepatologia) - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:02:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"},{"id":354,"descricao":"Medicina - Hepatologia"}],"id":1173483,"hashId":"60b69887be7ec2dbf637a03f9437dd66","enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>Paciente, 65 anos de idade, com hist\u00f3ria de diarreia h\u00e1 cerca de 5 anos, fezes l\u00edquidas, sem sangue ou muco. Em algumas ocasi\u00f5es, apresenta fezes oleosas que boiam no vaso. Relata que, se ficar em jejum, os sintomas aliviam e que, ao se alimentar, apresenta dor e distens\u00e3o abdominal. H\u00e1 2 anos, teve o diagn\u00f3stico de Diabetes Mellitus e j\u00e1 iniciou o tratamento com insulina. Paciente tem hist\u00f3ria de etilismo di\u00e1rio durante 40 anos.<\/strong><\/p><p align=\"justify\"><strong>\r\nQual a principal hip\u00f3tese diagn\u00f3stica?<\/strong><\/p>","resposta":4204101,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pancreatite Cr\u00f4nica","id":4204101,"corpo":"Pancreatite Cr\u00f4nica","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Defici\u00eancia de Vitamina B12","id":4204102,"corpo":"Defici\u00eancia de Vitamina B12","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Doen\u00e7a de Crohn","id":4204103,"corpo":"Doen\u00e7a de Crohn","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Defici\u00eancia de Vitamina B1","id":4204104,"corpo":"Defici\u00eancia de Vitamina B1","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Parasitose","id":4204105,"corpo":"Parasitose","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393501,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"}],"slug":"medicina\/1173483","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Infectologia ou Gastroenterologia ou Cl\u00ednica M\u00e9dica (Hepatologia)","id":17574}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual das situa\u00e7\u00f5es abaixo N\u00c3O \u00e9 indica\u00e7\u00e3o formal para erradica\u00e7\u00e3o do H. Pylori?","provas":[{"id":39894,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Infectologia ou Gastroenterologia ou Cl\u00ednica M\u00e9dica (Hepatologia)","id":17574},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2019-upenet-iaupe-residencia-em-infectologia-ou-gastroenterologia-ou-clinica-medica-hepatologia","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Infectologia ou Gastroenterologia ou Cl\u00ednica M\u00e9dica (Hepatologia) - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:02:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"},{"id":354,"descricao":"Medicina - Hepatologia"}],"id":1173497,"hashId":"eac7d1b6aa268679df9f562cf227eb06","enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>Qual das situa\u00e7\u00f5es abaixo N\u00c3O \u00e9 indica\u00e7\u00e3o formal para erradica\u00e7\u00e3o do H. Pylori?<\/strong><\/p>","resposta":4204174,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Gastrite Erosiva Moderada de Antro","id":4204174,"corpo":"Gastrite Erosiva Moderada de Antro","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00dalcera P\u00e9ptica","id":4204175,"corpo":"\u00dalcera P\u00e9ptica","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Linfoma Malt","id":4204176,"corpo":"Linfoma Malt","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00dalcera G\u00e1strica","id":4204177,"corpo":"\u00dalcera G\u00e1strica","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Asma Grave","id":4204178,"corpo":"Asma Grave","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393501,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"}],"slug":"medicina\/1173497","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":12800}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Serrana","sigla":"","id":1311,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Different products come out of applied linguistic studies. Which of the following is absent from the list?","provas":[{"id":48976,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":12800},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Serrana","sigla":"","id":1311,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-serrana-mg-2019-fundep-professor-de-educacao-basica-area-ingles","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Nova Serrana - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:02:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1483520,"hashId":"66199d3bad9d7cdb7a58a89d11a7ddd1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Different products come out of applied linguistic studies. Which of the following is absent from the list?<\/p><p><br><\/p>","resposta":5520333,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Descriptions of social networks.","id":5520330,"corpo":"<p>Descriptions of social networks.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Descriptions of gender differences.","id":5520331,"corpo":"<p>Descriptions of gender differences.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Collections of \u201ccorpora\u201d.","id":5520332,"corpo":"<p>Collections of \u201ccorpora\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Descriptions of grammar.","id":5520333,"corpo":"<p>Descriptions of grammar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRUCTIONS: This test comprises 10 questions based on the following two texts. Read them carefully and then mark the alternative that answers the questions or completes the sentences presented after each.Text I What is applied linguistics? Vivian Cook, Newcastle University Polish TranslationIf you tell someone you\u2019re an applied linguist, they look at you with bafflement. If you amplify \u2013 it\u2019s to do with linguistics \u2013 they still look baffled. You know, linguistics the science of language? Ah so you speak lots of languages? Well no, just English. So what do you actually do? Well I look at how people acquire languages and how we can teach them better. At last light begins to dawn and they tell you a story about how badly they were taught French at school.The problem is that the applied linguists themselves don\u2019t have much clearer ideas about what the subject consists of. They argue over whether it necessarily has anything to do with language teaching or with linguistics and whether it includes the actual description of language. All of these views exist among applied linguists and are reflected in the MA courses available at British universities under the label of applied linguistics.The language teaching view of applied linguistics parallels TESOLorTEFL, by looking at ways of improving language teaching, backed by a more rigorous study of language. The motivation is that better teaching will be based on a better understanding of language. However, in British universities language teaching itself is not highly valued, often carried out by ancillary staff, because it does not lend itself easily to the kind of research publications that university careers now depend upon.The closeness of the link to linguistics is also crucial. At one extreme you need the latest ideas hot from MIT on the principle that information about linguistics must be up-to-date \u2013 and linguistic theories change so fast that undergraduates discover their first year courses are out of date by their final year. It\u2019s up to the end-users how they make practical use of the ideas, not the applied linguists.This raises the issue whether other disciplines are as important as linguistics for applied linguistics. Psychology enters into many courses, as does education, particularly ideas about testing and about language learning. To some applied linguists the discipline draws on any subject with anything to say about language teaching or language learning. To others linguistics is the sole source of ideas. Sometime this is referred to as the issue of \u2018autonomous applied linguistics\u2019; is it a separate discipline or a poor relative of linguistics?To some, applied linguistics is applying theoretical linguistics to actual data. Hence the construction of dictionaries or the collection of \u2018corpora\u2019 of millions of words of English are applied linguistics, as are the descriptions of social networks or of gender differences (but not usually descriptions of grammar). Once applied linguistics seemed boundless, including the study of first language acquisition and computational linguistics. To many, however, applied linguistics has become synonymous with SLA (though never linked to first language acquisition). SLA (Second Language Acquisition) research has had an enormous growth over the past decades. It enters into all of the above debates. Some people are concerned with classroom language acquisition because of its teaching implications, drawing mostly on psychological models of language and language processing and on social models of interaction and identity; others are concerned with SLA in natural settings. On another dimension, SLA can be seen as providing data to test out linguistic theories rather than to increase our knowledge of SLA itself; they are then more like linguists who happen to use SLA data than investigators of SLA in its own right. On a third dimension the linguistic world is more or less divided between those who see language as masses of things people have said and those who see it as knowledge in people\u2019s minds. Some SLAresearchers analyse large corpora of learner\u2019s utterances or essays; others test their ideas against the barest minimum of data; neither side really accept that the other has a valid point of view.Applied linguistics then means many things to many people. Discovering what a book or a course in applied linguistics is about involves reading the small print to discover its orientation. Those with an interest in linguistic theory are going to feel frustrated when bombarded with classroom teaching techniques; those who want to handle large amounts of spoken or written data will be disappointed by single example sentences or experiments. Of course many people discover unexpected delights. One of my students who came to an MA course as an EFL course-writer ended up doing a Ph.D. thesis and book on learnability theory. This does not mean that most prospective MA students should not look very carefully, say checking the titles of the modules that actually make up the degree scheme, before they back a particular horse.Available at:&lt;https:\/\/www.viviancook.uk&gt; . Accessed on: November 2nd, 2018 (Adapted).","id":428566,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>INSTRUCTIONS<\/strong>: This test comprises 10 questions based on the following two texts. Read them carefully and then mark the alternative that answers the questions or completes the sentences presented after each.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Text I <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>What is applied linguistics? <\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>Vivian Cook, Newcastle University Polish Translation<\/sub><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">If you tell someone you\u2019re an applied linguist, they look at you with bafflement. If you amplify \u2013 it\u2019s to do with linguistics \u2013 they still look baffled. You know, linguistics the science of language? Ah so you speak lots of languages? Well no, just English. So what do you actually do? Well I look at how people acquire languages and how we can teach them better. At last light begins to dawn and they tell you a story about how badly they were taught French at school.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">The problem is that the applied linguists themselves don\u2019t have much clearer ideas about what the subject consists of. They argue over whether it necessarily has anything to do with language teaching or with linguistics and whether it includes the actual description of language. All of these views exist among applied linguists and are reflected in the MA courses available at British universities under the label of applied linguistics.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">The language teaching view of applied linguistics parallels TESOLorTEFL, by looking at ways of improving language teaching, backed by a more rigorous study of language. The motivation is that better teaching will be based on a better understanding of language. However, in British universities language teaching itself is not highly valued, often carried out by ancillary staff, because it does not lend itself easily to the kind of research publications that university careers now depend upon.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">The closeness of the link to linguistics is also crucial. At one extreme you need the latest ideas hot from MIT on the principle that information about linguistics must be up-to-date \u2013 and linguistic theories change so fast that undergraduates discover their first year courses are out of date by their final year. It\u2019s up to the end-users how they make practical use of the ideas, not the applied linguists.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">This raises the issue whether other disciplines are as important as linguistics for applied linguistics. Psychology enters into many courses, as does education, particularly ideas about testing and about language learning. To some applied linguists the discipline draws on any subject with anything to say about language teaching or language learning. To others linguistics is the sole source of ideas. Sometime this is referred to as the issue of \u2018autonomous applied linguistics\u2019; is it a separate discipline or a poor relative of linguistics?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">To some, applied linguistics is applying theoretical linguistics to actual data. Hence the construction of dictionaries or the collection of \u2018corpora\u2019 of millions of words of English are applied linguistics, as are the descriptions of social networks or of gender differences (but not usually descriptions of grammar). Once applied linguistics seemed boundless, including the study of first language acquisition and computational linguistics. To many, however, applied linguistics has become synonymous with SLA (though never linked to first language acquisition). SLA (Second Language Acquisition) research has had an enormous growth over the past decades. It enters into all of the above debates. Some people are concerned with classroom language acquisition because of its teaching implications, drawing mostly on psychological models of language and language processing and on social models of interaction and identity; others are concerned with SLA in natural settings. On another dimension, SLA can be seen as providing data to test out linguistic theories rather than to increase our knowledge of SLA itself; they are then more like linguists who happen to use SLA data than investigators of SLA in its own right. On a third dimension the linguistic world is more or less divided between those who see language as masses of things people have said and those who see it as knowledge in people\u2019s minds. Some SLAresearchers analyse large corpora of learner\u2019s utterances or essays; others test their ideas against the barest minimum of data; neither side really accept that the other has a valid point of view.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Applied linguistics then means many things to many people. Discovering what a book or a course in applied linguistics is about involves reading the small print to discover its orientation. Those with an interest in linguistic theory are going to feel frustrated when bombarded with classroom teaching techniques; those who want to handle large amounts of spoken or written data will be disappointed by single example sentences or experiments. Of course many people discover unexpected delights. One of my students who came to an MA course as an EFL course-writer ended up doing a Ph.D. thesis and book on learnability theory. This does not mean that most prospective MA students should not look very carefully, say checking the titles of the modules that actually make up the degree scheme, before they back a particular horse.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>Available at:&lt;https:\/\/www.viviancook.uk&gt; . Accessed on: November 2nd, 2018 (Adapted).<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4568,"slug":"lingua-inglesa-gramatica-lingua-inglesa"}],"slug":"lingua-inglesa\/1483520","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Serrana","sigla":"","id":1311,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ap\u00f3s dez anos da promulga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.645\/2008, \u00e9 poss\u00edvel afirmar que ainda existem muitos desafios para sua implementa\u00e7\u00e3o e para as reflex\u00f5es e pr\u00e1ticas do \/ no ensino de Hist\u00f3ria nessa tem\u00e1tica. Muitos questionamentos s\u00e3o ainda impulsionadores de temas que norteiam essa a\u00e7\u00e3o educativa reparadora da Hist\u00f3ria dos povos ind\u00edgenas no Brasil e da Hist\u00f3ria do Brasil. Diante do exposto, Edson Silva (2012) incita seus leitores a pensar em algumas possibilidades para a efetiva\u00e7\u00e3o \/ promo\u00e7\u00e3o do ensino de Hist\u00f3ria ind\u00edgena a partir das possibilidades, das exig\u00eancias e dos desafios impostos pela Lei. S\u00e3o a\u00e7\u00f5es elencadas pelo autor para vencer os desafios para efetiva\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.645\/2008, exceto:","provas":[{"id":48978,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Serrana","sigla":"","id":1311,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-serrana-mg-2019-fundep-professor-de-educacao-basica-area-historia","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Nova Serrana - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:02:23","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1483558,"hashId":"138af8ac47724093c12dffe1203cfba3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s dez anos da promulga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.645\/2008, \u00e9 poss\u00edvel afirmar que ainda existem muitos desafios para sua implementa\u00e7\u00e3o e para as reflex\u00f5es e pr\u00e1ticas do \/ no ensino de Hist\u00f3ria nessa tem\u00e1tica. Muitos questionamentos s\u00e3o ainda impulsionadores de temas que norteiam essa a\u00e7\u00e3o educativa reparadora da Hist\u00f3ria dos povos ind\u00edgenas no Brasil e da Hist\u00f3ria do Brasil. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Diante do exposto, Edson Silva (2012) incita seus leitores a pensar em algumas possibilidades para a efetiva\u00e7\u00e3o \/ promo\u00e7\u00e3o do ensino de Hist\u00f3ria ind\u00edgena a partir das possibilidades, das exig\u00eancias e dos desafios impostos pela Lei. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o a\u00e7\u00f5es elencadas pelo autor para vencer os desafios para efetiva\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 11.645\/2008, exceto:<\/p>","resposta":5520463,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Capacitar os quadros t\u00e9cnicos de inst\u00e2ncias governamentais (federais, estaduais e municipais) para o combate aos racismos institucionais objetivando uma efetiva promo\u00e7\u00e3o da igualdade.","id":5520460,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Capacitar os quadros t\u00e9cnicos de inst\u00e2ncias governamentais (federais, estaduais e municipais) para o combate aos racismos institucionais objetivando uma efetiva promo\u00e7\u00e3o da igualdade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Capacitar os professores, tanto os que j\u00e1 est\u00e3o em atua\u00e7\u00e3o, quanto aqueles em forma\u00e7\u00e3o nos diversos cursos de licenciaturas, para que a atua\u00e7\u00e3o deles possa contribuir para a efetiva\u00e7\u00e3o da Lei.","id":5520461,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Capacitar os professores, tanto os que j\u00e1 est\u00e3o em atua\u00e7\u00e3o, quanto aqueles em forma\u00e7\u00e3o nos diversos cursos de licenciaturas, para que a atua\u00e7\u00e3o deles possa contribuir para a efetiva\u00e7\u00e3o da Lei.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Adquirir livros que tratem da tem\u00e1tica ind\u00edgena destinados ao acervo das bibliotecas escolares, para subsidiar o trabalho dos docentes e, assim, possibilitar a amplia\u00e7\u00e3o dos conhecimentos sobre os diversos povos ind\u00edgenas no Brasil.","id":5520462,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Adquirir livros que tratem da tem\u00e1tica ind\u00edgena destinados ao acervo das bibliotecas escolares, para subsidiar o trabalho dos docentes e, assim, possibilitar a amplia\u00e7\u00e3o dos conhecimentos sobre os diversos povos ind\u00edgenas no Brasil.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Mobilizar o ensino pela literatura produzida no s\u00e9culo XIX, especialmente aquela de vi\u00e9s rom\u00e2ntico, na qual s\u00e3o os \u00edndios considerados sujeitos part\u00edcipes da hist\u00f3ria da na\u00e7\u00e3o.","id":5520463,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mobilizar o ensino pela literatura produzida no s\u00e9culo XIX, especialmente aquela de vi\u00e9s rom\u00e2ntico, na qual s\u00e3o os \u00edndios considerados sujeitos part\u00edcipes da hist\u00f3ria da na\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428570,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Leis de n\u00ba 11.001 \u00e0 12.000","oab":true,"nome":"Leis de n\u00ba 11.001 \u00e0 12.000","pai":395360,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395699,"slug":"legislacao-federal-leis-de-no-11-001-a-12-000"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.645\/2008 - Altera a Lei no 9.394, de 20 de dezembro de 1996, modificada pela Lei no 10.639, de 9 de janeiro de 2003, que estabelece as diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional, para incluir no curr\u00edculo oficial da rede de ensino a obrigatorie","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 11.645\/2008 - Altera a Lei no 9.394, de 20 de dezembro de 1996, modificada pela Lei no 10.639, de 9 de janeiro de 2003, que estabelece as diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional, para incluir no curr\u00edculo oficial da rede de ensino a obrigatorie","pai":395699,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":400533,"slug":"legislacao-federal-lei-no-11-645-2008-altera-a-lei-no-9-394-de-20-de-dezembro-de-1996-modificada-pela-lei-no-10-639-de-9-de-janeiro-de-2003-que-estabelece-as-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-para-incluir-no-curriculo-oficial-da-rede-de-ensino-a-obrigatorie"}],"slug":"legislacao-federal\/1483558","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Serrana","sigla":"","id":1311,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cOs cen\u00e1rios de guerra desdobraram-se pelo Atl\u00e2ntico, envolvendo portugueses, espanh\u00f3is e holandeses. Esses ocuparam o nordeste do Brasil em 1630 e em 1641 instalaram-se em Angola. [...] Os holandeses n\u00e3o se descuravam do outro lado do Atl\u00e2ntico. [...] Somente em 1637 o entreposto de S\u00e3o Jorge da Mina seria conquistado pela Companhia [...]. Iniciava-se, ent\u00e3o, o envolvimento regular dos holandeses no tr\u00e1fico negreiro, refor\u00e7ado a partir de 1641, pela conquista de Luanda e de Benguela e dos portos sat\u00e9lites de S\u00e3o Tom\u00e9 a Ano Bom. [...]\u201d SANTOS, M. N. dos; BICALHO, M. F.; GOUV\u00caA, M. F. \u201cGuerras na Europa e reordena\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa\u201d. In: FRAGOSO, Jo\u00e3o; GOUV\u00caA, Maria de F\u00e1tima. Cole\u00e7\u00e3o o Brasil Colonial, 1580-1720 \u2013 vol. 2. Rio de Janeiro: Civiliza\u00e7\u00e3o Brasileira, 2014, p. 545-6-7. O contexto pol\u00edtico europeu que explica as guerras e as conquistas descritas no trecho anterior est\u00e1 corretamente apresentado em:","provas":[{"id":48978,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Serrana","sigla":"","id":1311,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-serrana-mg-2019-fundep-professor-de-educacao-basica-area-historia","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Nova Serrana - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:02:24","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1483609,"hashId":"ace4bc4b58fab7bcf559117ac5add103","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cOs cen\u00e1rios de guerra desdobraram-se pelo Atl\u00e2ntico, envolvendo portugueses, espanh\u00f3is e holandeses. Esses ocuparam o nordeste do Brasil em 1630 e em 1641 instalaram-se em Angola. [...] Os holandeses n\u00e3o se descuravam do outro lado do Atl\u00e2ntico. [...] Somente em 1637 o entreposto de S\u00e3o Jorge da Mina seria conquistado pela Companhia [...]. Iniciava-se, ent\u00e3o, o envolvimento regular dos holandeses no tr\u00e1fico negreiro, refor\u00e7ado a partir de 1641, pela conquista de Luanda e de Benguela e dos portos sat\u00e9lites de S\u00e3o Tom\u00e9 a Ano Bom. [...]\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>SANTOS, M. N. dos; BICALHO, M. F.; GOUV\u00caA, M. F. \u201cGuerras na Europa e reordena\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa\u201d. In: FRAGOSO, Jo\u00e3o; GOUV\u00caA, Maria de F\u00e1tima. Cole\u00e7\u00e3o o Brasil Colonial, 1580-1720 \u2013 vol. 2. Rio de Janeiro: Civiliza\u00e7\u00e3o Brasileira, 2014, p. 545-6-7. <\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O contexto pol\u00edtico europeu que explica as guerras e as conquistas descritas no trecho anterior est\u00e1 corretamente apresentado em:<\/p>","resposta":5520612,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Guerra dos Trinta Anos que, ao reconhecer oficialmente a independ\u00eancia da Holanda frente \u00e0 Espanha, lhe garantiu, como Estado independente, participa\u00e7\u00e3o nos neg\u00f3cios ultramarinos.","id":5520610,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Guerra dos Trinta Anos que, ao reconhecer oficialmente a independ\u00eancia da Holanda frente \u00e0 Espanha, lhe garantiu, como Estado independente, participa\u00e7\u00e3o nos neg\u00f3cios ultramarinos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Guerras de Religi\u00e3o da Espanha cat\u00f3lica contra a Holanda, para\u00edso de protestantes, levando comerciantes judeus holandeses a buscar oportunidades comerciais fora da Europa intolerante.","id":5520611,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Guerras de Religi\u00e3o da Espanha cat\u00f3lica contra a Holanda, para\u00edso de protestantes, levando comerciantes judeus holandeses a buscar oportunidades comerciais fora da Europa intolerante.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Restaura\u00e7\u00e3o portuguesa, o que levou os holandeses receosos de perder investimentos no com\u00e9rcio a\u00e7ucareiro a se apossarem da regi\u00e3o produtora de a\u00e7\u00facar e da fornecedora de m\u00e3o de obra.","id":5520612,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Restaura\u00e7\u00e3o portuguesa, o que levou os holandeses receosos de perder investimentos no com\u00e9rcio a\u00e7ucareiro a se apossarem da regi\u00e3o produtora de a\u00e7\u00facar e da fornecedora de m\u00e3o de obra.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Uni\u00e3o Ib\u00e9rica e fim da tr\u00e9gua dos Doze Anos entre os Pa\u00edses Baixos e Castela, levando os holandeses a investirem contra as possess\u00f5es e redes comerciais controladas pelos portugueses.","id":5520613,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uni\u00e3o Ib\u00e9rica e fim da tr\u00e9gua dos Doze Anos entre os Pa\u00edses Baixos e Castela, levando os holandeses a investirem contra as possess\u00f5es e redes comerciais controladas pelos portugueses.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428570,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o em Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o em Hist\u00f3ria","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397252,"slug":"historia-educacao-em-historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria e Cultura Afro","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria e Cultura Afro","pai":397252,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":419737,"slug":"historia-historia-e-cultura-afro"}],"slug":"historia\/1483609","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Geografia","id":13106}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Serrana","sigla":"","id":1311,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Programa Nacional do \u00c1lcool (Pro\u00e1lcool ) foi criado no Brasil, em 1975, durante o governo militar e se constituiu em uma experi\u00eancia pioneira, em n\u00edvel mundial.Sobre o Pro\u00e1lcool e o contexto hist\u00f3rico de sua forma\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":48981,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Geografia","id":13106},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Serrana","sigla":"","id":1311,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-serrana-mg-2019-fundep-professor-da-educacao-basica-area-geografia","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Nova Serrana - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Geografia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:02:26","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1483668,"hashId":"744d745328b662f8cdf07acb13065118","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Programa Nacional do \u00c1lcool (Pro\u00e1lcool ) foi criado no Brasil, em 1975, durante o governo militar e se constituiu em uma experi\u00eancia pioneira, em n\u00edvel mundial.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre o Pro\u00e1lcool e o contexto hist\u00f3rico de sua forma\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa incorreta.<\/p><p><br><\/p>","resposta":5520788,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Favoreceu o setor sucroalcooleiro, que, em situa\u00e7\u00e3o de crise na d\u00e9cada de 1970, operava com capacidade ociosa, desestimulado, em grande parte, pelo baixo pre\u00e7o do a\u00e7\u00facar no mercado internacional.","id":5520786,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Favoreceu o setor sucroalcooleiro, que, em situa\u00e7\u00e3o de crise na d\u00e9cada de 1970, operava com capacidade ociosa, desestimulado, em grande parte, pelo baixo pre\u00e7o do a\u00e7\u00facar no mercado internacional.<\/p><p><br><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Foi implantado em zonas agr\u00edcolas que j\u00e1 praticavam o cultivo e mantinham usinas de cana de a\u00e7\u00facar em funcionamento, tais como as do Planalto Ocidental Paulista, da Baixada Fluminense e da Zona da Mata Nordestina.","id":5520787,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Foi implantado em zonas agr\u00edcolas que j\u00e1 praticavam o cultivo e mantinham usinas de cana de a\u00e7\u00facar em funcionamento, tais como as do Planalto Ocidental Paulista, da Baixada Fluminense e da Zona da Mata Nordestina.<\/p><p><br><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Promoveu a ocupa\u00e7\u00e3o das melhores terras agr\u00edcolas por cultivos alimentares, para o mercado interno, beneficiado pelo aumento da efici\u00eancia na circula\u00e7\u00e3o de cargas no pa\u00eds, que acompanhou o boom na produ\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos pesados, sustentado pela aplica\u00e7\u00e3o de novas tecnologias do Pro\u00e1lcool.","id":5520788,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Promoveu a ocupa\u00e7\u00e3o das melhores terras agr\u00edcolas por cultivos alimentares, para o mercado interno, beneficiado pelo aumento da efici\u00eancia na circula\u00e7\u00e3o de cargas no pa\u00eds, que acompanhou o<em> boom<\/em> na produ\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos pesados, sustentado pela aplica\u00e7\u00e3o de novas tecnologias do Pro\u00e1lcool.<\/p><p><br><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Foi criado para substituir o petr\u00f3leo, usado por um grupo reduzido de pa\u00edses como instrumento de imposi\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e manipula\u00e7\u00e3o da economia mundial, por meio da alta exorbitante do pre\u00e7o do barril e da tentativa de atendimento seletivo da demanda internacional.","id":5520789,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Foi criado para substituir o petr\u00f3leo, usado por um grupo reduzido de pa\u00edses como instrumento de imposi\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e manipula\u00e7\u00e3o da economia mundial, por meio da alta exorbitante do pre\u00e7o do barril e da tentativa de atendimento seletivo da demanda internacional.<\/p><p><br><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428583,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Energia e Industria","oab":false,"nome":"Energia e Industria","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397317,"slug":"geografia-energia-e-industria"}],"slug":"geografia\/1483668","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Agronomia","id":17614}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma das grandes diferen\u00e7as da utiliza\u00e7\u00e3o dos sistemas agroflorestais (SAFs) em rela\u00e7\u00e3o aos outros sistemas de cultivo \u00e9 a utiliza\u00e7\u00e3o de \u00e1rvores nos SAFs. Sobre o papel do componente arb\u00f3reo nos SAFs, analise as afirmativas a seguir: I. O componente arb\u00f3reo ajuda na mudan\u00e7a do balan\u00e7o de radia\u00e7\u00e3o. II. Ocorre uma regulariza\u00e7\u00e3o do ciclo hidrol\u00f3gico. III. A utiliza\u00e7\u00e3o de \u00e1rvores nos SAFs aumenta o interesse das comunidades para a implanta\u00e7\u00e3o do sistema nas propriedades. IV. As \u00e1rvores causam uma melhoria das propriedades f\u00edsicas do solo. Assinale","provas":[{"id":39983,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Agronomia","id":17614},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2019-idecan-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-agronomia","tipo":1,"nome":"IDECAN - IFBA - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Agronomia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:01:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":110,"descricao":"Agroecologia"},{"id":111,"descricao":"Agroind\u00fastria"}],"id":1176320,"hashId":"3e9dfe359265d1c13952c1dd9ea23eb6","enunciado":"<p align=\"justify\">Uma das grandes diferen\u00e7as da utiliza\u00e7\u00e3o dos sistemas\r\nagroflorestais (SAFs) em rela\u00e7\u00e3o aos outros sistemas de\r\ncultivo \u00e9 a utiliza\u00e7\u00e3o de \u00e1rvores nos SAFs. Sobre o papel do\r\ncomponente arb\u00f3reo nos SAFs, analise as afirmativas a\r\nseguir:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. O componente arb\u00f3reo ajuda na mudan\u00e7a do balan\u00e7o de\r\nradia\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. Ocorre uma regulariza\u00e7\u00e3o do ciclo hidrol\u00f3gico.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. A utiliza\u00e7\u00e3o de \u00e1rvores nos SAFs aumenta o interesse das\r\ncomunidades para a implanta\u00e7\u00e3o do sistema nas\r\npropriedades.\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV. As \u00e1rvores causam uma melhoria das propriedades f\u00edsicas do\r\nsolo.<\/p><p align=\"justify\">\r\nAssinale<\/p>","resposta":4217605,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se somente a afirmativa I estiver correta.","id":4217601,"corpo":"<p align=justify>se somente a afirmativa I estiver correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se somente as afirmativas I, II, e III estiverem corretas.","id":4217602,"corpo":"<p align=justify>se somente as afirmativas I, II, e III estiverem corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se somente as afirmativas I e IV estiverem corretas.","id":4217603,"corpo":"<p align=justify>se somente as afirmativas I e IV estiverem corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se somente as afirmativas II e IV estiverem corretas.","id":4217604,"corpo":"<p align=justify>se somente as afirmativas II e IV estiverem corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se somente as afirmativas I, II, e IV estiverem corretas.","id":4217605,"corpo":"<p align=justify>se somente as afirmativas I, II, e IV estiverem corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393752,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":102,"materia":true,"id":102,"slug":"agricultura-e-agropecuaria"},{"nome_clean":"Agricultura","oab":false,"nome":"Agricultura","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402032,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agricultura"}],"slug":"agricultura-e-agropecuaria\/1176320","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Agronomia","id":17614}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito dos principais movimentos de agricultura alternativa que v\u00eam se destacando no decorrer dos anos, assinale a alternativa que n\u00e3o representa esse movimento.","provas":[{"id":39983,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Agronomia","id":17614},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2019-idecan-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-agronomia","tipo":1,"nome":"IDECAN - IFBA - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Agronomia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:01:37","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":110,"descricao":"Agroecologia"},{"id":111,"descricao":"Agroind\u00fastria"}],"id":1176330,"hashId":"697b44f3005d1266cc3529b5a3cc27f1","enunciado":"<p align=\"justify\">A respeito dos principais movimentos de agricultura alternativa\r\nque v\u00eam se destacando no decorrer dos anos, assinale a\r\nalternativa que <strong>n\u00e3o<\/strong> representa esse movimento.<\/p>","resposta":4217649,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Agricultura Biodin\u00e2mica","id":4217648,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>Agricultura Biodin\u00e2mica<\/p><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Agricultura Monocultural","id":4217649,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>Agricultura Monocultural<\/p><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Agricultura Org\u00e2nica","id":4217650,"corpo":"<p align=justify><p align=justify><p align=justify>Agricultura Org\u00e2nica<\/p><\/p><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Agricultura Biol\u00f3gica","id":4217651,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>Agricultura Biol\u00f3gica<\/p><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Agricultura Natural","id":4217652,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>Agricultura Natural<\/p><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393752,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":102,"materia":true,"id":102,"slug":"agricultura-e-agropecuaria"},{"nome_clean":"Agricultura","oab":false,"nome":"Agricultura","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402032,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agricultura"}],"slug":"agricultura-e-agropecuaria\/1176330","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Vascular ou Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem ( Ecografia Vascular com Doppler )","id":17613}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as simpatectomias, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":39982,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Vascular ou Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem ( Ecografia Vascular com Doppler )","id":17613},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2019-upenet-iaupe-residencia-em-cirurgia-vascular-ou-radiologia-e-diagnostico-por-imagem-ecografia-vascular-com-doppler","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Cirurgia Vascular ou Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem ( Ecografia Vascular com Doppler ) - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:01:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":293,"descricao":"Medicina - Radiologia Ultrasonografia"},{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"},{"id":337,"descricao":"Medicina - Neurorradiologia"},{"id":379,"descricao":"Medicina - Cirurgia Vascular"},{"id":373,"descricao":"Medicina - Ecografia Vascular"}],"id":1176334,"hashId":"d88a4b87623a655836bda30cbed91df0","enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>Sobre as simpatectomias, assinale a alternativa INCORRETA.<\/strong><\/p>","resposta":4217672,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As indica\u00e7\u00f5es para a simpatectomia lombar s\u00e3o limitadas essencialmente para doentes com doen\u00e7a arterial obstrutiva ou dist\u00farbios vasomotores da perna e do p\u00e9.","id":4217668,"corpo":"<p align=justify>As indica\u00e7\u00f5es para a simpatectomia lombar s\u00e3o limitadas essencialmente para doentes com doen\u00e7a arterial obstrutiva ou dist\u00farbios vasomotores da perna e do p\u00e9.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os efeitos fisiol\u00f3gicos de uma simpatectomia lombar, apesar do longo uso cl\u00ednico, ainda permanecem mal definidos. A interpreta\u00e7\u00e3o do aumento do fluxo sangu\u00edneo tem sido questionada.","id":4217669,"corpo":"<p align=justify>Os efeitos fisiol\u00f3gicos de uma simpatectomia lombar, apesar do longo uso cl\u00ednico, ainda permanecem mal definidos. A interpreta\u00e7\u00e3o do aumento do fluxo sangu\u00edneo tem sido questionada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A neuralgia p\u00f3s simpatectomia lombar \u00e9 relativamente frequente, e sua natureza ainda n\u00e3o est\u00e1 totalmente esclarecida.","id":4217670,"corpo":"<p align=justify>A neuralgia p\u00f3s simpatectomia lombar \u00e9 relativamente frequente, e sua natureza ainda n\u00e3o est\u00e1 totalmente esclarecida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As indica\u00e7\u00f5es mais comuns nas simpatectomias cervicotor\u00e1cicas s\u00e3o: s\u00edndrome vaso esp\u00e1stica, doen\u00e7as org\u00e2nicas, como tromboange\u00edte obliterante, s\u00edndrome de compress\u00e3o nervovascular cervicobraquial.","id":4217671,"corpo":"<p align=justify>As indica\u00e7\u00f5es mais comuns nas simpatectomias cervicotor\u00e1cicas s\u00e3o: s\u00edndrome vaso esp\u00e1stica, doen\u00e7as org\u00e2nicas, como tromboange\u00edte obliterante, s\u00edndrome de compress\u00e3o nervovascular cervicobraquial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A remo\u00e7\u00e3o unilateral de L1 em homens pode resultar na perda de libido, no entanto falha da ejacula\u00e7\u00e3o \u00e9 menos esclarecida.","id":4217672,"corpo":"<p align=justify>A remo\u00e7\u00e3o unilateral de L1 em homens pode resultar na perda de libido, no entanto falha da ejacula\u00e7\u00e3o \u00e9 menos esclarecida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393750,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Vascular","oab":false,"nome":"Cirurgia Vascular","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291392,"slug":"medicina-cirurgia-vascular"}],"slug":"medicina\/1176334","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Agronomia","id":17614}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De uma forma mais simples, os estilos paisag\u00edsticos podem ser divididos entre duas correntes, a cl\u00e1ssica e a natural. Assinale a alternativa que apresente corretamente uma caracter\u00edstica do estilo cl\u00e1ssico.","provas":[{"id":39983,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Agronomia","id":17614},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2019-idecan-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-agronomia","tipo":1,"nome":"IDECAN - IFBA - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Agronomia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:01:38","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":110,"descricao":"Agroecologia"},{"id":111,"descricao":"Agroind\u00fastria"}],"id":1176336,"hashId":"afbb8a1399bd721497ec348ae1f9fb7a","enunciado":"<p align=justify>De uma forma mais simples, os estilos paisag\u00edsticos podem\r\nser divididos entre duas correntes, a cl\u00e1ssica e a natural.\r\nAssinale a alternativa que apresente corretamente uma\r\ncaracter\u00edstica do estilo cl\u00e1ssico.<\/p>","resposta":4217682,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Utiliza\u00e7\u00e3o de planos inclinados, respeitando o relevo existente.","id":4217678,"corpo":"<p align=justify>Utiliza\u00e7\u00e3o de planos inclinados, respeitando o relevo existente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Repousante, proporcionando bem-estar.","id":4217679,"corpo":"<p align=justify>Repousante, proporcionando bem-estar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Vegetais com formas naturais.","id":4217680,"corpo":"<p align=justify>Vegetais com formas naturais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Circula\u00e7\u00f5es retas ou curvas, nunca sim\u00e9tricas.","id":4217681,"corpo":"<p align=justify>Circula\u00e7\u00f5es retas ou curvas, nunca sim\u00e9tricas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Bordaduras com plantas podadas (Buxus).","id":4217682,"corpo":"<p align=justify>Bordaduras com plantas podadas (Buxus).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393752,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":102,"materia":true,"id":102,"slug":"agricultura-e-agropecuaria"},{"nome_clean":"Agricultura","oab":false,"nome":"Agricultura","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402032,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agricultura"}],"slug":"agricultura-e-agropecuaria\/1176336","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Agronomia","id":17614}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A arboriza\u00e7\u00e3o urbana desempenha fun\u00e7\u00f5es importantes nas cidades. Sobre tais fun\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":39983,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Agronomia","id":17614},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2019-idecan-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-agronomia","tipo":1,"nome":"IDECAN - IFBA - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Agronomia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:01:39","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":110,"descricao":"Agroecologia"},{"id":111,"descricao":"Agroind\u00fastria"}],"id":1176338,"hashId":"8550796145cc00a8461e10aa524bab5d","enunciado":"<p align=justify>A arboriza\u00e7\u00e3o urbana desempenha fun\u00e7\u00f5es importantes nas\r\ncidades. Sobre tais fun\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4217691,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Suas plantas aumentam o valor terap\u00eautico das cidades.","id":4217688,"corpo":"<p align=justify>Suas plantas aumentam o valor terap\u00eautico das cidades.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A maioria das plantas utilizadas \u00e9 repelente para insetos e p\u00e1ssaros.","id":4217689,"corpo":"<p align=justify>A maioria das plantas utilizadas \u00e9 repelente para insetos e\r\np\u00e1ssaros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o podem ser utilizadas esp\u00e9cies frut\u00edferas, pois sujam as cidades.","id":4217690,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o podem ser utilizadas esp\u00e9cies frut\u00edferas, pois sujam as\r\ncidades.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Diminui a intensidade dos ru\u00eddos produzidos nas cidades.","id":4217691,"corpo":"<p align=justify>Diminui a intensidade dos ru\u00eddos produzidos nas cidades.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Contribui para uma alimenta\u00e7\u00e3o mais saud\u00e1vel.","id":4217692,"corpo":"<p align=justify>Contribui para uma alimenta\u00e7\u00e3o mais saud\u00e1vel.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393752,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":102,"materia":true,"id":102,"slug":"agricultura-e-agropecuaria"},{"nome_clean":"Agricultura","oab":false,"nome":"Agricultura","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402032,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agricultura"}],"slug":"agricultura-e-agropecuaria\/1176338","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Vascular ou Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem ( Ecografia Vascular com Doppler )","id":17613}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os aneurismas perif\u00e9ricos, assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":39982,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Vascular ou Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem ( Ecografia Vascular com Doppler )","id":17613},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2019-upenet-iaupe-residencia-em-cirurgia-vascular-ou-radiologia-e-diagnostico-por-imagem-ecografia-vascular-com-doppler","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Cirurgia Vascular ou Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem ( Ecografia Vascular com Doppler ) - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:01:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":293,"descricao":"Medicina - Radiologia Ultrasonografia"},{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"},{"id":337,"descricao":"Medicina - Neurorradiologia"},{"id":379,"descricao":"Medicina - Cirurgia Vascular"},{"id":373,"descricao":"Medicina - Ecografia Vascular"}],"id":1176364,"hashId":"58d997474286978c1dcf526ff253e6a0","enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>Sobre os aneurismas perif\u00e9ricos, assinale a alternativa CORRETA.<\/strong><\/p>","resposta":4217820,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aneurisma da art\u00e9ria isqui\u00e1tica persistente \u00e9 a anomalia cong\u00eanita mais comum cuja origem embriol\u00f3gica n\u00e3o \u00e9 conhecida.","id":4217818,"corpo":"<p align=justify>Aneurisma da art\u00e9ria isqui\u00e1tica persistente \u00e9 a anomalia cong\u00eanita mais comum cuja origem embriol\u00f3gica n\u00e3o \u00e9 conhecida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aneurisma da art\u00e9ria femoral comum tem incid\u00eancia de 60% dos aneurismas perif\u00e9ricos.","id":4217819,"corpo":"<p align=justify>Aneurisma da art\u00e9ria femoral comum tem incid\u00eancia de 60% dos aneurismas perif\u00e9ricos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O aneurisma da art\u00e9ria popl\u00edtea \u00e9 de etiologia ateroscler\u00f3tica na maioria dos casos, correspondendo a 70% dos aneurismas perif\u00e9ricos.","id":4217820,"corpo":"<p align=justify>O aneurisma da art\u00e9ria popl\u00edtea \u00e9 de etiologia ateroscler\u00f3tica na maioria dos casos, correspondendo a 70% dos aneurismas perif\u00e9ricos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A etiologia dos aneurismas da art\u00e9ria subcl\u00e1via \u00e9 frequentemente ateroscler\u00f3tica.","id":4217821,"corpo":"<p align=justify>A etiologia dos aneurismas da art\u00e9ria subcl\u00e1via \u00e9 frequentemente ateroscler\u00f3tica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Em aneurismas de art\u00e9ria car\u00f3tida extracraniana em sua por\u00e7\u00e3o mais proximal junto ao tronco braquiocef\u00e1lico, o tratamento de escolha \u00e9 cirurgia convencional devido \u00e0 efic\u00e1cia e seguran\u00e7a.","id":4217822,"corpo":"<p align=justify>Em aneurismas de art\u00e9ria car\u00f3tida extracraniana em sua por\u00e7\u00e3o mais proximal junto ao tronco braquiocef\u00e1lico, o tratamento de escolha \u00e9 cirurgia convencional devido \u00e0 efic\u00e1cia e seguran\u00e7a.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393750,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Vascular","oab":false,"nome":"Cirurgia Vascular","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291392,"slug":"medicina-cirurgia-vascular"}],"slug":"medicina\/1176364","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Vascular ou Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem ( Ecografia Vascular com Doppler )","id":17613}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a(s) subst\u00e2ncia(s) mais adequada(s) para a emboliza\u00e7\u00e3o do mioma uterino, assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":39982,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Vascular ou Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem ( Ecografia Vascular com Doppler )","id":17613},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2019-upenet-iaupe-residencia-em-cirurgia-vascular-ou-radiologia-e-diagnostico-por-imagem-ecografia-vascular-com-doppler","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Cirurgia Vascular ou Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem ( Ecografia Vascular com Doppler ) - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:01:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":293,"descricao":"Medicina - Radiologia Ultrasonografia"},{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"},{"id":337,"descricao":"Medicina - Neurorradiologia"},{"id":379,"descricao":"Medicina - Cirurgia Vascular"},{"id":373,"descricao":"Medicina - Ecografia Vascular"}],"id":1176373,"hashId":"ea315f36a84b136d031675426c2d399c","enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>Sobre a(s) subst\u00e2ncia(s) mais adequada(s) para a emboliza\u00e7\u00e3o do mioma uterino, assinale a alternativa CORRETA.<\/strong><\/p>","resposta":4217861,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hystoacril","id":4217860,"corpo":"Hystoacril","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Part\u00edculas de \u00e1lcool de polivinil e as microesferas tipo embosfera","id":4217861,"corpo":"Part\u00edculas de \u00e1lcool de polivinil e as microesferas tipo embosfera","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"L\u00edquido polimerizantes","id":4217862,"corpo":"L\u00edquido polimerizantes","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Micromolas","id":4217863,"corpo":"Micromolas","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Molas de platina","id":4217864,"corpo":"Molas de platina","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393750,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Vascular","oab":false,"nome":"Cirurgia Vascular","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291392,"slug":"medicina-cirurgia-vascular"}],"slug":"medicina\/1176373","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Vascular ou Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem ( Ecografia Vascular com Doppler )","id":17613}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente 65 anos, HAS, com hist\u00f3ria de neoplasia cervical, realizando tratamento com radioterapia, apresentou AIT com hemiparesia em dim\u00eddio direito. Na investiga\u00e7\u00e3o, o USG Doppler de car\u00f3tidas identificou estenose 90% pelos crit\u00e9rios NASCET em origem de car\u00f3tida interna esquerda. Sobre esse caso, assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":39982,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Vascular ou Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem ( Ecografia Vascular com Doppler )","id":17613},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2019-upenet-iaupe-residencia-em-cirurgia-vascular-ou-radiologia-e-diagnostico-por-imagem-ecografia-vascular-com-doppler","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Cirurgia Vascular ou Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem ( Ecografia Vascular com Doppler ) - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:01:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":293,"descricao":"Medicina - Radiologia Ultrasonografia"},{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"},{"id":337,"descricao":"Medicina - Neurorradiologia"},{"id":379,"descricao":"Medicina - Cirurgia Vascular"},{"id":373,"descricao":"Medicina - Ecografia Vascular"}],"id":1176398,"hashId":"532df9935bd6a4b78efbd69d4fe4d38f","enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>Paciente 65 anos, HAS, com hist\u00f3ria de neoplasia cervical, realizando tratamento com radioterapia, apresentou AIT com hemiparesia em dim\u00eddio direito. Na investiga\u00e7\u00e3o, o USG Doppler de car\u00f3tidas identificou estenose 90% pelos crit\u00e9rios NASCET em origem de car\u00f3tida interna esquerda.\r\n<\/strong><\/p><p align=\"justify\"><strong>Sobre esse caso, assinale a alternativa CORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":4217986,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Devido \u00e0 menor taxa de complica\u00e7\u00f5es, a endarterectomia de car\u00f3tida se imp\u00f5e sob o tratamento endovascular.","id":4217983,"corpo":"<p align=justify>Devido \u00e0 menor taxa de complica\u00e7\u00f5es, a endarterectomia de car\u00f3tida se imp\u00f5e sob o tratamento endovascular.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O tratamento endovascular deve ser realizado sem a utiliza\u00e7\u00e3o de dispositivos de prote\u00e7\u00e3o cerebral.","id":4217984,"corpo":"<p align=justify>O tratamento endovascular deve ser realizado sem a utiliza\u00e7\u00e3o de dispositivos de prote\u00e7\u00e3o cerebral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O uso de stents expans\u00edveis por bal\u00e3o \u00e9 prefer\u00edvel nesse territ\u00f3rio.","id":4217985,"corpo":"<p align=justify>O uso de stents expans\u00edveis por bal\u00e3o \u00e9 prefer\u00edvel nesse territ\u00f3rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em caso de embolia distal com oclus\u00e3o proximal de cerebral m\u00e9dia durante o procedimento, a trombectomia mec\u00e2nica deve ser realizada prontamente.","id":4217986,"corpo":"<p align=justify>Em caso de embolia distal com oclus\u00e3o proximal de cerebral m\u00e9dia durante o procedimento, a trombectomia mec\u00e2nica deve ser realizada prontamente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Na presen\u00e7a de oclus\u00e3o de art\u00e9rias femorais, o tratamento endovascular deve ser contraindicado.","id":4217987,"corpo":"<p align=justify>Na presen\u00e7a de oclus\u00e3o de art\u00e9rias femorais, o tratamento endovascular deve ser contraindicado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393750,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Vascular","oab":false,"nome":"Cirurgia Vascular","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291392,"slug":"medicina-cirurgia-vascular"}],"slug":"medicina\/1176398","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Vascular ou Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem ( Ecografia Vascular com Doppler )","id":17613}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os dispositivos de acesso venoso central s\u00e3o utilizados em larga escala hospitalar, desde pacientes que necessitam de hemodi\u00e1lise at\u00e9 aqueles que precisam de antibioticoterapia por longo per\u00edodo. Sobre os cateteres venosos centrais, analise as s afirmativas abaixo: I. A oclus\u00e3o do cateter \u00e9 a complica\u00e7\u00e3o aguda mais comum. II. Em caso de ocorrer embolia \u00e1rea, a posi\u00e7\u00e3o de Trendelenburg deve ser prontamente institu\u00edda, podendo, tamb\u00e9m, se realizar a aspira\u00e7\u00e3o da bolha de ar com cateter tipo pigtail. III. Os acessos do tipo PICC apresentam vantagens por poderem permanecer por tempo prolongado (&gt;30 dias) e menor taxa de infec\u00e7\u00e3o em compara\u00e7\u00e3o com os cateteres venosos centrais convencionais. Est\u00e1 CORRETO o que se afirma em","provas":[{"id":39982,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Vascular ou Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem ( Ecografia Vascular com Doppler )","id":17613},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2019-upenet-iaupe-residencia-em-cirurgia-vascular-ou-radiologia-e-diagnostico-por-imagem-ecografia-vascular-com-doppler","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Cirurgia Vascular ou Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem ( Ecografia Vascular com Doppler ) - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:01:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":293,"descricao":"Medicina - Radiologia Ultrasonografia"},{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"},{"id":337,"descricao":"Medicina - Neurorradiologia"},{"id":379,"descricao":"Medicina - Cirurgia Vascular"},{"id":373,"descricao":"Medicina - Ecografia Vascular"}],"id":1176401,"hashId":"c44968354a136c737e50588d003ab0a9","enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>Os dispositivos de acesso venoso central s\u00e3o utilizados em larga escala hospitalar, desde pacientes que necessitam de hemodi\u00e1lise at\u00e9 aqueles que precisam de antibioticoterapia por longo per\u00edodo.\r\n<\/strong><\/p><p align=\"justify\"><strong>Sobre os cateteres venosos centrais, analise as s afirmativas abaixo:<\/strong><\/p><p align=\"justify\">\r\nI. A oclus\u00e3o do cateter \u00e9 a complica\u00e7\u00e3o aguda mais comum.<\/p><p align=\"justify\">\r\nII. Em caso de ocorrer embolia \u00e1rea, a posi\u00e7\u00e3o de Trendelenburg deve ser prontamente institu\u00edda, podendo, tamb\u00e9m, se realizar a aspira\u00e7\u00e3o da bolha de ar com cateter tipo pigtail.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. Os acessos do tipo PICC apresentam vantagens por poderem permanecer por tempo prolongado (&gt;30 dias) e menor taxa de infec\u00e7\u00e3o em compara\u00e7\u00e3o com os cateteres venosos centrais convencionais.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><strong>Est\u00e1 CORRETO o que se afirma em<\/strong><\/p>","resposta":4218001,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas.","id":4217998,"corpo":"I, apenas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":4217999,"corpo":"I e II, apenas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":4218000,"corpo":"II, apenas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":4218001,"corpo":"II e III, apenas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":4218002,"corpo":"I, II e III.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393750,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Vascular","oab":false,"nome":"Cirurgia Vascular","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291392,"slug":"medicina-cirurgia-vascular"}],"slug":"medicina\/1176401","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico,T\u00e9cnico eTecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":17616}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O metano \u00e9 um g\u00e1s incolor e sem cheiro. Considerado um biog\u00e1s, como combust\u00edvel de ve\u00edculos e ind\u00fastrias, pesquisas destacam esse g\u00e1s como poluente na forma\u00e7\u00e3o do oz\u00f4nio troposf\u00e9rico e vetor do desequil\u00edbrio do efeito estufa. Considere as rea\u00e7\u00f5es abaixo para a forma\u00e7\u00e3o do metano. C(graf.) + O2(g) -&gt;CO2(g) &Delta;\tH = -393,0 kJ H2(g) + \u00bdO2(g) -&gt; H2O(l) &Delta;\tH = -285,5 kJ CH4(g) + 2O2(g) -&gt; CO2(g) + 2H2O(l) &Delta;\tH = -889,5 kJ A entalpia de forma\u00e7\u00e3o dessa subst\u00e2ncia \u00e9","provas":[{"id":39986,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico,T\u00e9cnico eTecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":17616},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IDECAN - IFBA - Professor de Ensino B\u00e1sico,T\u00e9cnico e  Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:01:51","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":1176430,"hashId":"e4ebf946c2bc8479f8f09bff02d8ab0a","enunciado":"<p align=\"justify\">O metano \u00e9 um g\u00e1s incolor e sem cheiro. Considerado um\r\nbiog\u00e1s, como combust\u00edvel de ve\u00edculos e ind\u00fastrias, pesquisas\r\ndestacam esse g\u00e1s como poluente na forma\u00e7\u00e3o do oz\u00f4nio\r\ntroposf\u00e9rico e vetor do desequil\u00edbrio do efeito estufa.\r\nConsidere as rea\u00e7\u00f5es abaixo para a forma\u00e7\u00e3o do metano.<\/p><p align=\"justify\">\r\n\r\nC(graf.) + O<sub>2<\/sub>(g) -&gt;CO<sub>2<\/sub>(g) \t&Delta;\tH = -393,0 kJ<\/p><p align=\"justify\">\r\n\r\nH<sub>2<\/sub>(g) + \u00bdO<sub>2<\/sub>(g) -&gt; H<sub>2<\/sub>O(l) \t&Delta;\tH = -285,5 kJ\r\n\r\n<\/p><p align=\"justify\">CH<sub>4<\/sub>(g) + 2O<sub>2<\/sub>(g) -&gt; CO<sub>2<\/sub>(g) + 2H<sub>2<\/sub>O(l) \t&Delta;\tH = -889,5 kJ\r\n<\/p><p align=\"justify\">\r\nA entalpia de forma\u00e7\u00e3o dessa subst\u00e2ncia \u00e9<\/p>","resposta":4218153,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"-74,5 kJ.","id":4218153,"corpo":"<p align=justify>-74,5 kJ.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"+74,5 kJ.","id":4218154,"corpo":"<p align=justify>+74,5 kJ.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"-211 kJ.","id":4218155,"corpo":"<p align=justify>-211 kJ.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"+211 kJ.","id":4218156,"corpo":"<p align=justify>+211 kJ.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"-782 kJ.","id":4218157,"corpo":"<p align=justify>-782 kJ.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393759,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Transforma\u00e7\u00f5es Qu\u00edmicas e Energia","oab":false,"nome":"Transforma\u00e7\u00f5es Qu\u00edmicas e Energia","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417288,"slug":"quimica-transformacoes-quimicas-e-energia"},{"nome_clean":"Termoqu\u00edmica: Energia Calor\u00edfica, Calor de rea\u00e7\u00e3o, Entalpia, Equa\u00e7\u00f5es e Lei de Hess","oab":false,"nome":"Termoqu\u00edmica: Energia Calor\u00edfica, Calor de rea\u00e7\u00e3o, Entalpia, Equa\u00e7\u00f5es e Lei de Hess","pai":417288,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417291,"slug":"quimica-termoquimica-energia-calorifica-calor-de-reacao-entalpia-equacoes-e-lei-de-hess"}],"slug":"quimica\/1176430","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Vascular ou Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem ( Ecografia Vascular com Doppler )","id":17613}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a classifica\u00e7\u00e3o dos efeitos biol\u00f3gicos que podem ser causados por radia\u00e7\u00f5es ionizantes e relacione as colunas: A sequ\u00eancia que relaciona CORRETAMENTE os efeitos das radia\u00e7\u00f5es ionizantes est\u00e1 indicada na alternativa.","provas":[{"id":39982,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Vascular ou Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem ( Ecografia Vascular com Doppler )","id":17613},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2019-upenet-iaupe-residencia-em-cirurgia-vascular-ou-radiologia-e-diagnostico-por-imagem-ecografia-vascular-com-doppler","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Cirurgia Vascular ou Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem ( Ecografia Vascular com Doppler ) - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:01:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":293,"descricao":"Medicina - Radiologia Ultrasonografia"},{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"},{"id":337,"descricao":"Medicina - Neurorradiologia"},{"id":379,"descricao":"Medicina - Cirurgia Vascular"},{"id":373,"descricao":"Medicina - Ecografia Vascular"}],"id":1176431,"hashId":"b73777ab1583d605c23116a727f30af6","enunciado":"<p align=\"justify\"><p align=\"justify\"><strong>Considere a classifica\u00e7\u00e3o dos efeitos biol\u00f3gicos que podem ser causados por radia\u00e7\u00f5es ionizantes e relacione as colunas:<\/strong>\r\n<p align=\"justify\"><strong><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39982\/3.GIF\"><\/strong><\/p><p><\/p><p align=\"justify\"><strong>\r\nA sequ\u00eancia que relaciona CORRETAMENTE os efeitos das radia\u00e7\u00f5es ionizantes est\u00e1 indicada na alternativa.<\/strong><\/p><p><\/p>","resposta":4218143,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2-1-4-3","id":4218143,"corpo":"2-1-4-3","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1-2-4-3","id":4218144,"corpo":"1-2-4-3","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3-2-1- 4","id":4218145,"corpo":"3-2-1- 4","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4-1-2-3","id":4218146,"corpo":"4-1-2-3","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3-1-4-2","id":4218147,"corpo":"3-1-4-2","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393758,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Radiologia","oab":false,"nome":"Radiologia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4502,"slug":"medicina-radiologia"}],"slug":"medicina\/1176431","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Vascular ou Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem ( Ecografia Vascular com Doppler )","id":17613}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na imagem abaixo, observamos a fase venosa de uma inje\u00e7\u00e3o na art\u00e9ria car\u00f3tida interna direita. Assinale a que estruturas venosas correspondem, respectivamente, a seta simples, as setas duplas e as setas triplas. ","provas":[{"id":39982,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Vascular ou Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem ( Ecografia Vascular com Doppler )","id":17613},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2019-upenet-iaupe-residencia-em-cirurgia-vascular-ou-radiologia-e-diagnostico-por-imagem-ecografia-vascular-com-doppler","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Cirurgia Vascular ou Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem ( Ecografia Vascular com Doppler ) - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:01:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":293,"descricao":"Medicina - Radiologia Ultrasonografia"},{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"},{"id":337,"descricao":"Medicina - Neurorradiologia"},{"id":379,"descricao":"Medicina - Cirurgia Vascular"},{"id":373,"descricao":"Medicina - Ecografia Vascular"}],"id":1176432,"hashId":"edd65b3f43c332f41d648fffb3ef143f","enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>Na imagem abaixo, observamos a fase venosa de uma inje\u00e7\u00e3o na art\u00e9ria car\u00f3tida interna direita. Assinale a que estruturas venosas correspondem, respectivamente, a seta simples, as setas duplas e as setas triplas.<\/strong>\r\n<\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39982\/4.GIF\"><\/p>\r\n","resposta":4218148,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Veia ventricular inferior (seta simples), veia cerebral interna (setas duplas) e veia basal de Rosenthal (setas triplas).","id":4218148,"corpo":"<p align=justify>Veia ventricular inferior (seta simples), veia cerebral interna (setas duplas) e veia basal de Rosenthal (setas triplas).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Veia ventricular inferior (seta simples), veia septal (setas duplas) e veia basal de Rosenthal (setas triplas).","id":4218149,"corpo":"<p align=justify>Veia ventricular inferior (seta simples), veia septal (setas duplas) e veia basal de Rosenthal (setas triplas).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Veia atrial medial (seta simples), veia cerebral interna (setas duplas) e veia basal de Rosenthal (setas triplas).","id":4218150,"corpo":"<p align=justify>Veia atrial medial (seta simples), veia cerebral interna (setas duplas) e veia basal de Rosenthal (setas triplas).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Veia atrial medial (seta simples), veia talamoestriada (setas duplas) e veia basal de Rosenthal (setas triplas).","id":4218151,"corpo":"<p align=justify>Veia atrial medial (seta simples), veia talamoestriada (setas duplas) e veia basal de Rosenthal (setas triplas).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Veia talamoestriada (seta simples), veia septal (setas duplas) e veia basal de Rosenthal (setas triplas).","id":4218152,"corpo":"<p align=justify>Veia talamoestriada (seta simples), veia septal (setas duplas) e veia basal de Rosenthal (setas triplas).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393758,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Vascular","oab":false,"nome":"Cirurgia Vascular","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291392,"slug":"medicina-cirurgia-vascular"}],"slug":"medicina\/1176432","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico,T\u00e9cnico eTecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":17616}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"43. No que ser refere ao estudo sobre Termodin\u00e2mica Qu\u00edmica, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":39986,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico,T\u00e9cnico eTecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":17616},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IDECAN - IFBA - Professor de Ensino B\u00e1sico,T\u00e9cnico e  Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:01:51","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":1176433,"hashId":"661988180532acf459dd1b4099f9a57a","enunciado":"<p align=justify>43. No que ser refere ao estudo sobre Termodin\u00e2mica Qu\u00edmica, \u00e9\r\ncorreto afirmar que<\/p>","resposta":4218161,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a transforma\u00e7\u00e3o de CO2(s) em CO2(g) \u00e9 um processo espont\u00e2neo a -100\u00baC e 1 atm de press\u00e3o.","id":4218158,"corpo":"<p align=\"justify\">a transforma\u00e7\u00e3o de CO<sub>2<\/sub>(s) em CO<sub>2<\/sub>(g) \u00e9 um processo\r\nespont\u00e2neo a -100<sup>\u00ba<\/sup>C e 1 atm de press\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e0 temperatura ambiente, a \u00e1gua decomp\u00f5e-se em H2(g) e O2(g), indicando um processo espont\u00e2neo.","id":4218159,"corpo":"<p align=\"justify\">\u00e0 temperatura ambiente, a \u00e1gua decomp\u00f5e-se em H<sub>2<\/sub>(g) e\r\nO<sub>2<\/sub>(g), indicando um processo espont\u00e2neo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a separa\u00e7\u00e3o do h\u00e9lio e ne\u00f4nio de uma mistura dos gases \u00e9 n\u00e3o espont\u00e2neo.","id":4218160,"corpo":"<p align=justify>a separa\u00e7\u00e3o do h\u00e9lio e ne\u00f4nio de uma mistura dos gases \u00e9\r\nn\u00e3o espont\u00e2neo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"na dissolu\u00e7\u00e3o da glicose em \u00e1gua verifica-se uma varia\u00e7\u00e3o de entropia com &Delta;S&gt; 0.","id":4218161,"corpo":"<p align=justify>na dissolu\u00e7\u00e3o da glicose em \u00e1gua verifica-se uma varia\u00e7\u00e3o de\r\nentropia com \t&Delta;S&gt; 0.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"na forma\u00e7\u00e3o de cristais de sacarose a partir de uma solu\u00e7\u00e3o supersaturada leva a um &Delta;S &gt; 0.","id":4218162,"corpo":"<p align=justify>na forma\u00e7\u00e3o de cristais de sacarose a partir de uma solu\u00e7\u00e3o\r\nsupersaturada leva a um \t&Delta;S &gt; 0.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393759,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Termoqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Termoqu\u00edmica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400884,"slug":"quimica-termoquimica"}],"slug":"quimica\/1176433","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico,T\u00e9cnico eTecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":17616}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta as subst\u00e2ncias com maior probabilidade de se dissolverem em hexano e em \u00e1gua, respectivamente.","provas":[{"id":39986,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico,T\u00e9cnico eTecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":17616},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IDECAN - IFBA - Professor de Ensino B\u00e1sico,T\u00e9cnico e  Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:01:51","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":1176439,"hashId":"5ccd851c4f9ef4bac449f33051386ef8","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que apresenta as subst\u00e2ncias com maior\r\nprobabilidade de se dissolverem em hexano e em \u00e1gua,\r\nrespectivamente.<\/p>","resposta":4218205,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C6H6 e I2.","id":4218203,"corpo":"<p align=\"justify\">C6H<sub>6<\/sub> e I<sub>2<\/sub>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"CCl4 e CH2Cl2.","id":4218204,"corpo":"<p align=\"justify\">CCl<sub>4<\/sub> e CH<sub>2<\/sub>C<sub>l2<\/sub>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"C7H16O e C3H8O.","id":4218205,"corpo":"<p align=\"justify\">C<sub>7<\/sub>H<sub>16<\/sub>O e C<sub>3<\/sub>H<sub>8<\/sub>O.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1,4-dioxano e HCl.","id":4218206,"corpo":"<p align=justify>1,4-dioxano e HCl.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"CH3CH2COONa e CH3(CH2)16COOH.","id":4218207,"corpo":"<p align=\"justify\">CH<sub>3<\/sub>CH<sub>2<\/sub>COONa e CH<sub>3<\/sub>(CH2)<sub>16<\/sub>COOH.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393759,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Inorg\u00e2nica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Inorg\u00e2nica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400883,"slug":"quimica-quimica-inorganica"},{"nome_clean":"Solu\u00e7\u00f5es e Subst\u00e2ncias Inorg\u00e2nicas","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00f5es e Subst\u00e2ncias Inorg\u00e2nicas","pai":400883,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417281,"slug":"quimica-solucoes-e-substancias-inorganicas"}],"slug":"quimica\/1176439","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico,T\u00e9cnico eTecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":17616}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as subst\u00e2ncias abaixo, assinale a \u00fanica mol\u00e9cula a possuir formas opticamente ativas.","provas":[{"id":39986,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico,T\u00e9cnico eTecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":17616},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IDECAN - IFBA - Professor de Ensino B\u00e1sico,T\u00e9cnico e  Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:01:54","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":1176465,"hashId":"8f4f35d45ff2e7054308dca16c849861","enunciado":"<p align=justify>Dentre as subst\u00e2ncias abaixo, assinale a \u00fanica mol\u00e9cula a\r\npossuir formas opticamente ativas.<\/p>","resposta":4218317,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cis-1,4-diclorociclohexano","id":4218315,"corpo":"<p align=justify>cis-1,4-diclorociclohexano<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"trans-1,4-dibromociclohexano","id":4218316,"corpo":"<p align=justify>trans-1,4-dibromociclohexano<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"trans-1,3-diclorociclohexano","id":4218317,"corpo":"<p align=justify>trans-1,3-diclorociclohexano<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cis-1,4-difluorociclohexano","id":4218318,"corpo":"<p align=justify>cis-1,4-difluorociclohexano<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"cis-1,3-dibromociclohexano","id":4218319,"corpo":"<p align=justify>cis-1,3-dibromociclohexano<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393759,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Org\u00e2nica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Org\u00e2nica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400882,"slug":"quimica-quimica-organica"},{"nome_clean":"Isomeria: Isomeria Espacial: Isomeria Geom\u00e9trica (cis-trans) e Isomeria \u00d3ptica","oab":false,"nome":"Isomeria: Isomeria Espacial: Isomeria Geom\u00e9trica (cis-trans) e Isomeria \u00d3ptica","pai":400882,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417339,"slug":"quimica-isomeria-isomeria-espacial-isomeria-geometrica-cis-trans-e-isomeria-optica"}],"slug":"quimica\/1176465","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Aprender SC","descricao":"Aprender SC - Aprender","sigla":"Aprender","oab":false,"id":1174}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Compras e Licita\u00e7\u00e3o","id":13133}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4250,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na seguinte planilha do Microsoft Excel 2010, analise:ABC1NomeCargoSal\u00e1rio2MariaAdministrativoR$ 1.800,003Jos\u00e9Cont\u00e1bilR$ 2.500,004PedroRecep\u00e7\u00e3oR$ 1.200,005AnaTelefonistaR$ 1.100,006TOTAL GERALI. Ao selecionar A1 at\u00e9 C1 e na sequencia pressionar Ctrl+2, ser\u00e1 aplicado a formata\u00e7\u00e3o negrito.II. Para fazer a soma total dos valores da coluna \u201cC\u201d, basta pressionar a combina\u00e7\u00e3o das teclas Alt + = na posi\u00e7\u00e3o em C6.III. Ao selecionar o intervalo de B2:C5 e na sequencia pressionar Ctrl+F1, ser\u00e1 criado um gr\u00e1fico dos dados do intervalo selecionado.\u00c9 correto afirmar o que consta em:","provas":[{"id":48918,"cargo":{"descricao":"Analista de Compras e Licita\u00e7\u00e3o","id":13133},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4250,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Aprender SC","descricao":"Aprender SC - Aprender","sigla":"Aprender","oab":false,"id":1174},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Aprender - Prefeitura - Analista de Compras e Licita\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:02:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"}],"id":1481913,"hashId":"295fdf2883190e2a0c880a7e870b085b","enunciado":"<p>Na seguinte planilha do Microsoft Excel 2010, analise:<\/p><p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 400px;\"><colgroup><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-8279\"><td data-row=\"row-8279\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8279\" data-cell=\"cell-wzhz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-8279\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8279\" data-cell=\"cell-ac8c\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">A<\/p><\/td><td data-row=\"row-8279\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8279\" data-cell=\"cell-8ysp\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">B<\/p><\/td><td data-row=\"row-8279\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"yellow\" style=\"background-color: yellow;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8279\" data-cell=\"cell-30sz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"yellow\">C<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-v42s\"><td data-row=\"row-v42s\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v42s\" data-cell=\"cell-z8by\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">1<\/p><\/td><td data-row=\"row-v42s\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v42s\" data-cell=\"cell-wdt8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Nome<\/p><\/td><td data-row=\"row-v42s\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v42s\" data-cell=\"cell-78um\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Cargo<\/p><\/td><td data-row=\"row-v42s\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v42s\" data-cell=\"cell-cji8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Sal\u00e1rio<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-o8gj\"><td data-row=\"row-o8gj\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-o8gj\" data-cell=\"cell-i0u2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">2<\/p><\/td><td data-row=\"row-o8gj\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-o8gj\" data-cell=\"cell-r4jq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Maria<\/p><\/td><td data-row=\"row-o8gj\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-o8gj\" data-cell=\"cell-hxsb\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Administrativo<\/p><\/td><td data-row=\"row-o8gj\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-o8gj\" data-cell=\"cell-1vsg\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 1.800,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-fx38\"><td data-row=\"row-fx38\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fx38\" data-cell=\"cell-yve8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">3<\/p><\/td><td data-row=\"row-fx38\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fx38\" data-cell=\"cell-u2hk\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Jos\u00e9<\/p><\/td><td data-row=\"row-fx38\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fx38\" data-cell=\"cell-1vrm\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Cont\u00e1bil<\/p><\/td><td data-row=\"row-fx38\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fx38\" data-cell=\"cell-3pr4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 2.500,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-7cap\"><td data-row=\"row-7cap\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-7cap\" data-cell=\"cell-ery2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">4<\/p><\/td><td data-row=\"row-7cap\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-7cap\" data-cell=\"cell-vsvb\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Pedro<\/p><\/td><td data-row=\"row-7cap\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-7cap\" data-cell=\"cell-yuqp\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Recep\u00e7\u00e3o<\/p><\/td><td data-row=\"row-7cap\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-7cap\" data-cell=\"cell-gu2s\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 1.200,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-cmqo\"><td data-row=\"row-cmqo\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-cmqo\" data-cell=\"cell-1a12\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">5<\/p><\/td><td data-row=\"row-cmqo\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-cmqo\" data-cell=\"cell-75zu\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Ana<\/p><\/td><td data-row=\"row-cmqo\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-cmqo\" data-cell=\"cell-c2ni\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Telefonista<\/p><\/td><td data-row=\"row-cmqo\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-cmqo\" data-cell=\"cell-9a70\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 1.100,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-05ie\"><td data-row=\"row-05ie\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-05ie\" data-cell=\"cell-m14p\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">6<\/p><\/td><td data-row=\"row-05ie\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-05ie\" data-cell=\"cell-r67u\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-05ie\" data-cell=\"cell-r67u\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" style=\"text-align: center;\">TOTAL GERAL<\/p><\/td><td data-row=\"row-05ie\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-05ie\" data-cell=\"cell-5zmo\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Ao selecionar A1 at\u00e9 C1 e na sequencia pressionar Ctrl+2, ser\u00e1 aplicado a formata\u00e7\u00e3o negrito.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Para fazer a soma total dos valores da coluna \u201cC\u201d, basta pressionar a combina\u00e7\u00e3o das teclas Alt + = na posi\u00e7\u00e3o em C6.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Ao selecionar o intervalo de B2:C5 e na sequencia pressionar Ctrl+F1, ser\u00e1 criado um gr\u00e1fico dos dados do intervalo selecionado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto afirmar o que consta em:<\/p><p><br><\/p>","resposta":5512929,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":5512926,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":5512927,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":5512928,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em I, II e III.","id":5512929,"corpo":"<p>Em I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428384,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/1481913","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Geral","id":17512}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual das terapias abaixo N\u00c3O \u00e9 utilizada para tratamento paliativo de um colangiocarcinoma (tumor de Klatskin), com o objetivo de manter perme\u00e1vel a via biliar obstru\u00edda?","provas":[{"id":39816,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Geral","id":17512},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2019-upenet-iaupe-residencia-em-cirurgia-geral","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Cirurgia Geral - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:01:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":1170295,"hashId":"6e2e38977689367920de8532cb5c0eaf","enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>Qual das terapias abaixo N\u00c3O \u00e9 utilizada para tratamento paliativo de um colangiocarcinoma (tumor de Klatskin), com o objetivo de manter perme\u00e1vel a via biliar obstru\u00edda?<\/strong><\/p>","resposta":4189489,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Coloca\u00e7\u00e3o de um ou mais stent por via percut\u00e2nea.","id":4189485,"corpo":"<p align=justify>Coloca\u00e7\u00e3o de um ou mais stent por via percut\u00e2nea.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Coloca\u00e7\u00e3o de um ou mais stent por via endosc\u00f3pica transpapilar.","id":4189486,"corpo":"<p align=justify>Coloca\u00e7\u00e3o de um ou mais stent por via endosc\u00f3pica transpapilar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Terapia fotodin\u00e2mica por colangioscopia, ap\u00f3s administra\u00e7\u00e3o pr\u00e9via de subst\u00e2ncia fotoativa.","id":4189487,"corpo":"<p align=justify>Terapia fotodin\u00e2mica por colangioscopia, ap\u00f3s administra\u00e7\u00e3o pr\u00e9via de subst\u00e2ncia fotoativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Radioabla\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s de sonda posicionada, dentro da estenose tumoral.","id":4189488,"corpo":"Radioabla\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s de sonda posicionada, dentro da estenose tumoral.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Radioterapia externa.","id":4189489,"corpo":"Radioterapia externa.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393249,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina Paliativa","oab":false,"nome":"Medicina Paliativa","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400732,"slug":"medicina-medicina-paliativa"}],"slug":"medicina\/1170295","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1","descricao":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1 - ESP\/CE","sigla":"ESP CE","oab":false,"id":1045}],"cargos":[{"descricao":"Residencia em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":17298},{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia","id":14460},{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia","id":14444},{"descricao":"Resid\u00eancia em Fonoaudiologia","id":14469},{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446},{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia","id":14459},{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Coletiva","id":17443},{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social","id":14454},{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Projeto Terap\u00eautico Singular \u00e9 um conjunto de propostas de condutas terap\u00eauticas articuladas, para um sujeito individual ou coletivo, resultado da discuss\u00e3o coletiva de uma equipe interdisciplinar, com Apoio Matricial se necess\u00e1rio. Geralmente \u00e9 dedicado a situa\u00e7\u00f5es mais complexas. No fundo, \u00e9 uma varia\u00e7\u00e3o da discuss\u00e3o de \u201ccaso cl\u00ednico\u201d. Foi bastante desenvolvido em espa\u00e7os de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade mental como forma de propiciar uma atua\u00e7\u00e3o integrada da equipe valorizando outros aspectos al\u00e9m do diagn\u00f3stico psiqui\u00e1trico e da medica\u00e7\u00e3o no tratamento dos usu\u00e1rios. O Projeto Terap\u00eautico Singular cont\u00e9m quatro movimentos. Analise os conceitos desses movimentos e marque a alternativa correta.","provas":[{"id":39822,"cargo":{"descricao":"Residencia em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":17298},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1","descricao":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1 - ESP\/CE","sigla":"ESP CE","oab":false,"id":1045},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-ce-ce-2019-esp-ce-residencia-em-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"ESP\/CE - SES CE - Residencia em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":39824,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia","id":14460},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1","descricao":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1 - ESP\/CE","sigla":"ESP CE","oab":false,"id":1045},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-ce-ce-2019-esp-ce-residencia-em-farmacia","tipo":1,"nome":"ESP\/CE - SES CE - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - 2019"},{"id":39829,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia","id":14444},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1","descricao":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1 - ESP\/CE","sigla":"ESP CE","oab":false,"id":1045},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-ce-ce-2019-esp-ce-residencia-em-fisioterapia","tipo":1,"nome":"ESP\/CE - SES CE - Resid\u00eancia em Fisioterapia - 2019"},{"id":39833,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fonoaudiologia","id":14469},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1","descricao":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1 - ESP\/CE","sigla":"ESP CE","oab":false,"id":1045},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-ce-ce-2019-esp-ce-residencia-em-fonoaudiologia","tipo":1,"nome":"ESP\/CE - SES CE - Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - 2019"},{"id":39835,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1","descricao":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1 - ESP\/CE","sigla":"ESP CE","oab":false,"id":1045},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-ce-ce-2019-esp-ce-residencia-em-nutricao","tipo":1,"nome":"ESP\/CE - SES CE - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":39838,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia","id":14459},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1","descricao":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1 - ESP\/CE","sigla":"ESP CE","oab":false,"id":1045},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-ce-ce-2019-esp-ce-residencia-em-odontologia","tipo":1,"nome":"ESP\/CE - SES CE - Resid\u00eancia em Odontologia - 2019"},{"id":39841,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1","descricao":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1 - ESP\/CE","sigla":"ESP CE","oab":false,"id":1045},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-ce-ce-2019-esp-ce-residencia-em-psicologia","tipo":1,"nome":"ESP\/CE - SES CE - Resid\u00eancia em Psicologia - 2019"},{"id":39842,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Coletiva","id":17443},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1","descricao":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1 - ESP\/CE","sigla":"ESP CE","oab":false,"id":1045},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-ce-ce-2019-esp-ce-residencia-em-saude-coletiva","tipo":1,"nome":"ESP\/CE - SES CE - Resid\u00eancia em Sa\u00fade Coletiva - 2019"},{"id":39845,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social","id":14454},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1","descricao":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1 - ESP\/CE","sigla":"ESP CE","oab":false,"id":1045},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-ce-ce-2019-esp-ce-residencia-em-servico-social","tipo":1,"nome":"ESP\/CE - SES CE - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - 2019"},{"id":39848,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1","descricao":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1 - ESP\/CE","sigla":"ESP CE","oab":false,"id":1045},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-ce-ce-2019-esp-ce-residencia-em-terapia-ocupacional","tipo":1,"nome":"ESP\/CE - SES CE - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:01:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":289,"descricao":"Medicina - Sa\u00fade Coletiva"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1170299,"hashId":"0d1aebf5f6ccb45f3de0203eb790b3a9","enunciado":"<p align=\"justify\">O Projeto Terap\u00eautico Singular \u00e9 um conjunto de propostas de condutas terap\u00eauticas articuladas, para um sujeito individual ou coletivo, resultado da discuss\u00e3o coletiva de uma equipe interdisciplinar, com Apoio Matricial se necess\u00e1rio. Geralmente \u00e9 dedicado a situa\u00e7\u00f5es mais complexas. No fundo, \u00e9 uma varia\u00e7\u00e3o da discuss\u00e3o de \u201ccaso cl\u00ednico\u201d. Foi bastante desenvolvido em espa\u00e7os de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade mental como forma de propiciar uma atua\u00e7\u00e3o integrada da equipe valorizando outros aspectos al\u00e9m do diagn\u00f3stico psiqui\u00e1trico e da medica\u00e7\u00e3o no tratamento dos usu\u00e1rios. O Projeto Terap\u00eautico Singular cont\u00e9m quatro movimentos. Analise os conceitos desses movimentos e marque a alternativa correta.<\/p>","resposta":4189500,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o: momento em que se discutir\u00e1 a evolu\u00e7\u00e3o e se far\u00e3o as devidas corre\u00e7\u00f5es de rumo e defini\u00e7\u00f5es de novas estrat\u00e9gias e metas no projeto terap\u00eautico singular.","id":4189499,"corpo":"<p align=justify>Avalia\u00e7\u00e3o: momento em que se discutir\u00e1 a evolu\u00e7\u00e3o e se far\u00e3o as devidas corre\u00e7\u00f5es de rumo e defini\u00e7\u00f5es de novas estrat\u00e9gias e metas no projeto terap\u00eautico singular.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Defini\u00e7\u00e3o de hip\u00f3teses diagn\u00f3sticas: este momento dever\u00e1 conter uma avalia\u00e7\u00e3o org\u00e2nica, psicol\u00f3gica e social que possibilite uma conclus\u00e3o a respeito dos riscos e da vulnerabilidade do usu\u00e1rio.","id":4189500,"corpo":"<p align=justify>Defini\u00e7\u00e3o de hip\u00f3teses diagn\u00f3sticas: este momento dever\u00e1 conter uma avalia\u00e7\u00e3o org\u00e2nica, psicol\u00f3gica e social que possibilite uma conclus\u00e3o a respeito dos riscos e da vulnerabilidade do usu\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Defini\u00e7\u00e3o de metas: uma vez que a equipe fez os diagn\u00f3sticos, este \u00e9 o momento de elabora\u00e7\u00e3o de propostas de curto, m\u00e9dio e longo prazo, que ser\u00e3o negociadas em momento de reuni\u00e3o com o sujeito doente e com o membro da equipe que tiver realizado o primeiro atendimento ao usu\u00e1rio.","id":4189501,"corpo":"<p align=justify>Defini\u00e7\u00e3o de metas: uma vez que a equipe fez os diagn\u00f3sticos, este \u00e9 o momento de elabora\u00e7\u00e3o de propostas de curto, m\u00e9dio e longo prazo, que ser\u00e3o negociadas em momento de reuni\u00e3o com o sujeito doente e com o membro da equipe que tiver realizado o primeiro atendimento ao usu\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Divis\u00e3o de responsabilidades: \u00e9 importante definir as tarefas de cada um dos integrantes da equipe, sendo de responsabilidade do profissional de refer\u00eancia, isto \u00e9, aquele respons\u00e1vel pelo caso, o acompanhamento das a\u00e7\u00f5es planejadas, o acionamento da equipe mediante eventos importantes e a articula\u00e7\u00e3o com inst\u00e2ncias maiores para resolu\u00e7\u00e3o de quest\u00f5es pontuais.","id":4189502,"corpo":"<p align=justify>Divis\u00e3o de responsabilidades: \u00e9 importante definir as tarefas de cada um dos integrantes da equipe, sendo de responsabilidade do profissional de refer\u00eancia, isto \u00e9, aquele respons\u00e1vel pelo caso, o acompanhamento das a\u00e7\u00f5es planejadas, o acionamento da equipe mediante eventos importantes e a articula\u00e7\u00e3o com inst\u00e2ncias maiores para resolu\u00e7\u00e3o de quest\u00f5es pontuais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393258,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Pol\u00edticas de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas de Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398411,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politicas-de-saude"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o e da Gest\u00e3o do SUS","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o e da Gest\u00e3o do SUS","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398414,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-humanizacao-e-da-gestao-do-sus"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1170299","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1","descricao":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1 - ESP\/CE","sigla":"ESP CE","oab":false,"id":1045}],"cargos":[{"descricao":"Residencia em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":17298},{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia","id":14460},{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia","id":14444},{"descricao":"Resid\u00eancia em Fonoaudiologia","id":14469},{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446},{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia","id":14459},{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Coletiva","id":17443},{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social","id":14454},{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Adolescente gestante fraturou o joelho tendo que ficar hospitalizada por 15 dias. No decorrer de sua hospitaliza\u00e7\u00e3o participou de um grupo de adolescentes que acontece semanalmente no hospital. O primeiro encontro teve como discuss\u00e3o os desafios da maternidade. Tal tem\u00e1tica foi discutida pela equipe de profissionais composta por enfermeira, nutricionista, fonoaudi\u00f3logo e assistente social. Que a\u00e7\u00e3o se caracteriza nesse contexto?","provas":[{"id":39822,"cargo":{"descricao":"Residencia em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":17298},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1","descricao":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1 - ESP\/CE","sigla":"ESP CE","oab":false,"id":1045},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-ce-ce-2019-esp-ce-residencia-em-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"ESP\/CE - SES CE - Residencia em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":39824,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia","id":14460},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1","descricao":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1 - ESP\/CE","sigla":"ESP CE","oab":false,"id":1045},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-ce-ce-2019-esp-ce-residencia-em-farmacia","tipo":1,"nome":"ESP\/CE - SES CE - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - 2019"},{"id":39829,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia","id":14444},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1","descricao":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1 - ESP\/CE","sigla":"ESP CE","oab":false,"id":1045},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-ce-ce-2019-esp-ce-residencia-em-fisioterapia","tipo":1,"nome":"ESP\/CE - SES CE - Resid\u00eancia em Fisioterapia - 2019"},{"id":39833,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fonoaudiologia","id":14469},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1","descricao":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1 - ESP\/CE","sigla":"ESP CE","oab":false,"id":1045},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-ce-ce-2019-esp-ce-residencia-em-fonoaudiologia","tipo":1,"nome":"ESP\/CE - SES CE - Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - 2019"},{"id":39835,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1","descricao":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1 - ESP\/CE","sigla":"ESP CE","oab":false,"id":1045},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-ce-ce-2019-esp-ce-residencia-em-nutricao","tipo":1,"nome":"ESP\/CE - SES CE - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":39838,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia","id":14459},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1","descricao":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1 - ESP\/CE","sigla":"ESP CE","oab":false,"id":1045},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-ce-ce-2019-esp-ce-residencia-em-odontologia","tipo":1,"nome":"ESP\/CE - SES CE - Resid\u00eancia em Odontologia - 2019"},{"id":39841,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1","descricao":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1 - ESP\/CE","sigla":"ESP CE","oab":false,"id":1045},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-ce-ce-2019-esp-ce-residencia-em-psicologia","tipo":1,"nome":"ESP\/CE - SES CE - Resid\u00eancia em Psicologia - 2019"},{"id":39842,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Coletiva","id":17443},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1","descricao":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1 - ESP\/CE","sigla":"ESP CE","oab":false,"id":1045},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-ce-ce-2019-esp-ce-residencia-em-saude-coletiva","tipo":1,"nome":"ESP\/CE - SES CE - Resid\u00eancia em Sa\u00fade Coletiva - 2019"},{"id":39845,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social","id":14454},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1","descricao":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1 - ESP\/CE","sigla":"ESP CE","oab":false,"id":1045},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-ce-ce-2019-esp-ce-residencia-em-servico-social","tipo":1,"nome":"ESP\/CE - SES CE - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - 2019"},{"id":39848,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1","descricao":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1 - ESP\/CE","sigla":"ESP CE","oab":false,"id":1045},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-ce-ce-2019-esp-ce-residencia-em-terapia-ocupacional","tipo":1,"nome":"ESP\/CE - SES CE - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:01:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":289,"descricao":"Medicina - Sa\u00fade Coletiva"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1170302,"hashId":"78ac5abb4a8fbd08bc88ac6972f283ce","enunciado":"<p align=\"justify\">Adolescente gestante fraturou o joelho tendo que ficar hospitalizada por 15 dias. No decorrer de sua hospitaliza\u00e7\u00e3o participou de um grupo de adolescentes que acontece semanalmente no hospital. O primeiro encontro teve como discuss\u00e3o os desafios da maternidade. Tal tem\u00e1tica foi discutida pela equipe de profissionais composta por enfermeira, nutricionista, fonoaudi\u00f3logo e assistente social. Que a\u00e7\u00e3o se caracteriza nesse contexto?<\/p>","resposta":4189508,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A\u00e7\u00e3o de pr\u00e1tica colaborativa horizontal denominada de interprofissionalidade.","id":4189508,"corpo":"<p align=justify>A\u00e7\u00e3o de pr\u00e1tica colaborativa horizontal denominada de interprofissionalidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A\u00e7\u00e3o de pr\u00e1tica colaborativa vertical denominada de interdisciplinaridade.","id":4189509,"corpo":"<p align=justify>A\u00e7\u00e3o de pr\u00e1tica colaborativa vertical denominada de interdisciplinaridade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A\u00e7\u00e3o de pr\u00e1tica colaborativa axial denominada de interprofissionalidade.","id":4189510,"corpo":"<p align=justify>A\u00e7\u00e3o de pr\u00e1tica colaborativa axial denominada de interprofissionalidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A\u00e7\u00e3o de pr\u00e1tica colaborativa axial denominada de interdisciplinaridade.","id":4189511,"corpo":"<p align=justify>A\u00e7\u00e3o de pr\u00e1tica colaborativa axial denominada de interdisciplinaridade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393258,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1170302","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1","descricao":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1 - ESP\/CE","sigla":"ESP CE","oab":false,"id":1045}],"cargos":[{"descricao":"Residencia em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":17298},{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia","id":14460},{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia","id":14444},{"descricao":"Resid\u00eancia em Fonoaudiologia","id":14469},{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446},{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia","id":14459},{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Coletiva","id":17443},{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social","id":14454},{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Organiza\u00e7\u00e3o Pan-Americana da Sa\u00fade\/Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OPAS\/OMS) presta apoio aos pa\u00edses da Regi\u00e3o das Am\u00e9ricas para melhorar os resultados de sa\u00fade por meio do fortalecimento dos sistemas de sa\u00fade. Enfoques inovadores s\u00e3o necess\u00e1rios para elaborar programas e pol\u00edticas que reforcem a for\u00e7a de trabalho mundial do setor da sa\u00fade. De acordo com as estrat\u00e9gias da Organiza\u00e7\u00e3o Pan-Americana da Sa\u00fade\/Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OPAS\/OMS) para minimizar a crise mundial da for\u00e7a de trabalho em sa\u00fade. Assinale o item que corretamente preenche as lacunas do texto.\u201c[...] ____________________________ \u00e9 uma estrat\u00e9gia inovadora que promete minimizar a crise mundial da for\u00e7a de trabalho em sa\u00fade. A ________________________ na aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade ocorre quando os profissionais com diferentes forma\u00e7\u00f5es prestam servi\u00e7os integrais e de alta qualidade ao atuarem com pacientes, suas fam\u00edlias e comunidades nos diferentes meios de assist\u00eancia de sa\u00fade.\u201d","provas":[{"id":39822,"cargo":{"descricao":"Residencia em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":17298},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1","descricao":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1 - ESP\/CE","sigla":"ESP CE","oab":false,"id":1045},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-ce-ce-2019-esp-ce-residencia-em-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"ESP\/CE - SES CE - Residencia em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":39824,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia","id":14460},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1","descricao":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1 - ESP\/CE","sigla":"ESP CE","oab":false,"id":1045},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-ce-ce-2019-esp-ce-residencia-em-farmacia","tipo":1,"nome":"ESP\/CE - SES CE - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - 2019"},{"id":39829,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia","id":14444},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1","descricao":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1 - ESP\/CE","sigla":"ESP CE","oab":false,"id":1045},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-ce-ce-2019-esp-ce-residencia-em-fisioterapia","tipo":1,"nome":"ESP\/CE - SES CE - Resid\u00eancia em Fisioterapia - 2019"},{"id":39833,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fonoaudiologia","id":14469},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1","descricao":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1 - ESP\/CE","sigla":"ESP CE","oab":false,"id":1045},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-ce-ce-2019-esp-ce-residencia-em-fonoaudiologia","tipo":1,"nome":"ESP\/CE - SES CE - Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - 2019"},{"id":39835,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1","descricao":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1 - ESP\/CE","sigla":"ESP CE","oab":false,"id":1045},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-ce-ce-2019-esp-ce-residencia-em-nutricao","tipo":1,"nome":"ESP\/CE - SES CE - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":39838,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia","id":14459},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1","descricao":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1 - ESP\/CE","sigla":"ESP CE","oab":false,"id":1045},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-ce-ce-2019-esp-ce-residencia-em-odontologia","tipo":1,"nome":"ESP\/CE - SES CE - Resid\u00eancia em Odontologia - 2019"},{"id":39841,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1","descricao":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1 - ESP\/CE","sigla":"ESP CE","oab":false,"id":1045},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-ce-ce-2019-esp-ce-residencia-em-psicologia","tipo":1,"nome":"ESP\/CE - SES CE - Resid\u00eancia em Psicologia - 2019"},{"id":39842,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Coletiva","id":17443},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1","descricao":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1 - ESP\/CE","sigla":"ESP CE","oab":false,"id":1045},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-ce-ce-2019-esp-ce-residencia-em-saude-coletiva","tipo":1,"nome":"ESP\/CE - SES CE - Resid\u00eancia em Sa\u00fade Coletiva - 2019"},{"id":39845,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social","id":14454},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1","descricao":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1 - ESP\/CE","sigla":"ESP CE","oab":false,"id":1045},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-ce-ce-2019-esp-ce-residencia-em-servico-social","tipo":1,"nome":"ESP\/CE - SES CE - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - 2019"},{"id":39848,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1","descricao":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1 - ESP\/CE","sigla":"ESP CE","oab":false,"id":1045},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-ce-ce-2019-esp-ce-residencia-em-terapia-ocupacional","tipo":1,"nome":"ESP\/CE - SES CE - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:01:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":289,"descricao":"Medicina - Sa\u00fade Coletiva"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1170306,"hashId":"65b3397197caadc22e8116652ffffee6","enunciado":"<p align=\"justify\">A Organiza\u00e7\u00e3o Pan-Americana da Sa\u00fade\/Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OPAS\/OMS) presta apoio aos pa\u00edses da Regi\u00e3o das Am\u00e9ricas para melhorar os resultados de sa\u00fade por meio do fortalecimento dos sistemas de sa\u00fade. Enfoques inovadores s\u00e3o necess\u00e1rios para elaborar programas e pol\u00edticas que reforcem a for\u00e7a de trabalho mundial do setor da sa\u00fade. De acordo com as estrat\u00e9gias da Organiza\u00e7\u00e3o Pan-Americana da Sa\u00fade\/Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OPAS\/OMS) para minimizar a crise mundial da for\u00e7a de trabalho em sa\u00fade. Assinale o item que corretamente preenche as lacunas do texto.<\/p><p align=\"justify\">\u201c[...] ____________________________ \u00e9 uma estrat\u00e9gia inovadora que promete minimizar a crise mundial da for\u00e7a de trabalho em sa\u00fade. A ________________________ na aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade ocorre quando os profissionais com diferentes forma\u00e7\u00f5es prestam servi\u00e7os integrais e de alta qualidade ao atuarem com pacientes, suas fam\u00edlias e comunidades nos diferentes meios de assist\u00eancia de sa\u00fade.\u201d<\/p>","resposta":4189526,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Colabora\u00e7\u00e3o interprofissional, pr\u00e1tica colaborativa","id":4189526,"corpo":"<p align=justify>Colabora\u00e7\u00e3o interprofissional, pr\u00e1tica colaborativa<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Equipe interprofissional, educa\u00e7\u00e3o interprofissional","id":4189527,"corpo":"<p align=justify>Equipe interprofissional, educa\u00e7\u00e3o interprofissional<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pr\u00e1tica multiprofissional, atividade multiprofissional","id":4189528,"corpo":"<p align=justify>Pr\u00e1tica multiprofissional, atividade multiprofissional<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Servi\u00e7os interprofissionais, educa\u00e7\u00e3o interprofissional","id":4189529,"corpo":"<p align=justify>Servi\u00e7os interprofissionais, educa\u00e7\u00e3o interprofissional<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393258,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade - OMS - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade - OMS - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":400194,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400263,"slug":"legislacao-dos-orgaos-organizacao-mundial-da-saude-oms-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1170306","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Geral","id":17512}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A s\u00edndrome de Lemierre","provas":[{"id":39816,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Geral","id":17512},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2019-upenet-iaupe-residencia-em-cirurgia-geral","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Cirurgia Geral - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:01:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":1170312,"hashId":"01e41201a418fe2f436dfe1dadb67290","enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>A s\u00edndrome de Lemierre<\/strong><\/p>","resposta":4189557,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 uma tromboflebite s\u00e9ptica do pesco\u00e7o causada por uma bact\u00e9ria anaer\u00f3bia gram(-), que ocorre ap\u00f3s uma faringite","id":4189557,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>\u00e9 uma tromboflebite s\u00e9ptica do pesco\u00e7o causada por uma bact\u00e9ria anaer\u00f3bia gram(-), que ocorre ap\u00f3s uma faringite<\/p><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o acomete os pulm\u00f5es.","id":4189558,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o acomete os pulm\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o acomete as articula\u00e7\u00f5es.","id":4189559,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o acomete as articula\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 uma parotidite s\u00e9ptica causada pelo estafilococus que deve ser sempre drenada uma vez diagnosticada.","id":4189560,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 uma parotidite s\u00e9ptica causada pelo estafilococus que deve ser sempre drenada uma vez diagnosticada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 uma fasci\u00edte necrotizante da regi\u00e3o cervical que nasce na car\u00f3tida interna.","id":4189561,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 uma fasci\u00edte necrotizante da regi\u00e3o cervical que nasce na car\u00f3tida interna.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393249,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"}],"slug":"medicina\/1170312","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Geral","id":17512}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s infec\u00e7\u00f5es necrotizantes de partes moles, assinale a afirmativa INCORRETA.","provas":[{"id":39816,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Geral","id":17512},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2019-upenet-iaupe-residencia-em-cirurgia-geral","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Cirurgia Geral - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:01:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":1170314,"hashId":"9332a0c8958ce662fd74795d84ea5abe","enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s infec\u00e7\u00f5es necrotizantes de partes moles, assinale a afirmativa INCORRETA.<\/strong><\/p>","resposta":4189570,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pode ser polimicrobiana ou monomicrobiana; nesses casos, a bact\u00e9ria mais frequente \u00e9 o Estreptococos do grupo A.","id":4189566,"corpo":"<p align=justify>Pode ser polimicrobiana ou monomicrobiana; nesses casos, a bact\u00e9ria mais frequente \u00e9 o Estreptococos do grupo A.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A angina de Ludwig \u00e9 uma fasci\u00edte necrotizante polimicrobiana, que acomete o assoalho da boca, podendo se difundir para pesco\u00e7o e mediastino.","id":4189567,"corpo":"<p align=justify>A angina de Ludwig \u00e9 uma fasci\u00edte necrotizante polimicrobiana, que acomete o assoalho da boca, podendo se difundir para pesco\u00e7o e mediastino.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O raio-X simples pode ajudar nesse diagn\u00f3stico, mostrando g\u00e1s no subcut\u00e2neo, embora a TC seja mais sens\u00edvel para mostrar esse achado.","id":4189568,"corpo":"<p align=justify>O raio-X simples pode ajudar nesse diagn\u00f3stico, mostrando g\u00e1s no subcut\u00e2neo, embora a TC seja mais sens\u00edvel para mostrar esse achado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Leucocitoses bem elevadas, acima de 30 mil(rea\u00e7\u00e3o leucemoide) com achados locais suspeitos, sugere infec\u00e7\u00e3o por algumas esp\u00e9cies de clostridium. Pode haver tamb\u00e9m aumento de CPK.","id":4189569,"corpo":"<p align=justify>Leucocitoses bem elevadas, acima de 30 mil(rea\u00e7\u00e3o leucemoide) com achados locais suspeitos, sugere infec\u00e7\u00e3o por algumas esp\u00e9cies de clostridium. Pode haver tamb\u00e9m aumento de CPK.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A explora\u00e7\u00e3o cir\u00fargica para diagn\u00f3stico deve ser evitada e, para tratamento, deve ser postergada por alguns dias \u00e0 espera da resposta \u00e0 antibioticoterapia.","id":4189570,"corpo":"<p align=justify>A explora\u00e7\u00e3o cir\u00fargica para diagn\u00f3stico deve ser evitada e, para tratamento, deve ser postergada por alguns dias \u00e0 espera da resposta \u00e0 antibioticoterapia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393249,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"}],"slug":"medicina\/1170314","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Geral","id":17512}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual dos par\u00e2metros abaixo avaliados no l\u00edquido asc\u00edtico sugere PBS (Peritonite Bacteriana Secund\u00e1ria) num paciente com doen\u00e7a hep\u00e1tica cr\u00f4nica e ascite?","provas":[{"id":39816,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Geral","id":17512},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2019-upenet-iaupe-residencia-em-cirurgia-geral","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Cirurgia Geral - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:01:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":1170322,"hashId":"2cb97df5f0fbe2d65a113206cd20b699","enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>Qual dos par\u00e2metros abaixo avaliados no l\u00edquido asc\u00edtico sugere PBS (Peritonite Bacteriana Secund\u00e1ria) num paciente com doen\u00e7a hep\u00e1tica cr\u00f4nica e ascite?<\/strong><\/p>","resposta":4189612,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Prote\u00edna total menor que 0,5 g\/L","id":4189609,"corpo":"<p align=justify>Prote\u00edna total menor que 0,5 g\/L<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"DHL semelhante \u00e0 s\u00e9rica","id":4189610,"corpo":"<p align=justify>DHL semelhante \u00e0 s\u00e9rica<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Polimorfonucleares entre 250 e 550 c\u00e9lulas por mm3","id":4189611,"corpo":"<p align=justify>Polimorfonucleares entre 250 e 550 c\u00e9lulas por mm3<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Glicemia em torno de 30 mg\/L","id":4189612,"corpo":"<p align=justify>Glicemia em torno de 30 mg\/L<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Amilase em torno de 30 mg\/L","id":4189613,"corpo":"<p align=justify>Amilase em torno de 30 mg\/L<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393249,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"}],"slug":"medicina\/1170322","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal","id":1394}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Contabilidade de Santa Catarina","sigla":"CRC SC","id":3623,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A empresa XYZ adquiriu em 2013, um ve\u00edculo de carga para o transporte de suas mercadorias, cujo custo de aquisi\u00e7\u00e3o no montante de R$ 100.000,00. Sabendo que a vida \u00fatil determinada pela legisla\u00e7\u00e3o fiscal deste ve\u00edculo \u00e9 de 4 anos, aplicar\u00edamos uma taxa de deprecia\u00e7\u00e3o anual de 25% e ao final dos 48 meses o bem j\u00e1 estaria todo depreciado e o seu efeito teria transitado pelo resultado da empresa. No entanto, \u00e9 sabido que ap\u00f3s 4 anos de uso o ve\u00edculo n\u00e3o vale somente o seu peso em sucata e pode ser realizado atrav\u00e9s de uma venda a valor de mercado. A empresa identificou que atrav\u00e9s da tabela oficial de avalia\u00e7\u00e3o dos ve\u00edculos usados, poderia ao final da sua vida \u00fatil, comercializar o bem em 30% do seu valor de aquisi\u00e7\u00e3o. Assinale a alternativa correta, no valor da quota mensal de deprecia\u00e7\u00e3o que a empresa dever\u00e1 reconhecer no seu resultado.","provas":[{"id":39821,"cargo":{"descricao":"Fiscal","id":1394},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Contabilidade de Santa Catarina","sigla":"CRC SC","id":3623,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"crc-sc-sc-2019-faepesul-fiscal","tipo":1,"nome":"FAEPESUL - CRC SC - Fiscal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:01:39","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1170336,"hashId":"db4f5f3731c256a817ee19e53239385b","enunciado":"<p align=justify>A empresa XYZ adquiriu em 2013, um ve\u00edculo\r\nde carga para o transporte de suas mercadorias, cujo\r\ncusto de aquisi\u00e7\u00e3o no montante de R$ 100.000,00.\r\nSabendo que a vida \u00fatil determinada pela legisla\u00e7\u00e3o\r\nfiscal deste ve\u00edculo \u00e9 de 4 anos, aplicar\u00edamos uma taxa\r\nde deprecia\u00e7\u00e3o anual de 25% e ao final dos 48 meses\r\no bem j\u00e1 estaria todo depreciado e o seu efeito teria\r\ntransitado pelo resultado da empresa. No entanto, \u00e9\r\nsabido que ap\u00f3s 4 anos de uso o ve\u00edculo n\u00e3o vale somente\r\no seu peso em sucata e pode ser realizado\r\natrav\u00e9s de uma venda a valor de mercado.\r\nA empresa identificou que atrav\u00e9s da tabela oficial de\r\navalia\u00e7\u00e3o dos ve\u00edculos usados, poderia ao final da sua\r\nvida \u00fatil, comercializar o bem em 30% do seu valor de\r\naquisi\u00e7\u00e3o.\r\nAssinale a alternativa correta, no valor da quota mensal\r\nde deprecia\u00e7\u00e3o que a empresa dever\u00e1 reconhecer\r\nno seu resultado.<\/p>","resposta":4189671,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"625,00. ","id":4189669,"corpo":"<p align=justify>625,00.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2.083,33.","id":4189670,"corpo":"<p align=justify>2.083,33.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1.458,33. ","id":4189671,"corpo":"<p align=justify>1.458,33.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"7.500,00.","id":4189672,"corpo":"<p align=justify>7.500,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"17.500,00.","id":4189673,"corpo":"<p align=justify>17.500,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393264,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Deprecia\u00e7\u00e3o, Reavalia\u00e7\u00e3o, Exaust\u00e3o, Amortiza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Deprecia\u00e7\u00e3o, Reavalia\u00e7\u00e3o, Exaust\u00e3o, Amortiza\u00e7\u00e3o","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4444,"slug":"contabilidade-geral-depreciacao-reavaliacao-exaustao-amortizacao"}],"slug":"contabilidade-geral\/1170336","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal","id":1394}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Contabilidade de Santa Catarina","sigla":"CRC SC","id":3623,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a NBC TG 47, os custos em que a entidade incorre para obter o contrato com o cliente que ela n\u00e3o teria incorrido, se o contrato n\u00e3o tivesse sido obtido, \u00e9 o:","provas":[{"id":39821,"cargo":{"descricao":"Fiscal","id":1394},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Contabilidade de Santa Catarina","sigla":"CRC SC","id":3623,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"crc-sc-sc-2019-faepesul-fiscal","tipo":1,"nome":"FAEPESUL - CRC SC - Fiscal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:01:39","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1170339,"hashId":"2a677d0de3280affe683461644035cf1","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a NBC TG 47, os custos em que\r\na entidade incorre para obter o contrato com o cliente\r\nque ela n\u00e3o teria incorrido, se o contrato n\u00e3o tivesse\r\nsido obtido, \u00e9 o:<\/p>","resposta":4189686,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Custo nominal para obten\u00e7\u00e3o de contrato. ","id":4189684,"corpo":"<p align=justify>Custo nominal para obten\u00e7\u00e3o de contrato.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Passivo incremental para obten\u00e7\u00e3o de contrato.","id":4189685,"corpo":"<p align=justify>Passivo incremental para obten\u00e7\u00e3o de contrato.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Custo incremental para obten\u00e7\u00e3o de contrato. ","id":4189686,"corpo":"<p align=justify>Custo incremental para obten\u00e7\u00e3o de contrato.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Custos diversos.","id":4189687,"corpo":"<p align=justify>Custos diversos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Custo do Contrato Obtido.","id":4189688,"corpo":"<p align=justify>Custo do Contrato Obtido.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393264,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas Brasileiras de Contabilidade - NBC","oab":true,"nome":"Normas Brasileiras de Contabilidade - NBC","pai":395457,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396334,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-brasileiras-de-contabilidade-nbc"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1170339","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal","id":1394}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Contabilidade de Santa Catarina","sigla":"CRC SC","id":3623,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Brasil, o auditor independente deve requer da administra\u00e7\u00e3o da entidade que \u00e9 propriet\u00e1ria da informa\u00e7\u00e3o que se sujeita aos procedimentos previamente acordados as representa\u00e7\u00f5es que se considerem apropriadas, principalmente: I. Integridade das informa\u00e7\u00f5es fornecidas ao auditor independente. II. Que todas as quest\u00f5es conhecidas que contrariam o objeto do trabalho, foram divulgadas ao auditor. III. Disponibiliza\u00e7\u00e3o dos registros relevantes para o objeto e a aplica\u00e7\u00e3o dos procedimentos previamente acordados. IV. Sufici\u00eancia dos procedimentos aplicados em rela\u00e7\u00e3o aos prop\u00f3sitos para os quais o mesmo ser\u00e1 utilizado.","provas":[{"id":39821,"cargo":{"descricao":"Fiscal","id":1394},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Contabilidade de Santa Catarina","sigla":"CRC SC","id":3623,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"crc-sc-sc-2019-faepesul-fiscal","tipo":1,"nome":"FAEPESUL - CRC SC - Fiscal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:01:39","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1170351,"hashId":"db5e2ca1ce2de56512483e166b9f91b3","enunciado":"<p align=\"justify\"><p align=\"justify\">No Brasil, o auditor independente deve requer\r\nda administra\u00e7\u00e3o da entidade que \u00e9 propriet\u00e1ria da\r\ninforma\u00e7\u00e3o que se sujeita aos procedimentos <strong>previamente acordados as representa\u00e7\u00f5es<\/strong> que se considerem\r\napropriadas, principalmente:<\/p><p align=\"justify\">\r\nI. Integridade das informa\u00e7\u00f5es fornecidas ao auditor\r\nindependente.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. Que todas as quest\u00f5es conhecidas que contrariam\r\no objeto do trabalho, foram divulgadas ao auditor.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. Disponibiliza\u00e7\u00e3o dos registros relevantes para o objeto\r\ne a aplica\u00e7\u00e3o dos procedimentos previamente\r\nacordados.<\/p><p align=\"justify\">\r\nIV. Sufici\u00eancia dos procedimentos aplicados em rela\u00e7\u00e3o\r\naos prop\u00f3sitos para os quais o mesmo ser\u00e1 utilizado.<\/p><p><\/p>","resposta":4189751,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as alternativas I, II e IV est\u00e3o corretas. ","id":4189747,"corpo":"<p align=justify>Somente as alternativas I, II e IV est\u00e3o corretas.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as alternativas I, III e IV est\u00e3o corretas.","id":4189748,"corpo":"<p align=justify>Somente as alternativas I, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as alternativas III e IV est\u00e3o corretas. ","id":4189749,"corpo":"<p align=justify>Somente as alternativas III e IV est\u00e3o corretas.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as alternativas I, II e III est\u00e3o corretas.","id":4189750,"corpo":"<p align=justify>Somente as alternativas I, II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as alternativas est\u00e3o corretas.","id":4189751,"corpo":"<p align=justify>Todas as alternativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393264,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Aceita\u00e7\u00e3o e Continuidade de Relacionamento com Clientes e Trabalhos de Auditoria","oab":false,"nome":"Aceita\u00e7\u00e3o e Continuidade de Relacionamento com Clientes e Trabalhos de Auditoria","pai":417071,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":417060,"slug":"auditoria-aceitacao-e-continuidade-de-relacionamento-com-clientes-e-trabalhos-de-auditoria"}],"slug":"auditoria\/1170351","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal","id":1394}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Contabilidade de Santa Catarina","sigla":"CRC SC","id":3623,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta. \u00c9 o nome dado \u00e0 divulga\u00e7\u00e3o do conjunto de informa\u00e7\u00f5es e de indicadores dos investimentos e das a\u00e7\u00f5es realizadas pelas entidades no cumprimento de sua fun\u00e7\u00e3o social, informa\u00e7\u00f5es essas dirigidas aos seus empregados, investidores, analistas de mercado, governo e \u00e0s comunidades com quem interagem, direta ou indiretamente.","provas":[{"id":39821,"cargo":{"descricao":"Fiscal","id":1394},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Contabilidade de Santa Catarina","sigla":"CRC SC","id":3623,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"crc-sc-sc-2019-faepesul-fiscal","tipo":1,"nome":"FAEPESUL - CRC SC - Fiscal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:01:39","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1170354,"hashId":"32a62c9b4c5a272d1df3da51378eb5d0","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa correta.\r\n\u00c9 o nome dado \u00e0 divulga\u00e7\u00e3o do conjunto de informa\u00e7\u00f5es\r\ne de indicadores dos investimentos e das a\u00e7\u00f5es\r\nrealizadas pelas entidades no cumprimento de sua\r\nfun\u00e7\u00e3o social, informa\u00e7\u00f5es essas dirigidas aos seus\r\nempregados, investidores, analistas de mercado, governo\r\ne \u00e0s comunidades com quem interagem, direta\r\nou indiretamente.<\/p>","resposta":4189758,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial. ","id":4189756,"corpo":"<p align=justify>Balan\u00e7o Patrimonial.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"DVA Demonstra\u00e7\u00e3o do Valor Adicionado.","id":4189757,"corpo":"<p align=justify>DVA Demonstra\u00e7\u00e3o do Valor Adicionado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Balan\u00e7o Social. ","id":4189758,"corpo":"<p align=justify>Balan\u00e7o Social.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Balan\u00e7o Or\u00e7ament\u00e1rio.","id":4189759,"corpo":"<p align=justify>Balan\u00e7o Or\u00e7ament\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado Social.","id":4189760,"corpo":"<p align=justify>Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado Social.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393264,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4389,"slug":"contabilidade-geral-demonstracoes-contabeis"}],"slug":"contabilidade-geral\/1170354","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1","descricao":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1 - ESP\/CE","sigla":"ESP CE","oab":false,"id":1045}],"cargos":[{"descricao":"Residencia em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":17298}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Interven\u00e7\u00e3o Profissional na educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica fundamenta-se na aplica\u00e7\u00e3o dos conhecimentos cient\u00edficos, pedag\u00f3gicos e t\u00e9cnicos sobre a atividade f\u00edsica, com responsabilidade \u00e9tica. Assinale a alternativa correta sobre a interven\u00e7\u00e3o do profissional de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica na constru\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es propostas em pactua\u00e7\u00e3o com a equipe, ao iniciar suas atividades no NASF-AB do munic\u00edpio que reside.","provas":[{"id":39822,"cargo":{"descricao":"Residencia em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":17298},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1","descricao":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1 - ESP\/CE","sigla":"ESP CE","oab":false,"id":1045},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-ce-ce-2019-esp-ce-residencia-em-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"ESP\/CE - SES CE - Residencia em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:01:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1170406,"hashId":"ea18edd97d33c6e9fd66da3c4ff47304","enunciado":"<p align=\"justify\">A Interven\u00e7\u00e3o Profissional na educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica fundamenta-se na aplica\u00e7\u00e3o dos conhecimentos cient\u00edficos, pedag\u00f3gicos e t\u00e9cnicos sobre a atividade f\u00edsica, com responsabilidade \u00e9tica. Assinale a alternativa correta sobre a interven\u00e7\u00e3o do profissional de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica na constru\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es propostas em pactua\u00e7\u00e3o com a equipe, ao iniciar suas atividades no NASF-AB do munic\u00edpio que reside.<\/p>","resposta":4190018,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apreens\u00e3o cr\u00edtica dos processos sociais de produ\u00e7\u00e3o e reprodu\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es sociais numa perspectiva de totalidade.","id":4190015,"corpo":"<p align=justify>Apreens\u00e3o cr\u00edtica dos processos sociais de produ\u00e7\u00e3o e reprodu\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es sociais numa perspectiva de totalidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"An\u00e1lise do movimento hist\u00f3rico da sociedade brasileira, apreendendo as particularidades do desenvolvimento do Capitalismo no pa\u00eds e as particularidades regionais.","id":4190016,"corpo":"<p align=justify>An\u00e1lise do movimento hist\u00f3rico da sociedade brasileira, apreendendo as particularidades do desenvolvimento do Capitalismo no pa\u00eds e as particularidades regionais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Compreens\u00e3o do significado social da profiss\u00e3o e de seu desenvolvimento s\u00f3cio-hist\u00f3rico, nos cen\u00e1rios internacional e nacional, desvelando as possibilidades de a\u00e7\u00e3o contidas na realidade.","id":4190017,"corpo":"<p align=justify>Compreens\u00e3o do significado social da profiss\u00e3o e de seu desenvolvimento s\u00f3cio-hist\u00f3rico, nos cen\u00e1rios internacional e nacional, desvelando as possibilidades de a\u00e7\u00e3o contidas na realidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dirigida a indiv\u00edduos e\/ou grupos-alvo, de diferentes faixas et\u00e1rias, portadores de diferentes condi\u00e7\u00f5es corporais e\/ou com necessidades de atendimentos especiais e desenvolve-se de forma individualizada e\/ou em equipe multiprofissional, podendo, para isso, considerar e\/ou solicitar avalia\u00e7\u00e3o de outros profissionais, prestar assessoria e consultoria.","id":4190018,"corpo":"<p align=justify>Dirigida a indiv\u00edduos e\/ou grupos-alvo, de diferentes faixas et\u00e1rias, portadores de diferentes condi\u00e7\u00f5es corporais e\/ou com necessidades de atendimentos especiais e desenvolve-se de forma individualizada e\/ou em equipe multiprofissional, podendo, para isso, considerar e\/ou solicitar avalia\u00e7\u00e3o de outros profissionais, prestar assessoria e consultoria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393273,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402862,"slug":"educacao-fisica-educacao-fisica-no-ambiente-escolar"},{"nome_clean":"Did\u00e1tica e Pr\u00e1tica de Ensino na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e Pr\u00e1tica de Ensino na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":402862,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402863,"slug":"educacao-fisica-didatica-e-pratica-de-ensino-na-educacao-fisica"}],"slug":"educacao-fisica\/1170406","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1","descricao":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1 - ESP\/CE","sigla":"ESP CE","oab":false,"id":1045}],"cargos":[{"descricao":"Residencia em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":17298}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um(a) m\u00e9dico(a) endocrinologista encaminha seu paciente, com \u00cdndice de Massa Corp\u00f3rea (IMC) = 34,8 \u2013 Obesidade Tipo I, para um Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica. Este, por sua vez, ap\u00f3s uma avalia\u00e7\u00e3o f\u00edsica antropom\u00e9trica completa, elabora um programa de exerc\u00edcios f\u00edsicos com dura\u00e7\u00e3o de 60 minutos, sendo 60% das atividades na esteira, e 40% na sala de muscula\u00e7\u00e3o. Na sala de muscula\u00e7\u00e3o o m\u00e9todo utilizado foi a Resist\u00eancia Muscular Localizada (RML) a 50% da RML, na modalidade circuito, com uma carga equivalente a 15 RMs (Repeti\u00e7\u00f5es M\u00e1ximas) para cada grupo muscular. Tanto na esteira quanto na sala de muscula\u00e7\u00e3o, os exerc\u00edcios foram realizados em uma intensidade baixa equivalente a 60% do VO\u00b2m\u00e1x. do aluno. Com base nos dados apresentados, quais s\u00e3o os principais substratos energ\u00e9ticos utilizados durante a atividade na esteira e na sala de muscula\u00e7\u00e3o, respectivamente?","provas":[{"id":39822,"cargo":{"descricao":"Residencia em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":17298},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1","descricao":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1 - ESP\/CE","sigla":"ESP CE","oab":false,"id":1045},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-ce-ce-2019-esp-ce-residencia-em-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"ESP\/CE - SES CE - Residencia em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:01:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1170444,"hashId":"fcc18629acf774a3da48f6801430f23d","enunciado":"<p align=\"justify\">Um(a) m\u00e9dico(a) endocrinologista encaminha seu paciente, com \u00cdndice de Massa Corp\u00f3rea (IMC) = 34,8 \u2013 Obesidade Tipo I, para um Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica. Este, por sua vez, ap\u00f3s uma avalia\u00e7\u00e3o f\u00edsica antropom\u00e9trica completa, elabora um programa de exerc\u00edcios f\u00edsicos com dura\u00e7\u00e3o de 60 minutos, sendo 60% das atividades na esteira, e 40% na sala de muscula\u00e7\u00e3o. Na sala de muscula\u00e7\u00e3o o m\u00e9todo utilizado foi a Resist\u00eancia Muscular Localizada (RML) a 50% da RML, na modalidade circuito, com uma carga equivalente a 15 RMs (Repeti\u00e7\u00f5es M\u00e1ximas) para cada grupo muscular. Tanto na esteira quanto na sala de muscula\u00e7\u00e3o, os exerc\u00edcios foram realizados em uma intensidade baixa equivalente a 60% do VO\u00b2m\u00e1x. do aluno. Com base nos dados apresentados, quais s\u00e3o os principais substratos energ\u00e9ticos utilizados durante a atividade na esteira e na sala de muscula\u00e7\u00e3o, respectivamente?<\/p>","resposta":4190175,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Oxidativo e Glicol\u00edtico","id":4190175,"corpo":"Oxidativo e Glicol\u00edtico","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ATP-CP e Glicol\u00edtico","id":4190176,"corpo":"ATP-CP e Glicol\u00edtico","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Glicol\u00edtico e ATP-CP","id":4190177,"corpo":"Glicol\u00edtico e ATP-CP","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ATP-CP e Oxidativo","id":4190178,"corpo":"ATP-CP e Oxidativo","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393274,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Anatomia e Fisiologia do Corpo e Movimento","oab":false,"nome":"Anatomia e Fisiologia do Corpo e Movimento","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402871,"slug":"educacao-fisica-anatomia-e-fisiologia-do-corpo-e-movimento"}],"slug":"educacao-fisica\/1170444","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1","descricao":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1 - ESP\/CE","sigla":"ESP CE","oab":false,"id":1045}],"cargos":[{"descricao":"Residencia em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":17298}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS), a hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica (HAS) \u00e9 uma doen\u00e7a que afeta milh\u00f5es de pessoas e o principal fator relacionado \u00e0 morte no mundo (WHO, 2002). De acordo com Andrade &amp; Lira (2016) os riscos de qualquer tipo de exerc\u00edcio para os indiv\u00edduos hipertensos residem na eleva\u00e7\u00e3o exacerbada da Press\u00e3o Arterial (PA). Com base no que foi exposto, analise a seguinte situa\u00e7\u00e3o: Um homem de 45 anos \u00e9 encaminhado pelo seu m\u00e9dico \u00e0 sua academia portando um atestado m\u00e9dico, onde informa que o mesmo se encontra sedent\u00e1rio e \u00e9 hipertenso. Durante a avalia\u00e7\u00e3o f\u00edsica antropom\u00e9trica o quadro de hipertens\u00e3o \u00e9 comprovado e, al\u00e9m disso, a circunfer\u00eancia abdominal dele mediu 106 cm (Risco Muito Aumentado), e o \u00cdndice Cintura Quadril (ICQ) foi maior que 1,00 (Risco Muito Alto), ambos os resultados apontando para o risco de desenvolvimento de doen\u00e7as cr\u00f4nico-degenerativas. Ele lhe comunica que s\u00f3 tem interesse em fazer muscula\u00e7\u00e3o. De posse dessas informa\u00e7\u00f5es, qual seria a melhor forma de prescri\u00e7\u00e3o de exerc\u00edcios de muscula\u00e7\u00e3o para ele?","provas":[{"id":39822,"cargo":{"descricao":"Residencia em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":17298},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1","descricao":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1 - ESP\/CE","sigla":"ESP CE","oab":false,"id":1045},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-ce-ce-2019-esp-ce-residencia-em-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"ESP\/CE - SES CE - Residencia em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:01:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1170449,"hashId":"456976346ce72a8afdd3627605a82307","enunciado":"<p align=\"justify\">Segundo a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS), a hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica (HAS) \u00e9 uma doen\u00e7a que afeta milh\u00f5es de pessoas e o principal fator relacionado \u00e0 morte no mundo (WHO, 2002). De acordo com Andrade &amp; Lira (2016) os riscos de qualquer tipo de exerc\u00edcio para os indiv\u00edduos hipertensos residem na eleva\u00e7\u00e3o exacerbada da Press\u00e3o Arterial (PA). Com base no que foi exposto, analise a seguinte situa\u00e7\u00e3o: Um homem de 45 anos \u00e9 encaminhado pelo seu m\u00e9dico \u00e0 sua academia portando um atestado m\u00e9dico, onde informa que o mesmo se encontra sedent\u00e1rio e \u00e9 hipertenso. Durante a avalia\u00e7\u00e3o f\u00edsica antropom\u00e9trica o quadro de hipertens\u00e3o \u00e9 comprovado e, al\u00e9m disso, a circunfer\u00eancia abdominal dele mediu 106 cm (Risco Muito Aumentado), e o \u00cdndice Cintura Quadril (ICQ) foi maior que 1,00 (Risco Muito Alto), ambos os resultados apontando para o risco de desenvolvimento de doen\u00e7as cr\u00f4nico-degenerativas. Ele lhe comunica que s\u00f3 tem interesse em fazer muscula\u00e7\u00e3o. De posse dessas informa\u00e7\u00f5es, qual seria a melhor forma de prescri\u00e7\u00e3o de exerc\u00edcios de muscula\u00e7\u00e3o para ele?<\/p>","resposta":4190197,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Exerc\u00edcios com \u00eanfase nos membros inferiores.","id":4190197,"corpo":"<p align=justify>Exerc\u00edcios com \u00eanfase nos membros inferiores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Exerc\u00edcios executados lentamente, aplicando a manobra de valsalva.","id":4190198,"corpo":"<p align=justify>Exerc\u00edcios executados lentamente, aplicando a manobra de valsalva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Exerc\u00edcios exclusivos de membros superiores com o intuito de promover um aumento no duplo produto.","id":4190199,"corpo":"<p align=justify>Exerc\u00edcios exclusivos de membros superiores com o intuito de promover um aumento no duplo produto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00canfase nos exerc\u00edcios de isometria, visando uma melhor vasculariza\u00e7\u00e3o e posterior redu\u00e7\u00e3o da press\u00e3o arterial.","id":4190200,"corpo":"<p align=justify>\u00canfase nos exerc\u00edcios de isometria, visando uma melhor vasculariza\u00e7\u00e3o e posterior redu\u00e7\u00e3o da press\u00e3o arterial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393274,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Treinamento Desportivo","oab":false,"nome":"Treinamento Desportivo","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402879,"slug":"educacao-fisica-treinamento-desportivo"},{"nome_clean":"Patologias e Les\u00f5es","oab":false,"nome":"Patologias e Les\u00f5es","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402882,"slug":"educacao-fisica-patologias-e-lesoes"}],"slug":"educacao-fisica\/1170449","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1","descricao":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1 - ESP\/CE","sigla":"ESP CE","oab":false,"id":1045}],"cargos":[{"descricao":"Residencia em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":17298}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Moreira (2003, p.44) \u201cO trabalho com psicomotricidade leva em considera\u00e7\u00e3o no\u00e7\u00f5es de situa\u00e7\u00e3o, tamanho, posi\u00e7\u00e3o, movimento, formas e qualidade, al\u00e9m de trabalhar com os esquemas corporais quanto \u00e0: Lateralidade; Orienta\u00e7\u00e3o Temporal; Orienta\u00e7\u00e3o Espacial; Mem\u00f3ria Perceptiva; Coordena\u00e7\u00e3o Motora e Coordena\u00e7\u00e3o Visomotora.\u201d No que concerne aos esquemas corporais acima descritos, qual alternativa d\u00e1 exemplos de atividades que trabalha a Coordena\u00e7\u00e3o Motora?","provas":[{"id":39822,"cargo":{"descricao":"Residencia em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":17298},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1","descricao":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1 - ESP\/CE","sigla":"ESP CE","oab":false,"id":1045},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-ce-ce-2019-esp-ce-residencia-em-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"ESP\/CE - SES CE - Residencia em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:01:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1170450,"hashId":"84b41b527fa4f5b4cd36c7551b3f1285","enunciado":"<p align=\"justify\">Segundo Moreira (2003, p.44) \u201cO trabalho com psicomotricidade leva em considera\u00e7\u00e3o no\u00e7\u00f5es de situa\u00e7\u00e3o, tamanho, posi\u00e7\u00e3o, movimento, formas e qualidade, al\u00e9m de trabalhar com os esquemas corporais quanto \u00e0: Lateralidade; Orienta\u00e7\u00e3o Temporal; Orienta\u00e7\u00e3o Espacial; Mem\u00f3ria Perceptiva; Coordena\u00e7\u00e3o Motora e Coordena\u00e7\u00e3o Visomotora.\u201d No que concerne aos esquemas corporais acima descritos, qual alternativa d\u00e1 exemplos de atividades que trabalha a Coordena\u00e7\u00e3o Motora?<\/p>","resposta":4190203,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Jogos de direita e esquerda, jogos de desenhos espelhados - desenhos de simetria, desenhos inacabados, que dever\u00e3o ser completados, ou desenhos de transportes, que trabalhem com invers\u00e3o de cores.","id":4190201,"corpo":"<p align=justify>Jogos de direita e esquerda, jogos de desenhos espelhados - desenhos de simetria, desenhos inacabados, que dever\u00e3o ser completados, ou desenhos de transportes, que trabalhem com invers\u00e3o de cores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Exerc\u00edcios que reconstroem a ordem de uma m\u00fasica ouvida, ou de uma sequ\u00eancia r\u00edtmica, exerc\u00edcios que treinem a percep\u00e7\u00e3o dos segundos, exerc\u00edcios que trabalhem ritmo fazendo evolu\u00e7\u00f5es, acompanhando, por exemplo, marchas militares.","id":4190202,"corpo":"<p align=justify>Exerc\u00edcios que reconstroem a ordem de uma m\u00fasica ouvida, ou de uma sequ\u00eancia r\u00edtmica, exerc\u00edcios que treinem a percep\u00e7\u00e3o dos segundos, exerc\u00edcios que trabalhem ritmo fazendo evolu\u00e7\u00f5es, acompanhando, por exemplo, marchas militares.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Andar como carregador de \u00e1gua chin\u00eas, brincar de vai-e-vem feito de garrafa pet, fazer v\u00e1rios movimentos como abrir e fechar, desparafusar, torcer e distorcer, amassar e desamassar, enroscar e desenroscar, girar pi\u00e3o, brincar com bolinhas de gude, dedilhar o piano, virar as folhas de um livro.","id":4190203,"corpo":"<p align=justify>Andar como carregador de \u00e1gua chin\u00eas, brincar de vai-e-vem feito de garrafa pet, fazer v\u00e1rios movimentos como abrir e fechar, desparafusar, torcer e distorcer, amassar e desamassar, enroscar e desenroscar, girar pi\u00e3o, brincar com bolinhas de gude, dedilhar o piano, virar as folhas de um livro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Brincadeiras como dan\u00e7a das cadeiras; passar contas num colar (envolve tamb\u00e9m a orienta\u00e7\u00e3o temporal, pois requer a percep\u00e7\u00e3o de uma sequ\u00eancia); a no\u00e7\u00e3o de trajeto percorrido fisicamente ou representativamente, a orienta\u00e7\u00e3o com mudan\u00e7a dos pontos de refer\u00eancia.","id":4190204,"corpo":"<p align=justify>Brincadeiras como dan\u00e7a das cadeiras; passar contas num colar (envolve tamb\u00e9m a orienta\u00e7\u00e3o temporal, pois requer a percep\u00e7\u00e3o de uma sequ\u00eancia); a no\u00e7\u00e3o de trajeto percorrido fisicamente ou representativamente, a orienta\u00e7\u00e3o com mudan\u00e7a dos pontos de refer\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393274,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Treinamento Desportivo","oab":false,"nome":"Treinamento Desportivo","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402879,"slug":"educacao-fisica-treinamento-desportivo"}],"slug":"educacao-fisica\/1170450","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1","descricao":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1 - ESP\/CE","sigla":"ESP CE","oab":false,"id":1045}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia","id":14460}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As incompatibilidades medicamentosas s\u00e3o rea\u00e7\u00f5es f\u00edsicas ou qu\u00edmicas entre dois ou mais medicamentos in vitro, antes que atinja a circula\u00e7\u00e3o sangu\u00ednea, quando as solu\u00e7\u00f5es s\u00e3o misturadas na mesma seringa, equipo ou frasco. As rea\u00e7\u00f5es f\u00edsicas s\u00e3o comumente vis\u00edveis, desde que manifestem precipita\u00e7\u00e3o, mudan\u00e7a de cor ou produ\u00e7\u00e3o de g\u00e1s. Por outro lado, a detec\u00e7\u00e3o de rea\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas requer t\u00e9cnicas anal\u00edticas que indiquem a perda significativa de componentes devido \u00e0 mistura dos f\u00e1rmacos. As incompatibilidades podem resultar na redu\u00e7\u00e3o da efetividade terap\u00eautica e seguran\u00e7a, inativa\u00e7\u00e3o dos f\u00e1rmacos, forma\u00e7\u00e3o de um novo composto ativo in\u00f3cuo ou t\u00f3xico, al\u00e9m da possibilidade de mudan\u00e7as organol\u00e9pticas. S\u00e3o medicamentos compat\u00edveis para administra\u00e7\u00e3o endovenosa simult\u00e2nea no mesmo acesso perif\u00e9rico:","provas":[{"id":39824,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia","id":14460},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1","descricao":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1 - ESP\/CE","sigla":"ESP CE","oab":false,"id":1045},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-ce-ce-2019-esp-ce-residencia-em-farmacia","tipo":1,"nome":"ESP\/CE - SES CE - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:01:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1170474,"hashId":"b51ce9317f0e26a7f0d72cec3841aa68","enunciado":"<p align=\"justify\">As incompatibilidades medicamentosas s\u00e3o rea\u00e7\u00f5es f\u00edsicas ou qu\u00edmicas entre dois ou mais medicamentos in vitro, antes que atinja a circula\u00e7\u00e3o sangu\u00ednea, quando as solu\u00e7\u00f5es s\u00e3o misturadas na mesma seringa, equipo ou frasco. As rea\u00e7\u00f5es f\u00edsicas s\u00e3o comumente vis\u00edveis, desde que manifestem precipita\u00e7\u00e3o, mudan\u00e7a de cor ou produ\u00e7\u00e3o de g\u00e1s. Por outro lado, a detec\u00e7\u00e3o de rea\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas requer t\u00e9cnicas anal\u00edticas que indiquem a perda significativa de componentes devido \u00e0 mistura dos f\u00e1rmacos. As incompatibilidades podem resultar na redu\u00e7\u00e3o da efetividade terap\u00eautica e seguran\u00e7a, inativa\u00e7\u00e3o dos f\u00e1rmacos, forma\u00e7\u00e3o de um novo composto ativo in\u00f3cuo ou t\u00f3xico, al\u00e9m da possibilidade de mudan\u00e7as organol\u00e9pticas. S\u00e3o medicamentos compat\u00edveis para administra\u00e7\u00e3o endovenosa simult\u00e2nea no mesmo acesso perif\u00e9rico:<\/p>","resposta":4190322,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ceftriaxona e glicose 5%.","id":4190322,"corpo":"Ceftriaxona e glicose 5%.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Morfina e gluconato de c\u00e1lcio 10%.","id":4190323,"corpo":"Morfina e gluconato de c\u00e1lcio 10%.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Noradrenalina e bicarbonato de s\u00f3dio 8,4%.","id":4190324,"corpo":"Noradrenalina e bicarbonato de s\u00f3dio 8,4%.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Anfotericina B desoxicolato e cloreto de s\u00f3dio 20%.","id":4190325,"corpo":"<p align=justify>Anfotericina B desoxicolato e cloreto de s\u00f3dio 20%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393279,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Vias de administra\u00e7\u00e3o medicamentosa","oab":false,"nome":"Vias de administra\u00e7\u00e3o medicamentosa","pai":398301,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398295,"slug":"farmacia-vias-de-administracao-medicamentosa"},{"nome_clean":"Farmacologia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Farmacologia Cl\u00ednica","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419126,"slug":"farmacia-farmacologia-clinica"}],"slug":"farmacia\/1170474","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Geral","id":17512}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 gastroplastia com gastroenteroanastomose em Y de Roux (cirurgia de Fobi-Capella), assinale a afirmativa INCORRETA.","provas":[{"id":39816,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Geral","id":17512},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2019-upenet-iaupe-residencia-em-cirurgia-geral","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Cirurgia Geral - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:01:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":1170478,"hashId":"91d369aecde46c97606d8657215b6cc2","enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 gastroplastia com gastroenteroanastomose em Y de Roux (cirurgia de Fobi-Capella), assinale a\r\nafirmativa INCORRETA.<\/strong><\/p>","resposta":4190337,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 um procedimento restritivo e disabsortivo.","id":4190336,"corpo":"\u00c9 um procedimento restritivo e disabsortivo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aumenta a produ\u00e7\u00e3o de grelina pelo delgado proximal e, desse modo, diminui o apetite.","id":4190337,"corpo":"<p align=justify>Aumenta a produ\u00e7\u00e3o de grelina pelo delgado proximal e, desse modo, diminui o apetite.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Provoca um d\u00e9ficit de c\u00e1lcio, ferro e vitamina B12, os quais dever\u00e3o ser repostos.","id":4190338,"corpo":"<p align=justify>Provoca um d\u00e9ficit de c\u00e1lcio, ferro e vitamina B12, os quais dever\u00e3o ser repostos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pode provocar S\u00edndrome de Dumping.","id":4190339,"corpo":"Pode provocar S\u00edndrome de Dumping.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pode provocar a h\u00e9rnia de Petersen.","id":4190340,"corpo":"Pode provocar a h\u00e9rnia de Petersen.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393249,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"}],"slug":"medicina\/1170478","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1","descricao":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1 - ESP\/CE","sigla":"ESP CE","oab":false,"id":1045}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia","id":14460}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Equipe m\u00e9dica envia solicita\u00e7\u00e3o para padroniza\u00e7\u00e3o de um novo antibi\u00f3tico no mercado (ANTIBI\u00d3TICO X). A Comiss\u00e3o de Farm\u00e1cia e Terap\u00eautica solicita parecer da equipe de farm\u00e1cia. Essa equipe possui as seguintes informa\u00e7\u00f5es: a. Quanto ao ANTIBI\u00d3TICO X: possui espectro de a\u00e7\u00e3o superior cobrindo cepas multirresistentes; custo superior a todos os outros antibi\u00f3ticos da lista de padronizados. b. Quanto \u00e0 epidemiologia da institui\u00e7\u00e3o: dados mostram que o perfil infeccioso dos pacientes que s\u00e3o atendidos no hospital \u00e9 suprido pela padroniza\u00e7\u00e3o adotada no momento; n\u00e3o h\u00e1 registro de resist\u00eancia a antimicrobianos; alto grau de ades\u00e3o a higiene de m\u00e3os. De acordo com os dados obtidos, qual seria o melhor parecer da equipe de farm\u00e1cia?","provas":[{"id":39824,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia","id":14460},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1","descricao":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1 - ESP\/CE","sigla":"ESP CE","oab":false,"id":1045},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-ce-ce-2019-esp-ce-residencia-em-farmacia","tipo":1,"nome":"ESP\/CE - SES CE - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:01:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1170486,"hashId":"ebe7f714d2bf39505aca427557c18d6f","enunciado":"<p align=\"justify\">Equipe m\u00e9dica envia solicita\u00e7\u00e3o para padroniza\u00e7\u00e3o de um novo antibi\u00f3tico no mercado (ANTIBI\u00d3TICO X). A Comiss\u00e3o de Farm\u00e1cia e Terap\u00eautica solicita parecer da equipe de farm\u00e1cia. Essa equipe possui as seguintes informa\u00e7\u00f5es: a. Quanto ao ANTIBI\u00d3TICO X: possui espectro de a\u00e7\u00e3o superior cobrindo cepas multirresistentes; custo superior a todos os outros antibi\u00f3ticos da lista de padronizados. b. Quanto \u00e0 epidemiologia da institui\u00e7\u00e3o: dados mostram que o perfil infeccioso dos pacientes que s\u00e3o atendidos no hospital \u00e9 suprido pela padroniza\u00e7\u00e3o adotada no momento; n\u00e3o h\u00e1 registro de resist\u00eancia a antimicrobianos; alto grau de ades\u00e3o a higiene de m\u00e3os. De acordo com os dados obtidos, qual seria o melhor parecer da equipe de farm\u00e1cia?<\/p>","resposta":4190381,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As evid\u00eancias apresentadas n\u00e3o s\u00e3o suficientes para um parecer.","id":4190378,"corpo":"<p align=justify>As evid\u00eancias apresentadas n\u00e3o s\u00e3o suficientes para um parecer.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os dados epidemiol\u00f3gicos justificam a padroniza\u00e7\u00e3o do antibi\u00f3tico.","id":4190379,"corpo":"<p align=justify>Os dados epidemiol\u00f3gicos justificam a padroniza\u00e7\u00e3o do antibi\u00f3tico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A compra \u00e9 justificada pelo amplo espectro de a\u00e7\u00e3o do antibi\u00f3tico X.","id":4190380,"corpo":"<p align=justify>A compra \u00e9 justificada pelo amplo espectro de a\u00e7\u00e3o do antibi\u00f3tico X.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o h\u00e1 evid\u00eancia que justifique a padroniza\u00e7\u00e3o do novo antibi\u00f3tico.","id":4190381,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o h\u00e1 evid\u00eancia que justifique a padroniza\u00e7\u00e3o do novo antibi\u00f3tico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393279,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Farm\u00e1cia Hospitalar","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia Hospitalar","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398447,"slug":"farmacia-farmacia-hospitalar"},{"nome_clean":"Comiss\u00e3o de Farm\u00e1cia e Terap\u00eautica","oab":false,"nome":"Comiss\u00e3o de Farm\u00e1cia e Terap\u00eautica","pai":398447,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419134,"slug":"farmacia-comissao-de-farmacia-e-terapeutica"}],"slug":"farmacia\/1170486","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17458}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A medida de efeito no estudo de caso-controle \u00e9 a raz\u00e3o das chances ou odds ratio, que indica as chances de exposi\u00e7\u00e3o entre o grupo de casos, divididas pelas chances de exposi\u00e7\u00e3o entre os controles. ","provas":[{"id":39717,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17458},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-odontologia-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:01:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1166961,"hashId":"3c26b07cfe58f7450cd82f351b8be26f","enunciado":"<p align=\"justify\">A medida de efeito no estudo de caso-controle \u00e9 a raz\u00e3o\r\ndas chances ou <i>odds ratio<\/i>, que indica as chances de\r\nexposi\u00e7\u00e3o entre o grupo de casos, divididas pelas\r\nchances de exposi\u00e7\u00e3o entre os controles. <\/p>","resposta":4176538,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4176538,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4176539,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os estudos epidemiol\u00f3gicos constituem um \u00f3timo m\u00e9todo para colher informa\u00e7\u00f5es adicionais n\u00e3o dispon\u00edveis a partir dos sistemas rotineiros de informa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade ou de vigil\u00e2ncia. A respeito dos estudos epidemiol\u00f3gicos, julgue os itens a seguir. ","id":392909,"enunciado":"<p align=\"justify\">Os estudos \r\nepidemiol\u00f3gicos constituem um \u00f3timo m\u00e9todo\r\npara colher informa\u00e7\u00f5es adicionais n\u00e3o \r\ndispon\u00edveis a partir\r\ndos sistemas rotineiros de informa\u00e7\u00e3o de \r\nsa\u00fade ou de\r\nvigil\u00e2ncia. <\/p><p align=\"justify\">\r\n<br><\/p><p align=\"justify\">A respeito dos \r\nestudos epidemiol\u00f3gicos, \r\njulgue os itens a\r\nseguir. <\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 71"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Epidemiologia","oab":false,"nome":"Epidemiologia","pai":399332,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399382,"slug":"odontologia-epidemiologia"}],"slug":"odontologia\/1166961","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17458}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Com base na tabela, pode-se calcular a raz\u00e3o das chances (odds ratio), que \u00e9 1,62. ","provas":[{"id":39717,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17458},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-odontologia-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:01:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1166974,"hashId":"9487a5d51d6b9d2db89c8a644daa872e","enunciado":"<p align=\"justify\">Com base na tabela, pode-se calcular a raz\u00e3o das\r\nchances (<i>odds ratio<\/i>), que \u00e9 1,62. <\/p>","resposta":4176571,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4176571,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4176572,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Coelho J. M. F. et al. realizaram um estudo, em 2019, para avaliar a associa\u00e7\u00e3o entre a exposi\u00e7\u00e3o ao transtorno mental comum (TMC) e a presen\u00e7a de periodontite. O TMC \u00e9 caracterizado pela presen\u00e7a de irrita\u00e7\u00e3o, fadiga, ins\u00f4nia, esquecimento, diminui\u00e7\u00e3o da capacidade de concentra\u00e7\u00e3o, ansiedade e depress\u00e3o. O estudo foi realizado com 621 indiv\u00edduos. A coleta de dados envolveu a aplica\u00e7\u00e3o de um question\u00e1rio geral e o question\u00e1rio de autorrelato para o diagn\u00f3stico de TMC. O diagn\u00f3stico de periodontite envolveu um exame periodontal da boca completo usando: n\u00edvel de inser\u00e7\u00e3o cl\u00ednica, profundidade de sondagem e sangramento na sondagem. Foram obtidas raz\u00f5es de preval\u00eancia e intervalos de confian\u00e7a de 95% entre TMC (exposi\u00e7\u00e3o) e periodontite (desfecho). A avalia\u00e7\u00e3o da associa\u00e7\u00e3o entre TMC e periodontite foi realizada por meio de an\u00e1lise de regress\u00e3o log\u00edstica, estimando-se a raz\u00e3o de preval\u00eancia bruta e ajustada (OR) com seus intervalos de confian\u00e7a de 95% e n\u00edvel de signific\u00e2ncia de 5%, conforme se verifica na tabela a seguir. Raz\u00e3o de preval\u00eancia bruta e ajustada (RP), intervalo de confian\u00e7a de 95% (IC 95%), para a associa\u00e7\u00e3o entre transtorno mental comum (TMC) (exposi\u00e7\u00e3o) e periodontite (desfecho), n = 621.\u00a0\u00a0* Ajustado para idade, sexo, renda familiar, tabagismo atual, consumo de bebidas alco\u00f3licas e doen\u00e7as cardiovasculares.\u00a0** N\u00edvel de signific\u00e2ncia: P &le; .05. COELHO J. M. F. et al. Common mental disorder is associated with periodontitis. J Periodont Res. 2019; 00:1\u20138, com adapta\u00e7\u00f5es.\u00a0Considerando a descri\u00e7\u00e3o do estudo e os conhecimentos quanto aos estudos epidemiol\u00f3gicos, julgue os itens a seguir.\u00a0","id":392910,"enunciado":"<p align=\"justify\">Coelho J. M. F. et al. \r\nrealizaram um estudo, em 2019,\r\npara avaliar a associa\u00e7\u00e3o entre a \r\nexposi\u00e7\u00e3o ao transtorno mental\r\ncomum (TMC) e a presen\u00e7a de periodontite. \r\nO TMC \u00e9\r\ncaracterizado pela presen\u00e7a de irrita\u00e7\u00e3o, \r\nfadiga, ins\u00f4nia,\r\nesquecimento, diminui\u00e7\u00e3o da capacidade de \r\nconcentra\u00e7\u00e3o,\r\nansiedade e depress\u00e3o. O estudo foi \r\nrealizado com 621\r\nindiv\u00edduos. A coleta de dados envolveu a \r\naplica\u00e7\u00e3o de um\r\nquestion\u00e1rio geral e o question\u00e1rio de \r\nautorrelato para o\r\ndiagn\u00f3stico de TMC. O diagn\u00f3stico de \r\nperiodontite envolveu\r\num exame periodontal da boca completo \r\nusando: n\u00edvel de\r\ninser\u00e7\u00e3o cl\u00ednica, profundidade de sondagem \r\ne sangramento na\r\nsondagem. Foram obtidas raz\u00f5es de \r\npreval\u00eancia e intervalos de\r\nconfian\u00e7a de 95% entre TMC (exposi\u00e7\u00e3o) e \r\nperiodontite\r\n(desfecho). A avalia\u00e7\u00e3o da associa\u00e7\u00e3o \r\nentre TMC e periodontite\r\nfoi realizada por meio de an\u00e1lise de \r\nregress\u00e3o log\u00edstica,\r\nestimando-se a raz\u00e3o de preval\u00eancia bruta \r\ne ajustada (OR) com\r\nseus intervalos de confian\u00e7a de 95% e \r\nn\u00edvel de signific\u00e2ncia de\r\n5%, conforme se verifica na tabela a \r\nseguir. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\">Raz\u00e3o de preval\u00eancia bruta \r\ne ajustada (RP), intervalo de\r\nconfian\u00e7a de 95% (IC 95%), para a \r\nassocia\u00e7\u00e3o entre\r\ntranstorno mental comum (TMC) (exposi\u00e7\u00e3o) \r\ne periodontite\r\n(desfecho), n = 621.\u00a0\u00a0<\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\"><img \r\nsrc=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39717\/QQQQ.GIF\"><\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\">* Ajustado para idade, \r\nsexo, renda familiar, tabagismo atual,\r\nconsumo de bebidas alco\u00f3licas e doen\u00e7as \r\ncardiovasculares.<\/p><p \r\nalign=\"justify\">\u00a0** N\u00edvel de \r\nsignific\u00e2ncia: P \t&le;  .05. \r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\">COELHO J. M. F. et al. \r\nCommon mental disorder is associated with\r\nperiodontitis. J Periodont Res. 2019; \r\n00:1\u20138, com adapta\u00e7\u00f5es.\u00a0<\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\">Considerando a descri\u00e7\u00e3o \r\ndo estudo e os conhecimentos\r\nquanto aos estudos epidemiol\u00f3gicos, julgue \r\nos itens a seguir.\u00a0<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 72 a 79"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Epidemiologia","oab":false,"nome":"Epidemiologia","pai":399332,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399382,"slug":"odontologia-epidemiologia"}],"slug":"odontologia\/1166974","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17458}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A Portaria SES\/DF no 77\/2017 definiu como equipe de sa\u00fade bucal (ESB) \u201ca equipe de sa\u00fade respons\u00e1vel por um territ\u00f3rio equivalente, no m\u00e1ximo, ao de duas equipes de sa\u00fade da fam\u00edlia, composta por um cirurgi\u00e3o-dentista (40 horas) e um t\u00e9cnico em sa\u00fade bucal (40 horas)\u201d. Essa defini\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m consta na Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (2017). ","provas":[{"id":39717,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17458},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-odontologia-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:01:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1166993,"hashId":"2b321f4aeeecb6cde6307823f161bb20","enunciado":"<p align=justify>A Portaria SES\/DF no\r\n 77\/2017 definiu como equipe de\r\nsa\u00fade bucal (ESB) \u201ca equipe de sa\u00fade respons\u00e1vel por\r\num territ\u00f3rio equivalente, no m\u00e1ximo, ao de duas\r\nequipes de sa\u00fade da fam\u00edlia, composta por um\r\ncirurgi\u00e3o-dentista (40 horas) e um t\u00e9cnico em sa\u00fade\r\nbucal (40 horas)\u201d. Essa defini\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m consta na\r\nPol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (2017). <\/p>","resposta":4176627,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4176626,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4176627,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne ao atendimento odontol\u00f3gico no \u00e2mbito da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade no Distrito Federal (DF), julgue os itens a seguir. ","id":392913,"enunciado":"<p align=justify>No que concerne ao \r\natendimento odontol\u00f3gico no \u00e2mbito da\r\nAten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade no Distrito \r\nFederal (DF), julgue os\r\nitens a seguir. <\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 92 a 96"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFO","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFO","pai":395484,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395263,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cfo"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - SES DF","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - SES DF","pai":401615,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401616,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-ses-df"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1166993","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}