{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2157453,"perPage":"100","pages":21575,"page":7218,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043}],"cargos":[{"descricao":"Motorista de Ambul\u00e2ncia","id":7795}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a afirmativa que resulte em todos os sinais de tr\u00e2nsito previstos no C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro.","provas":[{"id":42962,"cargo":{"descricao":"Motorista de Ambul\u00e2ncia","id":7795},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2019-metrocapital-motorista-de-ambulancia","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - Motorista de Ambul\u00e2ncia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:26:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1282999,"hashId":"6698accdc1baf5d7cb64b759445c3716","enunciado":"<p align=justify>Assinale a afirmativa que resulte em todos os sinais de tr\u00e2nsito previstos no C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro.<\/p>","resposta":4661147,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"horizontais, verticais, luminosos, sonoros, dispositivos de sinaliza\u00e7\u00e3o auxiliar e gestos do agente de tr\u00e2nsito e do condutor.","id":4661147,"corpo":"<p align=justify>horizontais, verticais, luminosos, sonoros, dispositivos de sinaliza\u00e7\u00e3o auxiliar e gestos do agente de tr\u00e2nsito e do condutor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"horizontais, verticais, luminosos, sonoros, e gestos do agente de tr\u00e2nsito e do condutor.","id":4661148,"corpo":"<p align=justify>horizontais, verticais, luminosos, sonoros, e gestos do agente de tr\u00e2nsito e do condutor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"luminosos, sonoros, dispositivos de sinaliza\u00e7\u00e3o auxiliar e gestos do agente de tr\u00e2nsito.","id":4661149,"corpo":"<p align=justify>luminosos, sonoros, dispositivos de sinaliza\u00e7\u00e3o auxiliar e gestos do agente de tr\u00e2nsito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"luminosos, sonoros, dispositivos de sinaliza\u00e7\u00e3o auxiliar e gestos do agente de tr\u00e2nsito e do condutor.","id":4661150,"corpo":"<p align=justify>luminosos, sonoros, dispositivos de sinaliza\u00e7\u00e3o auxiliar e gestos do agente de tr\u00e2nsito e do condutor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"horizontais, luminosos, sonoros, dispositivos de sinaliza\u00e7\u00e3o auxiliar e gestos do agente de tr\u00e2nsito.","id":4661151,"corpo":"<p align=justify>horizontais, luminosos, sonoros, dispositivos de sinaliza\u00e7\u00e3o auxiliar e gestos do agente de tr\u00e2nsito.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405903,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo VII - Da Sinaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo VII - Da Sinaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421871,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-vii-da-sinalizacao-de-transito"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/1282999","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043}],"cargos":[{"descricao":"Motorista de Ambul\u00e2ncia","id":7795}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao se envolver em um acidente, numa via de fluxo r\u00e1pido e pista seca, na qual a velocidade m\u00e1xima permitida \u00e9 de 80km\/h (oitenta quil\u00f4metros por hora), a dist\u00e2ncia do acidente para o in\u00edcio da sinaliza\u00e7\u00e3o dever\u00e1 ser de:","provas":[{"id":42962,"cargo":{"descricao":"Motorista de Ambul\u00e2ncia","id":7795},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2019-metrocapital-motorista-de-ambulancia","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - Motorista de Ambul\u00e2ncia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1283001,"hashId":"7bf03da3436335f826d3b7fc7fa91509","enunciado":"<p align=justify>Ao se envolver em um acidente, numa via de fluxo r\u00e1pido e pista seca, na qual a velocidade m\u00e1xima permitida \u00e9 de 80km\/h (oitenta quil\u00f4metros por hora), a dist\u00e2ncia do acidente para o in\u00edcio da sinaliza\u00e7\u00e3o dever\u00e1 ser de:<\/p>","resposta":4661159,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"40 passos longos.","id":4661157,"corpo":"<p align=justify>40 passos longos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"60 passos longos.","id":4661158,"corpo":"<p align=justify>60 passos longos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"80 passos longos.","id":4661159,"corpo":"<p align=justify>80 passos longos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"90 passos longos.","id":4661160,"corpo":"<p align=justify>90 passos longos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"100 passos longos.","id":4661161,"corpo":"<p align=justify>100 passos longos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405903,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","oab":false,"nome":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6584,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-motorista-agente-condutor-de-veiculo"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1283001","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio de Jaru","sigla":"JARU PREVI","id":3883,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando que a Filosofia consiste no estudo de problemas fundamentais relacionados \u00e0 exist\u00eancia humana, depreende-se, no \u00faltimo par\u00e1grafo do texto, um sentimento do autor, em rela\u00e7\u00e3o ao homem, de:","provas":[{"id":42966,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio de Jaru","sigla":"JARU PREVI","id":3883,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"jaru-previ-ro-2019-ibade-contador","tipo":1,"nome":"IBADE - JARU-PREVI - Contador - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:13","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1283103,"hashId":"c5aee0937802eb706cc9edca915a6564","enunciado":"<p align=justify>Considerando que a Filosofia consiste no estudo de problemas fundamentais relacionados \u00e0 exist\u00eancia humana, depreende-se, no \u00faltimo par\u00e1grafo do texto, um sentimento do autor, em rela\u00e7\u00e3o ao homem, de:<\/p>","resposta":4661665,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"revolta.","id":4661662,"corpo":"<p align=justify>revolta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ressentimento.","id":4661663,"corpo":"<p align=justify>ressentimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aliena\u00e7\u00e3o.","id":4661664,"corpo":"<p align=justify>aliena\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pessimismo.","id":4661665,"corpo":"<p align=justify>pessimismo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"fraqueza.","id":4661666,"corpo":"<p align=justify>fraqueza.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" TEMPOS MODERNOS N\u00e3o tendo assistido \u00e0 inaugura\u00e7\u00e3o dos bonds el\u00e9tricos, deixei de falar neles. Nem sequer entrei em algum, mais tarde, para receber as impress\u00f5es da nova tra\u00e7\u00e3o e cont\u00e1-las. Da\u00ed o meu sil\u00eancio da outra semana. Anteontem, por\u00e9m, indo pela Praia da Lapa, em um bond comum, encontrei um dos el\u00e9tricos, que descia. Era o primeiro que estes meus olhos viam andar. (...) De repente ouvi vozes estranhas, pareceu-me que eram burros que conversavam, inclinei-me (ia no banco da frente); eram eles mesmos. Como eu conhe\u00e7o um pouco a l\u00edngua dos Houyhnhnms, pelo que dela conta o famoso Gulliver, n\u00e3o me foi dif\u00edcil apanhar o di\u00e1logo. Bem sei que cavalo n\u00e3o \u00e9 burro, mas reconheci que a l\u00edngua era a mesma. O burro fala menos, decerto, \u00e9 talvez o trapista daquela grande divis\u00e3o animal, mas fala. Fiquei inclinado e escutei: - Tens e n\u00e3o tens raz\u00e3o, respondia o da direita ao da esquerda. O da esquerda: - Desde que a tra\u00e7\u00e3o el\u00e9trica se estenda a todos os bonds, estamos livres, parece claro. - Claro parece, mas entre parecer e ser, a diferen\u00e7a \u00e9 grande. (...) O bond el\u00e9trico apenas nos far\u00e1 mudar de senhor. - De que modo? - N\u00f3s somos bens da companhia. Quando tudo andar por arames, n\u00e3o somos j\u00e1 precisos, vendem-nos. Passamos naturalmente \u00e0s carro\u00e7as. - Pela burra de Bala\u00e3o! exclamou o burro da esquerda. Nenhuma aposentadoria? Nenhum pr\u00eamio? Nenhum sinal de gratifica\u00e7\u00e3o? Oh, mas onde est\u00e1 a justi\u00e7a deste mundo? - Passaremos \u00e0s carro\u00e7as \u2013 continuou o outro pacificamente \u2013 onde a nossa vida ser\u00e1 um pouco melhor; n\u00e3o que nos falte pancada, mas o dono de um burro sabe mais o que ele lhe custou. Um dia, a velhice, a lazeira, qualquer cousa que nos torne incapaz restituir-nos-\u00e1 a liberdade... - Enfim! - Ficaremos soltos na rua, por pouco tempo, arrancando alguma erva que a\u00ed deixem crescer para recreio da vista. Mas que valem duas dentadas de erva, que nem sempre \u00e9 vi\u00e7osa? Enfraqueceremos, a idade ou a lazeira ir-nos-\u00e1 matando, at\u00e9 que, para usar esta met\u00e1fora humana \u2013 esticaremos a canela. Ent\u00e3o teremos a liberdade de apodrecer. Ao fim de tr\u00eas dias, a vizinhan\u00e7a come\u00e7a a notar que o burro cheira mal; conversa\u00e7\u00e3o e queixumes. No quarto dia, um vizinho, mais atrevido, corre aos jornais, conta o fato e pede uma reclama\u00e7\u00e3o. No quinto dia sai a reclama\u00e7\u00e3o impressa. No sexto dia, aparece um agente, verifica a exatid\u00e3o da not\u00edcia; no s\u00e9timo, chega uma carro\u00e7a, puxada por outro burro, e leva o cad\u00e1ver. Seguiu-se uma pausa. - Tu \u00e9s l\u00fagubre, disse o burro da esquerda, n\u00e3o conheces a l\u00edngua da esperan\u00e7a. - Pode ser, meu colega; mas a esperan\u00e7a \u00e9 pr\u00f3pria das esp\u00e9cies fracas, como o homem e o gafanhoto; o burro distingue-se pela fortaleza sem par. A nossa ra\u00e7a \u00e9 essencialmente filos\u00f3fica. Ao homem que anda sobre dois p\u00e9s, e provavelmente a \u00e1guia, que voa alto, cabe a ci\u00eancia da astronomia. N\u00f3s nunca seremos astr\u00f4nomos. Mas a filosofia \u00e9 nossa. Todas as tentativas humanas a este respeito s\u00e3o perfeitas quimeras. (Machado de Assis, Cr\u00f4nica de 16 de outubro de 1892) Trapista: relativo \u00e0 ordem religiosa da Trapa, ramo beneditino dos cistercienses, fundada em 1140. ","id":405916,"enunciado":"<p align=\"center\" style=\"text-align: \r\njustify;\"><strong>      \r\n            \r\n      TEMPOS \r\nMODERNOS<\/strong><\/p><p align=\"justify\"><\/p>\r\n<p align=\"justify\">      N\u00e3o \r\ntendo assistido \u00e0 \r\ninaugura\u00e7\u00e3o dos <em>bonds<\/em> el\u00e9tricos, \r\ndeixei de falar neles. Nem sequer entrei em \r\nalgum, mais tarde, para receber as \r\nimpress\u00f5es da nova tra\u00e7\u00e3o e cont\u00e1-las. Da\u00ed o \r\nmeu sil\u00eancio da outra semana. Anteontem, \r\npor\u00e9m, indo pela Praia da Lapa, em um \r\n<em>bond<\/em> comum, encontrei um dos \r\nel\u00e9tricos, que descia. Era o primeiro que \r\nestes meus olhos viam andar. (...)\r\n<\/p><p align=\"justify\">      \r\n De repente \r\nouvi vozes estranhas, pareceu-me que eram \r\nburros que conversavam, inclinei-me (ia no \r\nbanco da frente); eram eles mesmos. Como eu \r\nconhe\u00e7o um pouco a l\u00edngua dos \r\n<em>Houyhnhnms<\/em>, pelo que dela conta o \r\nfamoso Gulliver, n\u00e3o me foi dif\u00edcil apanhar \r\no di\u00e1logo. Bem sei que cavalo n\u00e3o \u00e9 burro, \r\nmas reconheci que a l\u00edngua era a mesma. O \r\nburro fala menos, decerto, \u00e9 talvez o \r\ntrapista daquela grande divis\u00e3o animal, mas \r\nfala. Fiquei inclinado e escutei:\r\n<\/p><p align=\"justify\">      \r\n  - Tens e n\u00e3o tens \r\nraz\u00e3o, respondia o da direita ao da \r\nesquerda.\r\n<\/p><p align=\"justify\">      \r\n  O da esquerda:\r\n<\/p><p align=\"justify\">      \r\n - Desde que a \r\ntra\u00e7\u00e3o el\u00e9trica se estenda a todos os \r\n<em>bonds<\/em>, estamos livres, parece \r\nclaro.\r\n<\/p><p align=\"justify\">      \r\n  - Claro parece, \r\nmas entre parecer e ser, a diferen\u00e7a \u00e9 \r\ngrande. (...) O <em>bond<\/em> el\u00e9trico \r\napenas nos far\u00e1 mudar de senhor.\r\n<\/p><p align=\"justify\">      \r\n   - De que modo?\r\n<\/p><p align=\"justify\">      \r\n- N\u00f3s somos \r\nbens da companhia. Quando tudo andar por \r\narames, n\u00e3o somos j\u00e1 precisos, vendem-nos. \r\nPassamos naturalmente \u00e0s carro\u00e7as.<\/p><p \r\nalign=\"justify\">        \r\n- Pela burra de Bala\u00e3o! exclamou o burro da \r\nesquerda. Nenhuma aposentadoria? Nenhum \r\npr\u00eamio? Nenhum sinal de gratifica\u00e7\u00e3o? Oh, \r\nmas onde est\u00e1 a justi\u00e7a deste mundo?\r\n<\/p><p align=\"justify\">      \r\n- Passaremos \r\n\u00e0s carro\u00e7as \u2013 continuou o outro \r\npacificamente \u2013 onde a nossa vida ser\u00e1 um \r\npouco melhor; n\u00e3o que nos falte pancada, mas \r\no dono de um burro sabe mais o que ele lhe \r\ncustou. Um dia, a velhice, a lazeira, \r\nqualquer cousa que nos torne incapaz \r\nrestituir-nos-\u00e1 a liberdade...\r\n<\/p><p align=\"justify\">      \r\n   - Enfim!<\/p>\r\n<p align=\"justify\">      - \r\nFicaremos soltos \r\nna rua, por pouco tempo, arrancando alguma \r\nerva que a\u00ed deixem crescer para recreio da \r\nvista. Mas que valem duas dentadas de erva, \r\nque nem sempre \u00e9 vi\u00e7osa? Enfraqueceremos, a \r\nidade ou a lazeira ir-nos-\u00e1 matando, at\u00e9 \r\nque, para usar esta met\u00e1fora humana \u2013 \r\nesticaremos a canela. Ent\u00e3o teremos a \r\nliberdade de apodrecer. Ao fim de tr\u00eas dias, \r\na vizinhan\u00e7a come\u00e7a a notar que o burro \r\ncheira mal; conversa\u00e7\u00e3o e queixumes. No \r\nquarto dia, um vizinho, mais atrevido, corre \r\naos jornais, conta o fato e pede uma \r\nreclama\u00e7\u00e3o. No quinto dia sai a reclama\u00e7\u00e3o \r\nimpressa. No sexto dia, aparece um agente, \r\nverifica a exatid\u00e3o da not\u00edcia; no s\u00e9timo, \r\nchega uma carro\u00e7a, puxada por outro burro, e \r\nleva o cad\u00e1ver.<\/p><p align=\"justify\">  \r\n        Seguiu-se uma \r\npausa.<\/p><p align=\"justify\">    \r\n    \r\n - Tu \u00e9s l\u00fagubre, disse o burro da \r\nesquerda, n\u00e3o conheces a l\u00edngua da \r\nesperan\u00e7a.\r\n<\/p><p align=\"justify\">      \r\n - Pode ser, \r\nmeu colega; mas a esperan\u00e7a \u00e9 pr\u00f3pria das \r\nesp\u00e9cies fracas, como o homem e o gafanhoto; \r\no burro distingue-se pela fortaleza sem par. \r\nA nossa ra\u00e7a \u00e9 essencialmente filos\u00f3fica. Ao \r\nhomem que anda sobre dois p\u00e9s, e \r\nprovavelmente a \u00e1guia, que voa alto, cabe a \r\nci\u00eancia da astronomia. N\u00f3s nunca seremos \r\nastr\u00f4nomos. Mas a filosofia \u00e9 nossa. Todas \r\nas tentativas humanas a este respeito s\u00e3o \r\nperfeitas quimeras.<\/p><p align=\"justify\">\r\n(Machado de Assis, Cr\u00f4nica de 16 de outubro \r\nde 1892)\r\n<\/p><p align=\"justify\">Trapista: relativo \u00e0 \r\nordem religiosa da Trapa, ramo beneditino \r\ndos cistercienses, fundada em 1140.<\/p><p>\r\n<\/p><p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1283103","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio de Jaru","sigla":"JARU PREVI","id":3883,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O trecho \u201cO burro fala menos, decerto, \u00e9 talvez o trapista daquela divis\u00e3o animal, mas fala.\u201d, apresenta per\u00edodo:","provas":[{"id":42966,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio de Jaru","sigla":"JARU PREVI","id":3883,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"jaru-previ-ro-2019-ibade-contador","tipo":1,"nome":"IBADE - JARU-PREVI - Contador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:26:13","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1283109,"hashId":"94bcbfe65d6a62530b2ca671090d2f5c","enunciado":"<p align=justify>O trecho \u201cO burro fala menos, decerto, \u00e9 talvez o trapista daquela divis\u00e3o animal, mas fala.\u201d, apresenta per\u00edodo:<\/p>","resposta":4661698,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"simples.","id":4661697,"corpo":"<p align=justify>simples.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"composto por coordena\u00e7\u00e3o.","id":4661698,"corpo":"<p align=justify>composto por coordena\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"composto por subordina\u00e7\u00e3o.","id":4661699,"corpo":"<p align=justify>composto por subordina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"composto por coordena\u00e7\u00e3o e subordina\u00e7\u00e3o.","id":4661700,"corpo":"<p align=justify>composto por coordena\u00e7\u00e3o e subordina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"com ora\u00e7\u00e3o absoluta.","id":4661701,"corpo":"<p align=justify>com ora\u00e7\u00e3o absoluta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" TEMPOS MODERNOS N\u00e3o tendo assistido \u00e0 inaugura\u00e7\u00e3o dos bonds el\u00e9tricos, deixei de falar neles. Nem sequer entrei em algum, mais tarde, para receber as impress\u00f5es da nova tra\u00e7\u00e3o e cont\u00e1-las. Da\u00ed o meu sil\u00eancio da outra semana. Anteontem, por\u00e9m, indo pela Praia da Lapa, em um bond comum, encontrei um dos el\u00e9tricos, que descia. Era o primeiro que estes meus olhos viam andar. (...) De repente ouvi vozes estranhas, pareceu-me que eram burros que conversavam, inclinei-me (ia no banco da frente); eram eles mesmos. Como eu conhe\u00e7o um pouco a l\u00edngua dos Houyhnhnms, pelo que dela conta o famoso Gulliver, n\u00e3o me foi dif\u00edcil apanhar o di\u00e1logo. Bem sei que cavalo n\u00e3o \u00e9 burro, mas reconheci que a l\u00edngua era a mesma. O burro fala menos, decerto, \u00e9 talvez o trapista daquela grande divis\u00e3o animal, mas fala. Fiquei inclinado e escutei: - Tens e n\u00e3o tens raz\u00e3o, respondia o da direita ao da esquerda. O da esquerda: - Desde que a tra\u00e7\u00e3o el\u00e9trica se estenda a todos os bonds, estamos livres, parece claro. - Claro parece, mas entre parecer e ser, a diferen\u00e7a \u00e9 grande. (...) O bond el\u00e9trico apenas nos far\u00e1 mudar de senhor. - De que modo? - N\u00f3s somos bens da companhia. Quando tudo andar por arames, n\u00e3o somos j\u00e1 precisos, vendem-nos. Passamos naturalmente \u00e0s carro\u00e7as. - Pela burra de Bala\u00e3o! exclamou o burro da esquerda. Nenhuma aposentadoria? Nenhum pr\u00eamio? Nenhum sinal de gratifica\u00e7\u00e3o? Oh, mas onde est\u00e1 a justi\u00e7a deste mundo? - Passaremos \u00e0s carro\u00e7as \u2013 continuou o outro pacificamente \u2013 onde a nossa vida ser\u00e1 um pouco melhor; n\u00e3o que nos falte pancada, mas o dono de um burro sabe mais o que ele lhe custou. Um dia, a velhice, a lazeira, qualquer cousa que nos torne incapaz restituir-nos-\u00e1 a liberdade... - Enfim! - Ficaremos soltos na rua, por pouco tempo, arrancando alguma erva que a\u00ed deixem crescer para recreio da vista. Mas que valem duas dentadas de erva, que nem sempre \u00e9 vi\u00e7osa? Enfraqueceremos, a idade ou a lazeira ir-nos-\u00e1 matando, at\u00e9 que, para usar esta met\u00e1fora humana \u2013 esticaremos a canela. Ent\u00e3o teremos a liberdade de apodrecer. Ao fim de tr\u00eas dias, a vizinhan\u00e7a come\u00e7a a notar que o burro cheira mal; conversa\u00e7\u00e3o e queixumes. No quarto dia, um vizinho, mais atrevido, corre aos jornais, conta o fato e pede uma reclama\u00e7\u00e3o. No quinto dia sai a reclama\u00e7\u00e3o impressa. No sexto dia, aparece um agente, verifica a exatid\u00e3o da not\u00edcia; no s\u00e9timo, chega uma carro\u00e7a, puxada por outro burro, e leva o cad\u00e1ver. Seguiu-se uma pausa. - Tu \u00e9s l\u00fagubre, disse o burro da esquerda, n\u00e3o conheces a l\u00edngua da esperan\u00e7a. - Pode ser, meu colega; mas a esperan\u00e7a \u00e9 pr\u00f3pria das esp\u00e9cies fracas, como o homem e o gafanhoto; o burro distingue-se pela fortaleza sem par. A nossa ra\u00e7a \u00e9 essencialmente filos\u00f3fica. Ao homem que anda sobre dois p\u00e9s, e provavelmente a \u00e1guia, que voa alto, cabe a ci\u00eancia da astronomia. N\u00f3s nunca seremos astr\u00f4nomos. Mas a filosofia \u00e9 nossa. Todas as tentativas humanas a este respeito s\u00e3o perfeitas quimeras. (Machado de Assis, Cr\u00f4nica de 16 de outubro de 1892) Trapista: relativo \u00e0 ordem religiosa da Trapa, ramo beneditino dos cistercienses, fundada em 1140. ","id":405916,"enunciado":"<p align=\"center\" style=\"text-align: \r\njustify;\"><strong>      \r\n            \r\n      TEMPOS \r\nMODERNOS<\/strong><\/p><p align=\"justify\"><\/p>\r\n<p align=\"justify\">      N\u00e3o \r\ntendo assistido \u00e0 \r\ninaugura\u00e7\u00e3o dos <em>bonds<\/em> el\u00e9tricos, \r\ndeixei de falar neles. Nem sequer entrei em \r\nalgum, mais tarde, para receber as \r\nimpress\u00f5es da nova tra\u00e7\u00e3o e cont\u00e1-las. Da\u00ed o \r\nmeu sil\u00eancio da outra semana. Anteontem, \r\npor\u00e9m, indo pela Praia da Lapa, em um \r\n<em>bond<\/em> comum, encontrei um dos \r\nel\u00e9tricos, que descia. Era o primeiro que \r\nestes meus olhos viam andar. (...)\r\n<\/p><p align=\"justify\">      \r\n De repente \r\nouvi vozes estranhas, pareceu-me que eram \r\nburros que conversavam, inclinei-me (ia no \r\nbanco da frente); eram eles mesmos. Como eu \r\nconhe\u00e7o um pouco a l\u00edngua dos \r\n<em>Houyhnhnms<\/em>, pelo que dela conta o \r\nfamoso Gulliver, n\u00e3o me foi dif\u00edcil apanhar \r\no di\u00e1logo. Bem sei que cavalo n\u00e3o \u00e9 burro, \r\nmas reconheci que a l\u00edngua era a mesma. O \r\nburro fala menos, decerto, \u00e9 talvez o \r\ntrapista daquela grande divis\u00e3o animal, mas \r\nfala. Fiquei inclinado e escutei:\r\n<\/p><p align=\"justify\">      \r\n  - Tens e n\u00e3o tens \r\nraz\u00e3o, respondia o da direita ao da \r\nesquerda.\r\n<\/p><p align=\"justify\">      \r\n  O da esquerda:\r\n<\/p><p align=\"justify\">      \r\n - Desde que a \r\ntra\u00e7\u00e3o el\u00e9trica se estenda a todos os \r\n<em>bonds<\/em>, estamos livres, parece \r\nclaro.\r\n<\/p><p align=\"justify\">      \r\n  - Claro parece, \r\nmas entre parecer e ser, a diferen\u00e7a \u00e9 \r\ngrande. (...) O <em>bond<\/em> el\u00e9trico \r\napenas nos far\u00e1 mudar de senhor.\r\n<\/p><p align=\"justify\">      \r\n   - De que modo?\r\n<\/p><p align=\"justify\">      \r\n- N\u00f3s somos \r\nbens da companhia. Quando tudo andar por \r\narames, n\u00e3o somos j\u00e1 precisos, vendem-nos. \r\nPassamos naturalmente \u00e0s carro\u00e7as.<\/p><p \r\nalign=\"justify\">        \r\n- Pela burra de Bala\u00e3o! exclamou o burro da \r\nesquerda. Nenhuma aposentadoria? Nenhum \r\npr\u00eamio? Nenhum sinal de gratifica\u00e7\u00e3o? Oh, \r\nmas onde est\u00e1 a justi\u00e7a deste mundo?\r\n<\/p><p align=\"justify\">      \r\n- Passaremos \r\n\u00e0s carro\u00e7as \u2013 continuou o outro \r\npacificamente \u2013 onde a nossa vida ser\u00e1 um \r\npouco melhor; n\u00e3o que nos falte pancada, mas \r\no dono de um burro sabe mais o que ele lhe \r\ncustou. Um dia, a velhice, a lazeira, \r\nqualquer cousa que nos torne incapaz \r\nrestituir-nos-\u00e1 a liberdade...\r\n<\/p><p align=\"justify\">      \r\n   - Enfim!<\/p>\r\n<p align=\"justify\">      - \r\nFicaremos soltos \r\nna rua, por pouco tempo, arrancando alguma \r\nerva que a\u00ed deixem crescer para recreio da \r\nvista. Mas que valem duas dentadas de erva, \r\nque nem sempre \u00e9 vi\u00e7osa? Enfraqueceremos, a \r\nidade ou a lazeira ir-nos-\u00e1 matando, at\u00e9 \r\nque, para usar esta met\u00e1fora humana \u2013 \r\nesticaremos a canela. Ent\u00e3o teremos a \r\nliberdade de apodrecer. Ao fim de tr\u00eas dias, \r\na vizinhan\u00e7a come\u00e7a a notar que o burro \r\ncheira mal; conversa\u00e7\u00e3o e queixumes. No \r\nquarto dia, um vizinho, mais atrevido, corre \r\naos jornais, conta o fato e pede uma \r\nreclama\u00e7\u00e3o. No quinto dia sai a reclama\u00e7\u00e3o \r\nimpressa. No sexto dia, aparece um agente, \r\nverifica a exatid\u00e3o da not\u00edcia; no s\u00e9timo, \r\nchega uma carro\u00e7a, puxada por outro burro, e \r\nleva o cad\u00e1ver.<\/p><p align=\"justify\">  \r\n        Seguiu-se uma \r\npausa.<\/p><p align=\"justify\">    \r\n    \r\n - Tu \u00e9s l\u00fagubre, disse o burro da \r\nesquerda, n\u00e3o conheces a l\u00edngua da \r\nesperan\u00e7a.\r\n<\/p><p align=\"justify\">      \r\n - Pode ser, \r\nmeu colega; mas a esperan\u00e7a \u00e9 pr\u00f3pria das \r\nesp\u00e9cies fracas, como o homem e o gafanhoto; \r\no burro distingue-se pela fortaleza sem par. \r\nA nossa ra\u00e7a \u00e9 essencialmente filos\u00f3fica. Ao \r\nhomem que anda sobre dois p\u00e9s, e \r\nprovavelmente a \u00e1guia, que voa alto, cabe a \r\nci\u00eancia da astronomia. N\u00f3s nunca seremos \r\nastr\u00f4nomos. Mas a filosofia \u00e9 nossa. Todas \r\nas tentativas humanas a este respeito s\u00e3o \r\nperfeitas quimeras.<\/p><p align=\"justify\">\r\n(Machado de Assis, Cr\u00f4nica de 16 de outubro \r\nde 1892)\r\n<\/p><p align=\"justify\">Trapista: relativo \u00e0 \r\nordem religiosa da Trapa, ramo beneditino \r\ndos cistercienses, fundada em 1140.<\/p><p>\r\n<\/p><p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Per\u00edodo","oab":false,"nome":"Per\u00edodo","pai":403652,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409339,"slug":"lingua-portuguesa-periodo"},{"nome_clean":"Tipos de per\u00edodo","oab":false,"nome":"Tipos de per\u00edodo","pai":409339,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409395,"slug":"lingua-portuguesa-tipos-de-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1283109","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio de Jaru","sigla":"JARU PREVI","id":3883,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No lan\u00e7amento de 2 dados honestos, a probabilidade de que a soma das faces superiores seja um n\u00famero par maior que 6 \u00e9:","provas":[{"id":42966,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio de Jaru","sigla":"JARU PREVI","id":3883,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"jaru-previ-ro-2019-ibade-contador","tipo":1,"nome":"IBADE - JARU-PREVI - Contador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:26:13","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1283117,"hashId":"4a847ab3ae19c609b19cb82170ae90bb","enunciado":"<p align=justify>No lan\u00e7amento de 2 dados honestos, a probabilidade de\r\nque a soma das faces superiores seja um n\u00famero par\r\nmaior que 6 \u00e9:<\/p>","resposta":4661738,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1\/2.","id":4661737,"corpo":"<p align=justify>1\/2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1\/4.","id":4661738,"corpo":"<p align=justify>1\/4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1\/8.","id":4661739,"corpo":"<p align=justify>1\/8.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5\/18.","id":4661740,"corpo":"<p align=justify>5\/18.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"7\/18.","id":4661741,"corpo":"<p align=justify>7\/18.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405918,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"An\u00e1lise Combinat\u00f3ria","oab":false,"nome":"An\u00e1lise Combinat\u00f3ria","pai":425313,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404273,"slug":"raciocinio-logico-analise-combinatoria"},{"nome_clean":"Probabilidade","oab":false,"nome":"Probabilidade","pai":425313,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404275,"slug":"raciocinio-logico-probabilidade"}],"slug":"raciocinio-logico\/1283117","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico da Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":23729}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Dois C\u00f3rregos","sigla":"Prefeitura de Dois Corregos","id":4601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos fundamentos e diretrizes da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica no Sistema \u00danico de Sa\u00fade, \u00e9 recomendado:","provas":[{"id":56216,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico da Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":23729},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dois C\u00f3rregos","sigla":"Prefeitura de Dois Corregos","id":4601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dois-corregos-sp-2019-vunesp-medico-da-estrategia-de-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Dois C\u00f3rregos - M\u00e9dico da Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1691218,"hashId":"914b481115117fa104db377013c9c7b7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o aos fundamentos e diretrizes da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica no Sistema \u00danico de Sa\u00fade, \u00e9 recomendado:<\/p>","resposta":6392529,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"adscrever os usu\u00e1rios e desenvolver rela\u00e7\u00f5es de v\u00ednculo e responsabiliza\u00e7\u00e3o entre as equipes e a popula\u00e7\u00e3o adscrita, garantindo a continuidade das a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade e a longitudinalidade do cuidado.","id":6392529,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">adscrever os usu\u00e1rios e desenvolver rela\u00e7\u00f5es de v\u00ednculo e responsabiliza\u00e7\u00e3o entre as equipes e a popula\u00e7\u00e3o adscrita, garantindo a continuidade das a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade e a longitudinalidade do cuidado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"deslocar o foco da doen\u00e7a para um processo centrado no usu\u00e1rio, como forma de ampliar sua autonomia e o cuidado \u00e0 sua sa\u00fade, permitindo que os m\u00e9dicos de outras especialidades atendam a demanda espont\u00e2nea.","id":6392530,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deslocar o foco da doen\u00e7a para um processo centrado no usu\u00e1rio, como forma de ampliar sua autonomia e o cuidado \u00e0 sua sa\u00fade, permitindo que os m\u00e9dicos de outras especialidades atendam a demanda espont\u00e2nea.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"estimular o crescimento e a diferencia\u00e7\u00e3o da estrat\u00e9gia de sa\u00fade da fam\u00edlia daquela que \u00e9 a aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica ou aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade, que \u00e9 o real foco da PNAB, com medidas preventivas, curativas e reparadoras.","id":6392531,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estimular o crescimento e a diferencia\u00e7\u00e3o da estrat\u00e9gia de sa\u00fade da fam\u00edlia daquela que \u00e9 a aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica ou aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade, que \u00e9 o real foco da PNAB, com medidas preventivas, curativas e reparadoras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"promover a gest\u00e3o do cuidado integral do usu\u00e1rio, coordenando-o no conjunto da rede de aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria, evitando que os grupos multiprofissionais interfiram e\/ou fragmentem os cuidados aos pacientes.","id":6392532,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">promover a gest\u00e3o do cuidado integral do usu\u00e1rio, coordenando-o no conjunto da rede de aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria, evitando que os grupos multiprofissionais interfiram e\/ou fragmentem os cuidados aos pacientes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"possibilitar o acesso universal e cont\u00ednuo a servi\u00e7os de sa\u00fade de qualidade e resolutivos, capaz de resolver a grande maioria dos problemas de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o, sem limitar ou restringir o territ\u00f3rio da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.","id":6392533,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">possibilitar o acesso universal e cont\u00ednuo a servi\u00e7os de sa\u00fade de qualidade e resolutivos, capaz de resolver a grande maioria dos problemas de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o, sem limitar ou restringir o territ\u00f3rio da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453413,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398412,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-atencao-basica"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1691218","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico de Sa\u00fade do Trabalho","id":23730}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Dois C\u00f3rregos","sigla":"Prefeitura de Dois Corregos","id":4601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em estat\u00edstica, a utiliza\u00e7\u00e3o das \u201cvari\u00e1veis\u201d, definidas como o conjunto de valores poss\u00edveis para uma caracter\u00edstica a ser analisada, \u00e9 essencial na realiza\u00e7\u00e3o de estudos e pesquisas. Quando se estuda a varia\u00e7\u00e3o de uma vari\u00e1vel y em fun\u00e7\u00e3o de uma vari\u00e1vel x, diz-se que y \u00e9 uma vari\u00e1vel","provas":[{"id":56217,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico de Sa\u00fade do Trabalho","id":23730},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dois C\u00f3rregos","sigla":"Prefeitura de Dois Corregos","id":4601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dois-corregos-sp-2019-vunesp-medico-de-saude-do-trabalho","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Dois C\u00f3rregos - M\u00e9dico de Sa\u00fade do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":1691219,"hashId":"cde7bbd72365707c2746b9dcf888a1b5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em estat\u00edstica, a utiliza\u00e7\u00e3o das \u201cvari\u00e1veis\u201d, definidas como o conjunto de valores poss\u00edveis para uma caracter\u00edstica a ser analisada, \u00e9 essencial na realiza\u00e7\u00e3o de estudos e pesquisas. Quando se estuda a varia\u00e7\u00e3o de uma vari\u00e1vel y em fun\u00e7\u00e3o de uma vari\u00e1vel x, diz-se que y \u00e9 uma vari\u00e1vel<\/p>","resposta":6392536,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"independente.","id":6392534,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">independente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"inferencial.","id":6392535,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">inferencial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dependente.","id":6392536,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dependente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sistem\u00e1tica.","id":6392537,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sistem\u00e1tica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"probabil\u00edstica.","id":6392538,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">probabil\u00edstica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453415,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/1691219","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico de Sa\u00fade do Trabalho","id":23730}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Dois C\u00f3rregos","sigla":"Prefeitura de Dois Corregos","id":4601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao sistema imunit\u00e1rio e sua rela\u00e7\u00e3o com o trabalho, um agente de risco que age sobre a medula \u00f3ssea e os tecidos linfoides, provocando imunodepress\u00e3o e imunodefici\u00eancia \u00e9","provas":[{"id":56217,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico de Sa\u00fade do Trabalho","id":23730},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dois C\u00f3rregos","sigla":"Prefeitura de Dois Corregos","id":4601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dois-corregos-sp-2019-vunesp-medico-de-saude-do-trabalho","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Dois C\u00f3rregos - M\u00e9dico de Sa\u00fade do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":1691225,"hashId":"a5a69cee495b5ef94d88e994828a5b9a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao sistema imunit\u00e1rio e sua rela\u00e7\u00e3o com o trabalho, um agente de risco que age sobre a medula \u00f3ssea e os tecidos linfoides, provocando imunodepress\u00e3o e imunodefici\u00eancia \u00e9<\/p>","resposta":6392564,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a radia\u00e7\u00e3o ionizante.","id":6392564,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a radia\u00e7\u00e3o ionizante.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o agrot\u00f3xico com radical sulfuroso.","id":6392565,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o agrot\u00f3xico com radical sulfuroso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o cromo em sua forma pentavalente.","id":6392566,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o cromo em sua forma pentavalente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a s\u00edlica conjugada.","id":6392567,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a s\u00edlica conjugada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o sulfeto de hidrog\u00eanio.","id":6392568,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o sulfeto de hidrog\u00eanio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453415,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/1691225","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico de Sa\u00fade do Trabalho","id":23730}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Dois C\u00f3rregos","sigla":"Prefeitura de Dois Corregos","id":4601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A redu\u00e7\u00e3o da incid\u00eancia de hipertens\u00e3o arterial secund\u00e1ria em grupos ocupacionais de risco pode ser obtida pelo controle da exposi\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":56217,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico de Sa\u00fade do Trabalho","id":23730},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dois C\u00f3rregos","sigla":"Prefeitura de Dois Corregos","id":4601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dois-corregos-sp-2019-vunesp-medico-de-saude-do-trabalho","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Dois C\u00f3rregos - M\u00e9dico de Sa\u00fade do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":1691228,"hashId":"02c4f004b3cfb34ae5aaf7454ec65a04","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A redu\u00e7\u00e3o da incid\u00eancia de hipertens\u00e3o arterial secund\u00e1ria em grupos ocupacionais de risco pode ser obtida pelo controle da exposi\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":6392580,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aos inseticidas organofosforados, \u00e0 am\u00f4nia e ao zinco.","id":6392579,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aos inseticidas organofosforados, \u00e0 am\u00f4nia e ao zinco.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ao chumbo, ao sulfeto de carbono e aos solventes.","id":6392580,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao chumbo, ao sulfeto de carbono e aos solventes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aos inseticidas carbamatos, ao n\u00edquel e ao benzeno.","id":6392581,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aos inseticidas carbamatos, ao n\u00edquel e ao benzeno.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ao merc\u00fario, ao chumbo e \u00e0s aminas secund\u00e1rias.","id":6392582,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao merc\u00fario, ao chumbo e \u00e0s aminas secund\u00e1rias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ao cloro, ao sel\u00eanio e ao c\u00e1dmio.","id":6392583,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao cloro, ao sel\u00eanio e ao c\u00e1dmio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453415,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/1691228","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico de Sa\u00fade do Trabalho","id":23730}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Dois C\u00f3rregos","sigla":"Prefeitura de Dois Corregos","id":4601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as LER\/DORT, pode-se afirmar que","provas":[{"id":56217,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico de Sa\u00fade do Trabalho","id":23730},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dois C\u00f3rregos","sigla":"Prefeitura de Dois Corregos","id":4601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dois-corregos-sp-2019-vunesp-medico-de-saude-do-trabalho","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Dois C\u00f3rregos - M\u00e9dico de Sa\u00fade do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":1691229,"hashId":"009972441a63356d4c5e93472a397b1e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as LER\/DORT, pode-se afirmar que<\/p>","resposta":6392584,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"trabalhadores submetidos a altos n\u00edveis de exig\u00eancias psicol\u00f3gicas no trabalho e com poder de decis\u00e3o t\u00eam, segundo o modelo \u201cexig\u00eancia-controle-suporte social\u201d, um aumento do limiar da dor.","id":6392584,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">trabalhadores submetidos a altos n\u00edveis de exig\u00eancias psicol\u00f3gicas no trabalho e com poder de decis\u00e3o t\u00eam, segundo o modelo \u201cexig\u00eancia-controle-suporte social\u201d, um aumento do limiar da dor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"na presen\u00e7a de mais de um fator de risco, os fatores biomec\u00e2nicos sempre prevalecem como os principais respons\u00e1veis pelo desencadeamento desse transtorno.","id":6392585,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na presen\u00e7a de mais de um fator de risco, os fatores biomec\u00e2nicos sempre prevalecem como os principais respons\u00e1veis pelo desencadeamento desse transtorno.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o alto poder de decis\u00e3o contribui para o desenvolvimento de depress\u00e3o e aumenta o limiar da dor.","id":6392586,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o alto poder de decis\u00e3o contribui para o desenvolvimento de depress\u00e3o e aumenta o limiar da dor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as caracter\u00edsticas individuais, os tra\u00e7os de personalidade e as marcas da vida pouco interferem sobre os fatores de risco presentes nos ambientes de trabalho.","id":6392587,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as caracter\u00edsticas individuais, os tra\u00e7os de personalidade e as marcas da vida pouco interferem sobre os fatores de risco presentes nos ambientes de trabalho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a associa\u00e7\u00e3o dos riscos psicossociais \u00e0s tarefas com forte componente f\u00edsico, constitui a principal base para o desenvolvimento das doen\u00e7as psiqui\u00e1tricas e consequentes afastamentos do trabalho.","id":6392588,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a associa\u00e7\u00e3o dos riscos psicossociais \u00e0s tarefas com forte componente f\u00edsico, constitui a principal base para o desenvolvimento das doen\u00e7as psiqui\u00e1tricas e consequentes afastamentos do trabalho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453415,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/1691229","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico de Sa\u00fade do Trabalho","id":23730}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Dois C\u00f3rregos","sigla":"Prefeitura de Dois Corregos","id":4601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que est\u00e1, corretamente, mais adequada para um quadro de estresse no trabalho.","provas":[{"id":56217,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico de Sa\u00fade do Trabalho","id":23730},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dois C\u00f3rregos","sigla":"Prefeitura de Dois Corregos","id":4601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dois-corregos-sp-2019-vunesp-medico-de-saude-do-trabalho","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Dois C\u00f3rregos - M\u00e9dico de Sa\u00fade do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":1691232,"hashId":"9315e2b4f6635dd53f0ccf821b145a4a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que est\u00e1, corretamente, mais adequada para um quadro de estresse no trabalho.<\/p>","resposta":6392603,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 condi\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria, na sua g\u00eanese, a presen\u00e7a dos componentes: exaust\u00e3o emocional, despersonaliza\u00e7\u00e3o, auto deprecia\u00e7\u00e3o e hist\u00f3rico familiar.","id":6392599,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 condi\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria, na sua g\u00eanese, a presen\u00e7a dos componentes: exaust\u00e3o emocional, despersonaliza\u00e7\u00e3o, auto deprecia\u00e7\u00e3o e hist\u00f3rico familiar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tem como manifesta\u00e7\u00e3o cl\u00e1ssica, um transtorno org\u00e2nico onde prevalecem as altera\u00e7\u00f5es cognitivas e sensoriais, neste caso com alucina\u00e7\u00f5es e ideias delirantes de persegui\u00e7\u00e3o, frequentemente associadas ao comprometimento da coordena\u00e7\u00e3o motora, tanto a fina como a grossa.","id":6392600,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tem como manifesta\u00e7\u00e3o cl\u00e1ssica, um transtorno org\u00e2nico onde prevalecem as altera\u00e7\u00f5es cognitivas e sensoriais, neste caso com alucina\u00e7\u00f5es e ideias delirantes de persegui\u00e7\u00e3o, frequentemente associadas ao comprometimento da coordena\u00e7\u00e3o motora, tanto a fina como a grossa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Decorre, na grande maioria das vezes, das ocorr\u00eancias de viol\u00eancia e ass\u00e9dio sexual, especificamente quando partem de colegas no trabalho.","id":6392601,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Decorre, na grande maioria das vezes, das ocorr\u00eancias de viol\u00eancia e ass\u00e9dio sexual, especificamente quando partem de colegas no trabalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tem, obrigatoriamente, uma hist\u00f3ria ocupacional de exposi\u00e7\u00e3o a um agente neurot\u00f3xico.","id":6392602,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tem, obrigatoriamente, uma hist\u00f3ria ocupacional de exposi\u00e7\u00e3o a um agente neurot\u00f3xico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 uma rea\u00e7\u00e3o fisiol\u00f3gica autom\u00e1tica do corpo a circunst\u00e2ncias que exigem ajustes comportamentais.","id":6392603,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 uma rea\u00e7\u00e3o fisiol\u00f3gica autom\u00e1tica do corpo a circunst\u00e2ncias que exigem ajustes comportamentais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453415,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/1691232","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico de Sa\u00fade do Trabalho","id":23730}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Dois C\u00f3rregos","sigla":"Prefeitura de Dois Corregos","id":4601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre os diversos agentes de risco em ambiente ocupacional, assinale aquele que pode desencadear rea\u00e7\u00f5es dermatol\u00f3gicas espec\u00edficas chamadas de mili\u00e1ria.","provas":[{"id":56217,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico de Sa\u00fade do Trabalho","id":23730},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dois C\u00f3rregos","sigla":"Prefeitura de Dois Corregos","id":4601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dois-corregos-sp-2019-vunesp-medico-de-saude-do-trabalho","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Dois C\u00f3rregos - M\u00e9dico de Sa\u00fade do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":1691234,"hashId":"502c9653cb8cb3ab5f56f6019351b60a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre os diversos agentes de risco em ambiente ocupacional, assinale aquele que pode desencadear rea\u00e7\u00f5es dermatol\u00f3gicas espec\u00edficas chamadas de mili\u00e1ria.<\/p>","resposta":6392610,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fumos met\u00e1licos.","id":6392609,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fumos met\u00e1licos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Calor.","id":6392610,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Calor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Vibra\u00e7\u00f5es de corpo inteiro.","id":6392611,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vibra\u00e7\u00f5es de corpo inteiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Radia\u00e7\u00f5es ionizantes.","id":6392612,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Radia\u00e7\u00f5es ionizantes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Eletricidade.","id":6392613,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Eletricidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453415,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/1691234","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico de Sa\u00fade do Trabalho","id":23730}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Dois C\u00f3rregos","sigla":"Prefeitura de Dois Corregos","id":4601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Altera\u00e7\u00f5es visuais como escotomas, fotofobia, dor ocular, alucina\u00e7\u00f5es visuais e perda parcial ou total da vis\u00e3o s\u00e3o descritos em casos de intoxica\u00e7\u00e3o aguda sist\u00eamica por","provas":[{"id":56217,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico de Sa\u00fade do Trabalho","id":23730},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dois C\u00f3rregos","sigla":"Prefeitura de Dois Corregos","id":4601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dois-corregos-sp-2019-vunesp-medico-de-saude-do-trabalho","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Dois C\u00f3rregos - M\u00e9dico de Sa\u00fade do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":1691235,"hashId":"156ff0e02e35d975e4e6006e63148a1f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Altera\u00e7\u00f5es visuais como escotomas, fotofobia, dor ocular, alucina\u00e7\u00f5es visuais e perda parcial ou total da vis\u00e3o s\u00e3o descritos em casos de intoxica\u00e7\u00e3o aguda sist\u00eamica por<\/p>","resposta":6392614,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"metanol.","id":6392614,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">metanol.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"paraquat.","id":6392615,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">paraquat.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"clorof\u00f3rmio.","id":6392616,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">clorof\u00f3rmio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cianeto.","id":6392617,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cianeto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"acetona.","id":6392618,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">acetona.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453415,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/1691235","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico de Sa\u00fade do Trabalho","id":23730}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Dois C\u00f3rregos","sigla":"Prefeitura de Dois Corregos","id":4601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a Norma Regulamentadora \u2013 NR, que trata dos Servi\u00e7os Especializados em Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho \u2013 SESMT, os servi\u00e7os de sa\u00fade como hospitais, ambulat\u00f3rios, maternidades, dever\u00e3o contratar um enfermeiro do trabalho em tempo integral, quando o n\u00famero de empregados for superior a","provas":[{"id":56217,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico de Sa\u00fade do Trabalho","id":23730},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dois C\u00f3rregos","sigla":"Prefeitura de Dois Corregos","id":4601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dois-corregos-sp-2019-vunesp-medico-de-saude-do-trabalho","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Dois C\u00f3rregos - M\u00e9dico de Sa\u00fade do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":1691240,"hashId":"1b8b3985d22085343687d5c3687382df","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme a Norma Regulamentadora \u2013 NR, que trata dos Servi\u00e7os Especializados em Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho \u2013 SESMT, os servi\u00e7os de sa\u00fade como hospitais, ambulat\u00f3rios, maternidades, dever\u00e3o contratar um enfermeiro do trabalho em tempo integral, quando o n\u00famero de empregados for superior a<\/p>","resposta":6392643,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"100.","id":6392639,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">100.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"200.","id":6392640,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">200.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"300.","id":6392641,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">300.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"400.","id":6392642,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">400.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"500.","id":6392643,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">500.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453415,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 04 - Servi\u00e7os Especializados em Eng. de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho - SESMT","oab":false,"nome":"NR 04 - Servi\u00e7os Especializados em Eng. de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho - SESMT","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397921,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-04-servicos-especializados-em-eng-de-seguranca-e-em-medicina-do-trabalho-sesmt"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1691240","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico de Sa\u00fade do Trabalho","id":23730}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Dois C\u00f3rregos","sigla":"Prefeitura de Dois Corregos","id":4601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para a avalia\u00e7\u00e3o da temperatura em determinados ambientes de trabalho utilizam-se diferentes \u00edndices, um deles \u00e9 o \u00edndice de conforto t\u00e9rmico,","provas":[{"id":56217,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico de Sa\u00fade do Trabalho","id":23730},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dois C\u00f3rregos","sigla":"Prefeitura de Dois Corregos","id":4601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dois-corregos-sp-2019-vunesp-medico-de-saude-do-trabalho","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Dois C\u00f3rregos - M\u00e9dico de Sa\u00fade do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":1691241,"hashId":"e1612a2a5b3c8e04aafc057eb6c7b69b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a avalia\u00e7\u00e3o da temperatura em determinados ambientes de trabalho utilizam-se diferentes \u00edndices, um deles \u00e9 o \u00edndice de conforto t\u00e9rmico,<\/p>","resposta":6392646,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"que n\u00e3o utiliza em seu c\u00e1lculo a temperatura efetiva.","id":6392644,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">que n\u00e3o utiliza em seu c\u00e1lculo a temperatura efetiva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"que utiliza a temperatura efetiva sendo medida diretamente, mas \u00e9 espec\u00edfica para atividades a c\u00e9u aberto.","id":6392645,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">que utiliza a temperatura efetiva sendo medida diretamente, mas \u00e9 espec\u00edfica para atividades a c\u00e9u aberto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"que por meio da temperatura do ar, da umidade relativa do ar e da velocidade do ar, se calcula a temperatura efetiva.","id":6392646,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">que por meio da temperatura do ar, da umidade relativa do ar e da velocidade do ar, se calcula a temperatura efetiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"definido em fun\u00e7\u00e3o da taxa de metabolismo do trabalhador, conforme a atividade realizada.","id":6392647,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">definido em fun\u00e7\u00e3o da taxa de metabolismo do trabalhador, conforme a atividade realizada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"obtido pelo valor do calor radiante que \u00e9 medido pelo term\u00f4metro de bulbo seco e avaliado por meio da carta psicrom\u00e9trica.","id":6392648,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">obtido pelo valor do calor radiante que \u00e9 medido pelo term\u00f4metro de bulbo seco e avaliado por meio da carta psicrom\u00e9trica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453415,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/1691241","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico de Sa\u00fade do Trabalho","id":23730}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Dois C\u00f3rregos","sigla":"Prefeitura de Dois Corregos","id":4601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre as Conven\u00e7\u00f5es da OIT, ratificadas pelo Brasil, est\u00e1 a Conven\u00e7\u00e3o n\u00ba 159, que trata da quest\u00e3o","provas":[{"id":56217,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico de Sa\u00fade do Trabalho","id":23730},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dois C\u00f3rregos","sigla":"Prefeitura de Dois Corregos","id":4601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dois-corregos-sp-2019-vunesp-medico-de-saude-do-trabalho","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Dois C\u00f3rregos - M\u00e9dico de Sa\u00fade do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:25:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":1691246,"hashId":"846eb0eb9c666d52a677f41cd708d83c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre as Conven\u00e7\u00f5es da OIT, ratificadas pelo Brasil, est\u00e1 a Conven\u00e7\u00e3o n\u00ba 159, que trata da quest\u00e3o<\/p>","resposta":6392673,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"do trabalho escravo ou similar.","id":6392669,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">do trabalho escravo ou similar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"do trabalho infantil.","id":6392670,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">do trabalho infantil.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"da prote\u00e7\u00e3o da sa\u00fade da mulher.","id":6392671,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">da prote\u00e7\u00e3o da sa\u00fade da mulher.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dos servi\u00e7os de sa\u00fade do trabalho.","id":6392672,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dos servi\u00e7os de sa\u00fade do trabalho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"da reabilita\u00e7\u00e3o profissional e emprego de pessoas deficientes.","id":6392673,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">da reabilita\u00e7\u00e3o profissional e emprego de pessoas deficientes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453415,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Introdu\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Introdu\u00e7\u00e3o","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406747,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-introducao"},{"nome_clean":"Direito Internacional do Trabalho e Organiza\u00e7\u00e3o Internacional do Trabalho - OIT","oab":false,"nome":"Direito Internacional do Trabalho e Organiza\u00e7\u00e3o Internacional do Trabalho - OIT","pai":406747,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":415810,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-direito-internacional-do-trabalho-e-organizacao-internacional-do-trabalho-oit"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/1691246","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor Adjunto de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I","id":22248},{"descricao":"Professor Adjunto de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II","id":22249},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - Artes","id":22250},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I","id":6640},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 Geografia","id":22253},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 Hist\u00f3ria","id":22255},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 \u00c1rea L\u00edngua Estrangeira","id":22256},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa","id":13433},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":22257},{"descricao":"Professor Interlocutor da L\u00edngua Brasileira de Sinais - \u00c1rea: Libras","id":23278},{"descricao":"Professor Especialista em Defici\u00eancia Intelectual","id":22259}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Dois C\u00f3rregos","sigla":"Prefeitura de Dois Corregos","id":4601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que as express\u00f5es destacadas nos trechos est\u00e3o empregadas com sentidos equivalentes no texto.","provas":[{"id":56218,"cargo":{"descricao":"Professor Adjunto de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I","id":22248},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dois C\u00f3rregos","sigla":"Prefeitura de Dois Corregos","id":4601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dois-corregos-sp-2019-vunesp-professor-adjunto-de-educacao-basica-i","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Dois C\u00f3rregos - Professor Adjunto de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I - 2019"},{"id":56220,"cargo":{"descricao":"Professor Adjunto de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II","id":22249},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dois C\u00f3rregos","sigla":"Prefeitura de Dois Corregos","id":4601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dois-corregos-sp-2019-vunesp-professor-adjunto-de-educacao-basica-ii","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Dois C\u00f3rregos - Professor Adjunto de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - 2019"},{"id":56221,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - Artes","id":22250},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dois C\u00f3rregos","sigla":"Prefeitura de Dois Corregos","id":4601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dois-corregos-sp-2019-vunesp-professor-de-educacao-basica-ii-artes","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Dois C\u00f3rregos - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - Artes - 2019"},{"id":56219,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I","id":6640},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dois C\u00f3rregos","sigla":"Prefeitura de Dois Corregos","id":4601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dois-corregos-sp-2019-vunesp-professor-de-educacao-basica-i","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Dois C\u00f3rregos - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I - 2019"},{"id":56222,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 Geografia","id":22253},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dois C\u00f3rregos","sigla":"Prefeitura de Dois Corregos","id":4601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dois-corregos-sp-2019-vunesp-professor-de-educacao-basica-ii-geografia","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Dois C\u00f3rregos - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 Geografia - 2019"},{"id":56223,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 Hist\u00f3ria","id":22255},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dois C\u00f3rregos","sigla":"Prefeitura de Dois Corregos","id":4601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dois-corregos-sp-2019-vunesp-professor-de-educacao-basica-ii-historia","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Dois C\u00f3rregos - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 Hist\u00f3ria - 2019"},{"id":56224,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 \u00c1rea L\u00edngua Estrangeira","id":22256},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dois C\u00f3rregos","sigla":"Prefeitura de Dois Corregos","id":4601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dois-corregos-sp-2019-vunesp-professor-de-educacao-basica-ii-area-lingua-estrangeira","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Dois C\u00f3rregos - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 \u00c1rea L\u00edngua Estrangeira - 2019"},{"id":56225,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa","id":13433},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dois C\u00f3rregos","sigla":"Prefeitura de Dois Corregos","id":4601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dois-corregos-sp-2019-vunesp-professor-de-educacao-basica-ii-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Dois C\u00f3rregos - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa - 2019"},{"id":56226,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":22257},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dois C\u00f3rregos","sigla":"Prefeitura de Dois Corregos","id":4601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dois-corregos-sp-2019-vunesp-professor-de-educacao-basica-ii-area-matematica","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Dois C\u00f3rregos - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 \u00c1rea Matem\u00e1tica - 2019"},{"id":56227,"cargo":{"descricao":"Professor Interlocutor da L\u00edngua Brasileira de Sinais - \u00c1rea: Libras","id":23278},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dois C\u00f3rregos","sigla":"Prefeitura de Dois Corregos","id":4601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dois-corregos-sp-2019-vunesp-professor-interlocutor-da-lingua-brasileira-de-sinais-area-libras","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Dois C\u00f3rregos - Professor Interlocutor da L\u00edngua Brasileira de Sinais - \u00c1rea: Libras - 2019"},{"id":56229,"cargo":{"descricao":"Professor Especialista em Defici\u00eancia Intelectual","id":22259},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dois C\u00f3rregos","sigla":"Prefeitura de Dois Corregos","id":4601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dois-corregos-sp-2019-vunesp-professor-especialista-em-deficiencia-intelectual","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Dois C\u00f3rregos - Professor Especialista em Defici\u00eancia Intelectual - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:46","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"}],"id":1691252,"hashId":"1034821cf6edd8f7c567c59bf88a3ce0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que as express\u00f5es destacadas nos trechos est\u00e3o empregadas com sentidos equivalentes no texto.<\/p>","resposta":6392699,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O essencial est\u00e1 ali... (3\u00ba par\u00e1grafo) \/ ... tra\u00e7os fundamentais delineados... (4\u00ba par\u00e1grafo).","id":6392699,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O <strong>essencial<\/strong> est\u00e1 ali... (3\u00ba par\u00e1grafo) \/ ... tra\u00e7os <strong>fundamentais<\/strong> delineados... (4\u00ba par\u00e1grafo).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"... criam-se os seus valores... (1\u00ba par\u00e1grafo) \/ ... a personalidade que ali chega... (4\u00ba par\u00e1grafo).","id":6392700,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">... criam-se os seus <strong>valores<\/strong>... (1\u00ba par\u00e1grafo) \/ ... a <strong>personalidade<\/strong> que ali chega... (4\u00ba par\u00e1grafo).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"... a capacidade de amar e ser amado... \/ ... a consci\u00eancia de certo e errado... (3\u00ba par\u00e1grafo)","id":6392701,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">... a <strong>capacidade<\/strong> de amar e ser amado... \/ ... a <strong>consci\u00eancia<\/strong> de certo e errado... (3\u00ba par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"... Para afli\u00e7\u00e3o dos pais e m\u00e3es que trabalham o dia inteiro... (2\u00ba par\u00e1grafo) \/ ... chegando em casa \u00e0 noite [...] sem for\u00e7a... (5\u00ba par\u00e1grafo).","id":6392702,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">... Para <strong>afli\u00e7\u00e3o<\/strong> dos pais e m\u00e3es que trabalham o dia inteiro... (2\u00ba par\u00e1grafo) \/ ... chegando em casa \u00e0 noite [...] <strong>sem for\u00e7a<\/strong>... (5\u00ba par\u00e1grafo).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"... h\u00e1 quem diga que sou uma incur\u00e1vel rom\u00e2ntica. \/ Prefiro pensar que sou uma otimista cautelosa... (5\u00ba par\u00e1grafo).","id":6392703,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">... h\u00e1 quem diga que sou uma <strong>incur\u00e1vel<\/strong> rom\u00e2ntica. \/ Prefiro pensar que sou uma otimista <strong>cautelosa<\/strong>... (5\u00ba par\u00e1grafo).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 08. Nos primeiros anos de vida de uma crian\u00e7a, dizem os entendidos, forma-se o seu car\u00e1ter, criam-se os seus valores, desenha-se o seu perfil no fundo do espelho da vida, aquele que ela vai tentar preencher pelo resto de seus dias. E isso, sinto muito, n\u00e3o pode ser delegado \u00e0 escola nem esperado dela. Para afli\u00e7\u00e3o dos pais e m\u00e3es que trabalham o dia inteiro, que chegam em casa exaustos, carregados de conflitos e preocupa\u00e7\u00f5es, sinto muito dizer: a escola apenas tenta dar alguma continuidade, e olhe l\u00e1. A escola lida com material que chega de casa formatado, embora ainda n\u00e3o definitivamente. O essencial est\u00e1 ali: a confian\u00e7a ou a incerteza, a capacidade de amar e ser amado ou a hostilidade solit\u00e1ria e assustada, a consci\u00eancia de certo e errado com sua listinha comportada, ou borr\u00f5es confusos e incoerentes. Pouco do que se puder mostrar na escola (valores n\u00e3o se ensinam, se praticam) vai alterar profundamente ou definitivamente a personalidade que ali chega com seus tra\u00e7os fundamentais delineados, sejam os gen\u00e9ticos, sejam os adquiridos na fam\u00edlia... O conv\u00edvio entre pais e filhos torna-se mais dif\u00edcil numa sociedade em que pais e m\u00e3es geralmente precisam trabalhar fora, chegando em casa \u00e0 noite estressados, sem for\u00e7a para ajudar nos temas, no banho, botar na cama, fazer um carinho, contar uma hist\u00f3ria ou conversar um pouco. N\u00e3o tenho receita. H\u00e1 quem diga que sou pessimista; h\u00e1 quem diga que sou uma incur\u00e1vel rom\u00e2ntica. Prefiro pensar que sou uma otimista cautelosa, como algu\u00e9m j\u00e1 escreveu a meu respeito. (Lia Luft. A riqueza do mundo. Rio de Janeiro, Record, 2011. Adaptado)","id":453416,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>01<\/strong> a <strong>08<\/strong>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Nos primeiros anos de vida de uma crian\u00e7a, dizem os entendidos, forma-se o seu car\u00e1ter, criam-se os seus valores, desenha-se o seu perfil no fundo do espelho da vida, aquele que ela vai tentar preencher pelo resto de seus dias. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">E isso, sinto muito, n\u00e3o pode ser delegado \u00e0 escola nem esperado dela. Para afli\u00e7\u00e3o dos pais e m\u00e3es que trabalham o dia inteiro, que chegam em casa exaustos, carregados de conflitos e preocupa\u00e7\u00f5es, sinto muito dizer: a escola apenas tenta dar alguma continuidade, e olhe l\u00e1. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">A escola lida com material que chega de casa formatado, embora ainda n\u00e3o definitivamente. O essencial est\u00e1 ali: a confian\u00e7a ou a incerteza, a capacidade de amar e ser amado ou a hostilidade solit\u00e1ria e assustada, a consci\u00eancia de certo e errado com sua listinha comportada, ou borr\u00f5es confusos e incoerentes. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Pouco do que se puder mostrar na escola (valores n\u00e3o se ensinam, se praticam) vai alterar profundamente ou definitivamente a personalidade que ali chega com seus tra\u00e7os fundamentais delineados, sejam os gen\u00e9ticos, sejam os adquiridos na fam\u00edlia... <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O conv\u00edvio entre pais e filhos torna-se mais dif\u00edcil numa sociedade em que pais e m\u00e3es geralmente precisam trabalhar fora, chegando em casa \u00e0 noite estressados, sem for\u00e7a para ajudar nos temas, no banho, botar na cama, fazer um carinho, contar uma hist\u00f3ria ou conversar um pouco. N\u00e3o tenho receita. H\u00e1 quem diga que sou pessimista; h\u00e1 quem diga que sou uma incur\u00e1vel rom\u00e2ntica. Prefiro pensar que sou uma otimista cautelosa, como algu\u00e9m j\u00e1 escreveu a meu respeito. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 12px;\">(Lia Luft. A riqueza do mundo. Rio de Janeiro, Record, 2011. Adaptado)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1691252","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor Adjunto de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I","id":22248},{"descricao":"Professor Adjunto de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II","id":22249},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - Artes","id":22250},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I","id":6640},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 Geografia","id":22253},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 Hist\u00f3ria","id":22255},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 \u00c1rea L\u00edngua Estrangeira","id":22256},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa","id":13433},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":22257},{"descricao":"Professor Interlocutor da L\u00edngua Brasileira de Sinais - \u00c1rea: Libras","id":23278},{"descricao":"Professor Especialista em Defici\u00eancia Intelectual","id":22259}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Dois C\u00f3rregos","sigla":"Prefeitura de Dois Corregos","id":4601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observa-se o emprego de palavras com sentido figurado no seguinte fragmento do texto:","provas":[{"id":56218,"cargo":{"descricao":"Professor Adjunto de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I","id":22248},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dois C\u00f3rregos","sigla":"Prefeitura de Dois Corregos","id":4601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dois-corregos-sp-2019-vunesp-professor-adjunto-de-educacao-basica-i","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Dois C\u00f3rregos - Professor Adjunto de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I - 2019"},{"id":56220,"cargo":{"descricao":"Professor Adjunto de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II","id":22249},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dois C\u00f3rregos","sigla":"Prefeitura de Dois Corregos","id":4601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dois-corregos-sp-2019-vunesp-professor-adjunto-de-educacao-basica-ii","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Dois C\u00f3rregos - Professor Adjunto de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - 2019"},{"id":56221,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - Artes","id":22250},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dois C\u00f3rregos","sigla":"Prefeitura de Dois Corregos","id":4601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dois-corregos-sp-2019-vunesp-professor-de-educacao-basica-ii-artes","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Dois C\u00f3rregos - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - Artes - 2019"},{"id":56219,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I","id":6640},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dois C\u00f3rregos","sigla":"Prefeitura de Dois Corregos","id":4601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dois-corregos-sp-2019-vunesp-professor-de-educacao-basica-i","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Dois C\u00f3rregos - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I - 2019"},{"id":56222,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 Geografia","id":22253},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dois C\u00f3rregos","sigla":"Prefeitura de Dois Corregos","id":4601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dois-corregos-sp-2019-vunesp-professor-de-educacao-basica-ii-geografia","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Dois C\u00f3rregos - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 Geografia - 2019"},{"id":56223,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 Hist\u00f3ria","id":22255},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dois C\u00f3rregos","sigla":"Prefeitura de Dois Corregos","id":4601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dois-corregos-sp-2019-vunesp-professor-de-educacao-basica-ii-historia","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Dois C\u00f3rregos - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 Hist\u00f3ria - 2019"},{"id":56224,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 \u00c1rea L\u00edngua Estrangeira","id":22256},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dois C\u00f3rregos","sigla":"Prefeitura de Dois Corregos","id":4601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dois-corregos-sp-2019-vunesp-professor-de-educacao-basica-ii-area-lingua-estrangeira","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Dois C\u00f3rregos - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 \u00c1rea L\u00edngua Estrangeira - 2019"},{"id":56225,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa","id":13433},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dois C\u00f3rregos","sigla":"Prefeitura de Dois Corregos","id":4601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dois-corregos-sp-2019-vunesp-professor-de-educacao-basica-ii-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Dois C\u00f3rregos - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa - 2019"},{"id":56226,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":22257},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dois C\u00f3rregos","sigla":"Prefeitura de Dois Corregos","id":4601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dois-corregos-sp-2019-vunesp-professor-de-educacao-basica-ii-area-matematica","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Dois C\u00f3rregos - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 \u00c1rea Matem\u00e1tica - 2019"},{"id":56227,"cargo":{"descricao":"Professor Interlocutor da L\u00edngua Brasileira de Sinais - \u00c1rea: Libras","id":23278},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dois C\u00f3rregos","sigla":"Prefeitura de Dois Corregos","id":4601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dois-corregos-sp-2019-vunesp-professor-interlocutor-da-lingua-brasileira-de-sinais-area-libras","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Dois C\u00f3rregos - Professor Interlocutor da L\u00edngua Brasileira de Sinais - \u00c1rea: Libras - 2019"},{"id":56229,"cargo":{"descricao":"Professor Especialista em Defici\u00eancia Intelectual","id":22259},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dois C\u00f3rregos","sigla":"Prefeitura de Dois Corregos","id":4601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dois-corregos-sp-2019-vunesp-professor-especialista-em-deficiencia-intelectual","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Dois C\u00f3rregos - Professor Especialista em Defici\u00eancia Intelectual - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:46","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"}],"id":1691253,"hashId":"8578a60057323b1030076c63b2b43dc8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observa-se o emprego de palavras com sentido figurado no seguinte fragmento do texto:<\/p>","resposta":6392705,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nos primeiros anos de vida de uma crian\u00e7a [...] forma- se o seu car\u00e1ter... (1\u00ba par\u00e1grafo).","id":6392704,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos primeiros anos de vida de uma crian\u00e7a [...] forma- se o seu car\u00e1ter... (1\u00ba par\u00e1grafo).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"... desenha-se o seu perfil no fundo do espelho da vida... (1\u00ba par\u00e1grafo).","id":6392705,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">... desenha-se o seu perfil no fundo do espelho da vida... (1\u00ba par\u00e1grafo).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"... n\u00e3o pode ser delegado \u00e0 escola nem esperado dela. (2\u00ba par\u00e1grafo).","id":6392706,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">... n\u00e3o pode ser delegado \u00e0 escola nem esperado dela. (2\u00ba par\u00e1grafo).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O conv\u00edvio entre pais e filhos torna-se mais dif\u00edcil... (5\u00ba par\u00e1grafo).","id":6392707,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O conv\u00edvio entre pais e filhos torna-se mais dif\u00edcil... (5\u00ba par\u00e1grafo).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"H\u00e1 quem diga que sou pessimista... (5\u00ba par\u00e1grafo).","id":6392708,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 quem diga que sou pessimista... (5\u00ba par\u00e1grafo).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 08. Nos primeiros anos de vida de uma crian\u00e7a, dizem os entendidos, forma-se o seu car\u00e1ter, criam-se os seus valores, desenha-se o seu perfil no fundo do espelho da vida, aquele que ela vai tentar preencher pelo resto de seus dias. E isso, sinto muito, n\u00e3o pode ser delegado \u00e0 escola nem esperado dela. Para afli\u00e7\u00e3o dos pais e m\u00e3es que trabalham o dia inteiro, que chegam em casa exaustos, carregados de conflitos e preocupa\u00e7\u00f5es, sinto muito dizer: a escola apenas tenta dar alguma continuidade, e olhe l\u00e1. A escola lida com material que chega de casa formatado, embora ainda n\u00e3o definitivamente. O essencial est\u00e1 ali: a confian\u00e7a ou a incerteza, a capacidade de amar e ser amado ou a hostilidade solit\u00e1ria e assustada, a consci\u00eancia de certo e errado com sua listinha comportada, ou borr\u00f5es confusos e incoerentes. Pouco do que se puder mostrar na escola (valores n\u00e3o se ensinam, se praticam) vai alterar profundamente ou definitivamente a personalidade que ali chega com seus tra\u00e7os fundamentais delineados, sejam os gen\u00e9ticos, sejam os adquiridos na fam\u00edlia... O conv\u00edvio entre pais e filhos torna-se mais dif\u00edcil numa sociedade em que pais e m\u00e3es geralmente precisam trabalhar fora, chegando em casa \u00e0 noite estressados, sem for\u00e7a para ajudar nos temas, no banho, botar na cama, fazer um carinho, contar uma hist\u00f3ria ou conversar um pouco. N\u00e3o tenho receita. H\u00e1 quem diga que sou pessimista; h\u00e1 quem diga que sou uma incur\u00e1vel rom\u00e2ntica. Prefiro pensar que sou uma otimista cautelosa, como algu\u00e9m j\u00e1 escreveu a meu respeito. (Lia Luft. A riqueza do mundo. Rio de Janeiro, Record, 2011. Adaptado)","id":453416,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>01<\/strong> a <strong>08<\/strong>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Nos primeiros anos de vida de uma crian\u00e7a, dizem os entendidos, forma-se o seu car\u00e1ter, criam-se os seus valores, desenha-se o seu perfil no fundo do espelho da vida, aquele que ela vai tentar preencher pelo resto de seus dias. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">E isso, sinto muito, n\u00e3o pode ser delegado \u00e0 escola nem esperado dela. Para afli\u00e7\u00e3o dos pais e m\u00e3es que trabalham o dia inteiro, que chegam em casa exaustos, carregados de conflitos e preocupa\u00e7\u00f5es, sinto muito dizer: a escola apenas tenta dar alguma continuidade, e olhe l\u00e1. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">A escola lida com material que chega de casa formatado, embora ainda n\u00e3o definitivamente. O essencial est\u00e1 ali: a confian\u00e7a ou a incerteza, a capacidade de amar e ser amado ou a hostilidade solit\u00e1ria e assustada, a consci\u00eancia de certo e errado com sua listinha comportada, ou borr\u00f5es confusos e incoerentes. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Pouco do que se puder mostrar na escola (valores n\u00e3o se ensinam, se praticam) vai alterar profundamente ou definitivamente a personalidade que ali chega com seus tra\u00e7os fundamentais delineados, sejam os gen\u00e9ticos, sejam os adquiridos na fam\u00edlia... <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O conv\u00edvio entre pais e filhos torna-se mais dif\u00edcil numa sociedade em que pais e m\u00e3es geralmente precisam trabalhar fora, chegando em casa \u00e0 noite estressados, sem for\u00e7a para ajudar nos temas, no banho, botar na cama, fazer um carinho, contar uma hist\u00f3ria ou conversar um pouco. N\u00e3o tenho receita. H\u00e1 quem diga que sou pessimista; h\u00e1 quem diga que sou uma incur\u00e1vel rom\u00e2ntica. Prefiro pensar que sou uma otimista cautelosa, como algu\u00e9m j\u00e1 escreveu a meu respeito. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 12px;\">(Lia Luft. A riqueza do mundo. Rio de Janeiro, Record, 2011. Adaptado)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Sentido conotativo, figurado ou metaf\u00f3rico","oab":false,"nome":"Sentido conotativo, figurado ou metaf\u00f3rico","pai":403706,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409577,"slug":"lingua-portuguesa-sentido-conotativo-figurado-ou-metaforico"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1691253","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor Adjunto de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I","id":22248},{"descricao":"Professor Adjunto de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II","id":22249},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I","id":6640}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Dois C\u00f3rregos","sigla":"Prefeitura de Dois Corregos","id":4601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Da leitura do texto, conclui-se corretamente que entender","provas":[{"id":56218,"cargo":{"descricao":"Professor Adjunto de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I","id":22248},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dois C\u00f3rregos","sigla":"Prefeitura de Dois Corregos","id":4601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dois-corregos-sp-2019-vunesp-professor-adjunto-de-educacao-basica-i","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Dois C\u00f3rregos - Professor Adjunto de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I - 2019"},{"id":56220,"cargo":{"descricao":"Professor Adjunto de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II","id":22249},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dois C\u00f3rregos","sigla":"Prefeitura de Dois Corregos","id":4601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dois-corregos-sp-2019-vunesp-professor-adjunto-de-educacao-basica-ii","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Dois C\u00f3rregos - Professor Adjunto de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - 2019"},{"id":56219,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I","id":6640},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dois C\u00f3rregos","sigla":"Prefeitura de Dois Corregos","id":4601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dois-corregos-sp-2019-vunesp-professor-de-educacao-basica-i","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Dois C\u00f3rregos - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1691259,"hashId":"dc4cb8906914da42c9dd58e3668daccf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Da leitura do texto, conclui-se corretamente que entender<\/p>","resposta":6392737,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"equivale a uma esp\u00e9cie de loucura.","id":6392734,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">equivale a uma esp\u00e9cie de loucura.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"gera a sensa\u00e7\u00e3o de completude.","id":6392735,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">gera a sensa\u00e7\u00e3o de completude.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 fruto de uma utopia sem sentido.","id":6392736,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 fruto de uma utopia sem sentido.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"encerra uma constante limita\u00e7\u00e3o.","id":6392737,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">encerra uma constante limita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"deve ocorrer de maneira fortuita.","id":6392738,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve ocorrer de maneira fortuita.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 11 a 15. N\u00e3o entender N\u00e3o entendo. Isso \u00e9 t\u00e3o vasto que ultrapassa qualquer entender. Entender \u00e9 sempre limitado. Mas n\u00e3o entender pode n\u00e3o ter fronteiras. Sinto que sou muito mais completa quando n\u00e3o entendo. N\u00e3o entender, do modo como falo, \u00e9 um dom. N\u00e3o entender, mas n\u00e3o como um simples estado de esp\u00edrito. O bom \u00e9 ser inteligente e n\u00e3o entender. \u00c9 uma b\u00ean\u00e7\u00e3o estranha, como ter loucura sem ser doida. \u00c9 um desinteresse manso, \u00e9 uma do\u00e7ura de burrice. S\u00f3 que de vez em quando vem a inquieta\u00e7\u00e3o: quero entender um pouco. N\u00e3o demais: mas pelo menos entender que n\u00e3o entendo. (Clarice Lispector. A descoberta do mundo. Rio de Janeiro, Rocco, 1999. Adaptado)","id":453418,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>11 <\/strong>a <strong>15<\/strong>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>N\u00e3o entender <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">N\u00e3o entendo. Isso \u00e9 t\u00e3o vasto que ultrapassa qualquer entender. Entender \u00e9 sempre limitado. Mas n\u00e3o entender pode n\u00e3o ter fronteiras. Sinto que sou muito mais completa quando n\u00e3o entendo. N\u00e3o entender, do modo como falo, \u00e9 um dom. N\u00e3o entender, mas n\u00e3o como um simples estado de esp\u00edrito. O bom \u00e9 ser inteligente e n\u00e3o entender. \u00c9 uma b\u00ean\u00e7\u00e3o estranha, como ter loucura sem ser doida. \u00c9 um desinteresse manso, \u00e9 uma do\u00e7ura de burrice. S\u00f3 que de vez em quando vem a inquieta\u00e7\u00e3o: quero entender um pouco. N\u00e3o demais: mas pelo menos entender que n\u00e3o entendo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 12px;\">(Clarice Lispector. A descoberta do mundo. <\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 12px;\">Rio de Janeiro, Rocco, 1999. Adaptado)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 11 A 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1691259","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":11884}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de It\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4509,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Most verbs have a past tense and past participle with \u2013 ed, but many of the most frequent verbs are irregular. Choose the sentence where the irregular verb is not correct: ","provas":[{"id":53367,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":11884},"orgao":{"nome":"Prefeitura de It\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4509,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:10:08","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1612428,"hashId":"ae43d7f4dea53c2030dd2f0a836296ec","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Most verbs have a past tense and past participle with \u2013 ed, but many of the most frequent verbs are irregular. Choose the sentence where the irregular verb is not correct: <\/p>","resposta":6057671,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Let - let ","id":6057669,"corpo":"<p>Let - let <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Put - put","id":6057670,"corpo":"<p>Put - put<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Lead - lead ","id":6057671,"corpo":"<p>Lead - lead <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Mean- meant ","id":6057672,"corpo":"<p>Mean- meant <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Meet - met","id":6057673,"corpo":"<p>Meet - met<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444567,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"Verbos | Verbs","oab":false,"nome":"Verbos | Verbs","pai":4568,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":403060,"slug":"lingua-inglesa-verbos-verbs"}],"slug":"lingua-inglesa\/1612428","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":11884}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de It\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4509,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"The communicative approach is based on the idea that learning language successfully comes through having to communicate real meaning. When learners are involved in real communication, their natural strategies for language acquisition will be used, and this will allow them to learn to use the language. All the information below is correct according to this theory, less: ","provas":[{"id":53367,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":11884},"orgao":{"nome":"Prefeitura de It\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4509,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:10:08","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1612440,"hashId":"d19a03ffabb0ba3eff931e8d8a78951f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">The communicative approach is based on the idea that learning language successfully comes through having to communicate real meaning. When learners are involved in real communication, their natural strategies for language acquisition will be used, and this will allow them to learn to use the language. All the information below is correct according to this theory, less: <\/p>","resposta":6057730,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"The Communicative Language Teaching was the British version of the movement in the early 60s in reaction to the structuralism and behaviorism embodied in the audiolingualism then predominant. ","id":6057728,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">The Communicative Language Teaching was the British version of the movement in the early 60s in reaction to the structuralism and behaviorism embodied in the audiolingualism then predominant. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"The new directions in the theory of language aired by Chomsky and an increasing demand for language teaching among the countries of the European Common Market were the thrusting forces behind this methodology. ","id":6057729,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">The new directions in the theory of language aired by Chomsky and an increasing demand for language teaching among the countries of the European Common Market were the thrusting forces behind this methodology. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"The basic unit of language became the sentence, but not the communicative act.","id":6057730,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">The basic unit of language became the sentence, but not the communicative act.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Function rather than form, and meaning rather than pattern determine the designing of materials. ","id":6057731,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Function rather than form, and meaning rather than pattern determine the designing of materials. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Communicative competence rather than grammatical competence is the goal. Language is tentatively subdivided in areas according to functionality.","id":6057732,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Communicative competence rather than grammatical competence is the goal. Language is tentatively subdivided in areas according to functionality.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444567,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/1612440","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":11884}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de It\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4509,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sometimes a phrasal verb is followed by a preposition. The meaning of them are correct, except in: ","provas":[{"id":53367,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":11884},"orgao":{"nome":"Prefeitura de It\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4509,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:10:09","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1612451,"hashId":"4e32c50c8275b023e6abe2bd7c512705","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sometimes a phrasal verb is followed by a preposition. The meaning of them are correct, except in: <\/p>","resposta":6057779,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"The truck broke down = the engine stopped working. ","id":6057778,"corpo":"<p>The truck <strong>broke down <\/strong>= <strong>the engine stopped working<\/strong>. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"She was nervous as the plane took of = come back. ","id":6057779,"corpo":"<p>She was nervous as the plane <strong>took of <\/strong>= <strong>come back<\/strong>. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"My English isn\u2019t very good but it\u2019s enough to get by = to manage. ","id":6057780,"corpo":"<p>My English isn\u2019t very good but it\u2019s enough to <strong>get by<\/strong> = <strong>to manage<\/strong>. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"How did you get on? = how did you do?","id":6057781,"corpo":"<p>How did you <strong>get on<\/strong>? =<strong> how did you do<\/strong>?<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"You couldn\u2019t get up = get out of bed.","id":6057782,"corpo":"<p>You couldn\u2019t <strong>get up<\/strong> = <strong>get out of bed<\/strong>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444567,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4568,"slug":"lingua-inglesa-gramatica-lingua-inglesa"},{"nome_clean":"Verbos | Verbs","oab":false,"nome":"Verbos | Verbs","pai":4568,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":403060,"slug":"lingua-inglesa-verbos-verbs"},{"nome_clean":"Verbos frasais | Phrasal verbs","oab":false,"nome":"Verbos frasais | Phrasal verbs","pai":403060,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":403075,"slug":"lingua-inglesa-verbos-frasais-phrasal-verbs"}],"slug":"lingua-inglesa\/1612451","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},{"descricao":"T\u00e9cnico em Higiene Bucal","id":6139}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de It\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4509,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A coes\u00e3o referencial \u00e9 um mecanismo de coes\u00e3o textual que colabora com a textualidade atrav\u00e9s do uso de elementos coesivos. Ela conecta as diversas partes de um texto sejam palavras, ora\u00e7\u00f5es e per\u00edodos. Trata-se de um recurso coesivo que ocorre quando um termo ou express\u00e3o que j\u00e1 foi citado no texto \u00e9 retomado por meio de outro termo que o substitui. Observe as palavras em destaque e assinale a alternativa na qual as palavras grifadas n\u00e3o indicam um exemplo de coes\u00e3o por referencia\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":53369,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de It\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4509,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura - Agente Administrativo - 2019"},{"id":53408,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Prefeitura de It\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4509,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura - Auxiliar Administrativo - 2019"},{"id":53409,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},"orgao":{"nome":"Prefeitura de It\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4509,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2019"},{"id":53412,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Higiene Bucal","id":6139},"orgao":{"nome":"Prefeitura de It\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4509,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura - T\u00e9cnico em Higiene Bucal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:10:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1612513,"hashId":"707725409937ae0788dcc20efef4c932","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A coes\u00e3o referencial \u00e9 um mecanismo de coes\u00e3o textual que colabora com a textualidade atrav\u00e9s do uso de elementos coesivos. Ela conecta as diversas partes de um texto sejam palavras, ora\u00e7\u00f5es e per\u00edodos. Trata-se de um recurso coesivo que ocorre quando um termo ou express\u00e3o que j\u00e1 foi citado no texto \u00e9 retomado por meio de outro termo que o substitui. Observe as palavras em destaque e assinale a alternativa na qual as palavras grifadas n\u00e3o indicam um exemplo de coes\u00e3o por referencia\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":6058054,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pedrinho saiu essa manh\u00e3 de casa. Ele foi trabalhar na loja e mais tarde foi ao curso de dan\u00e7a. ","id":6058051,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Pedrinho <\/strong>saiu essa manh\u00e3 de casa. <strong>Ele <\/strong>foi trabalhar na loja e mais tarde foi ao curso de dan\u00e7a. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A Joana mudou de curso. Os pais apoiaram-na nessa sua decis\u00e3o e est\u00e3o ao lado dela incondicionalmente. ","id":6058052,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>A Joana<\/strong> mudou de curso. Os pais apoiaram-<strong>na <\/strong>nessa <strong>sua <\/strong>decis\u00e3o e est\u00e3o ao lado <strong>dela <\/strong>incondicionalmente. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os alunos do terceiro ano foram visitar o Museu da L\u00edngua Portuguesa. Eles foram acompanhados pelos professores da escola. ","id":6058053,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Os alunos do terceiro ano<\/strong> foram visitar o Museu da L\u00edngua Portuguesa. <strong>Eles <\/strong>foram acompanhados pelos professores da escola. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na semana passada, visitei a minha antiga escola prim\u00e1ria. H\u00e1 muito tempo que n\u00e3o a visitava. Guardo belas mem\u00f3rias dos quatro anos que l\u00e1 estudei. ","id":6058054,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na semana passada, visitei <strong>a minha antiga escola prim\u00e1ria<\/strong>. H\u00e1 muito tempo que n\u00e3o a visitava. Guardo <strong>belas mem\u00f3rias<\/strong> dos quatro anos que l\u00e1 estudei. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O homem que observava as estrelas viu o seu telesc\u00f3pio roubado por dois meliantes.","id":6058055,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>O homem<\/strong> que observava as estrelas viu o <strong>seu<\/strong> telesc\u00f3pio roubado por dois meliantes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444571,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"},{"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1612513","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},{"descricao":"T\u00e9cnico em Higiene Bucal","id":6139}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de It\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4509,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Supondo que os estudantes brasileiros que frequentam o ensino m\u00e9dio passam em m\u00e9dia 155 minutos na internet por dia. De acordo com essa informa\u00e7\u00e3o, ao final de um m\u00eas (30 dias), quantos dias aproximadamente um estudante brasileiro de ensino m\u00e9dio passa na internet? ","provas":[{"id":53369,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de It\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4509,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura - Agente Administrativo - 2019"},{"id":53408,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Prefeitura de It\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4509,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura - Auxiliar Administrativo - 2019"},{"id":53409,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},"orgao":{"nome":"Prefeitura de It\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4509,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2019"},{"id":53412,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Higiene Bucal","id":6139},"orgao":{"nome":"Prefeitura de It\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4509,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura - T\u00e9cnico em Higiene Bucal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:10:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1612537,"hashId":"50980ce03d698a36f8f280be0ee753e6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Supondo que os estudantes brasileiros que frequentam o ensino m\u00e9dio passam em m\u00e9dia 155 minutos na internet por dia. De acordo com essa informa\u00e7\u00e3o, ao final de um m\u00eas (30 dias), quantos dias aproximadamente um estudante brasileiro de ensino m\u00e9dio passa na internet? <\/p>","resposta":6058157,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"77 horas e 50 minutos ","id":6058153,"corpo":"<p>77 horas e 50 minutos <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3 dias, 5 horas e 5 minutos ","id":6058154,"corpo":"<p>3 dias, 5 horas e 5 minutos <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3 dias e 7 horas ","id":6058155,"corpo":"<p>3 dias e 7 horas <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2 dias, 23 horas e 50 minutos ","id":6058156,"corpo":"<p>2 dias, 23 horas e 50 minutos <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3 dias, 5 horas e 30 minutos","id":6058157,"corpo":"<p>3 dias, 5 horas e 30 minutos<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444575,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es Fundamentais","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es Fundamentais","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403827,"slug":"matematica-operacoes-fundamentais"},{"nome_clean":"Convers\u00e3o de Medidas","oab":false,"nome":"Convers\u00e3o de Medidas","pai":403832,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408593,"slug":"matematica-conversao-de-medidas"}],"slug":"matematica\/1612537","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. Como os sons graves t\u00eam mais energia, eles s\u00e3o transmitidos com maior facilidade atrav\u00e9s dos materiais de constru\u00e7\u00e3o, sendo necess\u00e1rio o conhecimento do espectro do ru\u00eddo para dimensionar adequadamente o isolamento ac\u00fastico. II. Em todo e qualquer projeto arquitet\u00f4nico, independentemente da finalidade da constru\u00e7\u00e3o, \u00e9 vedada a coloca\u00e7\u00e3o de denomina\u00e7\u00e3o em qualquer pe\u00e7a do projeto, ainda que de acordo com sua finalidade. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53130,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palestina-al-2019-admetec-arquiteto","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palestina - Arquiteto - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:10:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1612574,"hashId":"162b284c83da7007bb65f21bccf28332","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia as afirmativas a seguir: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Como os sons graves t\u00eam mais energia, eles s\u00e3o transmitidos com maior facilidade atrav\u00e9s dos materiais de constru\u00e7\u00e3o, sendo necess\u00e1rio o conhecimento do espectro do ru\u00eddo para dimensionar adequadamente o isolamento ac\u00fastico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Em todo e qualquer projeto arquitet\u00f4nico, independentemente da finalidade da constru\u00e7\u00e3o, \u00e9 vedada a coloca\u00e7\u00e3o de denomina\u00e7\u00e3o em qualquer pe\u00e7a do projeto, ainda que de acordo com sua finalidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Marque a alternativa CORRETA:<\/strong><\/p>","resposta":6058322,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":6058321,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":6058322,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6058323,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":6058324,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444582,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Conforto ambiental","oab":false,"nome":"Conforto ambiental","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398810,"slug":"arquitetura-conforto-ambiental"},{"nome_clean":"Projeto","oab":false,"nome":"Projeto","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398814,"slug":"arquitetura-projeto"},{"nome_clean":"Arquitet\u00f4nico","oab":false,"nome":"Arquitet\u00f4nico","pai":398814,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398821,"slug":"arquitetura-arquitetonico"},{"nome_clean":"Ac\u00fastica","oab":false,"nome":"Ac\u00fastica","pai":398810,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":400647,"slug":"arquitetura-acustica"}],"slug":"arquitetura\/1612574","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. A planta de cobertura \u00e9 a representa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica da vista ortogr\u00e1fica principal superior de uma edifica\u00e7\u00e3o, ou vista a\u00e9rea de seu telhado, acrescida de informa\u00e7\u00f5es do sistema de escoamento pluvial. II. Eleva\u00e7\u00f5es ou fachadas s\u00e3o desenhos das proje\u00e7\u00f5es horizontais, apenas, sobre um plano inclinado, localizado dentro do elemento arquitet\u00f4nico. III. No sistema auditivo humano, os sons de baixas frequ\u00eancias s\u00e3o percebidos como sons graves e as altas frequ\u00eancias como sons agudos. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53130,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palestina-al-2019-admetec-arquiteto","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palestina - Arquiteto - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:10:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1612594,"hashId":"6261879fdafa7717a5896f8a91c03be8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia as afirmativas a seguir: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A planta de cobertura \u00e9 a representa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica da vista ortogr\u00e1fica principal superior de uma edifica\u00e7\u00e3o, ou vista a\u00e9rea de seu telhado, acrescida de informa\u00e7\u00f5es do sistema de escoamento pluvial. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Eleva\u00e7\u00f5es ou fachadas s\u00e3o desenhos das proje\u00e7\u00f5es horizontais, apenas, sobre um plano inclinado, localizado dentro do elemento arquitet\u00f4nico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. No sistema auditivo humano, os sons de baixas frequ\u00eancias s\u00e3o percebidos como sons graves e as altas frequ\u00eancias como sons agudos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Marque a alternativa CORRETA:<\/strong><\/p>","resposta":6058412,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":6058410,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":6058411,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6058412,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6058413,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444582,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Desenho t\u00e9cnico","oab":false,"nome":"Desenho t\u00e9cnico","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398809,"slug":"arquitetura-desenho-tecnico"},{"nome_clean":"Conforto ambiental","oab":false,"nome":"Conforto ambiental","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398810,"slug":"arquitetura-conforto-ambiental"},{"nome_clean":"Ac\u00fastica","oab":false,"nome":"Ac\u00fastica","pai":398810,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":400647,"slug":"arquitetura-acustica"},{"nome_clean":"Express\u00e3o e representa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Express\u00e3o e representa\u00e7\u00e3o","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402972,"slug":"arquitetura-expressao-e-representacao"}],"slug":"arquitetura\/1612594","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. O desenho da Planta Baixa s\u00f3 ser\u00e1 considerado completo se, al\u00e9m da representa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica dos elementos, contiver todos os indicadores necess\u00e1rios, dentre os quais as cotas (dimens\u00f5es) s\u00e3o dos mais importantes. II. O desenho de arquitetura manifesta-se como um conjunto de s\u00edmbolos que expressam uma linguagem, estabelecida entre o emissor (o desenhista ou projetista) e o receptor (o leitor do projeto). III. Quando o som atinge uma superf\u00edcie, como uma parede de alvenaria, toda a energia \u00e9 retida pela parede. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53130,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palestina-al-2019-admetec-arquiteto","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palestina - Arquiteto - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:10:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1612596,"hashId":"27177b14504f1407146a130e3c413a1c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia as afirmativas a seguir: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O desenho da Planta Baixa s\u00f3 ser\u00e1 considerado completo se, al\u00e9m da representa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica dos elementos, contiver todos os indicadores necess\u00e1rios, dentre os quais as cotas (dimens\u00f5es) s\u00e3o dos mais importantes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O desenho de arquitetura manifesta-se como um conjunto de s\u00edmbolos que expressam uma linguagem, estabelecida entre o emissor (o desenhista ou projetista) e o receptor (o leitor do projeto). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Quando o som atinge uma superf\u00edcie, como uma parede de alvenaria, toda a energia \u00e9 retida pela parede. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Marque a alternativa CORRETA:<\/strong><\/p>","resposta":6058420,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":6058418,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":6058419,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6058420,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6058421,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444582,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Desenho t\u00e9cnico","oab":false,"nome":"Desenho t\u00e9cnico","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398809,"slug":"arquitetura-desenho-tecnico"},{"nome_clean":"Conforto ambiental","oab":false,"nome":"Conforto ambiental","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398810,"slug":"arquitetura-conforto-ambiental"},{"nome_clean":"Ac\u00fastica","oab":false,"nome":"Ac\u00fastica","pai":398810,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":400647,"slug":"arquitetura-acustica"},{"nome_clean":"Express\u00e3o e representa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Express\u00e3o e representa\u00e7\u00e3o","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402972,"slug":"arquitetura-expressao-e-representacao"}],"slug":"arquitetura\/1612596","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. Devido \u00e0 sua baixa especificidade, os imunoensaios (ou ELISA) n\u00e3o permitem detectar quantidades m\u00ednimas do analito. II. A linhagem mieloide compreende os granul\u00f3citos polimorfonucleados (neutr\u00f3filo, eosin\u00f3filo e bas\u00f3filo) e mon\u00f3citos. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53131,"cargo":{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palestina-al-2019-admetec-biomedico","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palestina - Biom\u00e9dico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:10:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":134,"descricao":"Biomedicina"}],"id":1612601,"hashId":"58621fa1df02326eb172609dae339482","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia as afirmativas a seguir: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Devido \u00e0 sua baixa especificidade, os imunoensaios (ou ELISA) n\u00e3o permitem detectar quantidades m\u00ednimas do analito. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A linhagem mieloide compreende os granul\u00f3citos polimorfonucleados (neutr\u00f3filo, eosin\u00f3filo e bas\u00f3filo) e mon\u00f3citos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Marque a alternativa CORRETA:<\/strong><\/p>","resposta":6058443,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":6058441,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":6058442,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6058443,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":6058444,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444583,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Biomedicina","oab":false,"nome":"Biomedicina","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":400640,"slug":"biologia-biomedicina"}],"slug":"biologia\/1612601","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. Uma das fun\u00e7\u00f5es do sistema linf\u00e1tico \u00e9 a absor\u00e7\u00e3o dos \u00e1cidos graxos e o transporte subsequente da gordura para o sistema circulat\u00f3rio. II. A bromatologia atua em v\u00e1rios segmentos desde o controle de qualidade dos alimentos at\u00e9 o armazenamento dos mesmos. III. A an\u00e1lise dos alimentos pode ser realizada por m\u00e9todos convencionais, quando geralmente s\u00e3o utilizadas vidrarias e reagentes, n\u00e3o sendo necess\u00e1rio o uso de nenhum equipamento sofisticado; como tamb\u00e9m com m\u00e9todos instrumentais que precisam do aux\u00edlio de equipamentos modernos e sofisticados para fazer as an\u00e1lises. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53131,"cargo":{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palestina-al-2019-admetec-biomedico","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palestina - Biom\u00e9dico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:10:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":134,"descricao":"Biomedicina"}],"id":1612610,"hashId":"c6fa8f1be222e882cd06dae278824e21","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia as afirmativas a seguir: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Uma das fun\u00e7\u00f5es do sistema linf\u00e1tico \u00e9 a absor\u00e7\u00e3o dos \u00e1cidos graxos e o transporte subsequente da gordura para o sistema circulat\u00f3rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A bromatologia atua em v\u00e1rios segmentos desde o controle de qualidade dos alimentos at\u00e9 o armazenamento dos mesmos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A an\u00e1lise dos alimentos pode ser realizada por m\u00e9todos convencionais, quando geralmente s\u00e3o utilizadas vidrarias e reagentes, n\u00e3o sendo necess\u00e1rio o uso de nenhum equipamento sofisticado; como tamb\u00e9m com m\u00e9todos instrumentais que precisam do aux\u00edlio de equipamentos modernos e sofisticados para fazer as an\u00e1lises. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Marque a alternativa CORRETA:<\/strong><\/p>","resposta":6058481,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":6058478,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":6058479,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6058480,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6058481,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444583,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Biomedicina","oab":false,"nome":"Biomedicina","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":400640,"slug":"biologia-biomedicina"}],"slug":"biologia\/1612610","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir:I. As an\u00e1lises toxicol\u00f3gicas t\u00eam por objetivo elevar a exposi\u00e7\u00e3o intencional do indiv\u00edduo \u00e0s subst\u00e2ncias t\u00f3xicas. II. Os imunoensaios s\u00e3o testes anal\u00edticos que utilizam c\u00e9lulas nervosas (neur\u00f4nios). Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53131,"cargo":{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palestina-al-2019-admetec-biomedico","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palestina - Biom\u00e9dico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:10:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":134,"descricao":"Biomedicina"}],"id":1612615,"hashId":"a8b83970924b5f0b24f5168e030ab467","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia as afirmativas a seguir:<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. As an\u00e1lises toxicol\u00f3gicas t\u00eam por objetivo elevar a exposi\u00e7\u00e3o intencional do indiv\u00edduo \u00e0s subst\u00e2ncias t\u00f3xicas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Os imunoensaios s\u00e3o testes anal\u00edticos que utilizam c\u00e9lulas nervosas (neur\u00f4nios). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Marque a alternativa CORRETA:<\/strong><\/p>","resposta":6058501,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":6058498,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":6058499,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6058500,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":6058501,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444583,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Biomedicina","oab":false,"nome":"Biomedicina","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":400640,"slug":"biologia-biomedicina"}],"slug":"biologia\/1612615","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. A fase escolar compreende crian\u00e7as de 7 a 10 anos incompletos. Nessa fase, \u00e9 comum a crian\u00e7a ter um baixo gasto energ\u00e9tico devido ao metabolismo que \u00e9 menos intenso que o do adulto. Al\u00e9m disso, h\u00e1 nessa faixa et\u00e1ria reduzida atividade f\u00edsica e mental. Assim, a falta de apetite comum \u00e0 fase pr\u00e9-escolar \u00e9 substitu\u00edda por um apetite voraz. II. O desenvolvimento de habilidades pessoais em alimenta\u00e7\u00e3o e nutri\u00e7\u00e3o deve desconsiderar a vis\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o alimentar e nutricional como processo de di\u00e1logo entre profissionais de sa\u00fade e a popula\u00e7\u00e3o. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53145,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palestina-al-2019-admetec-nutricionista","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palestina - Nutricionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:10:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1614033,"hashId":"e4c095394e07344927c62c212c1f7f59","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia as afirmativas a seguir: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A fase escolar compreende crian\u00e7as de 7 a 10 anos incompletos. Nessa fase, \u00e9 comum a crian\u00e7a ter um baixo gasto energ\u00e9tico devido ao metabolismo que \u00e9 menos intenso que o do adulto. Al\u00e9m disso, h\u00e1 nessa faixa et\u00e1ria reduzida atividade f\u00edsica e mental. Assim, a falta de apetite comum \u00e0 fase pr\u00e9-escolar \u00e9 substitu\u00edda por um apetite voraz. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O desenvolvimento de habilidades pessoais em alimenta\u00e7\u00e3o e nutri\u00e7\u00e3o deve desconsiderar a vis\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o alimentar e nutricional como processo de di\u00e1logo entre profissionais de sa\u00fade e a popula\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Marque a alternativa CORRETA:<\/strong><\/p>","resposta":6064631,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":6064628,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":6064629,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6064630,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":6064631,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444705,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o e Diet\u00e9tica nos Ciclos de Vida","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o e Diet\u00e9tica nos Ciclos de Vida","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418051,"slug":"nutricao-nutricao-e-dietetica-nos-ciclos-de-vida"}],"slug":"nutricao\/1614033","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. A alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel para crian\u00e7as nas fases pr\u00e9-escolar e escolar envolve oferecer alimentos de diferentes grupos, distribuindo-os em pelo menos tr\u00eas refei\u00e7\u00f5es e dois lanches por dia. II. Ao planejar a alimenta\u00e7\u00e3o do adolescente, al\u00e9m da necessidade energ\u00e9tica e de macronutrientes, deve-se evitar estimar as necessidades espec\u00edficas de cada micronutriente, de forma a proporcionar uma nutri\u00e7\u00e3o pouco balanceada e inadequada. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53145,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palestina-al-2019-admetec-nutricionista","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palestina - Nutricionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:10:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1614036,"hashId":"50f223a977adfd6b64a0da59c3122a43","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia as afirmativas a seguir: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel para crian\u00e7as nas fases pr\u00e9-escolar e escolar envolve oferecer alimentos de diferentes grupos, distribuindo-os em pelo menos tr\u00eas refei\u00e7\u00f5es e dois lanches por dia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Ao planejar a alimenta\u00e7\u00e3o do adolescente, al\u00e9m da necessidade energ\u00e9tica e de macronutrientes, deve-se evitar estimar as necessidades espec\u00edficas de cada micronutriente, de forma a proporcionar uma nutri\u00e7\u00e3o pouco balanceada e inadequada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Marque a alternativa CORRETA:<\/strong><\/p>","resposta":6064642,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":6064641,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":6064642,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6064643,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":6064644,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444705,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o e Diet\u00e9tica nos Ciclos de Vida","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o e Diet\u00e9tica nos Ciclos de Vida","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418051,"slug":"nutricao-nutricao-e-dietetica-nos-ciclos-de-vida"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Infantil","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Infantil","pai":418051,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418054,"slug":"nutricao-nutricao-infantil"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o do Adolescente","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o do Adolescente","pai":418051,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418055,"slug":"nutricao-nutricao-do-adolescente"}],"slug":"nutricao\/1614036","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. O leite humano cont\u00e9m todos os nutrientes essenciais para o crescimento e o desenvolvimento \u00f3timos da crian\u00e7a pequena, al\u00e9m de ser mais bem digerido, quando comparado com leites de outras esp\u00e9cies. II. Os brasileiros residentes na zona rural apresentam uma boa qualidade da dieta, pois costumam consumir peixes e ovos. III. As reposi\u00e7\u00f5es de vitamina D devem ser de 400 UI\/ dia por via oral para lactentes at\u00e9 18 meses em aleitamento materno e que recebam f\u00f3rmula infantil em volume inferior a 500 ml\/dia. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53145,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palestina-al-2019-admetec-nutricionista","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palestina - Nutricionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:10:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1614044,"hashId":"fb263260d8a6c880f367c746c35f24fb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia as afirmativas a seguir: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O leite humano cont\u00e9m todos os nutrientes essenciais para o crescimento e o desenvolvimento \u00f3timos da crian\u00e7a pequena, al\u00e9m de ser mais bem digerido, quando comparado com leites de outras esp\u00e9cies. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Os brasileiros residentes na zona rural apresentam uma boa qualidade da dieta, pois costumam consumir peixes e ovos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. As reposi\u00e7\u00f5es de vitamina D devem ser de 400 UI\/ dia por via oral para lactentes at\u00e9 18 meses em aleitamento materno e que recebam f\u00f3rmula infantil em volume inferior a 500 ml\/dia.<strong> <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Marque a alternativa CORRETA:<\/strong><\/p>","resposta":6064677,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":6064674,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":6064675,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6064676,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6064677,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444705,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Humana","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Humana","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398482,"slug":"nutricao-nutricao-humana"}],"slug":"nutricao\/1614044","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Higiene Bucal","id":6139}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de It\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4509,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Conven\u00e7\u00e3o sobre os Direitos das Pessoas com Defici\u00eancia define que pessoa com defici\u00eancia s\u00e3o aquelas que t\u00eam impedimentos de natureza f\u00edsica, intelectual ou sensorial que dificultam sua participa\u00e7\u00e3o plena e efetiva na sociedade. No atendimento de pessoas com necessidades especiais, \u00e9 correto afirmar: ","provas":[{"id":53412,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Higiene Bucal","id":6139},"orgao":{"nome":"Prefeitura de It\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4509,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura - T\u00e9cnico em Higiene Bucal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:10:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1614110,"hashId":"6a926fa6a6a1af20843a0b2b52f0030d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Conven\u00e7\u00e3o sobre os Direitos das Pessoas com Defici\u00eancia define que pessoa com defici\u00eancia s\u00e3o aquelas que t\u00eam impedimentos de natureza f\u00edsica, intelectual ou sensorial que dificultam sua participa\u00e7\u00e3o plena e efetiva na sociedade. No atendimento de pessoas com necessidades especiais, \u00e9 correto afirmar: <\/p>","resposta":6064972,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nos princ\u00edpios de universalidade, integralidade e equidade do SUS, n\u00e3o se enquadram as pessoas com defici\u00eancia. ","id":6064971,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos princ\u00edpios de universalidade, integralidade e equidade do SUS, n\u00e3o se enquadram as pessoas com defici\u00eancia. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Todo o cidad\u00e3o tem direito aos servi\u00e7os de sa\u00fade do SUS quando necessitar de orienta\u00e7\u00e3o, preven\u00e7\u00e3o, cuidados ou assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade e deve ser adequadamente assistido. ","id":6064972,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todo o cidad\u00e3o tem direito aos servi\u00e7os de sa\u00fade do SUS quando necessitar de orienta\u00e7\u00e3o, preven\u00e7\u00e3o, cuidados ou assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade e deve ser adequadamente assistido. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para o atendimento da pessoa com defici\u00eancia n\u00e3o h\u00e1 necessidade de rede b\u00e1sica, somente atendimento especializado, pois a rede b\u00e1sica n\u00e3o \u00e9 a porta de entrada preferencial para o SUS. ","id":6064973,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para o atendimento da pessoa com defici\u00eancia n\u00e3o h\u00e1 necessidade de rede b\u00e1sica, somente atendimento especializado, pois a rede b\u00e1sica n\u00e3o \u00e9 a porta de entrada preferencial para o SUS. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O sucesso do tratamento odontol\u00f3gico \u00e0 pessoa com defici\u00eancia n\u00e3o precisa da cria\u00e7\u00e3o de v\u00ednculos positivos entre a equipe de sa\u00fade bucal, o paciente e sua fam\u00edlia e nem das pequenas adapta\u00e7\u00f5es para proporcionar um atendimento mais adequado \u00e0s necessidades do paciente. ","id":6064974,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O sucesso do tratamento odontol\u00f3gico \u00e0 pessoa com defici\u00eancia n\u00e3o precisa da cria\u00e7\u00e3o de v\u00ednculos positivos entre a equipe de sa\u00fade bucal, o paciente e sua fam\u00edlia e nem das pequenas adapta\u00e7\u00f5es para proporcionar um atendimento mais adequado \u00e0s necessidades do paciente. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Para garantir a efic\u00e1cia da higiene oral em pacientes com necessidades especiais n\u00e3o ser\u00e1 necess\u00e1ria \u00e0 conscientiza\u00e7\u00e3o, estimula\u00e7\u00e3o e treinamento cont\u00ednuo daqueles que estiverem envolvidos com os cuidados do paciente, uma vez que a higiene oral depende da vontade de cada indiv\u00edduo.","id":6064975,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para garantir a efic\u00e1cia da higiene oral em pacientes com necessidades especiais n\u00e3o ser\u00e1 necess\u00e1ria \u00e0 conscientiza\u00e7\u00e3o, estimula\u00e7\u00e3o e treinamento cont\u00ednuo daqueles que estiverem envolvidos com os cuidados do paciente, uma vez que a higiene oral depende da vontade de cada indiv\u00edduo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444707,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Leis","oab":true,"nome":"Leis","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395360,"slug":"legislacao-federal-leis"},{"nome_clean":"Leis de n\u00ba 12.001 \u00e0 13.000","oab":true,"nome":"Leis de n\u00ba 12.001 \u00e0 13.000","pai":395360,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395770,"slug":"legislacao-federal-leis-de-no-12-001-a-13-000"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.933\/2013 - Regulamento (Vig\u00eancia) Mensagem de Veto Disp\u00f5e sobre o benef\u00edcio do pagamento de meia-entrada para estudantes, idosos, pessoas com defici\u00eancia e jovens de 15 a 29 anos comprovadamente carentes em espet\u00e1culos art\u00edstico-cultu","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 12.933\/2013 - Regulamento (Vig\u00eancia) Mensagem de Veto Disp\u00f5e sobre o benef\u00edcio do pagamento de meia-entrada para estudantes, idosos, pessoas com defici\u00eancia e jovens de 15 a 29 anos comprovadamente carentes em espet\u00e1culos art\u00edstico-cultu","pai":395770,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":401792,"slug":"legislacao-federal-lei-no-12-933-2013-regulamento-vigencia-mensagem-de-veto-dispoe-sobre-o-beneficio-do-pagamento-de-meia-entrada-para-estudantes-idosos-pessoas-com-deficiencia-e-jovens-de-15-a-29-anos-comprovadamente-carentes-em-espetaculos-artistico-cultu"}],"slug":"legislacao-federal\/1614110","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Higiene Bucal","id":6139}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de It\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4509,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O acolhimento \u00e9 uma etapa muito importante nas pr\u00e1ticas da equipe de sa\u00fade bucal, pois \u00e9 o primeiro contato do paciente com o ambiente de consult\u00f3rio odontol\u00f3gico, sendo este momento frequentemente marcado pela dor, pela ansiedade e pelo sofrimento. A seguir s\u00e3o apresentadas algumas posturas importantes para o acolhimento do paciente, exceto: ","provas":[{"id":53412,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Higiene Bucal","id":6139},"orgao":{"nome":"Prefeitura de It\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4509,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura - T\u00e9cnico em Higiene Bucal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:10:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1614121,"hashId":"5864e22ef196c815c74f10310a7bd6ef","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O acolhimento \u00e9 uma etapa muito importante nas pr\u00e1ticas da equipe de sa\u00fade bucal, pois \u00e9 o primeiro contato do paciente com o ambiente de consult\u00f3rio odontol\u00f3gico, sendo este momento frequentemente marcado pela dor, pela ansiedade e pelo sofrimento. A seguir s\u00e3o apresentadas algumas posturas importantes para o acolhimento do paciente, exceto: <\/p>","resposta":6065020,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O acolhimento deve ser realizado com cortesia, paci\u00eancia, aten\u00e7\u00e3o e respeito, independente da faixa et\u00e1ria, n\u00edvel social e cultural. ","id":6065017,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O acolhimento deve ser realizado com cortesia, paci\u00eancia, aten\u00e7\u00e3o e respeito, independente da faixa et\u00e1ria, n\u00edvel social e cultural. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O atendimento ao idoso requer muita calma, principalmente porque os mesmos sentem no profissional de sa\u00fade uma oportunidade de compartilhar acontecimentos, \u00e9 importante saber ouvir. ","id":6065018,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O atendimento ao idoso requer muita calma, principalmente porque os mesmos sentem no profissional de sa\u00fade uma oportunidade de compartilhar acontecimentos, \u00e9 importante saber ouvir. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 fundamental falar com clareza, usando palavras simples, faladas com a voz modulada e clara. ","id":6065019,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 fundamental falar com clareza, usando palavras simples, faladas com a voz modulada e clara. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A ansiedade do paciente pode prejudicar os cuidados odontol\u00f3gicos. Neste caso, devemos desmarcar a consulta e alertar o paciente que o mesmo deve procurar outro servi\u00e7o. ","id":6065020,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A ansiedade do paciente pode prejudicar os cuidados odontol\u00f3gicos. Neste caso, devemos desmarcar a consulta e alertar o paciente que o mesmo deve procurar outro servi\u00e7o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O paciente deve se sentir bem-vindo, \u00e9 importante tranquiliz\u00e1-los, fazer coment\u00e1rios agrad\u00e1veis e conversar sobre a import\u00e2ncia de realizar o tratamento odontol\u00f3gico.","id":6065021,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O paciente deve se sentir bem-vindo, \u00e9 importante tranquiliz\u00e1-los, fazer coment\u00e1rios agrad\u00e1veis e conversar sobre a import\u00e2ncia de realizar o tratamento odontol\u00f3gico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444707,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Sa\u00fade Bucal Coletiva","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Bucal Coletiva","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399332,"slug":"odontologia-saude-bucal-coletiva"}],"slug":"odontologia\/1614121","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Erv\u00e1lia","sigla":"","id":2514,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir e assinale a alternativa que n\u00e3o expressa um princ\u00edpio \u00e9tico fundamental que deve ser observado pelo assistente social, de acordo com o C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional.","provas":[{"id":50416,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Erv\u00e1lia","sigla":"","id":2514,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ervalia-mg-2019-fundep-assistente-social-2","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Erv\u00e1lia - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:10:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1521961,"hashId":"5431e540162617c633f7ec03184b43d7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir e assinale a alternativa que n\u00e3o expressa um princ\u00edpio \u00e9tico fundamental que deve ser observado pelo assistente social, de acordo com o C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional.<\/p>","resposta":5686143,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Reconhecimento da liberdade, como valor central, e das demandas pol\u00edticas a ela inerentes.","id":5686141,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Reconhecimento da liberdade, como valor central, e das demandas pol\u00edticas a ela inerentes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Defesa intransigente dos direitos humanos e recusa do arb\u00edtrio e do autoritarismo.","id":5686142,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Defesa intransigente dos direitos humanos e recusa do arb\u00edtrio e do autoritarismo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Posicionamento contr\u00e1rio \u00e0 universalidade de acesso aos bens e servi\u00e7os relativos aos programas e pol\u00edticas sociais.","id":5686143,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Posicionamento contr\u00e1rio \u00e0 universalidade de acesso aos bens e servi\u00e7os relativos aos programas e pol\u00edticas sociais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Incentivo ao respeito e \u00e0 diversidade, \u00e0 participa\u00e7\u00e3o de grupos socialmente discriminados e \u00e0 discuss\u00e3o sobre as diferen\u00e7as.","id":5686144,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Incentivo ao respeito e \u00e0 diversidade, \u00e0 participa\u00e7\u00e3o de grupos socialmente discriminados e \u00e0 discuss\u00e3o sobre as diferen\u00e7as.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432857,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415285,"slug":"servico-social-codigo-de-etica-do-assistente-social"}],"slug":"servico-social\/1521961","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Erv\u00e1lia","sigla":"","id":2514,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei n.\u00ba 8 662, de 7 de junho de 1993, constituem compet\u00eancias do assistente social, exceto:","provas":[{"id":50416,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Erv\u00e1lia","sigla":"","id":2514,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ervalia-mg-2019-fundep-assistente-social-2","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Erv\u00e1lia - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:10:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1521967,"hashId":"083e6da3be9a82fbf35b0428630c6807","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei n.\u00ba 8 662, de 7 de junho de 1993, constituem compet\u00eancias do assistente social, exceto:<\/p>","resposta":5686165,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Elaborar, implementar, executar e avaliar pol\u00edticas sociais junto a \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, direta ou indireta, a empresas, a entidades e a organiza\u00e7\u00f5es populares.","id":5686162,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Elaborar, implementar, executar e avaliar pol\u00edticas sociais junto a \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, direta ou indireta, a empresas, a entidades e a organiza\u00e7\u00f5es populares.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Planejar, organizar e administrar benef\u00edcios e servi\u00e7os sociais.","id":5686163,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Planejar, organizar e administrar benef\u00edcios e servi\u00e7os sociais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Orientar indiv\u00edduos e grupos de diferentes segmentos sociais no sentido de identificar recursos e de fazer uso desses no atendimento e na defesa de seus direitos.","id":5686164,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Orientar indiv\u00edduos e grupos de diferentes segmentos sociais no sentido de identificar recursos e de fazer uso desses no atendimento e na defesa de seus direitos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Manter o sigilo profissional, ressaltando-se que em trabalho multidisciplinar s\u00f3 poder\u00e3o ser prestadas informa\u00e7\u00f5es dentro dos limites estritamente necess\u00e1rios.","id":5686165,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Manter o sigilo profissional, ressaltando-se que em trabalho multidisciplinar s\u00f3 poder\u00e3o ser prestadas informa\u00e7\u00f5es dentro dos limites estritamente necess\u00e1rios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432857,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Lei 8.662\/93 - Disp\u00f5e sobre a profiss\u00e3o de Assistente Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias","oab":false,"nome":"Lei 8.662\/93 - Disp\u00f5e sobre a profiss\u00e3o de Assistente Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398325,"slug":"servico-social-lei-8-662-93-dispoe-sobre-a-profissao-de-assistente-social-e-da-outras-providencias"},{"nome_clean":"Assistente Social","oab":false,"nome":"Assistente Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398471,"slug":"servico-social-assistente-social"},{"nome_clean":"Exerc\u00edcio Profissional","oab":false,"nome":"Exerc\u00edcio Profissional","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398472,"slug":"servico-social-exercicio-profissional"}],"slug":"servico-social\/1521967","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Erv\u00e1lia","sigla":"","id":2514,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A assist\u00eancia ao paciente da sa\u00fade mental nos NAPS \/ CAPS inclui as seguintes atividades, exceto:","provas":[{"id":50416,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Erv\u00e1lia","sigla":"","id":2514,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ervalia-mg-2019-fundep-assistente-social-2","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Erv\u00e1lia - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:10:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1521971,"hashId":"96036d6e97b87da285e60bd0a8a43b2c","enunciado":"<p>A assist\u00eancia ao paciente da sa\u00fade mental nos NAPS \/ CAPS inclui as seguintes atividades, exceto:<\/p>","resposta":5686180,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Atendimento individual (medicamentoso, psicoter\u00e1pico, de orienta\u00e7\u00e3o, entre outros).","id":5686177,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atendimento individual (medicamentoso, psicoter\u00e1pico, de orienta\u00e7\u00e3o, entre outros).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Atendimento em grupos (psicoterapia, grupo operativo, atendimento em oficina terap\u00eautica, atividades socioter\u00e1picas, entre outras).","id":5686178,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atendimento em grupos (psicoterapia, grupo operativo, atendimento em oficina terap\u00eautica, atividades socioter\u00e1picas, entre outras).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Visitas domiciliares.","id":5686179,"corpo":"<p>Visitas domiciliares.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Atividades comunit\u00e1rias focalizando a separa\u00e7\u00e3o do doente mental da comunidade e da conviv\u00eancia familiar.","id":5686180,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atividades comunit\u00e1rias focalizando a separa\u00e7\u00e3o do doente mental da comunidade e da conviv\u00eancia familiar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432857,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398142,"slug":"servico-social-servico-social-e-protecao-social"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":398142,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398144,"slug":"servico-social-saude"},{"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o Social \u00e0s Pessoas com Defici\u00eancia F\u00edsica ou Mental","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o Social \u00e0s Pessoas com Defici\u00eancia F\u00edsica ou Mental","pai":415312,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415319,"slug":"servico-social-protecao-social-as-pessoas-com-deficiencia-fisica-ou-mental"}],"slug":"servico-social\/1521971","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Erv\u00e1lia","sigla":"","id":2514,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a concep\u00e7\u00e3o \/ defini\u00e7\u00e3o e atua\u00e7\u00e3o profissional do Servi\u00e7o Social em uma perspectiva hist\u00f3rica e te\u00f3rica, defendida por Faleiros (2011), assinale a alternativa que corresponde \u00e0 defini\u00e7\u00e3o proposta pelo autor em sua obra:","provas":[{"id":50416,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Erv\u00e1lia","sigla":"","id":2514,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ervalia-mg-2019-fundep-assistente-social-2","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Erv\u00e1lia - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:10:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1521973,"hashId":"2470f98a2685dc166c0a5938ce05f3f3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a concep\u00e7\u00e3o \/ defini\u00e7\u00e3o e atua\u00e7\u00e3o profissional do Servi\u00e7o Social em uma perspectiva hist\u00f3rica e te\u00f3rica, defendida por Faleiros (2011), assinale a alternativa que corresponde \u00e0 defini\u00e7\u00e3o proposta pelo autor em sua obra:<\/p>","resposta":5686184,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Servi\u00e7o Social constitui conjunto de t\u00e9cnicas que tem por objeto reajustar a personalidade humana, no sentido do seu pleno desenvolvimento f\u00edsico, intelectual, moral e social, com o fim de tornar o homem mais feliz e proporcionar maior bem-estar \u00e0 comunidade.","id":5686183,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Servi\u00e7o Social constitui conjunto de t\u00e9cnicas que tem por objeto reajustar a personalidade humana, no sentido do seu pleno desenvolvimento f\u00edsico, intelectual, moral e social, com o fim de tornar o homem mais feliz e proporcionar maior bem-estar \u00e0 comunidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A atua\u00e7\u00e3o profissional deve pautar-se por uma proposta \u00e9tico-pol\u00edtica com compromisso democr\u00e1tico, de cidadania, de participa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e de cr\u00edtica ao capitalismo e ao neoliberalismo na luta pela constru\u00e7\u00e3o de um novo projeto societ\u00e1rio que tem como princ\u00edpios fundamentais a liberdade e a justi\u00e7a social.","id":5686184,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A atua\u00e7\u00e3o profissional deve pautar-se por uma proposta \u00e9tico-pol\u00edtica com compromisso democr\u00e1tico, de cidadania, de participa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e de cr\u00edtica ao capitalismo e ao neoliberalismo na luta pela constru\u00e7\u00e3o de um novo projeto societ\u00e1rio que tem como princ\u00edpios fundamentais a liberdade e a justi\u00e7a social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A atua\u00e7\u00e3o profissional se coloca inicialmente como conten\u00e7\u00e3o das classes perigosas, e no processo de industrializa\u00e7\u00e3o, como forma de obten\u00e7\u00e3o da pacifica\u00e7\u00e3o de classes, com todo um equipamento ideol\u00f3gico para esse enfrentamento.","id":5686185,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A atua\u00e7\u00e3o profissional se coloca inicialmente como conten\u00e7\u00e3o das classes perigosas, e no processo de industrializa\u00e7\u00e3o, como forma de obten\u00e7\u00e3o da pacifica\u00e7\u00e3o de classes, com todo um equipamento ideol\u00f3gico para esse enfrentamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Servi\u00e7o Social \u00e9 toda a a\u00e7\u00e3o dos poderes p\u00fablicos, dos indiv\u00edduos ou das obras particulares tendo por objetivo prevenir, curar ou minorar por meios cient\u00edficos as defici\u00eancias dos indiv\u00edduos e das coletividades.","id":5686186,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Servi\u00e7o Social \u00e9 toda a a\u00e7\u00e3o dos poderes p\u00fablicos, dos indiv\u00edduos ou das obras particulares tendo por objetivo prevenir, curar ou minorar por meios cient\u00edficos as defici\u00eancias dos indiv\u00edduos e das coletividades.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432857,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Assistente Social","oab":false,"nome":"Assistente Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398471,"slug":"servico-social-assistente-social"},{"nome_clean":"Exerc\u00edcio Profissional","oab":false,"nome":"Exerc\u00edcio Profissional","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398472,"slug":"servico-social-exercicio-profissional"},{"nome_clean":"Estrat\u00e9gias, instrumentos e t\u00e9cnicas de interven\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gias, instrumentos e t\u00e9cnicas de interven\u00e7\u00e3o","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398473,"slug":"servico-social-estrategias-instrumentos-e-tecnicas-de-intervencao"},{"nome_clean":"Fundamentos hist\u00f3ricos e te\u00f3rico-metodol\u00f3gicos do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Fundamentos hist\u00f3ricos e te\u00f3rico-metodol\u00f3gicos do Servi\u00e7o Social","pai":415286,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415292,"slug":"servico-social-fundamentos-historicos-e-teorico-metodologicos-do-servico-social"}],"slug":"servico-social\/1521973","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Erv\u00e1lia","sigla":"","id":2514,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A an\u00e1lise do sedimento urin\u00e1rio \u00e9 de extrema import\u00e2ncia para avalia\u00e7\u00e3o de poss\u00edveis enfermidades que acometem o paciente, al\u00e9m de auxiliar no direcionamento do tratamento mais adequado.Em uma an\u00e1lise de sedimentoscopia urin\u00e1ria, foi identificado o seguinte elemento figurado:RECOMENDA\u00c7\u00d5ES DA SOCIEDADE BRASILEIRA DE PATOLOGIA CL\u00cdNICA \/ Medicina Laboratorial para a Realiza\u00e7\u00e3o do Exame de Urina. 2017. Aumento: 400 vezes.Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 discrimina\u00e7\u00e3o dos elementos figurados da urina, \u00e9 poss\u00edvel afirmar que a estrutura apontada pela seta pode ser classificada como cristal de","provas":[{"id":50418,"cargo":{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Erv\u00e1lia","sigla":"","id":2514,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ervalia-mg-2019-fundep-bioquimico-2","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Erv\u00e1lia - Bioqu\u00edmico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:10:07","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":1522000,"hashId":"4166815715f870062768897336d4feb9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A an\u00e1lise do sedimento urin\u00e1rio \u00e9 de extrema import\u00e2ncia para avalia\u00e7\u00e3o de poss\u00edveis enfermidades que acometem o paciente, al\u00e9m de auxiliar no direcionamento do tratamento mais adequado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em uma an\u00e1lise de sedimentoscopia urin\u00e1ria, foi identificado o seguinte elemento figurado:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/50418\/questao\/1522000-20210204155531000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 10px;\">RECOMENDA\u00c7\u00d5ES DA SOCIEDADE BRASILEIRA DE PATOLOGIA CL\u00cdNICA \/ Medicina Laboratorial para a Realiza\u00e7\u00e3o do Exame de Urina. 2017. Aumento: 400 vezes.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 discrimina\u00e7\u00e3o dos elementos figurados da urina, \u00e9 poss\u00edvel afirmar que a estrutura apontada pela seta pode ser classificada como cristal de<\/p>","resposta":5686267,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"carbonato de c\u00e1lcio.","id":5686267,"corpo":"<p>carbonato de c\u00e1lcio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e1cido hip\u00farico.","id":5686268,"corpo":"<p>\u00e1cido hip\u00farico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sulfadiazida","id":5686269,"corpo":"<p>sulfadiazida<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fosfato amorfo.","id":5686270,"corpo":"<p>fosfato amorfo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432860,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Biomedicina","oab":false,"nome":"Biomedicina","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":400640,"slug":"biologia-biomedicina"}],"slug":"biologia\/1522000","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Erv\u00e1lia","sigla":"","id":2514,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A manuten\u00e7\u00e3o da homeostase de c\u00e1lcio no organismo \u00e9 de extrema import\u00e2ncia, j\u00e1 que ele participa de diversos processos biol\u00f3gicos essenciais. Por\u00e9m, v\u00e1rias situa\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas podem contribuir para o desequil\u00edbrio dessa homeostase.Considere que um paciente do sexo feminino, 28 anos de idade, apresenta duas doen\u00e7as autoimunes descobertas h\u00e1 3 anos: hipotireoidismo e artrite reumatoide. O endocrinologista respons\u00e1vel, em uma avalia\u00e7\u00e3o laboratorial, resolve verificar os n\u00edveis de c\u00e1lcio no soro desse paciente. A seguir, o resultado laboratorial da paciente:C\u00e1lcio total:Resultado: 6,8 mg\/dLValor de refer\u00eancia: 8,8 a 10,6 mg\/dLC\u00e1lcio i\u00f4nico:Resultado: 0,9 mmol\/LValor de refer\u00eancia: 1,17 a 1,32 mmol\/LAcerca das condi\u00e7\u00f5es da paciente apresentada e do conhecimento fisiopatol\u00f3gico sobre o assunto, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":50418,"cargo":{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Erv\u00e1lia","sigla":"","id":2514,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ervalia-mg-2019-fundep-bioquimico-2","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Erv\u00e1lia - Bioqu\u00edmico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:10:08","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":1522010,"hashId":"4a24c70d3fcc9fa1cd3c4c84c026d13c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A manuten\u00e7\u00e3o da homeostase de c\u00e1lcio no organismo \u00e9 de extrema import\u00e2ncia, j\u00e1 que ele participa de diversos processos biol\u00f3gicos essenciais. Por\u00e9m, v\u00e1rias situa\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas podem contribuir para o desequil\u00edbrio dessa homeostase.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considere que um paciente do sexo feminino, 28 anos de idade, apresenta duas doen\u00e7as autoimunes descobertas h\u00e1 3 anos: hipotireoidismo e artrite reumatoide. O endocrinologista respons\u00e1vel, em uma avalia\u00e7\u00e3o laboratorial, resolve verificar os n\u00edveis de c\u00e1lcio no soro desse paciente. A seguir, o resultado laboratorial da paciente:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>C\u00e1lcio total:<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Resultado: 6,8 mg\/dL<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Valor de refer\u00eancia: 8,8 a 10,6 mg\/dL<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>C\u00e1lcio i\u00f4nico:<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Resultado: 0,9 mmol\/L<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Valor de refer\u00eancia: 1,17 a 1,32 mmol\/L<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acerca das condi\u00e7\u00f5es da paciente apresentada e do conhecimento fisiopatol\u00f3gico sobre o assunto, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":5686300,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O resultado laboratorial n\u00e3o deveria ser liberado at\u00e9 uma confirma\u00e7\u00e3o do resultado em uma amostra distinta, j\u00e1 que n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel correlacionar a altera\u00e7\u00e3o com a condi\u00e7\u00e3o cl\u00ednica da paciente.","id":5686298,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O resultado laboratorial n\u00e3o deveria ser liberado at\u00e9 uma confirma\u00e7\u00e3o do resultado em uma amostra distinta, j\u00e1 que n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel correlacionar a altera\u00e7\u00e3o com a condi\u00e7\u00e3o cl\u00ednica da paciente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pacientes com hipotireoidismo apresentam n\u00edveis de c\u00e1lcio s\u00e9rico semelhantes ao do caso cl\u00ednico apresentado, o que possibilita a libera\u00e7\u00e3o do resultado com seguran\u00e7a.","id":5686299,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pacientes com hipotireoidismo apresentam n\u00edveis de c\u00e1lcio s\u00e9rico semelhantes ao do caso cl\u00ednico apresentado, o que possibilita a libera\u00e7\u00e3o do resultado com seguran\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O tratamento para artrite reumatoide \u00e9, possivelmente, o principal respons\u00e1vel pelos baixos n\u00edveis de c\u00e1lcio nessa paciente, sendo necess\u00e1rio um acompanhamento cl\u00ednico para evitar poss\u00edveis consequ\u00eancias futuras.","id":5686300,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tratamento para artrite reumatoide \u00e9, possivelmente, o principal respons\u00e1vel pelos baixos n\u00edveis de c\u00e1lcio nessa paciente, sendo necess\u00e1rio um acompanhamento cl\u00ednico para evitar poss\u00edveis consequ\u00eancias futuras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O resultado apresenta discord\u00e2ncia e n\u00e3o deveria ser liberado, j\u00e1 que o tratamento para o hipotireoidismo deveria manter os n\u00edveis de c\u00e1lcio s\u00e9ricos normais.","id":5686301,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O resultado apresenta discord\u00e2ncia e n\u00e3o deveria ser liberado, j\u00e1 que o tratamento para o hipotireoidismo deveria manter os n\u00edveis de c\u00e1lcio s\u00e9ricos normais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432860,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Biomedicina","oab":false,"nome":"Biomedicina","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":400640,"slug":"biologia-biomedicina"}],"slug":"biologia\/1522010","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Erv\u00e1lia","sigla":"","id":2514,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A correla\u00e7\u00e3o entre achados laboratoriais no sangue e na urina \u00e9 extremamente importante e fornece condi\u00e7\u00f5es fisiopatol\u00f3gicas mais completas acerca da condi\u00e7\u00e3o de sa\u00fade do paciente. Examinando as diferen\u00e7as apresentadas no exame de sangue e no exame qu\u00edmico da urina de pacientes diab\u00e9ticos e de pacientes em jejum prolongado, pode-se afirmar:","provas":[{"id":50418,"cargo":{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Erv\u00e1lia","sigla":"","id":2514,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ervalia-mg-2019-fundep-bioquimico-2","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Erv\u00e1lia - Bioqu\u00edmico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:10:08","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":1522012,"hashId":"e255b52b72d3901f694f530e18f6f12d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A correla\u00e7\u00e3o entre achados laboratoriais no sangue e na urina \u00e9 extremamente importante e fornece condi\u00e7\u00f5es fisiopatol\u00f3gicas mais completas acerca da condi\u00e7\u00e3o de sa\u00fade do paciente. Examinando as diferen\u00e7as apresentadas no exame de sangue e no exame qu\u00edmico da urina de pacientes diab\u00e9ticos e de pacientes em jejum prolongado, pode-se afirmar:<\/p>","resposta":5686307,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Al\u00e9m da hiperglicemia no paciente diab\u00e9tico, h\u00e1 aumento de glicose na urina em pacientes com jejum prolongado, devido \u00e0s altera\u00e7\u00f5es hormonais provocadas pelo jejum.","id":5686306,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Al\u00e9m da hiperglicemia no paciente diab\u00e9tico, h\u00e1 aumento de glicose na urina em pacientes com jejum prolongado, devido \u00e0s altera\u00e7\u00f5es hormonais provocadas pelo jejum.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nas duas situa\u00e7\u00f5es, \u00e9 poss\u00edvel encontrar quadros de lipemia, relacionados a deslocamento energ\u00e9tico metab\u00f3lico para produ\u00e7\u00e3o de ATP.","id":5686307,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas duas situa\u00e7\u00f5es, \u00e9 poss\u00edvel encontrar quadros de lipemia, relacionados a deslocamento energ\u00e9tico metab\u00f3lico para produ\u00e7\u00e3o de ATP.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quadros de ceton\u00faria, nesse caso em espec\u00edfico, n\u00e3o acometem pacientes diab\u00e9ticos.","id":5686308,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quadros de ceton\u00faria, nesse caso em espec\u00edfico, n\u00e3o acometem pacientes diab\u00e9ticos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00edveis de glicose encontram-se elevados nos pacientes das duas situa\u00e7\u00f5es.","id":5686309,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00edveis de glicose encontram-se elevados nos pacientes das duas situa\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432860,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Biomedicina","oab":false,"nome":"Biomedicina","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":400640,"slug":"biologia-biomedicina"}],"slug":"biologia\/1522012","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Erv\u00e1lia","sigla":"","id":2514,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A anemia ferropriva (AF) \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o patol\u00f3gica gerada pela defici\u00eancia de ferro no organismo. Como consequ\u00eancia, o indiv\u00edduo desenvolve diversos graus de anemia, o que pode lev\u00e1-lo a complica\u00e7\u00f5es graves. Infelizmente, a AF possui uma preval\u00eancia alta no Brasil, chegando a patamares entre 30 a 60%, dependendo da regi\u00e3o estudada.PROTOCOLO CL\u00cdNICO E DIRETRIZES TERAP\u00caUTICAS NA ANEMIA POR DEFICI\u00caNCIA DE FERRO \u2013 Portaria do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade N\u00ba 1.247, 2014.Com rela\u00e7\u00e3o ao diagn\u00f3stico laboratorial da AF, s\u00e3o par\u00e2metros laboratoriais","provas":[{"id":50418,"cargo":{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Erv\u00e1lia","sigla":"","id":2514,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ervalia-mg-2019-fundep-bioquimico-2","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Erv\u00e1lia - Bioqu\u00edmico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:10:08","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":1522016,"hashId":"82d6a1e9d14c3024a1cb4cfc9273104e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A anemia ferropriva (AF) \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o patol\u00f3gica gerada pela defici\u00eancia de ferro no organismo. Como consequ\u00eancia, o indiv\u00edduo desenvolve diversos graus de anemia, o que pode lev\u00e1-lo a complica\u00e7\u00f5es graves. Infelizmente, a AF possui uma preval\u00eancia alta no Brasil, chegando a patamares entre 30 a 60%, dependendo da regi\u00e3o estudada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 10px;\">PROTOCOLO CL\u00cdNICO E DIRETRIZES TERAP\u00caUTICAS NA ANEMIA POR DEFICI\u00caNCIA DE FERRO \u2013 Portaria do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade N\u00ba 1.247, 2014.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao diagn\u00f3stico laboratorial da AF, s\u00e3o par\u00e2metros laboratoriais<\/p>","resposta":5686325,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"diminui\u00e7\u00e3o do volume corpuscular m\u00e9dio dos eritr\u00f3citos (VCM), aumento dos n\u00edveis de zinco protoporfirinas e aumento da capacidade total de liga\u00e7\u00e3o do ferro \u00e0 transferrina (TIBIC).","id":5686322,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">diminui\u00e7\u00e3o do volume corpuscular m\u00e9dio dos eritr\u00f3citos (VCM), aumento dos n\u00edveis de zinco protoporfirinas e aumento da capacidade total de liga\u00e7\u00e3o do ferro \u00e0 transferrina (TIBIC).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"diminui\u00e7\u00e3o dos n\u00edveis de ferritina, diminui\u00e7\u00e3o dos n\u00edveis de hemoglobina e diminui\u00e7\u00e3o da capacidade total de liga\u00e7\u00e3o do ferro \u00e0 transferrina (TIBIC).","id":5686323,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">diminui\u00e7\u00e3o dos n\u00edveis de ferritina, diminui\u00e7\u00e3o dos n\u00edveis de hemoglobina e diminui\u00e7\u00e3o da capacidade total de liga\u00e7\u00e3o do ferro \u00e0 transferrina (TIBIC).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aumento do \u00edndice de anisiocitose, diminui\u00e7\u00e3o do receptor sol\u00favel da transferrina (sTfR) e diminui\u00e7\u00e3o do volume corpuscular m\u00e9dio dos eritr\u00f3citos (VCM).","id":5686324,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aumento do \u00edndice de anisiocitose, diminui\u00e7\u00e3o do receptor sol\u00favel da transferrina (sTfR) e diminui\u00e7\u00e3o do volume corpuscular m\u00e9dio dos eritr\u00f3citos (VCM).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aumento do receptor sol\u00favel da tranferrina (sTfR), aumento dos n\u00edveis de zinco protoporfirinas e aumento da capacidade total de liga\u00e7\u00e3o do ferro \u00e0 transferrina (TIBIC).","id":5686325,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aumento do receptor sol\u00favel da tranferrina (sTfR), aumento dos n\u00edveis de zinco protoporfirinas e aumento da capacidade total de liga\u00e7\u00e3o do ferro \u00e0 transferrina (TIBIC).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432860,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Biomedicina","oab":false,"nome":"Biomedicina","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":400640,"slug":"biologia-biomedicina"}],"slug":"biologia\/1522016","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Teresina","sigla":"FMS","id":4231,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a preven\u00e7\u00e3o e o controle de riscos ergon\u00f4micos no ambiente de trabalho, conforme a NR 17, marque a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":48598,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Teresina","sigla":"FMS","id":4231,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:09:58","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1471729,"hashId":"500e7b0792ba1478c4898ff6d88a1e6d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a preven\u00e7\u00e3o e o controle de riscos ergon\u00f4micos no ambiente de trabalho, conforme a NR 17, marque a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":5469218,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O trabalhador designado para o transporte manual regular de cargas leves deve receber treinamento ou instru\u00e7\u00f5es satisfat\u00f3rias quanto aos m\u00e9todos de trabalho que dever\u00e1 utilizar.","id":5469218,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O trabalhador designado para o transporte manual regular de cargas leves deve receber treinamento ou instru\u00e7\u00f5es satisfat\u00f3rias quanto aos m\u00e9todos de trabalho que dever\u00e1 utilizar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o dever\u00e1 ser exigido nem admitido o transporte manual de cargas, por um trabalhador, quando o peso for suscet\u00edvel ao comprometimento da sa\u00fade ou seguran\u00e7a do trabalhador.","id":5469219,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o dever\u00e1 ser exigido nem admitido o transporte manual de cargas, por um trabalhador, quando o peso for suscet\u00edvel ao comprometimento da sa\u00fade ou seguran\u00e7a do trabalhador.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os assentos utilizados nos postos de trabalho devem ter altura ajust\u00e1vel \u00e0 estatura do trabalhador e \u00e0 natureza da fun\u00e7\u00e3o exercida, e apresentar borda frontal arredondada.","id":5469220,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os assentos utilizados nos postos de trabalho devem ter altura ajust\u00e1vel \u00e0 estatura do trabalhador e \u00e0 natureza da fun\u00e7\u00e3o exercida, e apresentar borda frontal arredondada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Para as atividades em que os trabalhos devam ser realizados de p\u00e9, devem ser colocados assentos para descanso em locais que possam ser utilizados, por todos os trabalhadores, durante as pausas.","id":5469221,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para as atividades em que os trabalhos devam ser realizados de p\u00e9, devem ser colocados assentos para descanso em locais que possam ser utilizados, por todos os trabalhadores, durante as pausas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nas atividades de processamento eletr\u00f4nico de dados, o n\u00famero m\u00e1ximo de toques reais exigidos pelo empregador n\u00e3o deve ser superior a 8.000 por hora trabalhada.","id":5469222,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas atividades de processamento eletr\u00f4nico de dados, o n\u00famero m\u00e1ximo de toques reais exigidos pelo empregador n\u00e3o deve ser superior a 8.000 por hora trabalhada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427227,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 17 - Ergonomia","oab":false,"nome":"NR 17 - Ergonomia","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397934,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-17-ergonomia"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1471729","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Teresina","sigla":"FMS","id":4231,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a Norma Regulamentadora 15, seus anexos e atualiza\u00e7\u00f5es, a concentra\u00e7\u00e3o ou intensidade m\u00e1xima ou m\u00ednima relacionada com a natureza e o tempo de exposi\u00e7\u00e3o, ao agente de risco, que n\u00e3o causar\u00e1 dano \u00e0 sa\u00fade do trabalhador, durante a sua vida laboral, \u00e9 definida como:","provas":[{"id":48598,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Teresina","sigla":"FMS","id":4231,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:09:58","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1471731,"hashId":"6feb251cce8b4d46d18b57f9d429dd91","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a Norma Regulamentadora 15, seus anexos e atualiza\u00e7\u00f5es, a concentra\u00e7\u00e3o ou intensidade m\u00e1xima ou m\u00ednima relacionada com a natureza e o tempo de exposi\u00e7\u00e3o, ao agente de risco, que n\u00e3o causar\u00e1 dano \u00e0 sa\u00fade do trabalhador, durante a sua vida laboral, \u00e9 definida como:<\/p>","resposta":5469230,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dose de exposi\u00e7\u00e3o m\u00ednima. ","id":5469227,"corpo":"<p>Dose de exposi\u00e7\u00e3o m\u00ednima. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Taxa de exposi\u00e7\u00e3o maxima. ","id":5469228,"corpo":"<p>Taxa de exposi\u00e7\u00e3o maxima. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"CAT. ","id":5469229,"corpo":"<p>CAT. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Limite de toler\u00e2ncia. ","id":5469230,"corpo":"<p>Limite de toler\u00e2ncia. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Dose de trabalho.","id":5469231,"corpo":"<p>Dose de trabalho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427227,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 15 - Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Insalubres","oab":false,"nome":"NR 15 - Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Insalubres","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397932,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-15-atividades-e-operacoes-insalubres"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1471731","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Teresina","sigla":"FMS","id":4231,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir e marque a afirmativa CORRETA","provas":[{"id":48598,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Teresina","sigla":"FMS","id":4231,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:09:58","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1471734,"hashId":"5d94411b9b96d97e9de8262d010ffb1b","enunciado":"<p>Analise as afirmativas a seguir e marque a afirmativa <strong>CORRETA<\/strong><\/p>","resposta":5469242,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O exerc\u00edcio de trabalho em condi\u00e7\u00f5es de insalubridade de grau m\u00e1ximo assegura ao trabalhador a percep\u00e7\u00e3o de adicional, incidente sobre o sal\u00e1rio m\u00ednimo da regi\u00e3o, equivalente a 20%.","id":5469240,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O exerc\u00edcio de trabalho em condi\u00e7\u00f5es de insalubridade de grau m\u00e1ximo assegura ao trabalhador a percep\u00e7\u00e3o de adicional, incidente sobre o sal\u00e1rio m\u00ednimo da regi\u00e3o, equivalente a 20%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A elimina\u00e7\u00e3o ou neutraliza\u00e7\u00e3o da insalubridade n\u00e3o determinar\u00e1 a cessa\u00e7\u00e3o do pagamento do adicional respectivo, por ser direito adquirido.","id":5469241,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A elimina\u00e7\u00e3o ou neutraliza\u00e7\u00e3o da insalubridade n\u00e3o determinar\u00e1 a cessa\u00e7\u00e3o do pagamento do adicional respectivo, por ser direito adquirido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A elimina\u00e7\u00e3o ou neutraliza\u00e7\u00e3o da insalubridade dever\u00e1 ocorrer com medidas que conservem o ambiente de trabalho dentro dos limites de toler\u00e2ncia e com a utiliza\u00e7\u00e3o de equipamento de prote\u00e7\u00e3o individual.","id":5469242,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A elimina\u00e7\u00e3o ou neutraliza\u00e7\u00e3o da insalubridade dever\u00e1 ocorrer com medidas que conservem o ambiente de trabalho dentro dos limites de toler\u00e2ncia e com a utiliza\u00e7\u00e3o de equipamento de prote\u00e7\u00e3o individual.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Trabalhos e opera\u00e7\u00f5es realizadas por pessoal que tenha contato permanente com os pacientes ou com material infectocontagiante, em hospitais e servi\u00e7os de emerg\u00eancia, \u00e9 caracterizada por Insalubridade de grau m\u00e1ximo.","id":5469243,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trabalhos e opera\u00e7\u00f5es realizadas por pessoal que tenha contato permanente com os pacientes ou com material infectocontagiante, em hospitais e servi\u00e7os de emerg\u00eancia, \u00e9 caracterizada por Insalubridade de grau m\u00e1ximo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Trabalhos e opera\u00e7\u00f5es realizadas por pessoal que tenha contato permanente com material infectocontagiante em cemit\u00e9rios (exuma\u00e7\u00e3o de corpos) \u00e9 caracterizada por Insalubridade de grau m\u00ednimo.","id":5469244,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trabalhos e opera\u00e7\u00f5es realizadas por pessoal que tenha contato permanente com material infectocontagiante em cemit\u00e9rios (exuma\u00e7\u00e3o de corpos) \u00e9 caracterizada por Insalubridade de grau m\u00ednimo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427227,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 15 - Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Insalubres","oab":false,"nome":"NR 15 - Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Insalubres","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397932,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-15-atividades-e-operacoes-insalubres"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1471734","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es","id":17958}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e2nia","sigla":"","id":1885,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. As instala\u00e7\u00f5es hidr\u00e1ulicas n\u00e3o compreendem os subsistemas de uma edifica\u00e7\u00e3o para a armazenagem de fluidos. II. As instala\u00e7\u00f5es de \u00e1gua fria s\u00e3o o conjunto de tubula\u00e7\u00f5es, dispositivos, equipamentos e reservat\u00f3rios que t\u00eam a finalidade de abastecer os pontos de utiliza\u00e7\u00e3o de \u00e1gua em uma edifica\u00e7\u00e3o. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":48602,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es","id":17958},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e2nia","sigla":"","id":1885,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sertania-pe-2019-admetec-tecnologo-area-edificacoes","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Sert\u00e2nia - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:09:58","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":168,"descricao":"Edifica\u00e7\u00f5es"}],"id":1471735,"hashId":"724dc42dd120768d26d088ecb379917e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. As instala\u00e7\u00f5es hidr\u00e1ulicas n\u00e3o compreendem os subsistemas de uma edifica\u00e7\u00e3o para a armazenagem de fluidos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. As instala\u00e7\u00f5es de \u00e1gua fria s\u00e3o o conjunto de tubula\u00e7\u00f5es, dispositivos, equipamentos e reservat\u00f3rios que t\u00eam a finalidade de abastecer os pontos de utiliza\u00e7\u00e3o de \u00e1gua em uma edifica\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":5469247,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":5469245,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":5469246,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":5469247,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":5469248,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427238,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 6 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00f5es","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6606,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-edificacoes"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1471735","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Teresina","sigla":"FMS","id":4231,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o agentes de riscos f\u00edsicos as diversas formas de energia a que possam estar expostos os trabalhadores, EXCETO:","provas":[{"id":48598,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Teresina","sigla":"FMS","id":4231,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:09:58","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1471736,"hashId":"73615b9aef1975821fd7c500412810dd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o agentes de riscos f\u00edsicos as diversas formas de energia a que possam estar expostos os trabalhadores, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":5469251,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Press\u00f5es anormais.","id":5469249,"corpo":"<p>Press\u00f5es anormais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Radia\u00e7\u00f5es ionizantes.","id":5469250,"corpo":"<p>Radia\u00e7\u00f5es ionizantes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Poeiras e fumos.","id":5469251,"corpo":"<p>Poeiras e fumos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Radia\u00e7\u00f5es n\u00e3o ionizantes.","id":5469252,"corpo":"<p>Radia\u00e7\u00f5es n\u00e3o ionizantes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Infrassom e o ultrassom.","id":5469253,"corpo":"<p>Infrassom e o ultrassom.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427239,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"F\u00edsicos, qu\u00edmicos e biol\u00f3gicos","oab":false,"nome":"F\u00edsicos, qu\u00edmicos e biol\u00f3gicos","pai":417170,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":417171,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-fisicos-quimicos-e-biologicos"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1471736","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Teresina","sigla":"FMS","id":4231,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 prote\u00e7\u00e3o radiol\u00f3gica, tendo por base a NR-32, marque a afirmativa INCORRETA.","provas":[{"id":48598,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Teresina","sigla":"FMS","id":4231,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:09:58","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1471739,"hashId":"f42f1cf240dc501bd0494d2eadf5ad10","enunciado":"<p>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 prote\u00e7\u00e3o radiol\u00f3gica, tendo por base a NR-32, marque a afirmativa <strong>INCORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":5469266,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Plano de Prote\u00e7\u00e3o Radiol\u00f3gica \u2013 PPR deve ser aprovado pela CNEN e os servi\u00e7os de radiodiagn\u00f3stico devem ser aprovados pela Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria.","id":5469263,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Plano de Prote\u00e7\u00e3o Radiol\u00f3gica \u2013 PPR deve ser aprovado pela CNEN e os servi\u00e7os de radiodiagn\u00f3stico devem ser aprovados pela Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O trabalhador que realize atividades em \u00e1reas onde existam fontes de radia\u00e7\u00f5es ionizantes deve estar capacitado inicialmente e de forma continuada em prote\u00e7\u00e3o radiol\u00f3gica.","id":5469264,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O trabalhador que realize atividades em \u00e1reas onde existam fontes de radia\u00e7\u00f5es ionizantes deve estar capacitado inicialmente e de forma continuada em prote\u00e7\u00e3o radiol\u00f3gica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A monitora\u00e7\u00e3o individual externa de trabalhador que realize atividades em \u00e1reas onde existam fontes de radia\u00e7\u00f5es ionizantes, de corpo inteiro ou de extremidades, deve ser feita atrav\u00e9s de dosimetria com periodicidade mensal.","id":5469265,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A monitora\u00e7\u00e3o individual externa de trabalhador que realize atividades em \u00e1reas onde existam fontes de radia\u00e7\u00f5es ionizantes, de corpo inteiro ou de extremidades, deve ser feita atrav\u00e9s de dosimetria com periodicidade mensal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Plano de Prote\u00e7\u00e3o Radiol\u00f3gica \u00e9 um documento independente do PCMSO e do PPRA, n\u00e3o se relacionando com esses documentos","id":5469266,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Plano de Prote\u00e7\u00e3o Radiol\u00f3gica \u00e9 um documento independente do PCMSO e do PPRA, n\u00e3o se relacionando com esses documentos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O Plano de Prote\u00e7\u00e3o Radiol\u00f3gica deve ser apresentado na CIPA, quando existente na empresa.","id":5469267,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Plano de Prote\u00e7\u00e3o Radiol\u00f3gica deve ser apresentado na CIPA, quando existente na empresa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427239,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 32 - Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho em Estabelecimentos de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"NR 32 - Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho em Estabelecimentos de Sa\u00fade","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397949,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-32-seguranca-e-saude-no-trabalho-em-estabelecimentos-de-saude"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1471739","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Coivaras","sigla":"","id":1915,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A atual LDB, Lei n\u00ba 9.394\/96, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o Escolar Ind\u00edgena, rompe com o sil\u00eancio da lei anterior, regulamentando as formula\u00e7\u00f5es contidas na Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, determinando, em seu art. 78, que a Uni\u00e3o, em colabora\u00e7\u00e3o com as ag\u00eancias de fomento \u00e0 cultura e de assist\u00eancia aos \u00edndios deve proporcionar aos \u00edndios, suas comunidades e povos, EXCETO:","provas":[{"id":48600,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coivaras","sigla":"","id":1915,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-coivaras-pi-2019-crescer-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Coivaras - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2019"},{"id":48612,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coivaras","sigla":"","id":1915,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-coivaras-pi-2019-crescer-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Coivaras - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2019"},{"id":48616,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coivaras","sigla":"","id":1915,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-coivaras-pi-2019-crescer-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Coivaras - Professor - \u00c1rea: Artes - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:09:58","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":1471740,"hashId":"12e939f84c4e619bf7822bf7c7cf5c56","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A atual LDB, Lei n\u00ba 9.394\/96, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o Escolar Ind\u00edgena, rompe com o sil\u00eancio da lei anterior, regulamentando as formula\u00e7\u00f5es contidas na Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, determinando, em seu art. 78, que a Uni\u00e3o, em colabora\u00e7\u00e3o com as ag\u00eancias de fomento \u00e0 cultura e de assist\u00eancia aos \u00edndios deve proporcionar aos \u00edndios, suas comunidades e povos, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":5469269,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A recupera\u00e7\u00e3o de suas mem\u00f3rias hist\u00f3ricas.","id":5469268,"corpo":"<p>A recupera\u00e7\u00e3o de suas mem\u00f3rias hist\u00f3ricas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A ministra\u00e7\u00e3o do ensino em L\u00edngua Portuguesa.","id":5469269,"corpo":"<p>A ministra\u00e7\u00e3o do ensino em L\u00edngua Portuguesa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A valoriza\u00e7\u00e3o de suas l\u00ednguas e ci\u00eancias.","id":5469270,"corpo":"<p>A valoriza\u00e7\u00e3o de suas l\u00ednguas e ci\u00eancias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A oferta de educa\u00e7\u00e3o escolar bil\u00edngue e intercultural.","id":5469271,"corpo":"<p>A oferta de educa\u00e7\u00e3o escolar bil\u00edngue e intercultural.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427240,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":"pedagogia\/1471740","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Teresina","sigla":"FMS","id":4231,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa que n\u00e3o indica atividades e opera\u00e7\u00f5es perigosas, nos termos da NR-16 e seus anexos:","provas":[{"id":48598,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Teresina","sigla":"FMS","id":4231,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:09:59","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1471758,"hashId":"df34d6e119478eadfca8c54510946c18","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa que n\u00e3o indica atividades e opera\u00e7\u00f5es perigosas, nos termos da NR-16 e seus anexos:<\/p>","resposta":5469357,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Armazenamento de explosivos.","id":5469353,"corpo":"<p>Armazenamento de explosivos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Produ\u00e7\u00e3o, transporte, processamento e armazenamento de g\u00e1s liquefeito.","id":5469354,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Produ\u00e7\u00e3o, transporte, processamento e armazenamento de g\u00e1s liquefeito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Atividades de opera\u00e7\u00e3o com aparelhos de raios-X, com irradiadores de radia\u00e7\u00e3o gama, radia\u00e7\u00e3o beta ou radia\u00e7\u00e3o de n\u00eautrons.","id":5469355,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atividades de opera\u00e7\u00e3o com aparelhos de raios-X, com irradiadores de radia\u00e7\u00e3o gama, radia\u00e7\u00e3o beta ou radia\u00e7\u00e3o de n\u00eautrons.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Atividades laborais com utiliza\u00e7\u00e3o de motocicleta ou motoneta, no deslocamento de trabalhador em vias p\u00fablicas.","id":5469356,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atividades laborais com utiliza\u00e7\u00e3o de motocicleta ou motoneta, no deslocamento de trabalhador em vias p\u00fablicas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Atividades ou opera\u00e7\u00f5es em instala\u00e7\u00f5es ou equipamentos el\u00e9tricos alimentados por extra baixa tens\u00e3o.","id":5469357,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atividades ou opera\u00e7\u00f5es em instala\u00e7\u00f5es ou equipamentos el\u00e9tricos alimentados por extra baixa tens\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427239,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 16 - Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Perigosas","oab":false,"nome":"NR 16 - Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Perigosas","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397933,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-16-atividades-e-operacoes-perigosas"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1471758","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Teresina","sigla":"FMS","id":4231,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao Di\u00e1logo Di\u00e1rio de Seguran\u00e7a \u2013 DDS, marque a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":48598,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Teresina","sigla":"FMS","id":4231,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:09:59","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1471762,"hashId":"b24bff7c0084a115df91af7b43b96e7c","enunciado":"<p>Com rela\u00e7\u00e3o ao Di\u00e1logo Di\u00e1rio de Seguran\u00e7a \u2013 DDS, marque a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":5469374,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 um dos m\u00e9todos mais utilizados para a dissemina\u00e7\u00e3o de conhecimento relativo \u00e0 sa\u00fade e seguran\u00e7a no ambiente de trabalho.","id":5469372,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 um dos m\u00e9todos mais utilizados para a dissemina\u00e7\u00e3o de conhecimento relativo \u00e0 sa\u00fade e seguran\u00e7a no ambiente de trabalho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tem como benef\u00edcios o aumento da produtividade e o aumento do n\u00edvel de seguran\u00e7a dos funcion\u00e1rios.","id":5469373,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tem como benef\u00edcios o aumento da produtividade e o aumento do n\u00edvel de seguran\u00e7a dos funcion\u00e1rios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O DDS s\u00f3 pode ser ministrado pelo t\u00e9cnico de seguran\u00e7a.","id":5469374,"corpo":"<p>O DDS s\u00f3 pode ser ministrado pelo t\u00e9cnico de seguran\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o derivados do DDS o Di\u00e1logo Di\u00e1rio de Higiene e Seguran\u00e7a (DDHS) e o Di\u00e1logo Di\u00e1rio de Higiene, Seguran\u00e7a e Meio Ambiente (DDHSMA), ampliando objetivos e conte\u00fados.","id":5469375,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o derivados do DDS o Di\u00e1logo Di\u00e1rio de Higiene e Seguran\u00e7a (DDHS) e o Di\u00e1logo Di\u00e1rio de Higiene, Seguran\u00e7a e Meio Ambiente (DDHSMA), ampliando objetivos e conte\u00fados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O DDS \u00e9 uma a\u00e7\u00e3o que inicia o dia de trabalho, tendo cerca de 10 ou 15 minutos de dura\u00e7\u00e3o e sendo realizado, antes do expediente.","id":5469376,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O DDS \u00e9 uma a\u00e7\u00e3o que inicia o dia de trabalho, tendo cerca de 10 ou 15 minutos de dura\u00e7\u00e3o e sendo realizado, antes do expediente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427239,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"Fundamentos da Sa\u00fade Ocupacional","oab":false,"nome":"Fundamentos da Sa\u00fade Ocupacional","pai":164,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402930,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-fundamentos-da-saude-ocupacional"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1471762","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Coivaras","sigla":"","id":1915,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pelas caracter\u00edsticas predominantes do texto, assinale a alternativa que melhor indique o seu g\u00eanero:","provas":[{"id":48600,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coivaras","sigla":"","id":1915,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-coivaras-pi-2019-crescer-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Coivaras - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:10:00","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1471764,"hashId":"a0b05e3178c692e20d3e831ffc1f6673","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pelas caracter\u00edsticas predominantes do texto, assinale a alternativa que melhor indique o seu g\u00eanero:<\/p>","resposta":5469384,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ap\u00f3logo.","id":5469382,"corpo":"<p>Ap\u00f3logo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Artigo.","id":5469383,"corpo":"<p>Artigo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cr\u00f4nica.","id":5469384,"corpo":"<p>Cr\u00f4nica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Not\u00edcia.","id":5469385,"corpo":"<p>Not\u00edcia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"LEIA, COM ATEN\u00c7\u00c3O, O TEXTO A SEGUIR, POIS AS QUEST\u00d5ES DE 21 A 24 S\u00c3O REFERENTES A ELE. O inimigo do Computador O escritor e acad\u00eamico Ariano Suassuna esteve no Rio de Janeiro. Como sempre, sua aula-espet\u00e1culo foi um sucesso, reunindo centenas de alunos e professores no Teatro R. Magalh\u00e3es Jr., da Academia Brasileira de Letras. O pretexto foi o encerramento da Maratona Escolar, promovida pela Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o, que teve o dramaturgo e poeta paraibano como objeto de estudos da garotada, empolgada pelas suas obras, com destaque especial para \u201cO Auto da Compadecida\u201d. De in\u00edcio, sentado numa cadeira no palco, Ariano fez quest\u00e3o de esclarecer uma d\u00favida: \u201cDisseram que eu sou inimigo do computador. N\u00e3o \u00e9 bem isso. O computador \u00e9 que \u00e9 meu inimigo.\u201d Explicou que teve uma experi\u00eancia extremamente desagrad\u00e1vel com o uso da m\u00e1quina: \u201c - Bati o meu nome no computador. Ariano. Veio Ariano. Coloquei o nome do meio (Vilar). Veio \u2018vil\u00e3o\u2019. N\u00e3o entendi. E fiquei indignado mesmo quando bati Suassuna. Com tantos esses, o computador, no corretor ortogr\u00e1fico, colocou \u2018assassino\u2019. Ent\u00e3o, em vez de ser Ariano Vilar Suassuna, virei Ariano Vil\u00e3o Assassino. N\u00e3o \u00e9 para virar inimigo dele?\u201d Como sempre, contando uma s\u00e9rie infind\u00e1vel de causos, Ariano foi aplaudid\u00edssimo. Mas tamb\u00e9m provocou choros de emo\u00e7\u00e3o, ao contar hist\u00f3rias tristes, como o assassinato do seu pai. Durante uma hora, apesar dos seus 85 anos bem vividos, n\u00e3o demonstrou nenhum cansa\u00e7o. Cada vez que discorria sobre determinada passagem da sua obra ou da sua vida era coroado de aplausos. Como ao explicar a frase: \u201cQuem l\u00ea nunca est\u00e1 sozinho.\u201d Reclamou da exig\u00eancia dos pern\u00f3sticos em rela\u00e7\u00e3o ao uso da l\u00edngua portuguesa. \u201cO nordestino fala \u2018n\u00f3is\u2019 e \u00e9 assim que eu escrevo. Mas, quando na televis\u00e3o, por exemplo, for\u00e7am a barra para exigir que atores ou atrizes falem na pros\u00f3dia que n\u00e3o dominam, fico com raiva. Isso logo se nota. Certos diretores pensam que somos idiotas.\u201d Ariano repetiu na ABL (onde participou do tradicional ch\u00e1 acad\u00eamico) que n\u00e3o \u00e9 otimista nem pessimista, mas acha que hoje se caminha melhor na quest\u00e3o da desigualdade social. Foi bem objetivo nas suas considera\u00e7\u00f5es: \u201cOs otimistas costumam ser ing\u00eanuos e os pessimistas, amargos. Sou um homem da esperan\u00e7a. Sonho com o dia em que o sol de Deus dar\u00e1 justi\u00e7a para todos.\u201d Falou ainda do orgulho de ser nordestino e do absoluto desinteresse pelas viagens internacionais: \u201cNunca sa\u00ed do Brasil e n\u00e3o sinto a menor necessidade de faz\u00ea-lo. Sei de tudo utilizando a televis\u00e3o e o computador.\u201d Ainda confessou que adora as novelas de televis\u00e3o, como forma de express\u00e3o da nossa cultura. E confessou que ainda n\u00e3o est\u00e1 na hora de parar de produzir: \u201cQuando vem a inspira\u00e7\u00e3o, n\u00e3o h\u00e1 raz\u00e3o para dribl\u00e1-la. Por isso mesmo, hoje, estou \u00e0s voltas com o pr\u00f3ximo livro.\u201d Quando lhe perguntei o t\u00edtulo, levei um susto: \u201cO jumento sedutor.\u201d Prometeu que \u00edamos no surpreender com o seu enredo. Esperemos. Arnaldo Niskier \u2013 Texto adaptado","id":427243,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>LEIA, COM ATEN\u00c7\u00c3O, O TEXTO A SEGUIR, POIS AS QUEST\u00d5ES DE 21 A 24 S\u00c3O REFERENTES A ELE. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>O inimigo do Computador <\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O escritor e acad\u00eamico Ariano Suassuna esteve no Rio de Janeiro. Como sempre, sua aula-espet\u00e1culo foi um sucesso, reunindo centenas de alunos e professores no Teatro R. Magalh\u00e3es Jr., da Academia Brasileira de Letras. O pretexto foi o encerramento da Maratona Escolar, promovida pela Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o, que teve o dramaturgo e poeta paraibano como objeto de estudos da garotada, empolgada pelas suas obras, com destaque especial para \u201cO Auto da Compadecida\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">De in\u00edcio, sentado numa cadeira no palco, Ariano fez quest\u00e3o de esclarecer uma d\u00favida: \u201cDisseram que eu sou inimigo do computador. N\u00e3o \u00e9 bem isso. O computador \u00e9 que \u00e9 meu inimigo.\u201d Explicou que teve uma experi\u00eancia extremamente desagrad\u00e1vel com o uso da m\u00e1quina: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201c - Bati o meu nome no computador. Ariano. Veio Ariano. Coloquei o nome do meio (Vilar). Veio \u2018vil\u00e3o\u2019. N\u00e3o entendi. E fiquei indignado mesmo quando bati Suassuna. Com tantos esses, o computador, no corretor ortogr\u00e1fico, colocou \u2018assassino\u2019. Ent\u00e3o, em vez de ser Ariano Vilar Suassuna, virei Ariano Vil\u00e3o Assassino. N\u00e3o \u00e9 para virar inimigo dele?\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Como sempre, contando uma s\u00e9rie infind\u00e1vel de causos, Ariano foi aplaudid\u00edssimo. Mas tamb\u00e9m provocou choros de emo\u00e7\u00e3o, ao contar hist\u00f3rias tristes, como o assassinato do seu pai. Durante uma hora, apesar dos seus 85 anos bem vividos, n\u00e3o demonstrou nenhum cansa\u00e7o. Cada vez que discorria sobre determinada passagem da sua obra ou da sua vida era coroado de aplausos. Como ao explicar a frase: \u201cQuem l\u00ea nunca est\u00e1 sozinho.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Reclamou da exig\u00eancia dos pern\u00f3sticos em rela\u00e7\u00e3o ao uso da l\u00edngua portuguesa. \u201cO nordestino fala \u2018n\u00f3is\u2019 e \u00e9 assim que eu escrevo. Mas, quando na televis\u00e3o, por exemplo, for\u00e7am a barra para exigir que atores ou atrizes falem na pros\u00f3dia que n\u00e3o dominam, fico com raiva. Isso logo se nota. Certos diretores pensam que somos idiotas.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ariano repetiu na ABL (onde participou do tradicional ch\u00e1 acad\u00eamico) que n\u00e3o \u00e9 otimista nem pessimista, mas acha que hoje se caminha melhor na quest\u00e3o da desigualdade social. Foi bem objetivo nas suas considera\u00e7\u00f5es: \u201cOs otimistas costumam ser ing\u00eanuos e os pessimistas, amargos. Sou um homem da esperan\u00e7a. Sonho com o dia em que o sol de Deus dar\u00e1 justi\u00e7a para todos.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Falou ainda do orgulho de ser nordestino e do absoluto desinteresse pelas viagens internacionais: \u201cNunca sa\u00ed do Brasil e n\u00e3o sinto a menor necessidade de faz\u00ea-lo. Sei de tudo utilizando a televis\u00e3o e o computador.\u201d Ainda confessou que adora as novelas de televis\u00e3o, como forma de express\u00e3o da nossa cultura. E confessou que ainda n\u00e3o est\u00e1 na hora de parar de produzir: \u201cQuando vem a inspira\u00e7\u00e3o, n\u00e3o h\u00e1 raz\u00e3o para dribl\u00e1-la. Por isso mesmo, hoje, estou \u00e0s voltas com o pr\u00f3ximo livro.\u201d Quando lhe perguntei o t\u00edtulo, levei um susto: \u201cO jumento sedutor.\u201d Prometeu que \u00edamos no surpreender com o seu enredo. Esperemos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Arnaldo Niskier \u2013 Texto adaptado<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"G\u00eaneros textuais","oab":false,"nome":"G\u00eaneros textuais","pai":403703,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419200,"slug":"lingua-portuguesa-generos-textuais"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1471764","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Coivaras","sigla":"","id":1915,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Todo texto possui par\u00e1grafos em sua estrutura. Sobre essa organiza\u00e7\u00e3o \u00e9 incorreto afirmar:","provas":[{"id":48600,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coivaras","sigla":"","id":1915,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-coivaras-pi-2019-crescer-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Coivaras - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:10:00","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1471771,"hashId":"6c7cd06a9e2ca45e227877a7970cddf8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Todo texto possui par\u00e1grafos em sua estrutura. Sobre essa organiza\u00e7\u00e3o \u00e9 incorreto afirmar:<\/p>","resposta":5469414,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cada par\u00e1grafo tem uma ideia central, sendo a ideia principal do texto apresentada no par\u00e1grafo de conclus\u00e3o.","id":5469414,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cada par\u00e1grafo tem uma ideia central, sendo a ideia principal do texto apresentada no par\u00e1grafo de conclus\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O par\u00e1grafo deve ser constitu\u00eddo de apenas uma ideia que \u00e9 chamada de ideia-n\u00facleo.","id":5469415,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O par\u00e1grafo deve ser constitu\u00eddo de apenas uma ideia que \u00e9 chamada de ideia-n\u00facleo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"T\u00f3pico frasal \u00e9 a frase inicial de cada par\u00e1grafo que resumir\u00e1 a ideia a ser desenvolvida.","id":5469416,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">T\u00f3pico frasal \u00e9 a frase inicial de cada par\u00e1grafo que resumir\u00e1 a ideia a ser desenvolvida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Um par\u00e1grafo-padr\u00e3o possui uma introdu\u00e7\u00e3o, um desenvolvimento e uma conclus\u00e3o.","id":5469417,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um par\u00e1grafo-padr\u00e3o possui uma introdu\u00e7\u00e3o, um desenvolvimento e uma conclus\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"LEIA, COM ATEN\u00c7\u00c3O, O TEXTO A SEGUIR, POIS AS QUEST\u00d5ES DE 21 A 24 S\u00c3O REFERENTES A ELE. O inimigo do Computador O escritor e acad\u00eamico Ariano Suassuna esteve no Rio de Janeiro. Como sempre, sua aula-espet\u00e1culo foi um sucesso, reunindo centenas de alunos e professores no Teatro R. Magalh\u00e3es Jr., da Academia Brasileira de Letras. O pretexto foi o encerramento da Maratona Escolar, promovida pela Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o, que teve o dramaturgo e poeta paraibano como objeto de estudos da garotada, empolgada pelas suas obras, com destaque especial para \u201cO Auto da Compadecida\u201d. De in\u00edcio, sentado numa cadeira no palco, Ariano fez quest\u00e3o de esclarecer uma d\u00favida: \u201cDisseram que eu sou inimigo do computador. N\u00e3o \u00e9 bem isso. O computador \u00e9 que \u00e9 meu inimigo.\u201d Explicou que teve uma experi\u00eancia extremamente desagrad\u00e1vel com o uso da m\u00e1quina: \u201c - Bati o meu nome no computador. Ariano. Veio Ariano. Coloquei o nome do meio (Vilar). Veio \u2018vil\u00e3o\u2019. N\u00e3o entendi. E fiquei indignado mesmo quando bati Suassuna. Com tantos esses, o computador, no corretor ortogr\u00e1fico, colocou \u2018assassino\u2019. Ent\u00e3o, em vez de ser Ariano Vilar Suassuna, virei Ariano Vil\u00e3o Assassino. N\u00e3o \u00e9 para virar inimigo dele?\u201d Como sempre, contando uma s\u00e9rie infind\u00e1vel de causos, Ariano foi aplaudid\u00edssimo. Mas tamb\u00e9m provocou choros de emo\u00e7\u00e3o, ao contar hist\u00f3rias tristes, como o assassinato do seu pai. Durante uma hora, apesar dos seus 85 anos bem vividos, n\u00e3o demonstrou nenhum cansa\u00e7o. Cada vez que discorria sobre determinada passagem da sua obra ou da sua vida era coroado de aplausos. Como ao explicar a frase: \u201cQuem l\u00ea nunca est\u00e1 sozinho.\u201d Reclamou da exig\u00eancia dos pern\u00f3sticos em rela\u00e7\u00e3o ao uso da l\u00edngua portuguesa. \u201cO nordestino fala \u2018n\u00f3is\u2019 e \u00e9 assim que eu escrevo. Mas, quando na televis\u00e3o, por exemplo, for\u00e7am a barra para exigir que atores ou atrizes falem na pros\u00f3dia que n\u00e3o dominam, fico com raiva. Isso logo se nota. Certos diretores pensam que somos idiotas.\u201d Ariano repetiu na ABL (onde participou do tradicional ch\u00e1 acad\u00eamico) que n\u00e3o \u00e9 otimista nem pessimista, mas acha que hoje se caminha melhor na quest\u00e3o da desigualdade social. Foi bem objetivo nas suas considera\u00e7\u00f5es: \u201cOs otimistas costumam ser ing\u00eanuos e os pessimistas, amargos. Sou um homem da esperan\u00e7a. Sonho com o dia em que o sol de Deus dar\u00e1 justi\u00e7a para todos.\u201d Falou ainda do orgulho de ser nordestino e do absoluto desinteresse pelas viagens internacionais: \u201cNunca sa\u00ed do Brasil e n\u00e3o sinto a menor necessidade de faz\u00ea-lo. Sei de tudo utilizando a televis\u00e3o e o computador.\u201d Ainda confessou que adora as novelas de televis\u00e3o, como forma de express\u00e3o da nossa cultura. E confessou que ainda n\u00e3o est\u00e1 na hora de parar de produzir: \u201cQuando vem a inspira\u00e7\u00e3o, n\u00e3o h\u00e1 raz\u00e3o para dribl\u00e1-la. Por isso mesmo, hoje, estou \u00e0s voltas com o pr\u00f3ximo livro.\u201d Quando lhe perguntei o t\u00edtulo, levei um susto: \u201cO jumento sedutor.\u201d Prometeu que \u00edamos no surpreender com o seu enredo. Esperemos. Arnaldo Niskier \u2013 Texto adaptado","id":427243,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>LEIA, COM ATEN\u00c7\u00c3O, O TEXTO A SEGUIR, POIS AS QUEST\u00d5ES DE 21 A 24 S\u00c3O REFERENTES A ELE. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>O inimigo do Computador <\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O escritor e acad\u00eamico Ariano Suassuna esteve no Rio de Janeiro. Como sempre, sua aula-espet\u00e1culo foi um sucesso, reunindo centenas de alunos e professores no Teatro R. Magalh\u00e3es Jr., da Academia Brasileira de Letras. O pretexto foi o encerramento da Maratona Escolar, promovida pela Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o, que teve o dramaturgo e poeta paraibano como objeto de estudos da garotada, empolgada pelas suas obras, com destaque especial para \u201cO Auto da Compadecida\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">De in\u00edcio, sentado numa cadeira no palco, Ariano fez quest\u00e3o de esclarecer uma d\u00favida: \u201cDisseram que eu sou inimigo do computador. N\u00e3o \u00e9 bem isso. O computador \u00e9 que \u00e9 meu inimigo.\u201d Explicou que teve uma experi\u00eancia extremamente desagrad\u00e1vel com o uso da m\u00e1quina: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201c - Bati o meu nome no computador. Ariano. Veio Ariano. Coloquei o nome do meio (Vilar). Veio \u2018vil\u00e3o\u2019. N\u00e3o entendi. E fiquei indignado mesmo quando bati Suassuna. Com tantos esses, o computador, no corretor ortogr\u00e1fico, colocou \u2018assassino\u2019. Ent\u00e3o, em vez de ser Ariano Vilar Suassuna, virei Ariano Vil\u00e3o Assassino. N\u00e3o \u00e9 para virar inimigo dele?\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Como sempre, contando uma s\u00e9rie infind\u00e1vel de causos, Ariano foi aplaudid\u00edssimo. Mas tamb\u00e9m provocou choros de emo\u00e7\u00e3o, ao contar hist\u00f3rias tristes, como o assassinato do seu pai. Durante uma hora, apesar dos seus 85 anos bem vividos, n\u00e3o demonstrou nenhum cansa\u00e7o. Cada vez que discorria sobre determinada passagem da sua obra ou da sua vida era coroado de aplausos. Como ao explicar a frase: \u201cQuem l\u00ea nunca est\u00e1 sozinho.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Reclamou da exig\u00eancia dos pern\u00f3sticos em rela\u00e7\u00e3o ao uso da l\u00edngua portuguesa. \u201cO nordestino fala \u2018n\u00f3is\u2019 e \u00e9 assim que eu escrevo. Mas, quando na televis\u00e3o, por exemplo, for\u00e7am a barra para exigir que atores ou atrizes falem na pros\u00f3dia que n\u00e3o dominam, fico com raiva. Isso logo se nota. Certos diretores pensam que somos idiotas.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ariano repetiu na ABL (onde participou do tradicional ch\u00e1 acad\u00eamico) que n\u00e3o \u00e9 otimista nem pessimista, mas acha que hoje se caminha melhor na quest\u00e3o da desigualdade social. Foi bem objetivo nas suas considera\u00e7\u00f5es: \u201cOs otimistas costumam ser ing\u00eanuos e os pessimistas, amargos. Sou um homem da esperan\u00e7a. Sonho com o dia em que o sol de Deus dar\u00e1 justi\u00e7a para todos.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Falou ainda do orgulho de ser nordestino e do absoluto desinteresse pelas viagens internacionais: \u201cNunca sa\u00ed do Brasil e n\u00e3o sinto a menor necessidade de faz\u00ea-lo. Sei de tudo utilizando a televis\u00e3o e o computador.\u201d Ainda confessou que adora as novelas de televis\u00e3o, como forma de express\u00e3o da nossa cultura. E confessou que ainda n\u00e3o est\u00e1 na hora de parar de produzir: \u201cQuando vem a inspira\u00e7\u00e3o, n\u00e3o h\u00e1 raz\u00e3o para dribl\u00e1-la. Por isso mesmo, hoje, estou \u00e0s voltas com o pr\u00f3ximo livro.\u201d Quando lhe perguntei o t\u00edtulo, levei um susto: \u201cO jumento sedutor.\u201d Prometeu que \u00edamos no surpreender com o seu enredo. Esperemos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Arnaldo Niskier \u2013 Texto adaptado<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1471771","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Coivaras","sigla":"","id":1915,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cQuando lhe perguntei o t\u00edtulo, levei um susto:\u201d 7\u00ba\u00a7 O sujeito dos verbos destacados \u00e9 classificado como:","provas":[{"id":48600,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coivaras","sigla":"","id":1915,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-coivaras-pi-2019-crescer-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Coivaras - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:10:01","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1471779,"hashId":"d62a55bae09989d197a231e53fcef1b9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cQuando lhe <u>perguntei<\/u> o t\u00edtulo, levei um susto:\u201d 7\u00ba\u00a7 O sujeito dos verbos destacados \u00e9 classificado como:<\/p>","resposta":5469447,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Desinencial.","id":5469447,"corpo":"<p>Desinencial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ora\u00e7\u00e3o sem sujeito.","id":5469448,"corpo":"<p>Ora\u00e7\u00e3o sem sujeito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sujeito composto.","id":5469449,"corpo":"<p>Sujeito composto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Indetermina\u00e7\u00e3o do sujeito.","id":5469450,"corpo":"<p>Indetermina\u00e7\u00e3o do sujeito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427245,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Termos essenciais da ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Termos essenciais da ora\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403653,"slug":"lingua-portuguesa-termos-essenciais-da-oracao"},{"nome_clean":"Sujeito","oab":false,"nome":"Sujeito","pai":403653,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409343,"slug":"lingua-portuguesa-sujeito"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1471779","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Coivaras","sigla":"","id":1915,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Est\u00e3o corretas as alternativas sobre o Concretismo no Brasil, exceto:","provas":[{"id":48600,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coivaras","sigla":"","id":1915,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-coivaras-pi-2019-crescer-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Coivaras - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:10:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1471790,"hashId":"7e2d14d640d0c194df22986954fb1c6b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as alternativas sobre o Concretismo no Brasil, exceto:<\/p>","resposta":5469493,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O movimento foi liderado, na cidade de S\u00e3o Paulo, em meados da d\u00e9cada de 50, pelos poetas e irm\u00e3os Augusto e Haroldo de Campos e D\u00e9cio Pignatari.","id":5469491,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O movimento foi liderado, na cidade de S\u00e3o Paulo, em meados da d\u00e9cada de 50, pelos poetas e irm\u00e3os Augusto e Haroldo de Campos e D\u00e9cio Pignatari.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Concretismo perdura at\u00e9 os dias de hoje influenciando grupos de poetas, artistas pl\u00e1sticos e m\u00fasicos.","id":5469492,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Concretismo perdura at\u00e9 os dias de hoje influenciando grupos de poetas, artistas pl\u00e1sticos e m\u00fasicos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O movimento tem uma preocupa\u00e7\u00e3o com a tem\u00e1tica e o car\u00e1ter discursivo da poesia em detrimento \u00e0s imagens.","id":5469493,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O movimento tem uma preocupa\u00e7\u00e3o com a tem\u00e1tica e o car\u00e1ter discursivo da poesia em detrimento \u00e0s imagens.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Concretismo apresentou inova\u00e7\u00f5es est\u00e9ticas na linguagem, na estrutura discursiva do poema, valendo-se de materiais gr\u00e1ficos e visuais.","id":5469494,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Concretismo apresentou inova\u00e7\u00f5es est\u00e9ticas na linguagem, na estrutura discursiva do poema, valendo-se de materiais gr\u00e1ficos e visuais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427245,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1471790","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088}],"cargos":[{"descricao":"Operador de Esta\u00e7\u00e3o de \u00c1gua e Esgoto","id":13325}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Linhares \u2013 ES","sigla":"SAAE","id":3820,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O tratamento de \u00e1gua acontece em etapas e envolve processos qu\u00edmicos e f\u00edsicos. Na etapa da coagula\u00e7\u00e3o o primeiro produto qu\u00edmico que entrar\u00e1 em contato com a \u00e1gua \u00e9 um coagulante. Assinale a alternativa correta que representa esse coagulante:","provas":[{"id":48606,"cargo":{"descricao":"Operador de Esta\u00e7\u00e3o de \u00c1gua e Esgoto","id":13325},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Linhares \u2013 ES","sigla":"SAAE","id":3820,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"IDCAP - SAAE - Operador de Esta\u00e7\u00e3o de \u00c1gua e Esgoto - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:10:05","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":1471825,"hashId":"6fe2de619f374486db43ea88e6fe06ab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O tratamento de \u00e1gua acontece em etapas e envolve processos qu\u00edmicos e f\u00edsicos. Na etapa da coagula\u00e7\u00e3o o primeiro produto qu\u00edmico que entrar\u00e1 em contato com a \u00e1gua \u00e9 um coagulante. Assinale a alternativa correta que representa esse coagulante:<\/p>","resposta":5469652,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cloro.","id":5469649,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cloro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c1cido Fluossil\u00edcico.","id":5469650,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c1cido Fluossil\u00edcico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cal Hidratada.","id":5469651,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cal Hidratada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cloreto de Polialum\u00ednio (PAC).","id":5469652,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cloreto de Polialum\u00ednio (PAC).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cloro Hidratado.","id":5469653,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cloro Hidratado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427249,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Saneamento","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Saneamento","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399681,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-saneamento"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1471825","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088}],"cargos":[{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Linhares \u2013 ES","sigla":"SAAE","id":3820,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise:O trator apresentado na imagem acima \u00e9 denominado:","provas":[{"id":48608,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Linhares \u2013 ES","sigla":"SAAE","id":3820,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"IDCAP - SAAE - Operador de M\u00e1quinas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:10:10","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64}],"areas":[],"id":1471853,"hashId":"5aa2c79782e96ca70ce269bf72ffd4fc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/48608\/questao\/1471853-20210107123435000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"300\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O trator apresentado na imagem acima \u00e9 denominado:<\/p>","resposta":5469784,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Trator de esteireira.","id":5469783,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trator de esteireira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Trator cultivador.","id":5469784,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trator cultivador.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Trator remoto.","id":5469785,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trator remoto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Trator de escavar.","id":5469786,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trator de escavar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Trator de empilhar.","id":5469787,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trator de empilhar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427250,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Operador","oab":false,"nome":"Operador","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394690,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador"},{"nome_clean":"Operador de M\u00e1quinas","oab":false,"nome":"Operador de M\u00e1quinas","pai":394690,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394691,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador-de-maquinas"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1471853","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088}],"cargos":[{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Linhares \u2013 ES","sigla":"SAAE","id":3820,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Complete a lacuna corretamente: O sistema de __________ dos tratores reduz o atrito, dissipa o calor e mant\u00e9m as partes do motor limpas. \u00c9 composto por um reservat\u00f3rio de \u00f3leo, ou c\u00e1rter, bomba de \u00f3leo, filtro e conex\u00f5es hidr\u00e1ulicas. A bomba de \u00f3leo puxa o \u00f3leo armazenado no reservat\u00f3rio passando pelo filtro, direcionando-o para as partes m\u00f3veis do motor.","provas":[{"id":48608,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Linhares \u2013 ES","sigla":"SAAE","id":3820,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"IDCAP - SAAE - Operador de M\u00e1quinas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:10:11","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64}],"areas":[],"id":1471856,"hashId":"ffca123030776b10881a526c4afea94f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Complete a lacuna corretamente: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>O sistema de __________ dos tratores reduz o atrito, dissipa o calor e mant\u00e9m as partes do motor limpas. \u00c9 composto por um reservat\u00f3rio de \u00f3leo, ou c\u00e1rter, bomba de \u00f3leo, filtro e conex\u00f5es hidr\u00e1ulicas. A bomba de \u00f3leo puxa o \u00f3leo armazenado no reservat\u00f3rio passando pelo filtro, direcionando-o para as partes m\u00f3veis do motor.<\/em><\/p>","resposta":5469802,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Turbina","id":5469798,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Turbina<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Descarga.","id":5469799,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Descarga.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ligamento.","id":5469800,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ligamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Arrefecimento.","id":5469801,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Arrefecimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Lubrifica\u00e7\u00e3o.","id":5469802,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lubrifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427250,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Operador","oab":false,"nome":"Operador","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394690,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador"},{"nome_clean":"Operador de M\u00e1quinas","oab":false,"nome":"Operador de M\u00e1quinas","pai":394690,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394691,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador-de-maquinas"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1471856","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088}],"cargos":[{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Linhares \u2013 ES","sigla":"SAAE","id":3820,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os bicos e a bomba injetora desregulados resultam em perda de pot\u00eancia do motor e consumo elevado de combust\u00edvel, para evitar esse problema, deve-se proceder com a seguinte manuten\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":48608,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Linhares \u2013 ES","sigla":"SAAE","id":3820,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"IDCAP - SAAE - Operador de M\u00e1quinas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:10:11","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64}],"areas":[],"id":1471858,"hashId":"3f7c7ce690eb6d43a96e17c20edae2fa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os bicos e a bomba injetora desregulados resultam em perda de pot\u00eancia do motor e consumo elevado de combust\u00edvel, para evitar esse problema, deve-se proceder com a seguinte manuten\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":5469810,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Regulagem do pedal de embreagem.","id":5469808,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Regulagem do pedal de embreagem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Verifica\u00e7\u00e3o da tens\u00e3o da correia do ventilado.","id":5469809,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Verifica\u00e7\u00e3o da tens\u00e3o da correia do ventilado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Calibra\u00e7\u00e3o dos bicos e bomba injetora.","id":5469810,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Calibra\u00e7\u00e3o dos bicos e bomba injetora.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Limpeza do tanque de combust\u00edvel.","id":5469811,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Limpeza do tanque de combust\u00edvel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Verifica\u00e7\u00e3o do n\u00edvel de \u00f3leo dos bicos e bomba injetora.","id":5469812,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Verifica\u00e7\u00e3o do n\u00edvel de \u00f3leo dos bicos e bomba injetora.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427250,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Operador","oab":false,"nome":"Operador","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394690,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador"},{"nome_clean":"Operador de M\u00e1quinas","oab":false,"nome":"Operador de M\u00e1quinas","pai":394690,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394691,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador-de-maquinas"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1471858","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Teresina","sigla":"FMS","id":4231,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os fundamentos te\u00f3rico-metodol\u00f3gicos do trabalho social com fam\u00edlias embasam e repercutem em modos e caracter\u00edsticas peculiares de se trabalhar com fam\u00edlia. Entre os fundamentos est\u00e1 o referencial positivista\/funcionalista e sist\u00eamico. Esse referencial te\u00f3rico metodol\u00f3gico trouxe como consequ\u00eancias ao trabalho com fam\u00edlias:","provas":[{"id":48605,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Teresina","sigla":"FMS","id":4231,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:10:13","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1471872,"hashId":"ab2c66348aac3b3c1c19db922e5bd861","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os fundamentos te\u00f3rico-metodol\u00f3gicos do trabalho social com fam\u00edlias embasam e repercutem em modos e caracter\u00edsticas peculiares de se trabalhar com fam\u00edlia. Entre os fundamentos est\u00e1 o referencial positivista\/funcionalista e sist\u00eamico. Esse referencial te\u00f3rico metodol\u00f3gico trouxe como consequ\u00eancias ao trabalho com fam\u00edlias:<\/p>","resposta":5469878,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A\u00e7\u00f5es de planejamento, execu\u00e7\u00e3o, avalia\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os e benef\u00edcios.","id":5469875,"corpo":"<p>A\u00e7\u00f5es de planejamento, execu\u00e7\u00e3o, avalia\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os e benef\u00edcios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A\u00e7\u00f5es periciais mediante estudo e avalia\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia.","id":5469876,"corpo":"<p>A\u00e7\u00f5es periciais mediante estudo e avalia\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Exame contextualizado das quest\u00f5es apresentadas pela fam\u00edlia.","id":5469877,"corpo":"<p>Exame contextualizado das quest\u00f5es apresentadas pela fam\u00edlia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O acesso aos aux\u00edlios e servi\u00e7os vinculados aos modos de vida das fam\u00edlias.","id":5469878,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O acesso aos aux\u00edlios e servi\u00e7os vinculados aos modos de vida das fam\u00edlias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Monitoramento do trabalho com a participa\u00e7\u00e3o das fam\u00edlias.","id":5469879,"corpo":"<p>Monitoramento do trabalho com a participa\u00e7\u00e3o das fam\u00edlias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427246,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Teoria\/ metodologia e pesquisa do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Teoria\/ metodologia e pesquisa do Servi\u00e7o Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398184,"slug":"servico-social-teoria-metodologia-e-pesquisa-do-servico-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e a Fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e a Fam\u00edlia","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398474,"slug":"servico-social-servico-social-e-a-familia"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es intra e inter-familiares","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es intra e inter-familiares","pai":398474,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398475,"slug":"servico-social-relacoes-intra-e-inter-familiares"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es Fam\u00edlia-Estado","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es Fam\u00edlia-Estado","pai":398474,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398476,"slug":"servico-social-relacoes-familia-estado"}],"slug":"servico-social\/1471872","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Teresina","sigla":"FMS","id":4231,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Abramides (2016), uma das quest\u00f5es centrais do projeto profissional se voltou para a luta contra o neoliberalismo, que pressup\u00f5e:","provas":[{"id":48605,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Teresina","sigla":"FMS","id":4231,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:10:14","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1471875,"hashId":"1f1c508f0383d8a5293781b8775ab0d1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Abramides (2016), uma das quest\u00f5es centrais do projeto profissional se voltou para a luta contra o neoliberalismo, que pressup\u00f5e:<\/p>","resposta":5469891,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Combate \u00e0 pobreza e a todas as formas de desigualdade.","id":5469889,"corpo":"<p>Combate \u00e0 pobreza e a todas as formas de desigualdade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Combate \u00e0s express\u00f5es da quest\u00e3o social, fruto da sociedade capitalista burguesa.","id":5469890,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Combate \u00e0s express\u00f5es da quest\u00e3o social, fruto da sociedade capitalista burguesa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Combate \u00e9tico, te\u00f3rico, pol\u00edtico e pr\u00e1tico-social ao neoliberalismo.","id":5469891,"corpo":"<p>Combate \u00e9tico, te\u00f3rico, pol\u00edtico e pr\u00e1tico-social ao neoliberalismo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Combate \u00e0s explora\u00e7\u00f5es contra a classe trabalhadora, fruto do modelo neoliberal.","id":5469892,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Combate \u00e0s explora\u00e7\u00f5es contra a classe trabalhadora, fruto do modelo neoliberal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Combate \u00e0s desigualdades \u00e9tnico-racial, g\u00eanero, sexo e classe.","id":5469893,"corpo":"<p>Combate \u00e0s desigualdades \u00e9tnico-racial, g\u00eanero, sexo e classe.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427246,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Projeto \u00e9tico pol\u00edtico profissional do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Projeto \u00e9tico pol\u00edtico profissional do Servi\u00e7o Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398175,"slug":"servico-social-projeto-etico-politico-profissional-do-servico-social"},{"nome_clean":"Pol\u00edticas Sociais p\u00f3s Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 e no contexto neoliberal","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas Sociais p\u00f3s Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 e no contexto neoliberal","pai":398178,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415299,"slug":"servico-social-politicas-sociais-pos-constituicao-federal-de-1988-e-no-contexto-neoliberal"}],"slug":"servico-social\/1471875","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Mec\u00e2nica e Eletrot\u00e9cnica","id":20420}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Linhares \u2013 ES","sigla":"SAAE","id":3820,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O sistema de alimenta\u00e7\u00e3o de \u00e1gua de uma edifica\u00e7\u00e3o \u00e9 constitu\u00eddo pela tubula\u00e7\u00e3o principal, que conduz a \u00e1gua desde o sistema de abastecimento do local (p\u00fablico ou privado) at\u00e9 o reservat\u00f3rio. Do reservat\u00f3rio a \u00e1gua \u00e9 distribu\u00edda para os diversos pontos de consumo (pia e lavat\u00f3rio, vaso sanit\u00e1rio, torneiras de jardim, bebedouros) pelos ramais. As torneiras, v\u00e1lvulas ou registros controlam o fornecimento de \u00e1gua nos locais de consumo.Sobre o trecho acima podemos afirmar:","provas":[{"id":48609,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Mec\u00e2nica e Eletrot\u00e9cnica","id":20420},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Linhares \u2013 ES","sigla":"SAAE","id":3820,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"IDCAP - SAAE - T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Mec\u00e2nica e Eletrot\u00e9cnica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:10:15","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":1471884,"hashId":"b195df96f982eedc0ac52d70344c64e1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>O sistema de alimenta\u00e7\u00e3o de \u00e1gua de uma edifica\u00e7\u00e3o \u00e9 constitu\u00eddo pela tubula\u00e7\u00e3o principal, que conduz a \u00e1gua desde o sistema de abastecimento do local (p\u00fablico ou privado) at\u00e9 o reservat\u00f3rio. Do reservat\u00f3rio a \u00e1gua \u00e9 distribu\u00edda para os diversos pontos de consumo (pia e lavat\u00f3rio, vaso sanit\u00e1rio, torneiras de jardim, bebedouros) pelos ramais. As torneiras, v\u00e1lvulas ou registros controlam o fornecimento de \u00e1gua nos locais de consumo.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre o trecho acima podemos afirmar:<\/p>","resposta":5469931,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Est\u00e1 correto da primeira \u00e0 \u00faltima linha.","id":5469931,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto da primeira \u00e0 \u00faltima linha.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Est\u00e1 incorreto da primeira \u00e0 \u00faltima linha.","id":5469932,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 incorreto da primeira \u00e0 \u00faltima linha.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas a \u00faltima frase est\u00e1 correta.","id":5469933,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas a \u00faltima frase est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas a \u00faltima frase est\u00e1 incorreta.","id":5469934,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas a \u00faltima frase est\u00e1 incorreta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Torna-se correto se suprimida a men\u00e7\u00e3o a v\u00e1lvulas.","id":5469935,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Torna-se correto se suprimida a men\u00e7\u00e3o a v\u00e1lvulas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427252,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400129,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-mecanica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1471884","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Teresina","sigla":"FMS","id":4231,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Gest\u00e3o Social tem significado abrangente, n\u00e3o se reduzindo apenas \u00e0 ger\u00eancia t\u00e9cnico-administrativa de servi\u00e7os e programas sociais. Refere-se fundamentalmente \u00e0 governan\u00e7a das pol\u00edticas e programas sociais p\u00fablicos; \u00e0 qualidade de bem-estar ofertada \u00e0 na\u00e7\u00e3o e \u00e0 cultura pol\u00edtica impregnada ao fazer social (CARVALHO, 2014). Trata-se de um novo desenho de gest\u00e3o das pol\u00edticas p\u00fablicas, bem como de seus desdobramentos: programas, benef\u00edcios, servi\u00e7os e projetos, o que introduz no vocabul\u00e1rio da gest\u00e3o social, os seguintes termos:","provas":[{"id":48605,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Teresina","sigla":"FMS","id":4231,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:10:16","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1471888,"hashId":"05249c3d1d5f988ed09350c2932e651d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Gest\u00e3o Social tem significado abrangente, n\u00e3o se reduzindo apenas \u00e0 ger\u00eancia t\u00e9cnico-administrativa de servi\u00e7os e programas sociais. Refere-se fundamentalmente \u00e0 governan\u00e7a das pol\u00edticas e programas sociais p\u00fablicos; \u00e0 qualidade de bem-estar ofertada \u00e0 na\u00e7\u00e3o e \u00e0 cultura pol\u00edtica impregnada ao fazer social (CARVALHO, 2014). Trata-se de um novo desenho de gest\u00e3o das pol\u00edticas p\u00fablicas, bem como de seus desdobramentos: programas, benef\u00edcios, servi\u00e7os e projetos, o que introduz no vocabul\u00e1rio da gest\u00e3o social, os seguintes termos:<\/p>","resposta":5469952,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Parceria, articula\u00e7\u00e3o, mobiliza\u00e7\u00e3o.","id":5469951,"corpo":"<p>Parceria, articula\u00e7\u00e3o, mobiliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Articula\u00e7\u00e3o, parceria, complementaridade.","id":5469952,"corpo":"<p>Articula\u00e7\u00e3o, parceria, complementaridade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Complementaridade, articula\u00e7\u00e3o e territorializa\u00e7\u00e3o.","id":5469953,"corpo":"<p>Complementaridade, articula\u00e7\u00e3o e territorializa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Flexibilidade, parceria, articula\u00e7\u00e3o.","id":5469954,"corpo":"<p>Flexibilidade, parceria, articula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Articula\u00e7\u00e3o, territorializa\u00e7\u00e3o e parceria.","id":5469955,"corpo":"<p>Articula\u00e7\u00e3o, territorializa\u00e7\u00e3o e parceria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427253,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social na Empresa, Responsabilidade Social, Terceiro Setor, ONGs, Entidades Sociais, Recursos Humanos e Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social na Empresa, Responsabilidade Social, Terceiro Setor, ONGs, Entidades Sociais, Recursos Humanos e Gest\u00e3o de Pessoas","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415323,"slug":"servico-social-servico-social-na-empresa-responsabilidade-social-terceiro-setor-ongs-entidades-sociais-recursos-humanos-e-gestao-de-pessoas"}],"slug":"servico-social\/1471888","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Teresina","sigla":"FMS","id":4231,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A implanta\u00e7\u00e3o da Seguridade Social brasileira, esbarrou nos limites da crise econ\u00f4mica do pa\u00eds, com repercuss\u00f5es no financiamento da \u00e1rea social, enfrentando tamb\u00e9m o avan\u00e7o de uma forte coaliz\u00e3o pol\u00edtica contr\u00e1ria aos princ\u00edpios de universaliza\u00e7\u00e3o dos direitos e de provis\u00e3o p\u00fablica dos servi\u00e7os sociais. Draibe (1998) diz que \u00e9 poss\u00edvel identificar 3 caracter\u00edsticas centrais dessa conjuntura que impactaram negativamente o sistema de prote\u00e7\u00e3o social brasileiro:","provas":[{"id":48605,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Teresina","sigla":"FMS","id":4231,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:10:17","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1471900,"hashId":"10558bdd0dc1bbb39fa1a4eee54f3aec","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A implanta\u00e7\u00e3o da Seguridade Social brasileira, esbarrou nos limites da crise econ\u00f4mica do pa\u00eds, com repercuss\u00f5es no financiamento da \u00e1rea social, enfrentando tamb\u00e9m o avan\u00e7o de uma forte coaliz\u00e3o pol\u00edtica contr\u00e1ria aos princ\u00edpios de universaliza\u00e7\u00e3o dos direitos e de provis\u00e3o p\u00fablica dos servi\u00e7os sociais. Draibe (1998) diz que \u00e9 poss\u00edvel identificar 3 caracter\u00edsticas centrais dessa conjuntura que impactaram negativamente o sistema de prote\u00e7\u00e3o social brasileiro:<\/p>","resposta":5470006,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Forte redu\u00e7\u00e3o do gasto social federal; desarticula\u00e7\u00e3o das redes de servi\u00e7os sociais ent\u00e3o existentes e fortalecimento do estilo clientelista e patrimonialista de administrar a pol\u00edtica social e (re)filantropiza\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica social.","id":5470006,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Forte redu\u00e7\u00e3o do gasto social federal; desarticula\u00e7\u00e3o das redes de servi\u00e7os sociais ent\u00e3o existentes e fortalecimento do estilo clientelista e patrimonialista de administrar a pol\u00edtica social e (re)filantropiza\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica social.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Forte redu\u00e7\u00e3o do gasto social federal; conflitos e diminui\u00e7\u00e3o dos recursos para a implementa\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento da seguridade social e desarticula\u00e7\u00e3o das redes de servi\u00e7os sociais.","id":5470007,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Forte redu\u00e7\u00e3o do gasto social federal; conflitos e diminui\u00e7\u00e3o dos recursos para a implementa\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento da seguridade social e desarticula\u00e7\u00e3o das redes de servi\u00e7os sociais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dispers\u00e3o da arrecada\u00e7\u00e3o dos recursos financeiros, conferindo grande poder ao Minist\u00e9rio da Fazenda; subordina\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica social \u00e0 pol\u00edtica econ\u00f4mica e redu\u00e7\u00e3o do gasto social federal.","id":5470008,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dispers\u00e3o da arrecada\u00e7\u00e3o dos recursos financeiros, conferindo grande poder ao Minist\u00e9rio da Fazenda; subordina\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica social \u00e0 pol\u00edtica econ\u00f4mica e redu\u00e7\u00e3o do gasto social federal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Subordina\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica social \u00e0 pol\u00edtica econ\u00f4mica; desvio dos recursos previstos da Seguridade Social, para custear gastos inter-governamentais e desarticula\u00e7\u00e3o das redes de servi\u00e7os sociais.","id":5470009,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Subordina\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica social \u00e0 pol\u00edtica econ\u00f4mica; desvio dos recursos previstos da Seguridade Social, para custear gastos inter-governamentais e desarticula\u00e7\u00e3o das redes de servi\u00e7os sociais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Forte redu\u00e7\u00e3o do gasto social federal; desarticula\u00e7\u00e3o das redes de servi\u00e7os sociais e dispers\u00e3o da arrecada\u00e7\u00e3o dos recursos financeiros, conferindo grande poder ao Minist\u00e9rio da Fazenda.","id":5470010,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Forte redu\u00e7\u00e3o do gasto social federal; desarticula\u00e7\u00e3o das redes de servi\u00e7os sociais e dispers\u00e3o da arrecada\u00e7\u00e3o dos recursos financeiros, conferindo grande poder ao Minist\u00e9rio da Fazenda.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427253,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"nome_clean":"A quest\u00e3o social","oab":false,"nome":"A quest\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398136,"slug":"servico-social-a-questao-social"},{"nome_clean":"Estado, sociedade civil e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Estado, sociedade civil e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398139,"slug":"servico-social-estado-sociedade-civil-e-protecao-social"},{"nome_clean":"A constru\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica social no Brasil","oab":false,"nome":"A constru\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica social no Brasil","pai":398139,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398141,"slug":"servico-social-a-construcao-da-politica-social-no-brasil"},{"nome_clean":"Pol\u00edticas Sociais p\u00f3s Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 e no contexto neoliberal","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas Sociais p\u00f3s Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 e no contexto neoliberal","pai":398178,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415299,"slug":"servico-social-politicas-sociais-pos-constituicao-federal-de-1988-e-no-contexto-neoliberal"}],"slug":"servico-social\/1471900","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Teresina","sigla":"FMS","id":4231,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Conselho Tutelar \u00e9 um Conselho de Direitos da Crian\u00e7a e do Adolescente e constitui-se uma das grandes inova\u00e7\u00f5es institucionais trazidas pelo ECA. \u00c9 um \u00f3rg\u00e3o composto de representantes da comunidade, eleitos a cada quatro anos, para fiscalizar o cumprimento dos direitos da crian\u00e7a e do adolescente, sendo considerado um \u00f3rg\u00e3o sui generis devido ao fato de:","provas":[{"id":48605,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Teresina","sigla":"FMS","id":4231,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:10:18","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1471906,"hashId":"fd6e3909850d8dc2fda3ce7ad1782551","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Conselho Tutelar \u00e9 um Conselho de Direitos da Crian\u00e7a e do Adolescente e constitui-se uma das grandes inova\u00e7\u00f5es institucionais trazidas pelo ECA. \u00c9 um \u00f3rg\u00e3o composto de representantes da comunidade, eleitos a cada quatro anos, para fiscalizar o cumprimento dos direitos da crian\u00e7a e do adolescente, sendo considerado um \u00f3rg\u00e3o <em>sui generis <\/em>devido ao fato de:<\/p>","resposta":5470038,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ter como atribui\u00e7\u00e3o a indica\u00e7\u00e3o de medidas de prote\u00e7\u00e3o que envolvem a contribui\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia.","id":5470034,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ter como atribui\u00e7\u00e3o a indica\u00e7\u00e3o de medidas de prote\u00e7\u00e3o que envolvem a contribui\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ter como atribui\u00e7\u00e3o elaborar proposta de or\u00e7amento para planos e programas de atendimento dos direitos da crian\u00e7a e do adolescente.","id":5470035,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ter como atribui\u00e7\u00e3o elaborar proposta de or\u00e7amento para planos e programas de atendimento dos direitos da crian\u00e7a e do adolescente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ter seus conselheiros escolhidos sob rigoroso crit\u00e9rio eminentemente representativo.","id":5470036,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ter seus conselheiros escolhidos sob rigoroso crit\u00e9rio eminentemente representativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ter seus conselheiros escolhidos sob crit\u00e9rio de an\u00e1lise do curr\u00edculo.","id":5470037,"corpo":"<p>Ter seus conselheiros escolhidos sob crit\u00e9rio de an\u00e1lise do curr\u00edculo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00e3o se constituir totalmente como um \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico (entendido como governamental), nem configurar como um \u00f3rg\u00e3o do movimento social.","id":5470038,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o se constituir totalmente como um \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico (entendido como governamental), nem configurar como um \u00f3rg\u00e3o do movimento social.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427253,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Do Conselho Tutelar","oab":true,"nome":"Do Conselho Tutelar","pai":406592,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406597,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-do-conselho-tutelar"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/1471906","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pacuj\u00e1","sigla":"Prefeitura de Pacuja","id":4508,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201c\u2019Como ontem para mim, hoje \u00e9 dist\u00e2ncia\u201d significa que o poeta n\u00e3o","provas":[{"id":53114,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pacuj\u00e1","sigla":"Prefeitura de Pacuja","id":4508,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pacuja-ce-2019-cetrede-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Pacuj\u00e1 - Fiscal de Tributos - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:10:05","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1609445,"hashId":"c6a4af224e5ded45df19186e9af6a6d8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c\u2019Como ontem para mim, hoje \u00e9 dist\u00e2ncia\u201d significa que o poeta n\u00e3o<\/p>","resposta":6044485,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"vive em sofrimento.","id":6044483,"corpo":"<p>vive em sofrimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"d\u00e1 valor \u00e0 vida.","id":6044484,"corpo":"<p>d\u00e1 valor \u00e0 vida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"distingue o presente do passado.","id":6044485,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">distingue o presente do passado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"deve ter alegria.","id":6044486,"corpo":"<p>deve ter alegria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o se preocupa com seus afazeres.","id":6044487,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o se preocupa com seus afazeres.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o Texto a seguir para responder as quest\u00f5es de 1 a 11.Est\u00e1tua FalsaS\u00f3 de oiro falso meus olhos se douram;Sou esfinge sem mist\u00e9rio no poente.A tristeza das coisas que n\u00e3o foramNa minha alma desceu veladamente.Na minha dor quebram-se espadas de \u00e2nsia,Gomos de luz em treva se misturam.As sombras que eu dimano n\u00e3o perduram,Como ontem para mim, hoje \u00e9 dist\u00e2ncia.J\u00e1 n\u00e3o estreme\u00e7o em face de segredo;Nada me aloira, nada me aterraA vida corre sobre mim em guerra,E nem sequer um arrepio de medo!Sou estrela \u00e9bria que perdeu os c\u00e9us,Sereia louca que deixa o mar;Sou templo prestes a ruir sem deus,Est\u00e1tua falsa ainda erguida no ar...M\u00e1rio de S\u00e1 Carneiro.","id":444277,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia o Texto a seguir para responder as quest\u00f5es de 1 a 11.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Est\u00e1tua Falsa<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00f3 de oiro falso meus olhos se douram;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sou esfinge sem mist\u00e9rio no poente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A tristeza das coisas que n\u00e3o foram<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na minha alma desceu veladamente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na minha dor quebram-se espadas de \u00e2nsia,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Gomos de luz em treva se misturam.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">As sombras que eu dimano n\u00e3o perduram,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Como ontem para mim, hoje \u00e9 dist\u00e2ncia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">J\u00e1 n\u00e3o estreme\u00e7o em face de segredo;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nada me aloira, nada me aterra<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A vida corre sobre mim em guerra,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">E nem sequer um arrepio de medo!<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sou estrela \u00e9bria que perdeu os c\u00e9us,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sereia louca que deixa o mar;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sou templo prestes a ruir sem deus,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1tua falsa ainda erguida no ar...<\/p><p style=\"text-align: right;\">M\u00e1rio de S\u00e1 Carneiro.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 11"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1609445","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pacuj\u00e1","sigla":"Prefeitura de Pacuja","id":4508,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um muro de 315 m de extens\u00e3o foi constru\u00eddo por tr\u00eas equipes X, Y e Z, cada uma delas atuando em um trecho diretamente proporcional aos n\u00fameros 2, 3 e 4 respectivamente. O trecho do muro constru\u00eddo em metros, pela equipe Z foi de","provas":[{"id":53114,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pacuj\u00e1","sigla":"Prefeitura de Pacuja","id":4508,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pacuja-ce-2019-cetrede-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Pacuj\u00e1 - Fiscal de Tributos - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:10:10","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1609479,"hashId":"6dca00cf4cc901b8489222491aeb67da","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um muro de 315 m de extens\u00e3o foi constru\u00eddo por tr\u00eas equipes X, Y e Z, cada uma delas atuando em um trecho diretamente proporcional aos n\u00fameros 2, 3 e 4 respectivamente. O trecho do muro constru\u00eddo em metros, pela equipe Z foi de<\/p>","resposta":6044650,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"50.","id":6044647,"corpo":"<p>50.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"65.","id":6044648,"corpo":"<p>65.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"120.","id":6044649,"corpo":"<p>120.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"140.","id":6044650,"corpo":"<p>140.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"180.","id":6044651,"corpo":"<p>180.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444281,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 12 a 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Sequ\u00eancia Diretamente Proporcionais","oab":false,"nome":"Sequ\u00eancia Diretamente Proporcionais","pai":408570,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408576,"slug":"matematica-sequencia-diretamente-proporcionais"}],"slug":"matematica\/1609479","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pacuj\u00e1","sigla":"Prefeitura de Pacuja","id":4508,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um supermercado, Carla que \u00e9 caixa, leva, em m\u00e9dia, 5 minutos para atender 3 clientes. Qual \u00e9 o tempo que ela vai levar para atender 36 clientes?","provas":[{"id":53114,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pacuj\u00e1","sigla":"Prefeitura de Pacuja","id":4508,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pacuja-ce-2019-cetrede-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Pacuj\u00e1 - Fiscal de Tributos - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:10:10","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1609480,"hashId":"5adc695f654c92cb60e2d9ce94fd1570","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um supermercado, Carla que \u00e9 caixa, leva, em m\u00e9dia, 5 minutos para atender 3 clientes. Qual \u00e9 o tempo que ela vai levar para atender 36 clientes?<\/p>","resposta":6044653,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1h 25 min.","id":6044652,"corpo":"<p>1h 25 min.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 h.","id":6044653,"corpo":"<p>1 h.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"55 min.","id":6044654,"corpo":"<p>55 min.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"25 min.","id":6044655,"corpo":"<p>25 min.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1h 40 min.","id":6044656,"corpo":"<p>1h 40 min.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444281,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 12 a 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"M\u00e9dia","oab":false,"nome":"M\u00e9dia","pai":403827,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408554,"slug":"matematica-media"}],"slug":"matematica\/1609480","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Professor de 1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":5926},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no texto 'Avalia\u00e7\u00e3o da aprendizagem', leia as afirmativas a seguir: I. O texto aponta algumas alternativas para realizar o processo avaliativo, como, por exemplo, observar, aplicar provas, solicitar reda\u00e7\u00f5es e anotar o desempenho dos alunos durante um semin\u00e1rio. Assim, afirma o texto, \u00e9 preciso ao educador ter em mente que n\u00e3o h\u00e1 certo ou errado, por\u00e9m elementos que melhor se adaptam a cada situa\u00e7\u00e3o did\u00e1tica. II. O texto afirma que, para L\u00e9a Depresbiteris, a avalia\u00e7\u00e3o deve ser encarada como reorienta\u00e7\u00e3o para uma aprendizagem melhor e para a melhoria do sistema de ensino. Assim, afirma a autora, \u00e9 fundamental pensar e planejar muito antes de propor um debate ou um trabalho em grupo no ambiente escolar. III. A perspectiva de L\u00e9a Depresbiteris sobre o processo avaliativo expressa no texto atribui grande import\u00e2ncia aos momentos de pensar e planejar a avalia\u00e7\u00e3o. Assim, de acordo com essa especialista, o planejamento da avalia\u00e7\u00e3o deve ocorrer muito depois da avalia\u00e7\u00e3o em si. \u00c9 por isso que o educador deve sempre adotar modelos pr\u00f3prios de avaliar os estudantes, de acordo com ela. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53149,"cargo":{"descricao":"Professor de 1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":5926},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palestina-al-2019-admetec-professor-de-1o-ao-5o-ano","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palestina - Professor de 1\u00ba ao 5\u00ba ano - 2019"},{"id":53150,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palestina-al-2019-admetec-professor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palestina - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:10:14","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1614186,"hashId":"bf38529734a7e68c7908e109198a27b7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Com base no texto 'Avalia\u00e7\u00e3o da aprendizagem', leia as afirmativas a seguir: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O texto aponta algumas alternativas para realizar o processo avaliativo, como, por exemplo, observar, aplicar provas, solicitar reda\u00e7\u00f5es e anotar o desempenho dos alunos durante um semin\u00e1rio. Assim, afirma o texto, \u00e9 preciso ao educador ter em mente que n\u00e3o h\u00e1 certo ou errado, por\u00e9m elementos que melhor se adaptam a cada situa\u00e7\u00e3o did\u00e1tica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O texto afirma que, para L\u00e9a Depresbiteris, a avalia\u00e7\u00e3o deve ser encarada como reorienta\u00e7\u00e3o para uma aprendizagem melhor e para a melhoria do sistema de ensino. Assim, afirma a autora, \u00e9 fundamental pensar e planejar muito antes de propor um debate ou um trabalho em grupo no ambiente escolar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A perspectiva de L\u00e9a Depresbiteris sobre o processo avaliativo expressa no texto atribui grande import\u00e2ncia aos momentos de pensar e planejar a avalia\u00e7\u00e3o. Assim, de acordo com essa especialista, o planejamento da avalia\u00e7\u00e3o deve ocorrer muito depois da avalia\u00e7\u00e3o em si. \u00c9 por isso que o educador deve sempre adotar modelos pr\u00f3prios de avaliar os estudantes, de acordo com ela. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Marque a alternativa CORRETA:<\/strong><\/p>","resposta":6065292,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":6065291,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":6065292,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6065293,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6065294,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o da aprendizagemDurante muito tempo, a avalia\u00e7\u00e3o foi usada como instrumento para classificar e rotular os alunos entre os bons, os que d\u00e3o trabalho e os que n\u00e3o t\u00eam jeito. A prova bimestral, por exemplo, servia como uma amea\u00e7a \u00e0 turma. Felizmente, esse modelo ficou ultrapassado e, atualmente, a avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 vista como uma das mais importantes ferramentas \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o dos professores para alcan\u00e7ar o principal objetivo da escola: fazer todos os estudantes avan\u00e7arem. Ou seja, o importante hoje \u00e9 encontrar caminhos para medir a qualidade do aprendizado da garotada e oferecer alternativas para uma evolu\u00e7\u00e3o mais segura.Mas como n\u00e3o sofrer com esse aspecto t\u00e3o importante do dia a dia? Antes de mais nada, \u00e9 preciso ter em mente que n\u00e3o h\u00e1 certo ou errado, por\u00e9m elementos que melhor se adaptam a cada situa\u00e7\u00e3o did\u00e1tica. Observar, aplicar provas, solicitar reda\u00e7\u00f5es e anotar o desempenho dos alunos durante um semin\u00e1rio s\u00e3o apenas alguns dos jeitos de avaliar. E todos podem ser usados em sala de aula, conforme a inten\u00e7\u00e3o do trabalho. Os especialistas, ali\u00e1s, dizem que o ideal \u00e9 mescl\u00e1-los, adaptando-os n\u00e3o apenas aos objetivos do educador mas tamb\u00e9m \u00e0s necessidades de cada turma.\"A avalia\u00e7\u00e3o deve ser encarada como reorienta\u00e7\u00e3o para uma aprendizagem melhor e para a melhoria do sistema de ensino\", resume Mere Abramowicz, da Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de S\u00e3o Paulo. Da\u00ed a import\u00e2ncia de pensar e planejar muito antes de propor um debate ou um trabalho em grupo. \u00c9 por isso que, no limite, voc\u00ea pode adotar, por sua conta, modelos pr\u00f3prios de avaliar os estudantes, como explica Mere. \"Felizmente, existem educadores que conseguem colocar em pr\u00e1tica suas propostas, \u00e0s vezes at\u00e9 transgredindo uma sistem\u00e1tica tradicional. Em qualquer processo de avalia\u00e7\u00e3o da aprendizagem, h\u00e1 um foco no individual e no coletivo.Mas \u00e9 preciso levar em considera\u00e7\u00e3o que os dois protagonistas s\u00e3o o professor e o aluno - o primeiro tem de identificar exatamente o que quer e o segundo, se colocar como parceiro. \"\u00c9 por isso, diz ela, que a negocia\u00e7\u00e3o adquire import\u00e2ncia ainda maior\". Em outras palavras, discutir os crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o de forma coletiva sempre ajuda a obter resultados melhores para todos. \"Cabe ao professor listar os conte\u00fados realmente importantes, inform\u00e1-los aos alunos e evitar mudan\u00e7as sem necessidade\", completa L\u00e9a Depresbiteris, especialista em Tecnologia Educacional e Psicologia Escolar.Adaptado. Dispon\u00edvel em: http:\/\/bit.ly\/2mYFzJa (acesso em 26\/09\/2019)","id":444718,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Avalia\u00e7\u00e3o da aprendizagem<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Durante muito tempo, a avalia\u00e7\u00e3o foi usada como instrumento para classificar e rotular os alunos entre os bons, os que d\u00e3o trabalho e os que n\u00e3o t\u00eam jeito. A prova bimestral, por exemplo, servia como uma amea\u00e7a \u00e0 turma. Felizmente, esse modelo ficou ultrapassado e, atualmente, a avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 vista como uma das mais importantes ferramentas \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o dos professores para alcan\u00e7ar o principal objetivo da escola: fazer todos os estudantes avan\u00e7arem. Ou seja, o importante hoje \u00e9 encontrar caminhos para medir a qualidade do aprendizado da garotada e oferecer alternativas para uma evolu\u00e7\u00e3o mais segura.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mas como n\u00e3o sofrer com esse aspecto t\u00e3o importante do dia a dia? Antes de mais nada, \u00e9 preciso ter em mente que n\u00e3o h\u00e1 certo ou errado, por\u00e9m elementos que melhor se adaptam a cada situa\u00e7\u00e3o did\u00e1tica. Observar, aplicar provas, solicitar reda\u00e7\u00f5es e anotar o desempenho dos alunos durante um semin\u00e1rio s\u00e3o apenas alguns dos jeitos de avaliar. E todos podem ser usados em sala de aula, conforme a inten\u00e7\u00e3o do trabalho. Os especialistas, ali\u00e1s, dizem que o ideal \u00e9 mescl\u00e1-los, adaptando-os n\u00e3o apenas aos objetivos do educador mas tamb\u00e9m \u00e0s necessidades de cada turma.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"A avalia\u00e7\u00e3o deve ser encarada como reorienta\u00e7\u00e3o para uma aprendizagem melhor e para a melhoria do sistema de ensino\", resume Mere Abramowicz, da Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de S\u00e3o Paulo. Da\u00ed a import\u00e2ncia de pensar e planejar muito antes de propor um debate ou um trabalho em grupo. \u00c9 por isso que, no limite, voc\u00ea pode adotar, por sua conta, modelos pr\u00f3prios de avaliar os estudantes, como explica Mere. \"Felizmente, existem educadores que conseguem colocar em pr\u00e1tica suas propostas, \u00e0s vezes at\u00e9 transgredindo uma sistem\u00e1tica tradicional. Em qualquer processo de avalia\u00e7\u00e3o da aprendizagem, h\u00e1 um foco no individual e no coletivo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mas \u00e9 preciso levar em considera\u00e7\u00e3o que os dois protagonistas s\u00e3o o professor e o aluno - o primeiro tem de identificar exatamente o que quer e o segundo, se colocar como parceiro. \"\u00c9 por isso, diz ela, que a negocia\u00e7\u00e3o adquire import\u00e2ncia ainda maior\". Em outras palavras, discutir os crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o de forma coletiva sempre ajuda a obter resultados melhores para todos. \"Cabe ao professor listar os conte\u00fados realmente importantes, inform\u00e1-los aos alunos e evitar mudan\u00e7as sem necessidade\", completa L\u00e9a Depresbiteris, especialista em Tecnologia Educacional e Psicologia Escolar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Adaptado. Dispon\u00edvel em: http:\/\/bit.ly\/2mYFzJa (acesso em 26\/09\/2019)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13 a 17"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1614186","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Professor de 1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":5926},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no texto 'Vygotsky', leia as afirmativas a seguir: I. O autor afirma que a ideia de zona de desenvolvimento pr\u00f3ximo \u00e9 de grande relev\u00e2ncia em todas as \u00e1reas educacionais. Ele afirma, ainda, que uma implica\u00e7\u00e3o importante \u00e9 a de que o aprendizado humano \u00e9 de natureza social, sendo parte de um processo em que a crian\u00e7a desenvolve seu intelecto dentro da intelectualidade daqueles que a cercam. II. Infere-se do texto que um dos princ\u00edpios b\u00e1sicos da teoria de Vygotsky \u00e9 o conceito de \"zona de desenvolvimento pr\u00f3ximo\". A zona de desenvolvimento pr\u00f3ximo, afirma o autor, representa a diferen\u00e7a entre a capacidade da crian\u00e7a de resolver problemas por si pr\u00f3pria e a capacidade de resolv\u00ea-los com ajuda de algu\u00e9m. III. O autor do texto diz que, para Vygotsky, a hist\u00f3ria da sociedade na qual a crian\u00e7a se desenvolve e a hist\u00f3ria pessoal desta crian\u00e7a s\u00e3o fatores cruciais que v\u00e3o determinar sua forma de pensar. No entanto, neste processo de desenvolvimento cognitivo, a linguagem n\u00e3o influencia na determina\u00e7\u00e3o de como a crian\u00e7a vai aprender a pensar, uma vez que formas avan\u00e7adas de pensamento s\u00e3o transmitidas \u00e0 crian\u00e7a atrav\u00e9s de s\u00edmbolos. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53149,"cargo":{"descricao":"Professor de 1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":5926},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palestina-al-2019-admetec-professor-de-1o-ao-5o-ano","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palestina - Professor de 1\u00ba ao 5\u00ba ano - 2019"},{"id":53150,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palestina-al-2019-admetec-professor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palestina - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:10:14","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1614188,"hashId":"8682bf1c0aa54cba0de5d63794cf786d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Com base no texto 'Vygotsky', leia as afirmativas a seguir: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O autor afirma que a ideia de zona de desenvolvimento pr\u00f3ximo \u00e9 de grande relev\u00e2ncia em todas as \u00e1reas educacionais. Ele afirma, ainda, que uma implica\u00e7\u00e3o importante \u00e9 a de que o aprendizado humano \u00e9 de natureza social, sendo parte de um processo em que a crian\u00e7a desenvolve seu intelecto dentro da intelectualidade daqueles que a cercam. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Infere-se do texto que um dos princ\u00edpios b\u00e1sicos da teoria de Vygotsky \u00e9 o conceito de \"zona de desenvolvimento pr\u00f3ximo\". A zona de desenvolvimento pr\u00f3ximo, afirma o autor, representa a diferen\u00e7a entre a capacidade da crian\u00e7a de resolver problemas por si pr\u00f3pria e a capacidade de resolv\u00ea-los com ajuda de algu\u00e9m. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O autor do texto diz que, para Vygotsky, a hist\u00f3ria da sociedade na qual a crian\u00e7a se desenvolve e a hist\u00f3ria pessoal desta crian\u00e7a s\u00e3o fatores cruciais que v\u00e3o determinar sua forma de pensar. No entanto, neste processo de desenvolvimento cognitivo, a linguagem n\u00e3o influencia na determina\u00e7\u00e3o de como a crian\u00e7a vai aprender a pensar, uma vez que formas avan\u00e7adas de pensamento s\u00e3o transmitidas \u00e0 crian\u00e7a atrav\u00e9s de s\u00edmbolos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Marque a alternativa CORRETA:<\/strong><\/p>","resposta":6065302,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":6065300,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":6065301,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6065302,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6065303,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"VygotskyDe acordo com Vygotsky, todas as atividades cognitivas b\u00e1sicas do indiv\u00edduo ocorrem de acordo com sua hist\u00f3ria social e acabam se constituindo no produto do desenvolvimento hist\u00f3rico-social de sua comunidade. Portanto, as habilidades cognitivas e as formas de estruturar o pensamento do indiv\u00edduo n\u00e3o s\u00e3o determinadas por fatores cong\u00eanitos. S\u00e3o, isto sim, resultado das atividades praticadas de acordo com os h\u00e1bitos sociais da cultura em que o indiv\u00edduo se desenvolve. Consequentemente, a hist\u00f3ria da sociedade na qual a crian\u00e7a se desenvolve e a hist\u00f3ria pessoal desta crian\u00e7a s\u00e3o fatores cruciais que v\u00e3o determinar sua forma de pensar. Neste processo de desenvolvimento cognitivo, a linguagem tem papel crucial na determina\u00e7\u00e3o de como a crian\u00e7a vai aprender a pensar, uma vez que formas avan\u00e7adas de pensamento s\u00e3o transmitidas \u00e0 crian\u00e7a atrav\u00e9s de palavras. Para Vygotsky, um claro entendimento das rela\u00e7\u00f5es entre pensamento e l\u00edngua \u00e9 necess\u00e1rio para que se entenda o processo de desenvolvimento intelectual. Linguagem n\u00e3o \u00e9 apenas uma express\u00e3o do conhecimento adquirido pela crian\u00e7a. Existe uma inter-rela\u00e7\u00e3o fundamental entre pensamento e linguagem, um proporcionando recursos ao outro. Desta forma a linguagem tem um papel essencial na forma\u00e7\u00e3o do pensamento e do car\u00e1ter do indiv\u00edduo. Um dos princ\u00edpios b\u00e1sicos da teoria de Vygotsky \u00e9 o conceito de \"zona de desenvolvimento pr\u00f3ximo\". Zona de desenvolvimento pr\u00f3ximo representa a diferen\u00e7a entre a capacidade da crian\u00e7a de resolver problemas por si pr\u00f3pria e a capacidade de resolv\u00ea-los com ajuda de algu\u00e9m. Em outras palavras, ter\u00edamos uma \"zona de desenvolvimento autossuficiente\" que abrange todas as fun\u00e7\u00f5es e atividades que a crian\u00e7a consegue desempenhar por seus pr\u00f3prios meios, sem ajuda externa. Zona de desenvolvimento pr\u00f3ximo, por sua vez, abrange todas as fun\u00e7\u00f5es e atividades que a crian\u00e7a ou o aluno consegue desempenhar apenas se houver ajuda de algu\u00e9m. Esta pessoa que interv\u00e9m para orientar a crian\u00e7a pode ser tanto um adulto (pais, professor, respons\u00e1vel, instrutor de l\u00edngua estrangeira) quanto um colega que j\u00e1 tenha desenvolvido a habilidade requerida. A ideia de zona de desenvolvimento pr\u00f3ximo \u00e9 de grande relev\u00e2ncia em todas as \u00e1reas educacionais. Uma implica\u00e7\u00e3o importante \u00e9 a de que o aprendizado humano \u00e9 de natureza social e \u00e9 parte de um processo em que a crian\u00e7a desenvolve seu intelecto dentro da intelectualidade daqueles que a cercam. De acordo com Vygotsky, uma caracter\u00edstica essencial do aprendizado \u00e9 que ele desperta v\u00e1rios processos de desenvolvimento internamente, os quais funcionam apenas quando a crian\u00e7a interage em seu ambiente de conv\u00edvio. Adaptado. Dispon\u00edvel em: http:\/\/bit.ly\/2VwCblP (acesso em 10\/10\/2019).","id":444720,"enunciado":"<p><strong>Vygotsky<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Vygotsky, todas as atividades cognitivas b\u00e1sicas do indiv\u00edduo ocorrem de acordo com sua hist\u00f3ria social e acabam se constituindo no produto do desenvolvimento hist\u00f3rico-social de sua comunidade. Portanto, as habilidades cognitivas e as formas de estruturar o pensamento do indiv\u00edduo n\u00e3o s\u00e3o determinadas por fatores cong\u00eanitos. S\u00e3o, isto sim, resultado das atividades praticadas de acordo com os h\u00e1bitos sociais da cultura em que o indiv\u00edduo se desenvolve. Consequentemente, a hist\u00f3ria da sociedade na qual a crian\u00e7a se desenvolve e a hist\u00f3ria pessoal desta crian\u00e7a s\u00e3o fatores cruciais que v\u00e3o determinar sua forma de pensar. Neste processo de desenvolvimento cognitivo, a linguagem tem papel crucial na determina\u00e7\u00e3o de como a crian\u00e7a vai aprender a pensar, uma vez que formas avan\u00e7adas de pensamento s\u00e3o transmitidas \u00e0 crian\u00e7a atrav\u00e9s de palavras. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para Vygotsky, um claro entendimento das rela\u00e7\u00f5es entre pensamento e l\u00edngua \u00e9 necess\u00e1rio para que se entenda o processo de desenvolvimento intelectual. Linguagem n\u00e3o \u00e9 apenas uma express\u00e3o do conhecimento adquirido pela crian\u00e7a. Existe uma inter-rela\u00e7\u00e3o fundamental entre pensamento e linguagem, um proporcionando recursos ao outro. Desta forma a linguagem tem um papel essencial na forma\u00e7\u00e3o do pensamento e do car\u00e1ter do indiv\u00edduo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um dos princ\u00edpios b\u00e1sicos da teoria de Vygotsky \u00e9 o conceito de \"zona de desenvolvimento pr\u00f3ximo\". Zona de desenvolvimento pr\u00f3ximo representa a diferen\u00e7a entre a capacidade da crian\u00e7a de resolver problemas por si pr\u00f3pria e a capacidade de resolv\u00ea-los com ajuda de algu\u00e9m. Em outras palavras, ter\u00edamos uma \"zona de desenvolvimento autossuficiente\" que abrange todas as fun\u00e7\u00f5es e atividades que a crian\u00e7a consegue desempenhar por seus pr\u00f3prios meios, sem ajuda externa. Zona de desenvolvimento pr\u00f3ximo, por sua vez, abrange todas as fun\u00e7\u00f5es e atividades que a crian\u00e7a ou o aluno consegue desempenhar apenas se houver ajuda de algu\u00e9m. Esta pessoa que interv\u00e9m para orientar a crian\u00e7a pode ser tanto um adulto (pais, professor, respons\u00e1vel, instrutor de l\u00edngua estrangeira) quanto um colega que j\u00e1 tenha desenvolvido a habilidade requerida. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ideia de zona de desenvolvimento pr\u00f3ximo \u00e9 de grande relev\u00e2ncia em todas as \u00e1reas educacionais. Uma implica\u00e7\u00e3o importante \u00e9 a de que o aprendizado humano \u00e9 de natureza social e \u00e9 parte de um processo em que a crian\u00e7a desenvolve seu intelecto dentro da intelectualidade daqueles que a cercam. De acordo com Vygotsky, uma caracter\u00edstica essencial do aprendizado \u00e9 que ele desperta v\u00e1rios processos de desenvolvimento internamente, os quais funcionam apenas quando a crian\u00e7a interage em seu ambiente de conv\u00edvio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Adaptado. Dispon\u00edvel em: http:\/\/bit.ly\/2VwCblP (acesso em 10\/10\/2019).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1614188","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Professor de 1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":5926},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. Um ve\u00edculo consumiu 42,7 litros de combust\u00edvel para percorrer a dist\u00e2ncia de 512 km. Assim, considerando exclusivamente as informa\u00e7\u00f5es apresentadas, \u00e9 correto afirmar que, em m\u00e9dia, esse ve\u00edculo consegue percorrer mais de 11,7 km com 1 litro de combust\u00edvel.II. H\u00e1 2 meses, o peso de Rochelle era de 108 kg. H\u00e1 1 m\u00eas, seu peso era de 112 kg. Atualmente, seu peso \u00e9 116 kg. Assim, considerando exclusivamente as informa\u00e7\u00f5es apresentadas, \u00e9 correto afirmar que seu peso m\u00e9dio, no per\u00edodo considerado, est\u00e1 compreendido no intervalo entre 113 kg e 116 kg.III. Dulci abasteceu sua moto com R$ 33,00 de combust\u00edvel. Sabendo que ela s\u00f3 possu\u00eda moedas de 25 centavos para pagar, pode-se dizer que Dulci utilizou mais de 138 moedas e menos de 147 moedas para pagar pelo combust\u00edvel.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53149,"cargo":{"descricao":"Professor de 1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":5926},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palestina-al-2019-admetec-professor-de-1o-ao-5o-ano","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palestina - Professor de 1\u00ba ao 5\u00ba ano - 2019"},{"id":53150,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palestina-al-2019-admetec-professor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palestina - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:10:14","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1614193,"hashId":"ba568dec7547eae35ac39178f6845450","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia as afirmativas a seguir: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Um ve\u00edculo consumiu 42,7 litros de combust\u00edvel para percorrer a dist\u00e2ncia de 512 km. Assim, considerando exclusivamente as informa\u00e7\u00f5es apresentadas, \u00e9 correto afirmar que, em m\u00e9dia, esse ve\u00edculo consegue percorrer mais de 11,7 km com 1 litro de combust\u00edvel.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. H\u00e1 2 meses, o peso de Rochelle era de 108 kg. H\u00e1 1 m\u00eas, seu peso era de 112 kg. Atualmente, seu peso \u00e9 116 kg. Assim, considerando exclusivamente as informa\u00e7\u00f5es apresentadas, \u00e9 correto afirmar que seu peso m\u00e9dio, no per\u00edodo considerado, est\u00e1 compreendido no intervalo entre 113 kg e 116 kg.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Dulci abasteceu sua moto com R$ 33,00 de combust\u00edvel. Sabendo que ela s\u00f3 possu\u00eda moedas de 25 centavos para pagar, pode-se dizer que Dulci utilizou mais de 138 moedas e menos de 147 moedas para pagar pelo combust\u00edvel.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Marque a alternativa CORRETA:<\/strong><\/p>","resposta":6065323,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":6065322,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":6065323,"corpo":"<p>Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6065324,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6065325,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444721,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"M\u00e9dia Aritm\u00e9tica Simples","oab":false,"nome":"M\u00e9dia Aritm\u00e9tica Simples","pai":408554,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408555,"slug":"matematica-media-aritmetica-simples"},{"nome_clean":"N\u00famero decimal","oab":false,"nome":"N\u00famero decimal","pai":403830,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408565,"slug":"matematica-numero-decimal"},{"nome_clean":"Regra de Tr\u00eas Simples","oab":false,"nome":"Regra de Tr\u00eas Simples","pai":403833,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408584,"slug":"matematica-regra-de-tres-simples"}],"slug":"matematica\/1614193","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia a frase abaixo e assinale a alternativa que preencha correta e respectivamente as lacunas.\"A principal fun\u00e7\u00e3o de um servidor _____ \u00e9 a de transformar um nome de um _____ em um _____\u201d","provas":[{"id":53407,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac-2019-ibfc-tecnico-area-informatica","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cruzeiro do Sul - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:10:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1613839,"hashId":"a27b70f180f636f8d945b6d9c94e6613","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia a frase abaixo e assinale a alternativa que preencha correta e respectivamente as lacunas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"A principal fun\u00e7\u00e3o de um servidor _____ \u00e9 a de transformar um nome de um _____ em um _____\u201d<\/p>","resposta":6063805,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"FTP \/ dom\u00ednio \/ endere\u00e7o MAC","id":6063804,"corpo":"<p>FTP \/ dom\u00ednio \/ endere\u00e7o MAC<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"DNS \/ dom\u00ednio \/ endere\u00e7o IP","id":6063805,"corpo":"<p>DNS \/ dom\u00ednio \/ endere\u00e7o IP<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"FTP \/ email \/ endere\u00e7o IP","id":6063806,"corpo":"<p>FTP \/ email \/ endere\u00e7o IP<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"DNS \/ email \/ endere\u00e7o MAC","id":6063807,"corpo":"<p>DNS \/ email \/ endere\u00e7o MAC<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444689,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1613839","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. A fisioterapia \u00e9 uma ci\u00eancia da sa\u00fade aplicada ao estudo, diagn\u00f3stico, preven\u00e7\u00e3o e tratamento de disfun\u00e7\u00f5es cin\u00e9ticas funcionais de \u00f3rg\u00e3os e sistemas no corpo humano. Essa ci\u00eancia exige a compreens\u00e3o das diversas caracter\u00edsticas dos sistemas muscular e esquel\u00e9tico, pois a realiza\u00e7\u00e3o de movimentos mais simples requer a a\u00e7\u00e3o de apenas um m\u00fasculo individualmente, o qual desempenha um papel bem definido no leque de fun\u00e7\u00f5es complementares necess\u00e1rias. Assim, a a\u00e7\u00e3o do fisioterapeuta deve basear-se em conhecimentos cient\u00edficos e sist\u00eamicos. II. As articula\u00e7\u00f5es anormais no nascimento (anomalias cong\u00eanitas) \u00e9 um problema que pode levar \u00e0 artrose secund\u00e1ria. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53138,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palestina-al-2019-admetec-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palestina - Fisioterapeuta - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:10:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1613843,"hashId":"3b030067e0e1ff364223cdfd8b81ed0a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia as afirmativas a seguir: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A fisioterapia \u00e9 uma ci\u00eancia da sa\u00fade aplicada ao estudo, diagn\u00f3stico, preven\u00e7\u00e3o e tratamento de disfun\u00e7\u00f5es cin\u00e9ticas funcionais de \u00f3rg\u00e3os e sistemas no corpo humano. Essa ci\u00eancia exige a compreens\u00e3o das diversas caracter\u00edsticas dos sistemas muscular e esquel\u00e9tico, pois a realiza\u00e7\u00e3o de movimentos mais simples requer a a\u00e7\u00e3o de apenas um m\u00fasculo individualmente, o qual desempenha um papel bem definido no leque de fun\u00e7\u00f5es complementares necess\u00e1rias. Assim, a a\u00e7\u00e3o do fisioterapeuta deve basear-se em conhecimentos cient\u00edficos e sist\u00eamicos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. As articula\u00e7\u00f5es anormais no nascimento (anomalias cong\u00eanitas) \u00e9 um problema que pode levar \u00e0 artrose secund\u00e1ria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Marque a alternativa CORRETA:<\/strong><\/p>","resposta":6063822,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":6063820,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":6063821,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6063822,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":6063823,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444691,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Geral","oab":false,"nome":"Fisioterapia Geral","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401094,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-geral"}],"slug":"fisioterapia\/1613843","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. A fisioterapia pedi\u00e1trica exige a avalia\u00e7\u00e3o de aspectos como a patologia, a idade da crian\u00e7a, as limita\u00e7\u00f5es apresentadas e a fase de desenvolvimento em que a crian\u00e7a se apresenta. II. O fisioterapeuta deve tolher a independ\u00eancia do paciente sempre que poss\u00edvel. III. A cirurgia das estruturas articulares \u00e9 um problema que pode levar \u00e0 artrose secund\u00e1ria. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53138,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palestina-al-2019-admetec-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palestina - Fisioterapeuta - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:10:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1613855,"hashId":"0c2dbf08bb0be4e44dbc88766c71b1d6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia as afirmativas a seguir: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A fisioterapia pedi\u00e1trica exige a avalia\u00e7\u00e3o de aspectos como a patologia, a idade da crian\u00e7a, as limita\u00e7\u00f5es apresentadas e a fase de desenvolvimento em que a crian\u00e7a se apresenta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O fisioterapeuta deve tolher a independ\u00eancia do paciente sempre que poss\u00edvel. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A cirurgia das estruturas articulares \u00e9 um problema que pode levar \u00e0 artrose secund\u00e1ria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Marque a alternativa CORRETA:<\/strong><\/p>","resposta":6063871,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":6063869,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":6063870,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6063871,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6063872,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444691,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Neonatal e Pedi\u00e1trica","oab":false,"nome":"Fisioterapia Neonatal e Pedi\u00e1trica","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401100,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-neonatal-e-pediatrica"}],"slug":"fisioterapia\/1613855","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os browsers s\u00e3o os principais navegadores da Internet. Basicamente os browsers interpretam os documentos do tipo _____. Assinale a alternativa que preencha corretamente a lacuna.","provas":[{"id":53407,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac-2019-ibfc-tecnico-area-informatica","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cruzeiro do Sul - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:10:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1613856,"hashId":"26c5efde757f8f7e2277eb6ce7a7a24d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os <em>browsers <\/em>s\u00e3o os principais navegadores da Internet. Basicamente os browsers interpretam os documentos do tipo _____. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preencha corretamente a lacuna.<\/p>","resposta":6063876,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"HDLC","id":6063873,"corpo":"<p>HDLC<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"TFTP","id":6063874,"corpo":"<p>TFTP<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"SCSI","id":6063875,"corpo":"<p>SCSI<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"HTML","id":6063876,"corpo":"<p>HTML<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444689,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"HTML","oab":false,"nome":"HTML","pai":428716,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397223,"slug":"tecnologia-da-informacao-html"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1613856","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. A artrite incide nos joelhos, nos tornozelos, nos cotovelos, nos ombros e em outras articula\u00e7\u00f5es. II. Bursite \u00e9 o termo que denomina uma inflama\u00e7\u00e3o de bolsa sinovial. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53138,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palestina-al-2019-admetec-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palestina - Fisioterapeuta - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:10:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1613873,"hashId":"830af8f5d80399ff971efb34a5378e7a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia as afirmativas a seguir: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A artrite incide nos joelhos, nos tornozelos, nos cotovelos, nos ombros e em outras articula\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Bursite \u00e9 o termo que denomina uma inflama\u00e7\u00e3o de bolsa sinovial. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Marque a alternativa CORRETA:<\/strong><\/p>","resposta":6063925,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":6063925,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":6063926,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6063927,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":6063928,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444691,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","oab":false,"nome":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403439,"slug":"fisioterapia-semiologia-patologia-clinica-geral-e-patologia"}],"slug":"fisioterapia\/1613873","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Microsoft Access \u00e9 um sistema de gerenciamento de banco de dados inclu\u00eddo no pacote do Microsoft Office. No LibreOffice, h\u00e1 um aplicativo que \u00e9 equivalente ao MS-Access. Sendo assim, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":53407,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac-2019-ibfc-tecnico-area-informatica","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cruzeiro do Sul - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:10:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1613875,"hashId":"a6e3115295e72ffad96f06150f591fbb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Microsoft Access \u00e9 um sistema de gerenciamento de banco de dados inclu\u00eddo no pacote do Microsoft Office. No <em>LibreOffice<\/em>, h\u00e1 um aplicativo que \u00e9 equivalente ao MS-Access. Sendo assim, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6063935,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Calc","id":6063933,"corpo":"<p>Calc<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Math","id":6063934,"corpo":"<p>Math<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Base","id":6063935,"corpo":"<p>Base<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Draw","id":6063936,"corpo":"<p>Draw<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444689,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Access","oab":false,"nome":"Microsoft Access","pai":420448,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405110,"slug":"informatica-microsoft-access"}],"slug":"informatica\/1613875","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. Luxa\u00e7\u00e3o \u00e9 o deslocamento repentino, parcial ou completo, das extremidades dos ossos que comp\u00f5em uma articula\u00e7\u00e3o. II. Danos \u00e0 cartilagem podem estimular calcifica\u00e7\u00f5es em alguns pontos em torno das articula\u00e7\u00f5es, formando os oste\u00f3fitos. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53138,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palestina-al-2019-admetec-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palestina - Fisioterapeuta - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:10:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1613877,"hashId":"420a0fe4a5a7929776a1fa32df59ddec","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia as afirmativas a seguir: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Luxa\u00e7\u00e3o \u00e9 o deslocamento repentino, parcial ou completo, das extremidades dos ossos que comp\u00f5em uma articula\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Danos \u00e0 cartilagem podem estimular calcifica\u00e7\u00f5es em alguns pontos em torno das articula\u00e7\u00f5es, formando os oste\u00f3fitos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Marque a alternativa CORRETA:<\/strong><\/p>","resposta":6063942,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":6063942,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":6063943,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6063944,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":6063945,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444691,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Ortopedia e Traumatologia","oab":false,"nome":"Ortopedia e Traumatologia","pai":401096,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403456,"slug":"fisioterapia-ortopedia-e-traumatologia"}],"slug":"fisioterapia\/1613877","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. A fisioterapia compreende a preven\u00e7\u00e3o das adapta\u00e7\u00f5es das partes moles em caso de imobilidade, assim como das deformidades que podem instalar-se na crian\u00e7a com defici\u00eancia grave; em crian\u00e7as mais velhas, ela abrange a prescri\u00e7\u00e3o de exerc\u00edcios destinados a promover o condicionamento f\u00edsico. II. A fisioterapia pedi\u00e1trica objetiva o desenvolvimento do potencial da crian\u00e7a e busca constantemente a independ\u00eancia do indiv\u00edduo, melhorando conforme o tratamento vai sendo executado. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53138,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palestina-al-2019-admetec-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palestina - Fisioterapeuta - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:10:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1613880,"hashId":"679285a2a24e0ec53f8bed4e71abbb16","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia as afirmativas a seguir: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A fisioterapia compreende a preven\u00e7\u00e3o das adapta\u00e7\u00f5es das partes moles em caso de imobilidade, assim como das deformidades que podem instalar-se na crian\u00e7a com defici\u00eancia grave; em crian\u00e7as mais velhas, ela abrange a prescri\u00e7\u00e3o de exerc\u00edcios destinados a promover o condicionamento f\u00edsico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A fisioterapia pedi\u00e1trica objetiva o desenvolvimento do potencial da crian\u00e7a e busca constantemente a independ\u00eancia do indiv\u00edduo, melhorando conforme o tratamento vai sendo executado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Marque a alternativa CORRETA:<\/strong><\/p>","resposta":6063954,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":6063954,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":6063955,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6063956,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":6063957,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444691,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Neonatal e Pedi\u00e1trica","oab":false,"nome":"Fisioterapia Neonatal e Pedi\u00e1trica","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401100,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-neonatal-e-pediatrica"}],"slug":"fisioterapia\/1613880","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de It\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4509,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As defini\u00e7\u00f5es abaixo referem-se ao conceito de organiza\u00e7\u00e3o, exceto:","provas":[{"id":53408,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Prefeitura de It\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4509,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura - Auxiliar Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:10:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1613881,"hashId":"c7172728575613ecf1f5dcacb6cc39de","enunciado":"<p>As defini\u00e7\u00f5es abaixo referem-se ao conceito de organiza\u00e7\u00e3o, exceto:<\/p>","resposta":6063962,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cOrganizar \u00e9 construir o duplo organismo, material e social da empresa\u201d.","id":6063958,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cOrganizar \u00e9 construir o duplo organismo, material e social da empresa\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201c\u00c9 a forma que assume toda associa\u00e7\u00e3o humana para lograr um prop\u00f3sito comum\u201d.","id":6063959,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c\u00c9 a forma que assume toda associa\u00e7\u00e3o humana para lograr um prop\u00f3sito comum\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cO conjunto de pessoas que, sistem\u00e1tica e conscientemente, combinam seus esfor\u00e7os individuais para a concretiza\u00e7\u00e3o de uma tarefa comum\u201d.","id":6063960,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cO conjunto de pessoas que, sistem\u00e1tica e conscientemente, combinam seus esfor\u00e7os individuais para a concretiza\u00e7\u00e3o de uma tarefa comum\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201c\u00c9 o arranjo sistem\u00e1tico das partes dependentes e independentes numa ordem, unidade ou todo funcional, para a consecu\u00e7\u00e3o de objetivos planejados\u201d.","id":6063961,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c\u00c9 o arranjo sistem\u00e1tico das partes dependentes e independentes numa ordem, unidade ou todo funcional, para a consecu\u00e7\u00e3o de objetivos planejados\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201c\u00c9 o conjunto de a\u00e7\u00f5es desordenadas que impedem a concretiza\u00e7\u00e3o de uma tarefa comum\u201d.","id":6063962,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c\u00c9 o conjunto de a\u00e7\u00f5es desordenadas que impedem a concretiza\u00e7\u00e3o de uma tarefa comum\u201d.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444694,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Conceitos de administra\u00e7\u00e3o\/organiza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Conceitos de administra\u00e7\u00e3o\/organiza\u00e7\u00e3o","pai":417269,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417294,"slug":"administracao-geral-conceitos-de-administracao-organizacao"}],"slug":"administracao-geral\/1613881","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. A artrose, tamb\u00e9m chamada de osteoartrite, \u00e9 um processo degenerativo que acomete a articula\u00e7\u00e3o. II. Fotofobia \u00e9 o termo que denomina uma inflama\u00e7\u00e3o da bainha tend\u00ednea. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53138,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palestina-al-2019-admetec-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palestina - Fisioterapeuta - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:10:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1613883,"hashId":"3c458eec0fcbd0425d41722f989d959a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia as afirmativas a seguir: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A artrose, tamb\u00e9m chamada de osteoartrite, \u00e9 um processo degenerativo que acomete a articula\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Fotofobia \u00e9 o termo que denomina uma inflama\u00e7\u00e3o da bainha tend\u00ednea. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Marque a alternativa CORRETA:<\/strong><\/p>","resposta":6063968,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":6063967,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":6063968,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6063969,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":6063970,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444691,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","oab":false,"nome":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403439,"slug":"fisioterapia-semiologia-patologia-clinica-geral-e-patologia"}],"slug":"fisioterapia\/1613883","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. Para obtermos um benef\u00edcio m\u00e1ximo de qualquer modalidade terap\u00eautica, devemos entender as necessidades espec\u00edficas de cada paciente, de sua patologia e a resposta fisiol\u00f3gica \u00e0 modalidade espec\u00edfica. II. O principal objetivo do programa de exerc\u00edcios fisioterap\u00eauticos \u00e9 obter o n\u00edvel \u00f3timo de movimento com a ocorr\u00eancia de sintomas durante atividades funcionais b\u00e1sicas ou complexas. III. A fisioterapia inclui, entre outras atividades, a de combater defici\u00eancias e limita\u00e7\u00f5es funcionais por meio da elabora\u00e7\u00e3o, da implementa\u00e7\u00e3o e da modifica\u00e7\u00e3o das interven\u00e7\u00f5es homeop\u00e1ticas.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53138,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palestina-al-2019-admetec-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palestina - Fisioterapeuta - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:10:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1613886,"hashId":"1e3ebed0650c7ea43f7d09f3bf1abac5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia as afirmativas a seguir: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Para obtermos um benef\u00edcio m\u00e1ximo de qualquer modalidade terap\u00eautica, devemos entender as necessidades espec\u00edficas de cada paciente, de sua patologia e a resposta fisiol\u00f3gica \u00e0 modalidade espec\u00edfica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O principal objetivo do programa de exerc\u00edcios fisioterap\u00eauticos \u00e9 obter o n\u00edvel \u00f3timo de movimento com a ocorr\u00eancia de sintomas durante atividades funcionais b\u00e1sicas ou complexas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A fisioterapia inclui, entre outras atividades, a de combater defici\u00eancias e limita\u00e7\u00f5es funcionais por meio da elabora\u00e7\u00e3o, da implementa\u00e7\u00e3o e da modifica\u00e7\u00e3o das interven\u00e7\u00f5es homeop\u00e1ticas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Marque a alternativa CORRETA:<\/strong><\/p>","resposta":6063981,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":6063980,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":6063981,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6063982,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6063983,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444691,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Geral","oab":false,"nome":"Fisioterapia Geral","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401094,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-geral"}],"slug":"fisioterapia\/1613886","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para melhorar o aproveitamento dos endere\u00e7os dispon\u00edveis, os desenvolvedores do TPC\/IP dividiram o endere\u00e7amento IP em cinco classes. Quanto \u00e0s denomina\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas destas classes, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":53407,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac-2019-ibfc-tecnico-area-informatica","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cruzeiro do Sul - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:10:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1613892,"hashId":"dfbed529a548db3f64fb040064bae6f1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para melhorar o aproveitamento dos endere\u00e7os dispon\u00edveis, os desenvolvedores do TPC\/IP dividiram o endere\u00e7amento IP em cinco classes. Quanto \u00e0s denomina\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas destas classes, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6064011,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A1, B2, C3, D4 e E5","id":6064008,"corpo":"<p>A1, B2, C3, D4 e E5<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, W, X, Y, e Z","id":6064009,"corpo":"<p>V, W, X, Y, e Z<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"IP1, IP2, IP3, IP4 e IP5","id":6064010,"corpo":"<p>IP1, IP2, IP3, IP4 e IP5<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A, B, C, D, e E","id":6064011,"corpo":"<p>A, B, C, D, e E<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444689,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1613892","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de It\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4509,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Esfor\u00e7o para atingir qualquer objetivo. Um processo de intensidade, dire\u00e7\u00e3o e persist\u00eancia dos esfor\u00e7os de uma pessoa para o alcance de uma determinada meta. As defini\u00e7\u00f5es acima est\u00e3o relacionadas a: ","provas":[{"id":53408,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Prefeitura de It\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4509,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura - Auxiliar Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:10:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1613902,"hashId":"6858bd76860e9134e472f96613ccf0e8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Esfor\u00e7o para atingir qualquer objetivo. Um processo de intensidade, dire\u00e7\u00e3o e persist\u00eancia dos esfor\u00e7os de uma pessoa para o alcance de uma determinada meta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As defini\u00e7\u00f5es acima est\u00e3o relacionadas a: <\/p>","resposta":6064059,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Depress\u00e3o ","id":6064056,"corpo":"<p>Depress\u00e3o <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Desprendimento ","id":6064057,"corpo":"<p>Desprendimento <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Lideran\u00e7a ","id":6064058,"corpo":"<p>Lideran\u00e7a <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Motiva\u00e7\u00e3o ","id":6064059,"corpo":"<p>Motiva\u00e7\u00e3o <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Car\u00e1ter","id":6064060,"corpo":"<p>Car\u00e1ter<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444694,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Motiva\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Motiva\u00e7\u00e3o","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404670,"slug":"administracao-geral-motivacao"}],"slug":"administracao-geral\/1613902","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. O atraso \"simples\" na aquisi\u00e7\u00e3o da linguagem facilita o amadurecimento e a experimenta\u00e7\u00e3o da linguagem. II. O fonoaudi\u00f3logo pode propor programas de estimula\u00e7\u00e3o de linguagem, habilidades auditivas e\/ou visuais, controle de ru\u00eddos, entre outros. III. Os dist\u00farbios da fala e da linguagem s\u00e3o doen\u00e7as prevalentes na inf\u00e2ncia, pass\u00edveis de preven\u00e7\u00e3o e tratamento quando diagnosticados precocemente. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53139,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palestina-al-2019-admetec-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palestina - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:10:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1613932,"hashId":"f0016834e1aa77af152ac6c6819469bd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia as afirmativas a seguir: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O atraso \"simples\" na aquisi\u00e7\u00e3o da linguagem facilita o amadurecimento e a experimenta\u00e7\u00e3o da linguagem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O fonoaudi\u00f3logo pode propor programas de estimula\u00e7\u00e3o de linguagem, habilidades auditivas e\/ou visuais, controle de ru\u00eddos, entre outros. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Os dist\u00farbios da fala e da linguagem s\u00e3o doen\u00e7as prevalentes na inf\u00e2ncia, pass\u00edveis de preven\u00e7\u00e3o e tratamento quando diagnosticados precocemente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Marque a alternativa CORRETA:<\/strong><\/p>","resposta":6064193,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":6064191,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":6064192,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6064193,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6064194,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444697,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Desenvolvimento da Linguagem","oab":false,"nome":"Desenvolvimento da Linguagem","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401433,"slug":"fonoaudiologia-desenvolvimento-da-linguagem"}],"slug":"fonoaudiologia\/1613932","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. \u00c9 vedado ao fonoaudi\u00f3logo atuar em favor da otimiza\u00e7\u00e3o do processo de alfabetiza\u00e7\u00e3o e letramento no ambiente escolar. II. A comunica\u00e7\u00e3o n\u00e3o-verbal j\u00e1 pode ser observada no indiv\u00edduo desde muito jovem, como as varia\u00e7\u00f5es do t\u00f4nus (contra\u00e7\u00e3o e descontra\u00e7\u00e3o muscular) entre a m\u00e3e e o beb\u00ea, o olho no olho e as express\u00f5es faciais. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53139,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palestina-al-2019-admetec-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palestina - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:10:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1613948,"hashId":"00970e302602b47a82ab650ad98df9af","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia as afirmativas a seguir: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. \u00c9 vedado ao fonoaudi\u00f3logo atuar em favor da otimiza\u00e7\u00e3o do processo de alfabetiza\u00e7\u00e3o e letramento no ambiente escolar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A comunica\u00e7\u00e3o n\u00e3o-verbal j\u00e1 pode ser observada no indiv\u00edduo desde muito jovem, como as varia\u00e7\u00f5es do t\u00f4nus (contra\u00e7\u00e3o e descontra\u00e7\u00e3o muscular) entre a m\u00e3e e o beb\u00ea, o olho no olho e as express\u00f5es faciais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Marque a alternativa CORRETA:<\/strong><\/p>","resposta":6064260,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":6064258,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":6064259,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6064260,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":6064261,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444697,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Fonoaudiologia Geral","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia Geral","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401420,"slug":"fonoaudiologia-fonoaudiologia-geral"},{"nome_clean":"\u00c9tica Profissional e Biosseguran\u00e7a","oab":false,"nome":"\u00c9tica Profissional e Biosseguran\u00e7a","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401455,"slug":"fonoaudiologia-etica-profissional-e-biosseguranca"}],"slug":"fonoaudiologia\/1613948","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de It\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4509,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a legisla\u00e7\u00e3o regulamentadora do exerc\u00edcio profissional da enfermagem brasileira, relativo ao atendimento pr\u00e9-hospitalar, o COFEN disciplinou as compet\u00eancias t\u00e9cnicas e legais dos seus profissionais de enfermagem estabelecendo que as atividades desenvolvidas por t\u00e9cnicos e auxiliares de enfermagem dever\u00e3o estar sob a supervis\u00e3o direta do: ","provas":[{"id":53409,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},"orgao":{"nome":"Prefeitura de It\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4509,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:10:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1613955,"hashId":"9bde2a642b9fa702a73dc0088db8c6ba","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a legisla\u00e7\u00e3o regulamentadora do exerc\u00edcio profissional da enfermagem brasileira, relativo ao atendimento pr\u00e9-hospitalar, o COFEN disciplinou as compet\u00eancias t\u00e9cnicas e legais dos seus profissionais de enfermagem estabelecendo que as atividades desenvolvidas por t\u00e9cnicos e auxiliares de enfermagem dever\u00e3o estar sob a supervis\u00e3o direta do: <\/p>","resposta":6064287,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"M\u00e9dico. ","id":6064286,"corpo":"<p>M\u00e9dico. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Enfermeiro. ","id":6064287,"corpo":"<p>Enfermeiro. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Chefe da equipe socorrista independente da categoria profissional. ","id":6064288,"corpo":"<p>Chefe da equipe socorrista independente da categoria profissional. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"T\u00e9cnico de Enfermagem. ","id":6064289,"corpo":"<p>T\u00e9cnico de Enfermagem. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Secret\u00e1rio Municipal de sa\u00fade.","id":6064290,"corpo":"<p>Secret\u00e1rio Municipal de sa\u00fade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444700,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - COFEN","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - COFEN","pai":395456,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394857,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cofen"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"Conselho Federal de Enfermagem - COFEN","oab":true,"nome":"Conselho Federal de Enfermagem - COFEN","pai":396351,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395456,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselho-federal-de-enfermagem-cofen"},{"nome_clean":"Conselhos Federais","oab":true,"nome":"Conselhos Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396351,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselhos-federais"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1613955","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. A Educa\u00e7\u00e3o Permanente em Sa\u00fade prop\u00f5e estrat\u00e9gias que possibilitam a constru\u00e7\u00e3o coletiva do conhecimento. II. A AIDS n\u00e3o \u00e9 uma doen\u00e7a viral. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53140,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palestina-al-2019-admetec-medico-cardiologista","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palestina - M\u00e9dico Cardiologista - 2019"},{"id":53144,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palestina-al-2019-admetec-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palestina - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:10:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1613971,"hashId":"325db1b72af6bbef2e95023de8137dc9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia as afirmativas a seguir: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A Educa\u00e7\u00e3o Permanente em Sa\u00fade prop\u00f5e estrat\u00e9gias que possibilitam a constru\u00e7\u00e3o coletiva do conhecimento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A AIDS n\u00e3o \u00e9 uma doen\u00e7a viral. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Marque a alternativa CORRETA:<\/strong><\/p>","resposta":6064360,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":6064359,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":6064360,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6064361,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":6064362,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444701,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"},{"nome_clean":"Sa\u00fade Coletiva","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Coletiva","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403576,"slug":"direito-sanitario-e-saude-saude-coletiva"},{"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1613971","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de It\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4509,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Crise convulsiva no adulto \u00e9 caracterizada por: I - S\u00fabita perda da consci\u00eancia, acompanhada de contra\u00e7\u00f5es musculares involunt\u00e1rias.II - Cianose e saliva\u00e7\u00e3o intensa. III - Perda de consci\u00eancia gradual, acompanhada de tremores. IV - Boca seca e flacidez de l\u00e1bios e boca. V - L\u00e1bios e dentes cerrados. Est\u00e1 correto o que se afirma em: ","provas":[{"id":53409,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},"orgao":{"nome":"Prefeitura de It\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4509,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:10:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1613980,"hashId":"c11f24e179ee69f95dd2518a091c9827","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Crise convulsiva no adulto \u00e9 caracterizada por: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - S\u00fabita perda da consci\u00eancia, acompanhada de contra\u00e7\u00f5es musculares involunt\u00e1rias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Cianose e saliva\u00e7\u00e3o intensa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - Perda de consci\u00eancia gradual, acompanhada de tremores. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - Boca seca e flacidez de l\u00e1bios e boca. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V - L\u00e1bios e dentes cerrados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma em: <\/p>","resposta":6064399,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III. ","id":6064398,"corpo":"<p>I, II e III. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e V. ","id":6064399,"corpo":"<p>I, II e V. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e IV. ","id":6064400,"corpo":"<p>I, II e IV. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e IV. ","id":6064401,"corpo":"<p>II, III e IV. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, III e V.","id":6064402,"corpo":"<p>II, III e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444700,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia \/ Primeiros Socorros","oab":false,"nome":"Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia \/ Primeiros Socorros","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405841,"slug":"enfermagem-urgencia-e-emergencia-primeiros-socorros"}],"slug":"enfermagem\/1613980","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de It\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4509,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A administra\u00e7\u00e3o de medica\u00e7\u00e3o Intra Muscular (IM) pode ser feita em v\u00e1rios m\u00fasculos. O primeiro local de escolha para administra\u00e7\u00e3o de medica\u00e7\u00e3o IM em adulto \u00e9 no m\u00fasculo: ","provas":[{"id":53409,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},"orgao":{"nome":"Prefeitura de It\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4509,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:10:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1613984,"hashId":"de0bfb9539f7755147d436d7f7e6db5b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A administra\u00e7\u00e3o de medica\u00e7\u00e3o Intra Muscular (IM) pode ser feita em v\u00e1rios m\u00fasculos. O primeiro local de escolha para administra\u00e7\u00e3o de medica\u00e7\u00e3o IM em adulto \u00e9 no m\u00fasculo: <\/p>","resposta":6064420,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Deltoide.","id":6064417,"corpo":"<p>Deltoide.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Vasto lateral da coxa. ","id":6064418,"corpo":"<p>Vasto lateral da coxa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dorso gl\u00fateo.","id":6064419,"corpo":"<p>Dorso gl\u00fateo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ventro gl\u00fatuo. ","id":6064420,"corpo":"<p>Ventro gl\u00fatuo. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Grande peitoral.","id":6064421,"corpo":"<p>Grande peitoral.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444700,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Vias de administra\u00e7\u00e3o de medica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Vias de administra\u00e7\u00e3o de medica\u00e7\u00e3o","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405772,"slug":"enfermagem-vias-de-administracao-de-medicacao"}],"slug":"enfermagem\/1613984","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir:I. As manchas vermelhas e bolhas no corpo s\u00e3o sintomas da catapora (varicela). II. Os h\u00e1bitos alimentares pouco saud\u00e1veis n\u00e3o podem causar c\u00e2ncer. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53140,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palestina-al-2019-admetec-medico-cardiologista","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palestina - M\u00e9dico Cardiologista - 2019"},{"id":53144,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palestina-al-2019-admetec-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palestina - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:10:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1613995,"hashId":"8e9c22ba4b3faecc14c33d0c6d350d61","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia as afirmativas a seguir:<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. As manchas vermelhas e bolhas no corpo s\u00e3o sintomas da catapora (varicela). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Os h\u00e1bitos alimentares pouco saud\u00e1veis n\u00e3o podem causar c\u00e2ncer. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Marque a alternativa CORRETA:<\/strong><\/p>","resposta":6064468,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":6064467,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":6064468,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6064469,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":6064470,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444701,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/1613995","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. Entende-se por alimenta\u00e7\u00e3o adequada e saud\u00e1vel a pr\u00e1tica alimentar inapropriada ao se considerar os aspectos biol\u00f3gicos e socioculturais dos indiv\u00edduos, bem como o uso insustent\u00e1vel do meio ambiente. II. A alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel para crian\u00e7as nas fases pr\u00e9-escolar e escolar deve excluir alimentos de diferentes grupos e ser rica em lip\u00eddios e carboidratos, distribuindo-os em no m\u00e1ximo duas refei\u00e7\u00f5es e um lanche por dia. III. A alimenta\u00e7\u00e3o e nutri\u00e7\u00e3o constituem-se em requisitos b\u00e1sicos para a promo\u00e7\u00e3o e a prote\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, possibilitando a afirma\u00e7\u00e3o plena do potencial de crescimento e desenvolvimento humano, com qualidade de vida e cidadania.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53145,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palestina-al-2019-admetec-nutricionista","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palestina - Nutricionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:10:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1614010,"hashId":"f354c8de98738f8df12d3636ecfb6e18","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia as afirmativas a seguir: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Entende-se por alimenta\u00e7\u00e3o adequada e saud\u00e1vel a pr\u00e1tica alimentar inapropriada ao se considerar os aspectos biol\u00f3gicos e socioculturais dos indiv\u00edduos, bem como o uso insustent\u00e1vel do meio ambiente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel para crian\u00e7as nas fases pr\u00e9-escolar e escolar deve excluir alimentos de diferentes grupos e ser rica em lip\u00eddios e carboidratos, distribuindo-os em no m\u00e1ximo duas refei\u00e7\u00f5es e um lanche por dia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A alimenta\u00e7\u00e3o e nutri\u00e7\u00e3o constituem-se em requisitos b\u00e1sicos para a promo\u00e7\u00e3o e a prote\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, possibilitando a afirma\u00e7\u00e3o plena do potencial de crescimento e desenvolvimento humano, com qualidade de vida e cidadania.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Marque a alternativa CORRETA:<\/strong><\/p>","resposta":6064536,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":6064535,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":6064536,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6064537,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6064538,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444705,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Humana","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Humana","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398482,"slug":"nutricao-nutricao-humana"}],"slug":"nutricao\/1614010","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. A ingest\u00e3o de l\u00edquidos pelas pessoas idosas precisa ser incentivada, pois s\u00e3o frequentes os casos de desidrata\u00e7\u00e3o. A busca da \u00e1gua deve ser estimulada, mesmo quando n\u00e3o houver manifesta\u00e7\u00e3o de sede. II. O aleitamento materno, que deve ser a primeira pr\u00e1tica alimentar dos indiv\u00edduos, \u00e9 necess\u00e1rio para a garantia da sa\u00fade e do desenvolvimento adequado das crian\u00e7as. III. Os brasileiros residentes na zona rural apresentam grande frequ\u00eancia de consumo de alimentos como arroz e batata-doce. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53145,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palestina-al-2019-admetec-nutricionista","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palestina - Nutricionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:10:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1614015,"hashId":"96ff8d6485a2d9c0f1a26654bcd0f936","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia as afirmativas a seguir: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A ingest\u00e3o de l\u00edquidos pelas pessoas idosas precisa ser incentivada, pois s\u00e3o frequentes os casos de desidrata\u00e7\u00e3o. A busca da \u00e1gua deve ser estimulada, mesmo quando n\u00e3o houver manifesta\u00e7\u00e3o de sede. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O aleitamento materno, que deve ser a primeira pr\u00e1tica alimentar dos indiv\u00edduos, \u00e9 necess\u00e1rio para a garantia da sa\u00fade e do desenvolvimento adequado das crian\u00e7as. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Os brasileiros residentes na zona rural apresentam grande frequ\u00eancia de consumo de alimentos como arroz e batata-doce. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Marque a alternativa CORRETA:<\/strong><\/p>","resposta":6064558,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":6064555,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":6064556,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6064557,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6064558,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444705,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Humana","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Humana","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398482,"slug":"nutricao-nutricao-humana"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o e Diet\u00e9tica nos Ciclos de Vida","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o e Diet\u00e9tica nos Ciclos de Vida","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418051,"slug":"nutricao-nutricao-e-dietetica-nos-ciclos-de-vida"}],"slug":"nutricao\/1614015","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de Minas Gerais - CEFET\/MG","descricao":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de Minas Gerais - CEFET\/MG - CEFET\/MG","sigla":"CEFET MG","oab":false,"id":913}],"cargos":[{"descricao":"Revisor de Texto Braille","id":12898}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sudeste de Minas Gerais","sigla":"IF Sudeste MG","id":3566,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com o objetivo de desenvolver o interc\u00e2mbio de publica\u00e7\u00f5es de m\u00fasica em braille, o Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, por meio da Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o Especial, criou o Manual Internacional de Musicografia Braille. Avalie o que se afirmam serem recomenda\u00e7\u00f5es contidas nesse Manual.I- Quando em um compasso n\u00e3o for poss\u00edvel determinar com precis\u00e3o o valor de uma nota ou de uma pausa, recorre-se ao sinal de separa\u00e7\u00e3o de valores. II- O ponto \u00e9 representado pelo ponto 3, colocado imediatamente ap\u00f3s a nota ou a pausa, escrevendo- se um ponto 3 para cada ponto que figura- se no original. III- Os caracteres que formam as notas s\u00e3o constitu\u00eddos dos pontos 2, 3, 5, 6 e correspondem \u00e0s letras d, e, f, g, h, i, j. IV- A nota que se segue a um sinal de clave deve conter, sempre, sinal de oitava. V- Os s\u00edmbolos de clave dever\u00e3o ser acompanhados de ponto 3, quando o algarismo seguinte contiver um dos pontos 1, 2, ou 3. Est\u00e1 correto apenas o que se afirma em","provas":[{"id":50841,"cargo":{"descricao":"Revisor de Texto Braille","id":12898},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sudeste de Minas Gerais","sigla":"IF Sudeste MG","id":3566,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de Minas Gerais - CEFET\/MG","descricao":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de Minas Gerais - CEFET\/MG - CEFET\/MG","sigla":"CEFET MG","oab":false,"id":913},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"if-sudeste-mg-2019-cefet-mg-revisor-de-texto-braille-2","tipo":1,"nome":"CEFET\/MG - IF- Sudeste - MG - Revisor de Texto Braille - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:10:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1534545,"hashId":"95f12700c8d88914ef59bf67e1f93193","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com o objetivo de desenvolver o interc\u00e2mbio de publica\u00e7\u00f5es de m\u00fasica em braille, o Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, por meio da Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o Especial, criou o Manual Internacional de Musicografia Braille. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Avalie o que se afirmam serem recomenda\u00e7\u00f5es contidas nesse Manual.<\/p><p>I- Quando em um compasso n\u00e3o for poss\u00edvel determinar com precis\u00e3o o valor de uma nota ou de uma pausa, recorre-se ao sinal de separa\u00e7\u00e3o de valores. <\/p><p>II- O ponto \u00e9 representado pelo ponto 3, colocado imediatamente ap\u00f3s a nota ou a pausa, escrevendo- se um ponto 3 para cada ponto que figura- se no original. <\/p><p>III- Os caracteres que formam as notas s\u00e3o constitu\u00eddos dos pontos 2, 3, 5, 6 e correspondem \u00e0s letras d, e, f, g, h, i, j. <\/p><p>IV- A nota que se segue a um sinal de clave deve conter, sempre, sinal de oitava. <\/p><p>V- Os s\u00edmbolos de clave dever\u00e3o ser acompanhados de ponto 3, quando o algarismo seguinte contiver um dos pontos 1, 2, ou 3. <\/p><p>Est\u00e1 correto apenas o que se afirma em<\/p>","resposta":5737946,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e IV.","id":5737943,"corpo":"<p>I e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e V.","id":5737944,"corpo":"<p>II e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":5737945,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, IV e V.","id":5737946,"corpo":"<p>II, IV e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":5737947,"corpo":"<p>III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434497,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Braile","oab":false,"nome":"Braile","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":400215,"slug":"linguas-outras-braile"}],"slug":"linguas-outras\/1534545","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de Minas Gerais - CEFET\/MG","descricao":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de Minas Gerais - CEFET\/MG - CEFET\/MG","sigla":"CEFET MG","oab":false,"id":913}],"cargos":[{"descricao":"Revisor de Texto Braille","id":12898}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sudeste de Minas Gerais","sigla":"IF Sudeste MG","id":3566,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 correto afirmar que a representa\u00e7\u00e3o da express\u00e3o 3a2x2\u200b em braille \u00e9","provas":[{"id":50841,"cargo":{"descricao":"Revisor de Texto Braille","id":12898},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sudeste de Minas Gerais","sigla":"IF Sudeste MG","id":3566,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de Minas Gerais - CEFET\/MG","descricao":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de Minas Gerais - CEFET\/MG - CEFET\/MG","sigla":"CEFET MG","oab":false,"id":913},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"if-sudeste-mg-2019-cefet-mg-revisor-de-texto-braille-2","tipo":1,"nome":"CEFET\/MG - IF- Sudeste - MG - Revisor de Texto Braille - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:10:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1534556,"hashId":"154b928b76794b039b54d793637623d1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto afirmar que a representa\u00e7\u00e3o da express\u00e3o <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{2x^2}{3a}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.36292em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.01792em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">a<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">x<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.891314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.931em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  em braille \u00e9<\/p>","resposta":5738000,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(2, 6)(3, 4, 5, 6)(1, 2)(1, 3, 4, 6)(1,6)(3, 4, 5, 6)(1, 2) (3, 5)(2, 5, 6)(3, 4, 5, 6)(1, 4)(1)","id":5737998,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">(2, 6)(3, 4, 5, 6)(1, 2)(1, 3, 4, 6)(1,6)(3, 4, 5, 6)(1, 2) (3, 5)(2, 5, 6)(3, 4, 5, 6)(1, 4)(1)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"(1, 6)(3, 4, 5, 6)(1, 2)(1, 3, 4, 6)(1,6)(3, 4, 5, 6)(1, 2) (3, 5)(2, 5, 6)(3, 4, 5, 6)(1, 4)(1)","id":5737999,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">(1, 6)(3, 4, 5, 6)(1, 2)(1, 3, 4, 6)(1,6)(3, 4, 5, 6)(1, 2) (3, 5)(2, 5, 6)(3, 4, 5, 6)(1, 4)(1)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"(2, 6)(3, 4, 5, 6)(1, 2)(1, 3, 4, 6)(1,6)(3, 4, 5, 6)(1, 2) (3, 5)(2, 5, 6)(3, 4, 5, 6)(1, 4)(5)(1)","id":5738000,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">(2, 6)(3, 4, 5, 6)(1, 2)(1, 3, 4, 6)(1,6)(3, 4, 5, 6)(1, 2) (3, 5)(2, 5, 6)(3, 4, 5, 6)(1, 4)(5)(1)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"(1,6)(3, 4, 5, 6)(1, 2)(1, 3, 4, 6)(3, 4)(3, 4, 5, 6)(1, 2) (3, 5)(2, 5, 6)(3, 4, 5, 6)(1, 4)(5)(1)","id":5738001,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">(1,6)(3, 4, 5, 6)(1, 2)(1, 3, 4, 6)(3, 4)(3, 4, 5, 6)(1, 2) (3, 5)(2, 5, 6)(3, 4, 5, 6)(1, 4)(5)(1)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"(2, 6)(3, 4, 5, 6)(1, 2)(1, 3, 4, 6)(3, 4)(3, 4, 5, 6)(1, 2)(3, 5)(2, 5, 6)(3, 4, 5, 6)(1, 4)(5)(1)","id":5738002,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">(2, 6)(3, 4, 5, 6)(1, 2)(1, 3, 4, 6)(3, 4)(3, 4, 5, 6)(1, 2)(3, 5)(2, 5, 6)(3, 4, 5, 6)(1, 4)(5)(1)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434497,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Braile","oab":false,"nome":"Braile","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":400215,"slug":"linguas-outras-braile"}],"slug":"linguas-outras\/1534556","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405},{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pacuj\u00e1","sigla":"Prefeitura de Pacuja","id":4508,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a op\u00e7\u00e3o que apresenta a quantidade de votos recebida por Davi Alcolumbre e a qual partido ele pertence.","provas":[{"id":53114,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pacuj\u00e1","sigla":"Prefeitura de Pacuja","id":4508,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pacuja-ce-2019-cetrede-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Pacuj\u00e1 - Fiscal de Tributos - 2019"},{"id":53116,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pacuj\u00e1","sigla":"Prefeitura de Pacuja","id":4508,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pacuja-ce-2019-cetrede-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Pacuj\u00e1 - Guarda Municipal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:10:12","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1609510,"hashId":"9fb6c21c3b260686211399fb32c68ce9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marque a op\u00e7\u00e3o que apresenta a quantidade de votos recebida por Davi Alcolumbre e a qual partido ele pertence.<\/p>","resposta":6044793,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"42 \/ DEM.","id":6044793,"corpo":"<p>42 \/ DEM.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"41 \/ PSL.","id":6044794,"corpo":"<p>41 \/ PSL.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"42 \/ PT.","id":6044795,"corpo":"<p>42 \/ PT.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"44 \/ DEM.","id":6044796,"corpo":"<p>44 \/ DEM.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"43 \/ PP.","id":6044797,"corpo":"<p>43 \/ PP.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia a manchete para responder \u00e0s quest\u00f5es 35 a 37.Davi Alcolumbre (DEM-AP) \u00e9 eleitopresidente do Senado.","id":444284,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia a manchete para responder \u00e0s quest\u00f5es 35 a 37.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><h1 style=\"text-align: center;\">Davi Alcolumbre (DEM-AP) \u00e9 eleito<\/h1><h1 style=\"text-align: center;\">presidente do Senado.<\/h1>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 35 a 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407406,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1609510","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405},{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pacuj\u00e1","sigla":"Prefeitura de Pacuja","id":4508,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA que apresenta a quantidade de votos obtidos por Rodrigo Maia.","provas":[{"id":53114,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pacuj\u00e1","sigla":"Prefeitura de Pacuja","id":4508,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pacuja-ce-2019-cetrede-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Pacuj\u00e1 - Fiscal de Tributos - 2019"},{"id":53116,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pacuj\u00e1","sigla":"Prefeitura de Pacuja","id":4508,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pacuja-ce-2019-cetrede-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Pacuj\u00e1 - Guarda Municipal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:10:12","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1609515,"hashId":"d6e403137b592ade374d805f58c7319e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA que apresenta a quantidade de votos obtidos por Rodrigo Maia.<\/p>","resposta":6044819,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"112.","id":6044816,"corpo":"<p>112.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"212.","id":6044817,"corpo":"<p>212.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"289.","id":6044818,"corpo":"<p>289.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"334.","id":6044819,"corpo":"<p>334.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"362.","id":6044820,"corpo":"<p>362.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia a manchete para responder as quest\u00f5es 38 a 40.Rodrigo Maia \u00e9 eleito presidente da C\u00e2mara pela terceira vezAgora, caber\u00e1 a ele tocar a agenda econ\u00f4mica do governo de Bolsonaro, \u00e0 qual j\u00e1 se declarou favor\u00e1vel.","id":444285,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia a manchete para responder as quest\u00f5es 38 a 40.<\/p><h3 style=\"text-align: justify;\">Rodrigo Maia \u00e9 eleito presidente da C\u00e2mara pela terceira vez<\/h3><p style=\"text-align: justify;\">Agora, caber\u00e1 a ele tocar a agenda econ\u00f4mica do governo de Bolsonaro, \u00e0 qual j\u00e1 se declarou favor\u00e1vel.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 38 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407406,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1609515","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405},{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pacuj\u00e1","sigla":"Prefeitura de Pacuja","id":4508,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a op\u00e7\u00e3o que apresenta os nomes dos deputados que ficaram em segundo e terceiro lugares respectivamente.","provas":[{"id":53114,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pacuj\u00e1","sigla":"Prefeitura de Pacuja","id":4508,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pacuja-ce-2019-cetrede-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Pacuj\u00e1 - Fiscal de Tributos - 2019"},{"id":53116,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pacuj\u00e1","sigla":"Prefeitura de Pacuja","id":4508,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pacuja-ce-2019-cetrede-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Pacuj\u00e1 - Guarda Municipal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:10:12","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1609517,"hashId":"cf1e1d4b7b69db0398c2059ce16f3086","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marque a op\u00e7\u00e3o que apresenta os nomes dos deputados que ficaram em segundo e terceiro lugares respectivamente.<\/p>","resposta":6044826,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F\u00e1bio Ramalho \/ Marcelo Freixo.","id":6044826,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F\u00e1bio Ramalho \/ Marcelo Freixo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Marcelo Freixo \/ Marcel Van Hattem.","id":6044827,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Marcelo Freixo \/ Marcel Van Hattem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ricardo Barros \/ F\u00e1bio Ramalho.","id":6044828,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ricardo Barros \/ F\u00e1bio Ramalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F\u00e1bio Ramalho \/ General Petternelli.","id":6044829,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F\u00e1bio Ramalho \/ General Petternelli.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Marcelo Freixo \/ Jo\u00e3o Henrique Caldas.","id":6044830,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Marcelo Freixo \/ Jo\u00e3o Henrique Caldas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia a manchete para responder as quest\u00f5es 38 a 40.Rodrigo Maia \u00e9 eleito presidente da C\u00e2mara pela terceira vezAgora, caber\u00e1 a ele tocar a agenda econ\u00f4mica do governo de Bolsonaro, \u00e0 qual j\u00e1 se declarou favor\u00e1vel.","id":444285,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia a manchete para responder as quest\u00f5es 38 a 40.<\/p><h3 style=\"text-align: justify;\">Rodrigo Maia \u00e9 eleito presidente da C\u00e2mara pela terceira vez<\/h3><p style=\"text-align: justify;\">Agora, caber\u00e1 a ele tocar a agenda econ\u00f4mica do governo de Bolsonaro, \u00e0 qual j\u00e1 se declarou favor\u00e1vel.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 38 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407406,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1609517","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pacuj\u00e1","sigla":"Prefeitura de Pacuja","id":4508,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir sobre contratos administrativos de acordo com a Lei 8.666\/93 e marque a op\u00e7\u00e3o INCORRETA.","provas":[{"id":53114,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pacuj\u00e1","sigla":"Prefeitura de Pacuja","id":4508,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pacuja-ce-2019-cetrede-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Pacuj\u00e1 - Fiscal de Tributos - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:10:13","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1609539,"hashId":"8d56ea8cf30d64d0dd47af45492f5a0c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir sobre contratos administrativos de acordo com a Lei 8.666\/93 e marque a op\u00e7\u00e3o INCORRETA.<\/p>","resposta":6044936,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O regime jur\u00eddico dos contratos administrativos institu\u00eddo por esta Lei confere \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o, em rela\u00e7\u00e3o a eles, a prerrogativa de fiscalizar-lhes a execu\u00e7\u00e3o.","id":6044933,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O regime jur\u00eddico dos contratos administrativos institu\u00eddo por esta Lei confere \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o, em rela\u00e7\u00e3o a eles, a prerrogativa de fiscalizar-lhes a execu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As cl\u00e1usulas econ\u00f4mico-financeiras e monet\u00e1rias dos contratos administrativos n\u00e3o poder\u00e3o ser alteradas sem pr\u00e9via concord\u00e2ncia do contratado.","id":6044934,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As cl\u00e1usulas econ\u00f4mico-financeiras e monet\u00e1rias dos contratos administrativos n\u00e3o poder\u00e3o ser alteradas sem pr\u00e9via concord\u00e2ncia do contratado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A declara\u00e7\u00e3o de nulidade do contrato administrativo opera retroativamente, impedindo os efeitos jur\u00eddicos que ele, ordinariamente, deveria produzir, al\u00e9m de desconstituir os j\u00e1 produzidos.","id":6044935,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A declara\u00e7\u00e3o de nulidade do contrato administrativo opera retroativamente, impedindo os efeitos jur\u00eddicos que ele, ordinariamente, deveria produzir, al\u00e9m de desconstituir os j\u00e1 produzidos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A nulidade exonera a Administra\u00e7\u00e3o do dever de indenizar o contratado pelo que este houver executado at\u00e9 a data em que ela for declarada e por outros preju\u00edzos regularmente comprovados.","id":6044936,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A nulidade exonera a Administra\u00e7\u00e3o do dever de indenizar o contratado pelo que este houver executado at\u00e9 a data em que ela for declarada e por outros preju\u00edzos regularmente comprovados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 vedado o contrato com prazo de vig\u00eancia indeterminado.","id":6044937,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vedado o contrato com prazo de vig\u00eancia indeterminado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444286,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Contratos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404429,"slug":"direito-administrativo-contratos-administrativos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"}],"slug":"direito-administrativo\/1609539","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}