{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2157453,"perPage":"100","pages":21575,"page":7226,"rows":[{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360}],"cargos":[{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juarez T\u00e1vora","sigla":"Prefeitura","id":4215,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o deveres do psicopedagogo: I- Fornecer, a quem de direito, na presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os psicol\u00f3gicos, informa\u00e7\u00f5es concernentes ao trabalho a ser realizado e ao seu objetivo profissional; II- Responsabilizar-se pelas interven\u00e7\u00f5es feitas, fornecer defini\u00e7\u00e3o clara do seu parecer ao cliente e\/ou aos seus respons\u00e1veis por meio de documento pertinente; III- Prestar servi\u00e7os ou vincular o t\u00edtulo de psicopedagogo a servi\u00e7os de atendimento psicol\u00f3gico; IV- Manter o respeito e a dignidade na rela\u00e7\u00e3o profissional para a harmonia da classe e a manuten\u00e7\u00e3o do conceito p\u00fablico; V- Assumir as responsabilidades para as quais esteja preparado e nos par\u00e2metros da compet\u00eancia psicopedag\u00f3gica. Dos itens acima:","provas":[{"id":47976,"cargo":{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juarez T\u00e1vora","sigla":"Prefeitura","id":4215,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura - Psicopedagogo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:06:04","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"}],"id":1456005,"hashId":"4c0b25d8fe1322ee33191697a1aa1139","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o deveres do psicopedagogo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>I- Fornecer, a quem de direito, na presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os psicol\u00f3gicos, informa\u00e7\u00f5es concernentes ao trabalho a ser realizado e ao seu objetivo profissional; <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>II- Responsabilizar-se pelas interven\u00e7\u00f5es feitas, fornecer defini\u00e7\u00e3o clara do seu parecer ao cliente e\/ou aos seus respons\u00e1veis por meio de documento pertinente; <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>III- Prestar servi\u00e7os ou vincular o t\u00edtulo de psicopedagogo a servi\u00e7os de atendimento psicol\u00f3gico; <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>IV- Manter o respeito e a dignidade na rela\u00e7\u00e3o profissional para a harmonia da classe e a manuten\u00e7\u00e3o do conceito p\u00fablico; <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em><span class=\"ql-cursor\"><\/span>V- Assumir as responsabilidades para as quais esteja preparado e nos par\u00e2metros da compet\u00eancia psicopedag\u00f3gica. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dos itens acima:<\/p>","resposta":5399363,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas os itens I e II est\u00e3o corretos.","id":5399360,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas os itens I e II est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas os itens III e V est\u00e3o corretos.","id":5399361,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas os itens III e V est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I, II e IV est\u00e3o corretos.","id":5399362,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas os itens I, II e IV est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas os itens II, IV e V est\u00e3o corretos.","id":5399363,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas os itens II, IV e V est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I, III e IV est\u00e3o corretos.","id":5399364,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas os itens I, III e IV est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425458,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o e Psicologia (Psicopedagogia)","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o e Psicologia (Psicopedagogia)","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405528,"slug":"pedagogia-educacao-e-psicologia-psicopedagogia"}],"slug":"pedagogia\/1456005","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360}],"cargos":[{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juarez T\u00e1vora","sigla":"Prefeitura","id":4215,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A zona de desenvolvimento potencial, conceito desenvolvido por Vygotsky, no processo de ensino e aprendizagem representa o que a crian\u00e7a pode fazer:","provas":[{"id":47976,"cargo":{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juarez T\u00e1vora","sigla":"Prefeitura","id":4215,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura - Psicopedagogo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:06:04","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"}],"id":1456010,"hashId":"36292bf823ffcadf131d695daf36821e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A zona de desenvolvimento potencial, conceito desenvolvido por Vygotsky, no processo de ensino e aprendizagem representa o que a crian\u00e7a pode fazer:<\/p>","resposta":5399388,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Junto com outras crian\u00e7as.","id":5399385,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Junto com outras crian\u00e7as.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sem ajuda de ningu\u00e9m.","id":5399386,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sem ajuda de ningu\u00e9m.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ao atingir a etapa operat\u00f3ria.","id":5399387,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao atingir a etapa operat\u00f3ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Com aux\u00edlio do adulto.","id":5399388,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Com aux\u00edlio do adulto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"No desenvolvimento sens\u00f3rio-motor.","id":5399389,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No desenvolvimento sens\u00f3rio-motor.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425458,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Vygotsky","oab":false,"nome":"Vygotsky","pai":426134,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426137,"slug":"pedagogia-vygotsky"}],"slug":"pedagogia\/1456010","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360}],"cargos":[{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juarez T\u00e1vora","sigla":"Prefeitura","id":4215,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Autismo \u00e9 uma s\u00edndrome definida por altera\u00e7\u00f5es presentes desde idades muito precoces, tipicamente antes dos tr\u00eas anos de idade, e que se caracteriza sempre por desvios qualitativos na:","provas":[{"id":47976,"cargo":{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juarez T\u00e1vora","sigla":"Prefeitura","id":4215,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura - Psicopedagogo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:06:04","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"}],"id":1456016,"hashId":"df429f1397ed0c1cb1ef76451b743759","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Autismo \u00e9 uma s\u00edndrome definida por altera\u00e7\u00f5es presentes desde idades muito precoces, tipicamente antes dos tr\u00eas anos de idade, e que se caracteriza sempre por desvios qualitativos na:<\/p>","resposta":5399417,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cogni\u00e7\u00e3o, na intelig\u00eancia e na mem\u00f3ria de curto prazo.","id":5399414,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cogni\u00e7\u00e3o, na intelig\u00eancia e na mem\u00f3ria de curto prazo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Rela\u00e7\u00e3o com o corpo, com as pessoas e aumento da verbaliza\u00e7\u00e3o.","id":5399415,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Rela\u00e7\u00e3o com o corpo, com as pessoas e aumento da verbaliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mem\u00f3ria a longo prazo, no crescimento corporal e nas rela\u00e7\u00f5es sociais.","id":5399416,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mem\u00f3ria a longo prazo, no crescimento corporal e nas rela\u00e7\u00f5es sociais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o, na intera\u00e7\u00e3o social e no uso da imagina\u00e7\u00e3o.","id":5399417,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Comunica\u00e7\u00e3o, na intera\u00e7\u00e3o social e no uso da imagina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Elabora\u00e7\u00e3o de gestos, de fala e excessos ao compartilhar sentimentos.","id":5399418,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Elabora\u00e7\u00e3o de gestos, de fala e excessos ao compartilhar sentimentos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425458,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicopatologia","oab":false,"nome":"Psicopatologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398603,"slug":"psicologia-psicopatologia"},{"nome_clean":"Transtornos do Neurodesenvolvimento","oab":false,"nome":"Transtornos do Neurodesenvolvimento","pai":398603,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417498,"slug":"psicologia-transtornos-do-neurodesenvolvimento"}],"slug":"psicologia\/1456016","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Atletismo","id":20306}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma estrutura de plano de aula e procedimentos metodol\u00f3gicos para o ensino do atletismo, a utiliza\u00e7\u00e3o de exerc\u00edcios educativos dos conte\u00fados da modalidade e de jogos preliminares certamente contribuir\u00e3o para enriquecer o processo de ensino e aprendizagem desse esporte. Com base nisso, numerar a 2\u00aa coluna de acordo com a 1\u00aa (ligando a modalidade do atletismo com a atividade l\u00fadica que pode contribuir na aprendizagem da modalidade) e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:(1)Marcha atl\u00e9tica.(2)Corridas.(3)Corrida com obst\u00e1culos.(4)Corridas de revezamentos.( ) Jogos de estafeta. ( ) Pega-pega.( ) Andar em cima de um risco tra\u00e7ado no ch\u00e3o. ( ) Amarelinha.","provas":[{"id":47977,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Atletismo","id":20306},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-instrutor-de-esportes-area-atletismo","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Atletismo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:06:05","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1456021,"hashId":"82c5aceac223eeff1ec60dd5773e091d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma estrutura de plano de aula e procedimentos metodol\u00f3gicos para o ensino do atletismo, a utiliza\u00e7\u00e3o de exerc\u00edcios educativos dos conte\u00fados da modalidade e de jogos preliminares certamente contribuir\u00e3o para enriquecer o processo de ensino e aprendizagem desse esporte. Com base nisso, numerar a 2\u00aa coluna de acordo com a 1\u00aa (ligando a modalidade do atletismo com a atividade l\u00fadica que pode contribuir na aprendizagem da modalidade) e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>(1)Marcha atl\u00e9tica.<\/p><p>(2)Corridas.<\/p><p>(3)Corrida com obst\u00e1culos.<\/p><p>(4)Corridas de revezamentos.<\/p><p><br><\/p><p>( ) Jogos de estafeta. <\/p><p>( ) Pega-pega.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Andar em cima de um risco tra\u00e7ado no ch\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Amarelinha.<\/p>","resposta":5399438,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4 - 2 - 1 - 3.","id":5399438,"corpo":"<p>4 - 2 - 1 - 3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3 - 1 - 4 - 2.","id":5399439,"corpo":"<p>3 - 1 - 4 - 2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4 - 3 - 1 - 2.","id":5399440,"corpo":"<p>4 - 3 - 1 - 2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1 - 2 - 4 - 3.","id":5399441,"corpo":"<p>1 - 2 - 4 - 3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425459,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 54 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402862,"slug":"educacao-fisica-educacao-fisica-no-ambiente-escolar"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00e3o Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica Escolar e Esporte","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00e3o Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica Escolar e Esporte","pai":402862,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402868,"slug":"educacao-fisica-relacao-educacao-fisica-escolar-e-esporte"},{"nome_clean":"Modalidades Esportivas","oab":false,"nome":"Modalidades Esportivas","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402883,"slug":"educacao-fisica-modalidades-esportivas"}],"slug":"educacao-fisica\/1456021","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Monitor","id":7635}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palmeira das Miss\u00f5es","sigla":"","id":3877,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Art. 7\u00ba da Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Palmeira das Miss\u00f5es, quais s\u00e3o os s\u00edmbolos do Munic\u00edpio, que s\u00e3o representativos de sua cultura e hist\u00f3ria?","provas":[{"id":50835,"cargo":{"descricao":"Monitor","id":7635},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeira das Miss\u00f5es","sigla":"","id":3877,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-palmeira-das-missoes-rs-2019-fundatec-monitor","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Palmeira das Miss\u00f5es - Monitor - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:09:40","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1534344,"hashId":"3cf00a898ff55d326c44b67293133a74","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Art. 7\u00ba da Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Palmeira das Miss\u00f5es, quais s\u00e3o os s\u00edmbolos do Munic\u00edpio, que s\u00e3o representativos de sua cultura e hist\u00f3ria?<\/p>","resposta":5737036,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Bras\u00e3o, Bandeira e Hino.","id":5737036,"corpo":"<p>Bras\u00e3o, Bandeira e Hino.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Bras\u00e3o, Pend\u00e3o e Portal.","id":5737037,"corpo":"<p>Bras\u00e3o, Pend\u00e3o e Portal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tim\u00e3o, Fl\u00e2mula e Hino.","id":5737038,"corpo":"<p>Tim\u00e3o, Fl\u00e2mula e Hino.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ins\u00edgnia, Pend\u00e3o e Portal.","id":5737039,"corpo":"<p>Ins\u00edgnia, Pend\u00e3o e Portal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Fl\u00e2mula, Pend\u00e3o e Hino.","id":5737040,"corpo":"<p>Fl\u00e2mula, Pend\u00e3o e Hino.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434480,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 16 A 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1534344","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Monitor","id":7635}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palmeira das Miss\u00f5es","sigla":"","id":3877,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Art. 74 da referida Lei Org\u00e2nica, quem substituir\u00e1 o Prefeito, no caso de impedimento, e suceder-lhe-\u00e1, no caso de vaga?","provas":[{"id":50835,"cargo":{"descricao":"Monitor","id":7635},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeira das Miss\u00f5es","sigla":"","id":3877,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-palmeira-das-missoes-rs-2019-fundatec-monitor","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Palmeira das Miss\u00f5es - Monitor - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:09:40","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1534349,"hashId":"edb37bdcca94c7d77a0ac56294cb225c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Art. 74 da referida Lei Org\u00e2nica, quem substituir\u00e1 o Prefeito, no caso de impedimento, e suceder-lhe-\u00e1, no caso de vaga?<\/p>","resposta":5737063,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vereador.","id":5737059,"corpo":"<p>Vereador.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Chefe de Gabinete.","id":5737060,"corpo":"<p>Chefe de Gabinete.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Assessor.","id":5737061,"corpo":"<p>Assessor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Representante Legal.","id":5737062,"corpo":"<p>Representante Legal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Vice-Prefeito.","id":5737063,"corpo":"<p>Vice-Prefeito.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434480,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 16 A 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1534349","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de Minas Gerais - CEFET\/MG","descricao":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de Minas Gerais - CEFET\/MG - CEFET\/MG","sigla":"CEFET MG","oab":false,"id":913}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sudeste de Minas Gerais","sigla":"IF Sudeste MG","id":3566,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O nervo infra-orbital nos d\u00e1 sensibilidade na regi\u00e3o do l\u00e1bio superior, na p\u00e1lpebra inferior e na pele da face lateral do nariz. Nesse sentido, \u00e9 correto afirmar que ele \u00e9 um ramo terminal do nervo","provas":[{"id":50836,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sudeste de Minas Gerais","sigla":"IF Sudeste MG","id":3566,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de Minas Gerais - CEFET\/MG","descricao":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de Minas Gerais - CEFET\/MG - CEFET\/MG","sigla":"CEFET MG","oab":false,"id":913},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"if-sudeste-mg-2019-cefet-mg-odontologo","tipo":1,"nome":"CEFET\/MG - IF- Sudeste - MG - Odont\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:09:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1534353,"hashId":"69bb348c1698df31a47409f3b2db4f83","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O nervo infra-orbital nos d\u00e1 sensibilidade na regi\u00e3o do l\u00e1bio superior, na p\u00e1lpebra inferior e na pele da face lateral do nariz. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse sentido, \u00e9 correto afirmar que ele \u00e9 um ramo terminal do nervo<\/p>","resposta":5737079,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"facial.","id":5737078,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">facial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"maxilar.","id":5737079,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">maxilar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"oft\u00e1lmico.","id":5737080,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">oft\u00e1lmico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"mandibular.","id":5737081,"corpo":"<p>mandibular.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00f3culo-motor.","id":5737082,"corpo":"<p>\u00f3culo-motor.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434483,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Anatomia Aplicada \u00e0 Odontologia","oab":false,"nome":"Anatomia Aplicada \u00e0 Odontologia","pai":417388,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417393,"slug":"odontologia-anatomia-aplicada-a-odontologia"}],"slug":"odontologia\/1534353","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de Minas Gerais - CEFET\/MG","descricao":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de Minas Gerais - CEFET\/MG - CEFET\/MG","sigla":"CEFET MG","oab":false,"id":913}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sudeste de Minas Gerais","sigla":"IF Sudeste MG","id":3566,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as resinas acr\u00edlicas, indique se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F) o que se afirma. ( ) Quando o mon\u00f4mero e o pol\u00edmero s\u00e3o misturados em uma propor\u00e7\u00e3o adequada, uma massa pass\u00edvel de ser trabalhada \u00e9 produzida. A massa resultante passa por cinco fases distintas: arenosa, pegajosa, pl\u00e1stica, borrachoide e r\u00edgida. ( ) Geralmente, o grau de polimeriza\u00e7\u00e3o alcan\u00e7ado pelas resinas quimicamente ativadas n\u00e3o se completa como nas termoativadas. Isto indica que h\u00e1 uma grande quantidade de mon\u00f4mero n\u00e3o-reagido na resina confeccionada via rea\u00e7\u00e3o qu\u00edmica. ( ) S\u00e3o normalmente compostas por componentes em p\u00f3 e um l\u00edquido. O p\u00f3 consiste em microesferas de poli(metilmetacrilato) pr\u00e9-polimerizadas, comumente cognominado de mon\u00f4mero. ( ) A polimeriza\u00e7\u00e3o da resina acr\u00edlica \u00e9 uma rea\u00e7\u00e3o endot\u00e9rmica. De acordo com as afirma\u00e7\u00f5es, a sequ\u00eancia correta \u00e9","provas":[{"id":50836,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sudeste de Minas Gerais","sigla":"IF Sudeste MG","id":3566,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de Minas Gerais - CEFET\/MG","descricao":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de Minas Gerais - CEFET\/MG - CEFET\/MG","sigla":"CEFET MG","oab":false,"id":913},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"if-sudeste-mg-2019-cefet-mg-odontologo","tipo":1,"nome":"CEFET\/MG - IF- Sudeste - MG - Odont\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:09:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1534370,"hashId":"7ef2aa64828be440531d1186b9d2d8b1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as resinas acr\u00edlicas, indique se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F) o que se afirma. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Quando o mon\u00f4mero e o pol\u00edmero s\u00e3o misturados em uma propor\u00e7\u00e3o adequada, uma massa pass\u00edvel de ser trabalhada \u00e9 produzida. A massa resultante passa por cinco fases distintas: arenosa, pegajosa, pl\u00e1stica, borrachoide e r\u00edgida. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Geralmente, o grau de polimeriza\u00e7\u00e3o alcan\u00e7ado pelas resinas quimicamente ativadas n\u00e3o se completa como nas termoativadas. Isto indica que h\u00e1 uma grande quantidade de mon\u00f4mero n\u00e3o-reagido na resina confeccionada via rea\u00e7\u00e3o qu\u00edmica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) S\u00e3o normalmente compostas por componentes em p\u00f3 e um l\u00edquido. O p\u00f3 consiste em microesferas de poli(metilmetacrilato) pr\u00e9-polimerizadas, comumente cognominado de mon\u00f4mero. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A polimeriza\u00e7\u00e3o da resina acr\u00edlica \u00e9 uma rea\u00e7\u00e3o endot\u00e9rmica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as afirma\u00e7\u00f5es, a sequ\u00eancia correta \u00e9<\/p>","resposta":5737162,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(V); (F); (V); (F).","id":5737158,"corpo":"<p>(V); (F); (V); (F).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"(F); (V); (F); (V).","id":5737159,"corpo":"<p>(F); (V); (F); (V).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"(V); (F); (F); (V).","id":5737160,"corpo":"<p>(V); (F); (F); (V).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"(F); (V); (V); (F).","id":5737161,"corpo":"<p>(F); (V); (V); (F).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"(V); (V); (F); (F).","id":5737162,"corpo":"<p>(V); (V); (F); (F).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434483,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Resina Acr\u00edlica","oab":false,"nome":"Resina Acr\u00edlica","pai":417643,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417653,"slug":"odontologia-resina-acrilica"}],"slug":"odontologia\/1534370","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Monitor","id":7635}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palmeira das Miss\u00f5es","sigla":"","id":3877,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme o Art. 38 do referido Regime, as promo\u00e7\u00f5es respeitam crit\u00e9rios para ocorrerem, quais sejam:","provas":[{"id":50835,"cargo":{"descricao":"Monitor","id":7635},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeira das Miss\u00f5es","sigla":"","id":3877,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-palmeira-das-missoes-rs-2019-fundatec-monitor","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Palmeira das Miss\u00f5es - Monitor - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:09:41","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1534376,"hashId":"f72202ab4a94c4aec16198e5910df970","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme o Art. 38 do referido Regime, as promo\u00e7\u00f5es respeitam crit\u00e9rios para ocorrerem, quais sejam:<\/p>","resposta":5737186,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tempo de servi\u00e7o em cada classe e merecimento.","id":5737186,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tempo de servi\u00e7o em cada classe e merecimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Idade e indica\u00e7\u00e3o.","id":5737187,"corpo":"<p>Idade e indica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tempo de servi\u00e7o e idade.","id":5737188,"corpo":"<p>Tempo de servi\u00e7o e idade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Forma\u00e7\u00e3o acad\u00eamica e disponibilidade.","id":5737189,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Forma\u00e7\u00e3o acad\u00eamica e disponibilidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Responsabilidade e pontualidade.","id":5737190,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Responsabilidade e pontualidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434480,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 16 A 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1534376","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Monitor","id":7635}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palmeira das Miss\u00f5es","sigla":"","id":3877,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia a seguinte not\u00edcia: \u201cO monumento hoje erguido serve de local de visita\u00e7\u00e3o como ponto hist\u00f3rico e tamb\u00e9m para a realiza\u00e7\u00e3o de rituais religiosos. Mais que um s\u00edmbolo de guerra e morte, o monumento evoca um passado de bravura e coragem. Devido \u00e0 grande import\u00e2ncia desse fato hist\u00f3rico, em 2017, a Chama do Carijo foi acesa junto ao monumento, conduzida em cavalgada organizada pela 17\u00aa Regi\u00e3o Tradicionalista, integrando participantes oriundos dos grupos Cavaleiros do Mercosul, de Passo Fundo; Cavaleiros da Prov\u00edncia de S\u00e3o Pedro e do Sentinelas dos Pampas, de Carazinho; Cavaleiros do Piquete Ra\u00edzes da Terra, de Sarandi; Cavaleiros de Chapada e Boi Preto; Cavaleiros do Grupo Unidos na Tradi\u00e7\u00e3o, de S\u00e3o Miguel do Oeste (CTG Porteira Aberta).\u201d (Fonte: http:\/\/www.diariors.com.br, 22\/05\/2017). Homenageia os federalistas da Guerra Civil de 1923 e marca o local onde foram sepultados dois deles, \u00e9 o monumento","provas":[{"id":50835,"cargo":{"descricao":"Monitor","id":7635},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeira das Miss\u00f5es","sigla":"","id":3877,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-palmeira-das-missoes-rs-2019-fundatec-monitor","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Palmeira das Miss\u00f5es - Monitor - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:09:42","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1534409,"hashId":"c1fb0b9628744f17f6d7a8618603b996","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia a seguinte not\u00edcia: \u201cO monumento hoje erguido serve de local de visita\u00e7\u00e3o como ponto hist\u00f3rico e tamb\u00e9m para a realiza\u00e7\u00e3o de rituais religiosos. Mais que um s\u00edmbolo de guerra e morte, o monumento evoca um passado de bravura e coragem. Devido \u00e0 grande import\u00e2ncia desse fato hist\u00f3rico, em 2017, a Chama do Carijo foi acesa junto ao monumento, conduzida em cavalgada organizada pela 17\u00aa Regi\u00e3o Tradicionalista, integrando participantes oriundos dos grupos Cavaleiros do Mercosul, de Passo Fundo; Cavaleiros da Prov\u00edncia de S\u00e3o Pedro e do Sentinelas dos Pampas, de Carazinho; Cavaleiros do Piquete Ra\u00edzes da Terra, de Sarandi; Cavaleiros de Chapada e Boi Preto; Cavaleiros do Grupo Unidos na Tradi\u00e7\u00e3o, de S\u00e3o Miguel do Oeste (CTG Porteira Aberta).\u201d (Fonte: http:\/\/www.diariors.com.br, 22\/05\/2017). Homenageia os federalistas da Guerra Civil de 1923 e marca o local onde foram sepultados dois deles, \u00e9 o monumento<\/p>","resposta":5737338,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ao bandeirante.","id":5737336,"corpo":"<p>ao bandeirante.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aos federalistas.","id":5737337,"corpo":"<p>aos federalistas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aos maragatinhos.","id":5737338,"corpo":"<p>aos maragatinhos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"da cuia.","id":5737339,"corpo":"<p>da cuia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"da vila velha.","id":5737340,"corpo":"<p>da vila velha.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434488,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 36 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"nome_clean":"Rio Grande do Sul","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407450,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-rio-grande-do-sul"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Cidades e Munic\u00edpios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Cidades e Munic\u00edpios","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407459,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-das-cidades-e-municipios"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1534409","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Teresina","sigla":"FMS","id":4231,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Gamaglobulinopatia com pico monoclonal na imunoeletroforese e protein\u00faria de Bence-Jones est\u00e3o presentes:","provas":[{"id":48477,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Teresina","sigla":"FMS","id":4231,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Ortopedista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:09:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":1468944,"hashId":"c1a5d2358edfff38a61ce66f6277a7dc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Gamaglobulinopatia com pico monoclonal na imunoeletroforese e protein\u00faria de Bence-Jones est\u00e3o presentes:<\/p>","resposta":5458016,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"no linfoma. ","id":5458013,"corpo":"<p>no linfoma. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"no hiperparatireoidismo. ","id":5458014,"corpo":"<p>no hiperparatireoidismo. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"na osteomielite. ","id":5458015,"corpo":"<p>na osteomielite. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"no mieloma. ","id":5458016,"corpo":"<p>no mieloma. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"no osteosarcoma.","id":5458017,"corpo":"<p>no osteosarcoma.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426811,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ortopedia","oab":false,"nome":"Ortopedia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4496,"slug":"medicina-ortopedia"}],"slug":"medicina\/1468944","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Teresina","sigla":"FMS","id":4231,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 marcha, \u00e9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":48477,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Teresina","sigla":"FMS","id":4231,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Ortopedista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:09:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":1468966,"hashId":"1dd3e403953bdfa6b651a39d4090ecb8","enunciado":"<p>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 marcha, \u00e9 <strong>CORRETO<\/strong> afirmar:<\/p>","resposta":5458111,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o despreendimento dos dedos ocorre ainda na fase de apoio. ","id":5458111,"corpo":"<p>o despreendimento dos dedos ocorre ainda na fase de apoio. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a inclina\u00e7\u00e3o da pelve n\u00e3o ocorre na marcha normal, apenas em algumas marchas patol\u00f3gicas. ","id":5458112,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a inclina\u00e7\u00e3o da pelve n\u00e3o ocorre na marcha normal, apenas em algumas marchas patol\u00f3gicas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a marcha parkinsoniana apresenta uma postura geral de extens\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 coluna cervical e \u00e0s articula\u00e7\u00f5es dos membros superiores e inferiores. ","id":5458113,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a marcha parkinsoniana apresenta uma postura geral de extens\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 coluna cervical e \u00e0s articula\u00e7\u00f5es dos membros superiores e inferiores. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a marcha escarvante possui o m\u00fasculo tibial anterior sem anormalidades.","id":5458114,"corpo":"<p>a marcha escarvante possui o m\u00fasculo tibial anterior sem anormalidades.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o centro de gravidade do corpo localiza-se cerca de 2 cent\u00edmetros adiante da quinta v\u00e9rtebra lombar.","id":5458115,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o centro de gravidade do corpo localiza-se cerca de 2 cent\u00edmetros adiante da quinta v\u00e9rtebra lombar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426815,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ortopedia","oab":false,"nome":"Ortopedia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4496,"slug":"medicina-ortopedia"}],"slug":"medicina\/1468966","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e2nia","sigla":"","id":1885,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. O ato sexual com indiv\u00edduos que n\u00e3o podem se defender, como pessoas com defici\u00eancia mental ou algu\u00e9m que esteja sob efeito de droga, caracteriza estupro de vulner\u00e1vel. II. Para Piaget, o per\u00edodo sens\u00f3rio-motor \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia para o desenvolvimento cognitivo. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":48483,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e2nia","sigla":"","id":1885,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sertania-pe-2019-admetec-psicologo","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Sert\u00e2nia - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:09:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":1469075,"hashId":"96b9062f95c5fc3c5e908534ea1abf58","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O ato sexual com indiv\u00edduos que n\u00e3o podem se defender, como pessoas com defici\u00eancia mental ou algu\u00e9m que esteja sob efeito de droga, caracteriza estupro de vulner\u00e1vel. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Para Piaget, o per\u00edodo sens\u00f3rio-motor \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia para o desenvolvimento cognitivo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":5458575,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":5458575,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":5458576,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":5458577,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":5458578,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426834,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 2 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Piaget","oab":false,"nome":"Piaget","pai":417479,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417485,"slug":"psicologia-piaget"},{"nome_clean":"Viol\u00eancia Dom\u00e9stica, Viol\u00eancia Contra a Mulher e Casos de Abuso","oab":false,"nome":"Viol\u00eancia Dom\u00e9stica, Viol\u00eancia Contra a Mulher e Casos de Abuso","pai":398630,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417511,"slug":"psicologia-violencia-domestica-violencia-contra-a-mulher-e-casos-de-abuso"}],"slug":"psicologia\/1469075","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","descricao":"UFAM - Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","oab":false,"id":343}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletricidade","id":11951}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as chaves de partida usadas para acionamento de motores el\u00e9tricos, \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":49671,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletricidade","id":11951},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","descricao":"UFAM - Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","oab":false,"id":343},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFAM - UFAM - T\u00e9cnico em Eletricidade - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:06:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1500663,"hashId":"8ed8928b6ba5e7c3ac8367a6346006a7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as chaves de partida usadas para acionamento de motores el\u00e9tricos, \u00e9 <strong>CORRETO <\/strong>afirmar que:<\/p>","resposta":5596332,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"quando a partida \u00e9 feita com chave estrela-tri\u00e2ngulo, se o motor n\u00e3o atingir pelo menos 90% de sua rota\u00e7\u00e3o nominal, na comuta\u00e7\u00e3o para a liga\u00e7\u00e3o tri\u00e2ngulo o pico de corrente \u00e9 quase o mesmo da partida direta","id":5596332,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quando a partida \u00e9 feita com chave estrela-tri\u00e2ngulo, se o motor n\u00e3o atingir pelo menos 90% de sua rota\u00e7\u00e3o nominal, na comuta\u00e7\u00e3o para a liga\u00e7\u00e3o tri\u00e2ngulo o pico de corrente \u00e9 quase o mesmo da partida direta<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a chave estrela-tri\u00e2ngulo possui limite m\u00ednimo de manobras.","id":5596333,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a chave estrela-tri\u00e2ngulo possui limite m\u00ednimo de manobras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a chave compensadora faz uso de um transformador, tr\u00eas contatores, um rel\u00e9 de sobrecarga, tr\u00eas fus\u00edveis retardados e um rel\u00e9 de tempo.","id":5596334,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a chave compensadora faz uso de um transformador, tr\u00eas contatores, um rel\u00e9 de sobrecarga, tr\u00eas fus\u00edveis retardados e um rel\u00e9 de tempo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a chave de partida soft-starters \u00e9 utilizada somente para partida de motores de corrente alternada.","id":5596335,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a chave de partida soft-starters \u00e9 utilizada somente para partida de motores de corrente alternada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A chave de partida direta pode ser utilizada em motores menores ou igual a 30\ud835\udc50v.","id":5596336,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A chave de partida direta pode ser utilizada em motores menores ou igual a 30\ud835\udc50v.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":430453,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1500663","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","descricao":"UFAM - Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","oab":false,"id":343}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletricidade","id":11951}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre sistema de aterramento para prote\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00e3o el\u00e9trica, \u00e9 INCORRETO afirmar:","provas":[{"id":49671,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletricidade","id":11951},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","descricao":"UFAM - Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","oab":false,"id":343},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFAM - UFAM - T\u00e9cnico em Eletricidade - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:06:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1500668,"hashId":"b60a930065ccfd0ff2fc118c7f3f0504","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre sistema de aterramento para prote\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00e3o el\u00e9trica, \u00e9 <strong>INCORRETO <\/strong>afirmar:<\/p>","resposta":5596358,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tens\u00e3o de contato \u00e9 aquela a que est\u00e1 sujeito o corpo humano quando em contato com partes met\u00e1licas acidentalmente energizadas.","id":5596357,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tens\u00e3o de contato \u00e9 aquela a que est\u00e1 sujeito o corpo humano quando em contato com partes met\u00e1licas acidentalmente energizadas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tens\u00e3o de passo \u00e9 a tens\u00e3o entre os dois p\u00e9s de um indiv\u00edduo localizado no interior de uma malha de terra, atrav\u00e9s da qual est\u00e1 fluindo uma corrente de defeito.","id":5596358,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tens\u00e3o de passo \u00e9 a tens\u00e3o entre os dois p\u00e9s de um indiv\u00edduo localizado no interior de uma malha de terra, atrav\u00e9s da qual est\u00e1 fluindo uma corrente de defeito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para que a medi\u00e7\u00e3o da resist\u00eancia de aterramento possa ser feita de forma segura, \u00e9 imprescind\u00edvel desconectar do terra a ser medido os cabos de aterramento de transformadores e do neutro do transformador.","id":5596359,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para que a medi\u00e7\u00e3o da resist\u00eancia de aterramento possa ser feita de forma segura, \u00e9 imprescind\u00edvel desconectar do terra a ser medido os cabos de aterramento de transformadores e do neutro do transformador.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Para o projeto de um sistema de aterramento, n\u00e3o \u00e9 primordial o conhecimento pr\u00e9vio das caracter\u00edsticas do solo.","id":5596360,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para o projeto de um sistema de aterramento, n\u00e3o \u00e9 primordial o conhecimento pr\u00e9vio das caracter\u00edsticas do solo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Para se fazer a medi\u00e7\u00e3o da resist\u00eancia de terra, \u00e9 necess\u00e1rio utilizar cal\u00e7ados e luvas apropriados. ","id":5596361,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para se fazer a medi\u00e7\u00e3o da resist\u00eancia de terra, \u00e9 necess\u00e1rio utilizar cal\u00e7ados e luvas apropriados. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":430453,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1500668","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","descricao":"UFAM - Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","oab":false,"id":343}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletricidade","id":11951}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as afirmativas: I. As medidas de prote\u00e7\u00e3o coletiva compreendem, prioritariamente, a desenergiza\u00e7\u00e3o el\u00e9trica e, na sua impossibilidade, o emprego de tens\u00e3o de seguran\u00e7a. II. Todo projeto deve prever condi\u00e7\u00f5es para a ado\u00e7\u00e3o de aterramento tempor\u00e1rio. III. Os servi\u00e7os em instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas energizadas em Alta Tens\u00e3o n\u00e3o podem ser realizados individualmente. Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":49671,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletricidade","id":11951},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","descricao":"UFAM - Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","oab":false,"id":343},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFAM - UFAM - T\u00e9cnico em Eletricidade - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:06:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1500669,"hashId":"62a35bf99bd47d672608efed79810a30","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as afirmativas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. As medidas de prote\u00e7\u00e3o coletiva compreendem, prioritariamente, a desenergiza\u00e7\u00e3o el\u00e9trica e, na sua impossibilidade, o emprego de tens\u00e3o de seguran\u00e7a. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Todo projeto deve prever condi\u00e7\u00f5es para a ado\u00e7\u00e3o de aterramento tempor\u00e1rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Os servi\u00e7os em instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas energizadas em Alta Tens\u00e3o n\u00e3o podem ser realizados individualmente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":5596366,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente a afirmativa II \u00e9 verdadeira.","id":5596362,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente a afirmativa II \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente a afirmativa III \u00e9 verdadeira.","id":5596363,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente a afirmativa III \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I e III s\u00e3o verdadeiras.","id":5596364,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas I e III s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas II e III s\u00e3o verdadeiras. ","id":5596365,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas II e III s\u00e3o verdadeiras. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":5596366,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":430453,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1500669","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","descricao":"UFAM - Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","oab":false,"id":343}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletromec\u00e2nica","id":5160}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma resist\u00eancia de 600\u03a9 \u00e9 ligada em s\u00e9rie com um indutor de 100\ud835\udc5a\ud835\udc3b, que est\u00e1 em s\u00e9rie com um capacitor de 10\ud835\udf07\ud835\udc39. O circuito \u00e9 alimentado por uma fonte \ud835\udc63 (\ud835\udc61) = 100. cos 500\ud835\udf0b\ud835\udc61 [\ud835\udc49]. Pode-se afirmar que \ud835\udf14 = I\u200b [\ud835\udc5f\ud835\udc4e\ud835\udc51\/\ud835\udc60\ud835\udc52\ud835\udc54], \ud835\udc53 = II\u200b [\ud835\udc3b\ud835\udc67], \ud835\udc4b\ud835\udc3f= III\u200b [\u03a9] e \ud835\udc4d = IV\u200b [\u03a9]. Assinale a alternativa que completa de forma CORRETA as lacunas acima:","provas":[{"id":49674,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletromec\u00e2nica","id":5160},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","descricao":"UFAM - Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","oab":false,"id":343},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFAM - UFAM - T\u00e9cnico em Eletromec\u00e2nica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:06:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1500696,"hashId":"e91665ef696cd8eef380a49e7888a139","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma resist\u00eancia de 600\u03a9 \u00e9 ligada em s\u00e9rie com um indutor de 100\ud835\udc5a\ud835\udc3b, que est\u00e1 em s\u00e9rie com um capacitor de 10\ud835\udf07\ud835\udc39. O circuito \u00e9 alimentado por uma fonte \ud835\udc63 (\ud835\udc61) = 100. cos 500\ud835\udf0b\ud835\udc61 [\ud835\udc49]. Pode-se afirmar que \ud835\udf14 = <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\underline I\" wfd-id=\"7551\"><span contenteditable=\"false\" wfd-id=\"7552\"><span class=\"katex\" wfd-id=\"7553\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\" wfd-id=\"7554\"><span class=\"base\" wfd-id=\"7555\"><span class=\"strut\" wfd-id=\"7570\" style=\"height: 0.88333em; vertical-align: -0.2em;\"><\/span><span class=\"mord underline\" wfd-id=\"7556\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\" wfd-id=\"7557\"><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"7561\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"7563\" style=\"height: 0.68333em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"7567\" style=\"top: -2.84em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"7569\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"underline-line\" wfd-id=\"7568\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" wfd-id=\"7564\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"7566\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" wfd-id=\"7565\" style=\"margin-right: 0.07847em;\">I<\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\" wfd-id=\"7562\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"7558\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"7559\" style=\"height: 0.2em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"7560\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> [\ud835\udc5f\ud835\udc4e\ud835\udc51\/\ud835\udc60\ud835\udc52\ud835\udc54], \ud835\udc53 = <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\underline{II}\" wfd-id=\"10077\"><span contenteditable=\"false\" wfd-id=\"10078\"><span class=\"katex\" wfd-id=\"10079\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\" wfd-id=\"10080\"><span class=\"base\" wfd-id=\"10081\"><span class=\"strut\" wfd-id=\"10098\" style=\"height: 0.88333em; vertical-align: -0.2em;\"><\/span><span class=\"mord underline\" wfd-id=\"10082\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\" wfd-id=\"10083\"><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"10087\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"10089\" style=\"height: 0.68333em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"10095\" style=\"top: -2.84em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"10097\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"underline-line\" wfd-id=\"10096\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" wfd-id=\"10090\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"10094\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"10091\"><span class=\"mord mathnormal\" wfd-id=\"10093\" style=\"margin-right: 0.07847em;\">I<\/span><span class=\"mord mathnormal\" wfd-id=\"10092\" style=\"margin-right: 0.07847em;\">I<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\" wfd-id=\"10088\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"10084\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"10085\" style=\"height: 0.2em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"10086\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  [\ud835\udc3b\ud835\udc67], \ud835\udc4b<sub>\ud835\udc3f<\/sub>= <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\underline{III}\" wfd-id=\"10053\"><span contenteditable=\"false\" wfd-id=\"10054\"><span class=\"katex\" wfd-id=\"10055\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\" wfd-id=\"10056\"><span class=\"base\" wfd-id=\"10057\"><span class=\"strut\" wfd-id=\"10075\" style=\"height: 0.88333em; vertical-align: -0.2em;\"><\/span><span class=\"mord underline\" wfd-id=\"10058\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\" wfd-id=\"10059\"><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"10063\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"10065\" style=\"height: 0.68333em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"10072\" style=\"top: -2.84em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"10074\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"underline-line\" wfd-id=\"10073\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" wfd-id=\"10066\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"10071\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"10067\"><span class=\"mord mathnormal\" wfd-id=\"10070\" style=\"margin-right: 0.07847em;\">I<\/span><span class=\"mord mathnormal\" wfd-id=\"10069\" style=\"margin-right: 0.07847em;\">I<\/span><span class=\"mord mathnormal\" wfd-id=\"10068\" style=\"margin-right: 0.07847em;\">I<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\" wfd-id=\"10064\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"10060\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"10061\" style=\"height: 0.2em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"10062\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  [\u03a9] e \ud835\udc4d = <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\underline {IV}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88333em; vertical-align: -0.2em;\"><\/span><span class=\"mord underline\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.68333em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.84em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"underline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07847em;\">I<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.22222em;\">V<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.2em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  [\u03a9]. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que completa de forma <strong>CORRETA <\/strong>as lacunas acima:<\/p>","resposta":5596484,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I: 500\ud835\udf0b; II: 250; III: 50\ud835\udf0b; IV: 600 + \ud835\udc57(50\ud835\udf0b \u2212 200\/\ud835\udf0b)","id":5596484,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I: 500\ud835\udf0b; II: 250; III: 50\ud835\udf0b; IV: 600 + \ud835\udc57(50\ud835\udf0b \u2212 200\/\ud835\udf0b)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I: 500; II: 1000\ud835\udf0b; III: 100; IV: 600 \u2212 \ud835\udc57(100 + 100\/\ud835\udf0b)","id":5596485,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I: 500; II: 1000\ud835\udf0b; III: 100; IV: 600 \u2212 \ud835\udc57(100 + 100\/\ud835\udf0b)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I: 1000\ud835\udf0b; II: 250; III: 100\ud835\udf0b; IV: 600 \u2212 \ud835\udc57(157\ud835\udf0b \u2212 66\/\ud835\udf0b)","id":5596486,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I: 1000\ud835\udf0b; II: 250; III: 100\ud835\udf0b; IV: 600 \u2212 \ud835\udc57(157\ud835\udf0b \u2212 66\/\ud835\udf0b)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I: 500\ud835\udf0b; II: 1000; III: 100; IV: 600 +\ud835\udc57(10\ud835\udf0b \u2212 100\/\ud835\udf0b)","id":5596487,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I: 500\ud835\udf0b; II: 1000; III: 100; IV: 600 +\ud835\udc57(10\ud835\udf0b \u2212 100\/\ud835\udf0b)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I: 1000\ud835\udf0b; II: 500; III: 100\ud835\udf0b; IV: 600 \u2212 \ud835\udc57(200\/\ud835\udf0b \u2212 50\ud835\udf0b)","id":5596488,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I: 1000\ud835\udf0b; II: 500; III: 100\ud835\udf0b; IV: 600 \u2212 \ud835\udc57(200\/\ud835\udf0b \u2212 50\ud835\udf0b)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":430456,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Circuitos El\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Circuitos El\u00e9tricos","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399367,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos-eletricos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/1500696","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","descricao":"UFAM - Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","oab":false,"id":343}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletromec\u00e2nica","id":5160}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O circuito CA apresentado a seguir \u00e9 alimentado por um gerador monof\u00e1sico, cuja tens\u00e3o eficaz \u00e9 igual a 150 \ud835\udc49 . O circuito alimenta uma carga com imped\u00e2ncia \ud835\udc4d, cujo fator de pot\u00eancia \u00e9 igual a 0,5 e a carga com resist\u00eancia \ud835\udc45. Um Watt\u00edmetro \u00e9 conectado entre o gerador e a carga \ud835\udc4d e indica uma pot\u00eancia igual a 3,75[\ud835\udc58\ud835\udc4a].Os valores do m\u00f3dulo da corrente eficaz, do \u00e2ngulo da corrente eficaz \ud835\udc56(\ud835\udc61) e da resist\u00eancia \ud835\udc45 para que a metade do m\u00f3dulo do valor eficaz de \ud835\udc56(\ud835\udc61) circule atrav\u00e9s de \ud835\udc45 s\u00e3o, respectivamente:","provas":[{"id":49674,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletromec\u00e2nica","id":5160},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","descricao":"UFAM - Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","oab":false,"id":343},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFAM - UFAM - T\u00e9cnico em Eletromec\u00e2nica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:06:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1500698,"hashId":"08115407fb1e0c3fa72d708c162a0c82","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O circuito CA apresentado a seguir \u00e9 alimentado por um gerador monof\u00e1sico, cuja tens\u00e3o eficaz \u00e9 igual a 150 \ud835\udc49 . O circuito alimenta uma carga com imped\u00e2ncia \ud835\udc4d, cujo fator de pot\u00eancia \u00e9 igual a 0,5 e a carga com resist\u00eancia \ud835\udc45. Um Watt\u00edmetro \u00e9 conectado entre o gerador e a carga \ud835\udc4d e indica uma pot\u00eancia igual a 3,75[\ud835\udc58\ud835\udc4a].<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/49674\/questao\/1500698-20210125211239000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os valores do m\u00f3dulo da corrente eficaz, do \u00e2ngulo da corrente eficaz \ud835\udc56(\ud835\udc61) e da resist\u00eancia \ud835\udc45 para que a metade do m\u00f3dulo do valor eficaz de \ud835\udc56(\ud835\udc61) circule atrav\u00e9s de \ud835\udc45 s\u00e3o, respectivamente:<\/p>","resposta":5596497,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"50\ud835\udc34, 30\u00b0 e 24\u03a9","id":5596493,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">50\ud835\udc34, 30\u00b0 e 24\u03a9<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"50\ud835\udc34, 30\u00b0 e 6\u03a9","id":5596494,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">50\ud835\udc34, 30\u00b0 e 6\u03a9<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"35\ud835\udc34, 45\u00b0 e 12\u03a9","id":5596495,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">35\ud835\udc34, 45\u00b0 e 12\u03a9<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"35\ud835\udc34, 60\u00b0 e 24\u03a9","id":5596496,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">35\ud835\udc34, 60\u00b0 e 24\u03a9<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"25\ud835\udc34, 60\u00b0 e 12\u03a9","id":5596497,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">25\ud835\udc34, 60\u00b0 e 12\u03a9<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":430456,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Paralelismo de geradores","oab":false,"nome":"Paralelismo de geradores","pai":399236,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399035,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-paralelismo-de-geradores"},{"nome_clean":"Transformadores e M\u00e1quinas El\u00e9tricas","oab":false,"nome":"Transformadores e M\u00e1quinas El\u00e9tricas","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399236,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-transformadores-e-maquinas-eletricas"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/1500698","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","descricao":"UFAM - Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","oab":false,"id":343}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletromec\u00e2nica","id":5160}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Suponha uma excita\u00e7\u00e3o de campo constante. A tens\u00e3o da armadura de um gerador de excita\u00e7\u00e3o independente \u00e9 igual a 150\ud835\udc49 em uma velocidade de 1800\ud835\udc5f\ud835\udc5d\ud835\udc5a. Assinale a alternativa que apresenta o valor CORRETO da tens\u00e3o a vazio do gerador, quando a sua velocidade \u00e9 reduzida em 200\ud835\udc5f\ud835\udc5d\ud835\udc5a:","provas":[{"id":49674,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletromec\u00e2nica","id":5160},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","descricao":"UFAM - Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","oab":false,"id":343},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFAM - UFAM - T\u00e9cnico em Eletromec\u00e2nica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:06:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1500704,"hashId":"4adadea9240f1254bdc4f58d9c992efa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Suponha uma excita\u00e7\u00e3o de campo constante. A tens\u00e3o da armadura de um gerador de excita\u00e7\u00e3o independente \u00e9 igual a 150\ud835\udc49 em uma velocidade de 1800\ud835\udc5f\ud835\udc5d\ud835\udc5a. Assinale a alternativa que apresenta o valor <strong>CORRETO <\/strong>da tens\u00e3o a vazio do gerador, quando a sua velocidade \u00e9 reduzida em 200\ud835\udc5f\ud835\udc5d\ud835\udc5a:<\/p>","resposta":5596523,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"266,67V","id":5596520,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">266,67V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"168,75V","id":5596521,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">168,75V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"166,67V","id":5596522,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">166,67V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"133,33V","id":5596523,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">133,33V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"16,67V","id":5596524,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">16,67V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":430456,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Paralelismo de geradores","oab":false,"nome":"Paralelismo de geradores","pai":399236,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399035,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-paralelismo-de-geradores"},{"nome_clean":"Transformadores e M\u00e1quinas El\u00e9tricas","oab":false,"nome":"Transformadores e M\u00e1quinas El\u00e9tricas","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399236,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-transformadores-e-maquinas-eletricas"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/1500704","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","descricao":"UFAM - Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","oab":false,"id":343}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletromec\u00e2nica","id":5160}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As coloca\u00e7\u00f5es a seguir est\u00e3o relacionadas \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o do paqu\u00edmetro. Assinale a alternativa que N\u00c3O \u00e9 verdadeira:","provas":[{"id":49674,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletromec\u00e2nica","id":5160},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","descricao":"UFAM - Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","oab":false,"id":343},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFAM - UFAM - T\u00e9cnico em Eletromec\u00e2nica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:06:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1500728,"hashId":"4d37f324e456ac2942210836d6e1bc65","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As coloca\u00e7\u00f5es a seguir est\u00e3o relacionadas \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o do <em>paqu\u00edmetro<\/em>. Assinale a alternativa que <strong>N\u00c3O <\/strong>\u00e9 verdadeira:<\/p>","resposta":5596632,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No paqu\u00edmetro, erro de paralaxe origina-se no jogo do cursor, que pode provocar uma inclina\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 r\u00e9gua, o que altera a medida.","id":5596632,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No <em>paqu\u00edmetro<\/em>, erro de paralaxe origina-se no jogo do cursor, que pode provocar uma inclina\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 r\u00e9gua, o que altera a medida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O paqu\u00edmetro \u00e9 um instrumento utilizado para medir dimens\u00f5es lineares. ","id":5596633,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O <em>paqu\u00edmetro <\/em>\u00e9 um instrumento utilizado para medir dimens\u00f5es lineares. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O paqu\u00edmetro pode ser utilizado para medi\u00e7\u00e3o externa, interna, de profundidade ou de ressalto.","id":5596634,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O <em>paqu\u00edmetro <\/em>pode ser utilizado para medi\u00e7\u00e3o externa, interna, de profundidade ou de ressalto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O paqu\u00edmetro universal \u00e9 usado, especialmente, quando a quantidade de pe\u00e7as que se deseja medir \u00e9 pequena e a precis\u00e3o n\u00e3o \u00e9 inferior a 0,02\ud835\udc5a\ud835\udc5a.","id":5596635,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O <em>paqu\u00edmetro universal<\/em> \u00e9 usado, especialmente, quando a quantidade de pe\u00e7as que se deseja medir \u00e9 pequena e a precis\u00e3o n\u00e3o \u00e9 inferior a 0,02\ud835\udc5a\ud835\udc5a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00f4nio ou Vernier \u00e9 o nome dado \u00e0 escala auxiliar do cursor de um paqu\u00edmetro.","id":5596636,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00f4nio ou Vernier \u00e9 o nome dado \u00e0 escala auxiliar do cursor de um paqu\u00edmetro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":430456,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400129,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-mecanica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1500728","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842}],"cargos":[{"descricao":"Orientador Educacional","id":1765}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Queimados","sigla":"","id":815,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o artigo 3\u00ba da lei n\u00ba 13.185\/2015, as a\u00e7\u00f5es praticadas para intimida\u00e7\u00e3o sistem\u00e1tica (bullying) e sua respectiva classifica\u00e7\u00e3o s\u00e3o:","provas":[{"id":49675,"cargo":{"descricao":"Orientador Educacional","id":1765},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Queimados","sigla":"","id":815,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-queimados-rj-2019-cepuerj-orientador-educacional","tipo":1,"nome":"CEPUERJ - Prefeitura de Queimados - Orientador Educacional - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:06:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Orienta\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Orientadores","id":72},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"}],"id":1500747,"hashId":"d7a475f615b5a6d059d76bf49e190def","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o artigo 3\u00ba da lei n\u00ba 13.185\/2015, as a\u00e7\u00f5es praticadas para intimida\u00e7\u00e3o sistem\u00e1tica (bullying) e sua respectiva classifica\u00e7\u00e3o s\u00e3o:<\/p>","resposta":5596720,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"perseguir, enviar mensagens intrusivas e chutar \/ a\u00e7\u00e3o virtual","id":5596718,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">perseguir, enviar mensagens intrusivas e chutar \/ a\u00e7\u00e3o virtual<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"assediar, induzir e apelidar pejorativamente \/ a\u00e7\u00e3o verbal","id":5596719,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">assediar, induzir e apelidar pejorativamente \/ a\u00e7\u00e3o verbal<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"difamar, caluniar e disseminar rumores \/ a\u00e7\u00e3o moral","id":5596720,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">difamar, caluniar e disseminar rumores \/ a\u00e7\u00e3o moral<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ignorar, isolar e amedrontar \/ a\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica","id":5596721,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ignorar, isolar e amedrontar \/ a\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":430464,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 45 A 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":"pedagogia\/1500747","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","descricao":"UFAM - Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","oab":false,"id":343}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletromec\u00e2nica","id":5160}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tr\u00eas transformadores monof\u00e1sicos s\u00e3o associados para constituir um transformador de distribui\u00e7\u00e3o trif\u00e1sico. Um t\u00e9cnico, ao consultar os dados de placa das unidades monof\u00e1sicas, obteve os seguintes valores: \ud835\udc46\ud835\udc5b = 10\ud835\udc40\ud835\udc49\ud835\udc34; tens\u00e3o prim\u00e1ria e secund\u00e1ria 13,8\ud835\udc58\ud835\udc49 127\ud835\udc49 Y . Este transformador alimenta cargas de ilumina\u00e7\u00e3o e cada l\u00e2mpada consome 100\ud835\udc4a em 127\ud835\udc49 com fator de pot\u00eancia unit\u00e1rio, conforme esquema a seguir: Assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":49674,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletromec\u00e2nica","id":5160},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","descricao":"UFAM - Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","oab":false,"id":343},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFAM - UFAM - T\u00e9cnico em Eletromec\u00e2nica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:06:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1500750,"hashId":"7b7dd9fde8fab2b05ded5ba6ac1b3eb8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tr\u00eas transformadores monof\u00e1sicos s\u00e3o associados para constituir um transformador de distribui\u00e7\u00e3o trif\u00e1sico. Um t\u00e9cnico, ao consultar os dados de placa das unidades monof\u00e1sicas, obteve os seguintes valores: \ud835\udc46\ud835\udc5b = 10\ud835\udc40\ud835\udc49\ud835\udc34; tens\u00e3o prim\u00e1ria e secund\u00e1ria 13,8\ud835\udc58\ud835\udc49 127\ud835\udc49 Y . Este transformador alimenta cargas de ilumina\u00e7\u00e3o e cada l\u00e2mpada consome 100\ud835\udc4a em 127\ud835\udc49 com fator de pot\u00eancia unit\u00e1rio, conforme esquema a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/49674\/questao\/1500750-20210125214112000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":5596731,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A pot\u00eancia trif\u00e1sica do transformador \u00e9 igual a 3\u200b \u00d7 \ud835\udc46\ud835\udc5b.","id":5596731,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pot\u00eancia trif\u00e1sica do transformador \u00e9 igual a <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sqrt{3}\" wfd-id=\"30055\"><span contenteditable=\"false\" wfd-id=\"30056\"><span class=\"katex\" wfd-id=\"30057\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\" wfd-id=\"30058\"><span class=\"base\" wfd-id=\"30059\"><span class=\"strut\" wfd-id=\"30075\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.13278em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\" wfd-id=\"30060\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\" wfd-id=\"30061\"><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"30065\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"30067\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" wfd-id=\"30071\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"30074\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"30072\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\" wfd-id=\"30073\">3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" wfd-id=\"30068\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"30070\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" wfd-id=\"30069\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\" wfd-id=\"30066\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"30062\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"30063\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"30064\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  \u00d7 \ud835\udc46\ud835\udc5b.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A tens\u00e3o de linha na carga (\ud835\udc49\ud835\udc34\ud835\udc35) \u00e9 igual a 220\ud835\udc49.","id":5596732,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A tens\u00e3o de linha na carga (\ud835\udc49<sub>\ud835\udc34\ud835\udc35<\/sub>) \u00e9 igual a 220\ud835\udc49.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A corrente de linha \u00e9 igual 0,787\ud835\udc34.","id":5596733,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A corrente de linha \u00e9 igual 0,787\ud835\udc34.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A pot\u00eancia trif\u00e1sica da carga \u00e9 igual a 300\ud835\udc4a.","id":5596734,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pot\u00eancia trif\u00e1sica da carga \u00e9 igual a 300\ud835\udc4a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A carga \u00e9 resistiva.","id":5596735,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A carga \u00e9 resistiva.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":430456,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Magnetismo","oab":false,"nome":"Magnetismo","pai":400970,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400875,"slug":"fisica-magnetismo"},{"nome_clean":"Eletromagnetismo","oab":false,"nome":"Eletromagnetismo","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400970,"slug":"fisica-eletromagnetismo"},{"nome_clean":"Indu\u00e7\u00e3o e Transformadores El\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Indu\u00e7\u00e3o e Transformadores El\u00e9tricos","pai":400875,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416644,"slug":"fisica-inducao-e-transformadores-eletricos"}],"slug":"fisica\/1500750","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","descricao":"UFAM - Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","oab":false,"id":343}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletromec\u00e2nica","id":5160}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No AutoCAD, existe uma fun\u00e7\u00e3o que aumenta ou reduz objetos selecionados, mantendo as propor\u00e7\u00f5es do objeto ap\u00f3s o dimensionamento. Assinale a alternativa que apresenta o nome CORRETO da fun\u00e7\u00e3o no AutoCad:","provas":[{"id":49674,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletromec\u00e2nica","id":5160},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","descricao":"UFAM - Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","oab":false,"id":343},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFAM - UFAM - T\u00e9cnico em Eletromec\u00e2nica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:06:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1500753,"hashId":"60b1695d5cba05a4a40552955bf7205d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No AutoCAD, existe uma fun\u00e7\u00e3o que aumenta ou reduz objetos selecionados, mantendo as propor\u00e7\u00f5es do objeto ap\u00f3s o dimensionamento. Assinale a alternativa que apresenta o nome <strong>CORRETO<\/strong> da fun\u00e7\u00e3o no AutoCad:<\/p>","resposta":5596747,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Extend","id":5596745,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Extend<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Trim","id":5596746,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trim<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Scale","id":5596747,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Scale<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Offset","id":5596748,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Offset<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Array","id":5596749,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Array<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":430456,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400129,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-mecanica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1500753","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","descricao":"UFAM - Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","oab":false,"id":343}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletromec\u00e2nica","id":5160}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No AutoCAD (vers\u00e3o 2004 ou superior) voc\u00ea pode criar c\u00f3pias de objetos em uma matriz retangular, polar ou de caminho regularmente espa\u00e7ada. Assinale a alternativa que apresenta fun\u00e7\u00e3o CORRETA:","provas":[{"id":49674,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletromec\u00e2nica","id":5160},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","descricao":"UFAM - Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","oab":false,"id":343},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFAM - UFAM - T\u00e9cnico em Eletromec\u00e2nica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:06:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1500755,"hashId":"184fa636b2fb41ea0290e63de4756528","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No AutoCAD (vers\u00e3o 2004 ou superior) voc\u00ea pode criar c\u00f3pias de objetos em uma matriz retangular, polar ou de caminho regularmente espa\u00e7ada. Assinale a alternativa que apresenta fun\u00e7\u00e3o <strong>CORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":5596756,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Copy","id":5596754,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Copy<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Multiline","id":5596755,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Multiline<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Array","id":5596756,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Array<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Offset","id":5596757,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Offset<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Rotate","id":5596758,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Rotate<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":430456,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400129,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-mecanica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1500755","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842}],"cargos":[{"descricao":"Orientador Educacional","id":1765}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Queimados","sigla":"","id":815,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O bullying \u00e9 uma quest\u00e3o grave que ocorre atualmente, tamb\u00e9m, na realidade da escola. Segundo as autoras, entre as primeiras a\u00e7\u00f5es do orientador educacional em rela\u00e7\u00e3o a esses casos, EXCLUI-SE:","provas":[{"id":49675,"cargo":{"descricao":"Orientador Educacional","id":1765},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Queimados","sigla":"","id":815,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-queimados-rj-2019-cepuerj-orientador-educacional","tipo":1,"nome":"CEPUERJ - Prefeitura de Queimados - Orientador Educacional - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:06:57","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Orienta\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Orientadores","id":72},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"}],"id":1500764,"hashId":"89fa2d8164b2802d1661575969b9e6e8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O bullying \u00e9 uma quest\u00e3o grave que ocorre atualmente, tamb\u00e9m, na realidade da escola. Segundo as autoras, entre as primeiras a\u00e7\u00f5es do orientador educacional em rela\u00e7\u00e3o a esses casos, <strong>EXCLUI-SE:<\/strong><\/p>","resposta":5596797,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estar atento para a poss\u00edvel exist\u00eancia ou ocorr\u00eancia de bullying na escola","id":5596794,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estar atento para a poss\u00edvel exist\u00eancia ou ocorr\u00eancia de bullying na escola<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"realizar reuni\u00f5es preventivas com alunos e, se for o caso, tamb\u00e9m reuni\u00f5es remediativas","id":5596795,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">realizar reuni\u00f5es preventivas com alunos e, se for o caso, tamb\u00e9m reuni\u00f5es remediativas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"procurar conhecer o que \u00e9 o bullying, como se manifesta na pr\u00e1tica, quais s\u00e3o seus ind\u00edcios, as poss\u00edveis causas e consequ\u00eancias dele","id":5596796,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">procurar conhecer o que \u00e9 o bullying, como se manifesta na pr\u00e1tica, quais s\u00e3o seus ind\u00edcios, as poss\u00edveis causas e consequ\u00eancias dele<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"procurar os meios legais para lidar com os casos extremos, acionando a justi\u00e7a, sinalizando tamb\u00e9m quando as a\u00e7\u00f5es fogem ao alcance da escola","id":5596797,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">procurar os meios legais para lidar com os casos extremos, acionando a justi\u00e7a, sinalizando tamb\u00e9m quando as a\u00e7\u00f5es fogem ao alcance da escola<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base em Grinspun (2011), responda \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 52 e 53.","id":430467,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base em Grinspun (2011), responda \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>52 e 53.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 52 A 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":"pedagogia\/1500764","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842}],"cargos":[{"descricao":"Orientador Educacional","id":1765}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Queimados","sigla":"","id":815,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Plano de Orienta\u00e7\u00e3o Educacional para o exerc\u00edcio profissional no ambiente escolar n\u00e3o \u00e9 um PPP, mas um planejamento do(a) profissional orientador(a) em sua pr\u00e1tica. Al\u00e9m da identifica\u00e7\u00e3o da escola, esse plano \u00e9 composto por:","provas":[{"id":49675,"cargo":{"descricao":"Orientador Educacional","id":1765},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Queimados","sigla":"","id":815,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-queimados-rj-2019-cepuerj-orientador-educacional","tipo":1,"nome":"CEPUERJ - Prefeitura de Queimados - Orientador Educacional - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:06:57","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Orienta\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Orientadores","id":72},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"}],"id":1500767,"hashId":"61776aeac21cc17b9391b9d4633caa8c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Plano de Orienta\u00e7\u00e3o Educacional para o exerc\u00edcio profissional no ambiente escolar n\u00e3o \u00e9 um PPP, mas um planejamento do(a) profissional orientador(a) em sua pr\u00e1tica. Al\u00e9m da identifica\u00e7\u00e3o da escola, esse plano \u00e9 composto por:<\/p>","resposta":5596808,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"s\u00edntese das principais caracter\u00edsticas da comunidade e da escola; avalia\u00e7\u00e3o do trabalho da orienta\u00e7\u00e3o educacional nos anos anteriores; atas de conselho de classe dos anos anteriores","id":5596806,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00edntese das principais caracter\u00edsticas da comunidade e da escola; avalia\u00e7\u00e3o do trabalho da orienta\u00e7\u00e3o educacional nos anos anteriores; atas de conselho de classe dos anos anteriores<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"avalia\u00e7\u00e3o do trabalho da orienta\u00e7\u00e3o educacional nos anos anteriores; atas de conselho de classe nos anos anteriores; m\u00e9todos e materiais","id":5596807,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">avalia\u00e7\u00e3o do trabalho da orienta\u00e7\u00e3o educacional nos anos anteriores; atas de conselho de classe nos anos anteriores; m\u00e9todos e materiais<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"s\u00edntese das principais caracter\u00edsticas da comunidade e da escola, objetivos da escola e da orienta\u00e7\u00e3o educacional; estrat\u00e9gias de atua\u00e7\u00e3o","id":5596808,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00edntese das principais caracter\u00edsticas da comunidade e da escola, objetivos da escola e da orienta\u00e7\u00e3o educacional; estrat\u00e9gias de atua\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"objetivos da escola e da orienta\u00e7\u00e3o educacional; s\u00edntese das principais caracter\u00edsticas da comunidade e da escola; m\u00e9todos e materiais","id":5596809,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">objetivos da escola e da orienta\u00e7\u00e3o educacional; s\u00edntese das principais caracter\u00edsticas da comunidade e da escola; m\u00e9todos e materiais<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base em Giacaglia e Penteado (2013), responda \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 55 a 58.","id":430468,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base em Giacaglia e Penteado (2013), responda \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>55 a 58.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 55 A 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP)","oab":false,"nome":"Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP)","pai":405517,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405507,"slug":"pedagogia-projeto-politico-pedagogico-ppp"}],"slug":"pedagogia\/1500767","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842}],"cargos":[{"descricao":"Orientador Educacional","id":1765}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Queimados","sigla":"","id":815,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao propor reflex\u00f5es sobre a gest\u00e3o escolar, Lib\u00e2neo (2001) sinaliza que \u201ca autonomia das escolas depende de uma reconfigura\u00e7\u00e3o das pr\u00e1ticas de gest\u00e3o e dos processos de tomada de decis\u00f5es.\u201d Sobre a gest\u00e3o escolar, o autor defende que:","provas":[{"id":49675,"cargo":{"descricao":"Orientador Educacional","id":1765},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Queimados","sigla":"","id":815,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-queimados-rj-2019-cepuerj-orientador-educacional","tipo":1,"nome":"CEPUERJ - Prefeitura de Queimados - Orientador Educacional - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:06:57","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Orienta\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Orientadores","id":72},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"}],"id":1500769,"hashId":"d891b9d78b04c3a16e1ae24505052fb0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao propor reflex\u00f5es sobre a gest\u00e3o escolar, Lib\u00e2neo (2001) sinaliza que \u201ca autonomia das escolas depende de uma reconfigura\u00e7\u00e3o das pr\u00e1ticas de gest\u00e3o e dos processos de tomada de decis\u00f5es.\u201d Sobre a gest\u00e3o escolar, o autor defende que:<\/p>","resposta":5596815,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a participa\u00e7\u00e3o de todos os membros da escola nos processos decis\u00f3rios n\u00e3o exclui a necessidade de planejar, administrar, coordenar o trabalho das pessoas, fazer o acompanhamento e a avalia\u00e7\u00e3o sistem\u00e1tica do trabalho escolar. Autonomia e participa\u00e7\u00e3o n\u00e3o podem servir para deixar as escolas ao abandono, funcionando \u00e0s cegas","id":5596815,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a participa\u00e7\u00e3o de todos os membros da escola nos processos decis\u00f3rios n\u00e3o exclui a necessidade de planejar, administrar, coordenar o trabalho das pessoas, fazer o acompanhamento e a avalia\u00e7\u00e3o sistem\u00e1tica do trabalho escolar. Autonomia e participa\u00e7\u00e3o n\u00e3o podem servir para deixar as escolas ao abandono, funcionando \u00e0s cegas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"seus representantes, incluindo o orientador educacional devem ter autonomia. Somente dessa forma haver\u00e1 a inser\u00e7\u00e3o do pedagogo na condi\u00e7\u00e3o p\u00f3s-moderna, que os obriga a uma abertura cient\u00edfica e tecnol\u00f3gica, de modo a desenvolver uma pr\u00e1tica investigativa e profissional interdisciplinar","id":5596816,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">seus representantes, incluindo o orientador educacional devem ter autonomia. Somente dessa forma haver\u00e1 a inser\u00e7\u00e3o do pedagogo na condi\u00e7\u00e3o p\u00f3s-moderna, que os obriga a uma abertura cient\u00edfica e tecnol\u00f3gica, de modo a desenvolver uma pr\u00e1tica investigativa e profissional interdisciplinar<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"seus membros, incluindo o orientador educacional, devem obedecer o organograma institucional. Somente de forma hier\u00e1rquica haver\u00e1 sistematiza\u00e7\u00f5es das a\u00e7\u00f5es espec\u00edficas, restringindo sua pr\u00e1tica ao atendimento aos alunos e distanciando-se do trabalho docente","id":5596817,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">seus membros, incluindo o orientador educacional, devem obedecer o organograma institucional. Somente de forma hier\u00e1rquica haver\u00e1 sistematiza\u00e7\u00f5es das a\u00e7\u00f5es espec\u00edficas, restringindo sua pr\u00e1tica ao atendimento aos alunos e distanciando-se do trabalho docente<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as formas de administra\u00e7\u00e3o s\u00e3o carregadas de pr\u00e1ticas autorit\u00e1rias, centralizadoras e n\u00e3o h\u00e1 como desvencilhar-se delas. Ser\u00e3o essas que prevalecer\u00e3o na escola, provocando uma reviravolta nos modos mais convencionais de educar e ensinar","id":5596818,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as formas de administra\u00e7\u00e3o s\u00e3o carregadas de pr\u00e1ticas autorit\u00e1rias, centralizadoras e n\u00e3o h\u00e1 como desvencilhar-se delas. Ser\u00e3o essas que prevalecer\u00e3o na escola, provocando uma reviravolta nos modos mais convencionais de educar e ensinar<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base em Giacaglia e Penteado (2013), responda \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 55 a 58.","id":430468,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base em Giacaglia e Penteado (2013), responda \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>55 a 58.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 55 A 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Lib\u00e2neo","oab":false,"nome":"Lib\u00e2neo","pai":426134,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426145,"slug":"pedagogia-libaneo"}],"slug":"pedagogia\/1500769","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","descricao":"UFAM - Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","oab":false,"id":343}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Num experimento realizado com um trilho de ar nivelado, um planador com 200\ud835\udc54 de massa colide com outro planador em repouso. Ap\u00f3s a colis\u00e3o, os dois planadores ficam ligados, movendo-se juntos com 20% da velocidade que o planador de 200\ud835\udc54 possu\u00eda antes da colis\u00e3o. A partir destas informa\u00e7\u00f5es, podemos afirmar que a massa do outro planador \u00e9 de: ","provas":[{"id":49676,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","descricao":"UFAM - Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","oab":false,"id":343},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFAM - UFAM - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:06:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1500787,"hashId":"8008e2f7f1beb4fb3dfafc3867a07b47","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Num experimento realizado com um trilho de ar nivelado, um planador com 200\ud835\udc54 de massa colide com outro planador em repouso. Ap\u00f3s a colis\u00e3o, os dois planadores ficam ligados, movendo-se juntos com 20% da velocidade que o planador de 200\ud835\udc54 possu\u00eda antes da colis\u00e3o. A partir destas informa\u00e7\u00f5es, podemos afirmar que a massa do outro planador \u00e9 de: <\/p>","resposta":5596902,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"800\ud835\udc54","id":5596902,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">800\ud835\udc54<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"400\ud835\udc54","id":5596903,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">400\ud835\udc54<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"80\ud835\udc54","id":5596904,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">80\ud835\udc54<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"50\ud835\udc54","id":5596905,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">50\ud835\udc54<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"40\ud835\udc54","id":5596906,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">40\ud835\udc54<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nas quest\u00f5es em que for necess\u00e1rio o uso da acelera\u00e7\u00e3o da gravidade, adote g = 10 m\/s2 .Quando necess\u00e1rio, utilize os seguintes valores para a \u00e1gua:\u03c1 = 1,0g cm3 e c = 1,0 cal g \u2103Quando necess\u00e1rio, adote os valores:\u03c0 = 3sen30\u00b0 = cos60\u00b0 = 0,50sen60\u00b0 = cos30\u00b0 = 0,87","id":430470,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas quest\u00f5es em que for necess\u00e1rio o uso da acelera\u00e7\u00e3o da gravidade, adote g = 10 m\/s<sup>2<\/sup> .<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quando necess\u00e1rio, utilize os seguintes valores para a \u00e1gua:<\/p><p style=\"text-align: center;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(0, 0, 0);\">\u03c1<\/span> = 1,0g cm<sup>3<\/sup> e c = 1,0 cal g \u2103<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quando necess\u00e1rio, adote os valores:<\/p><p style=\"text-align: center;\"><span class=\"ql-font-serif\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(0, 0, 0);\">\u03c0<\/span> = 3<\/p><p style=\"text-align: center;\">sen30\u00b0 = cos60\u00b0 = 0,50<\/p><p style=\"text-align: center;\">sen60\u00b0 = cos30\u00b0 = 0,87<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Din\u00e2mica","oab":false,"nome":"Din\u00e2mica","pai":400962,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400868,"slug":"fisica-dinamica"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400962,"slug":"fisica-mecanica"},{"nome_clean":"Colis\u00e3o","oab":false,"nome":"Colis\u00e3o","pai":400868,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416585,"slug":"fisica-colisao"}],"slug":"fisica\/1500787","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","descricao":"UFAM - Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","oab":false,"id":343}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Num experimento realizado no Laborat\u00f3rio de F\u00edsica, um objeto foi pendurado num dinam\u00f4metro. O dinam\u00f4metro indicou 3,0\ud835\udc41 quando o objeto estava no ar, 2,0\ud835\udc41 quando o objeto estava imerso na \u00e1gua e 2,4\ud835\udc41 quando o objeto foi imerso em um l\u00edquido de densidade desconhecida. A partir dessas informa\u00e7\u00f5es, podemos afirmar que a densidade do l\u00edquido desconhecido \u00e9: ","provas":[{"id":49676,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","descricao":"UFAM - Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","oab":false,"id":343},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFAM - UFAM - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:06:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1500789,"hashId":"47846c9722fdcdcd2ffb06f79e773ec2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Num experimento realizado no Laborat\u00f3rio de F\u00edsica, um objeto foi pendurado num dinam\u00f4metro. O dinam\u00f4metro indicou 3,0\ud835\udc41 quando o objeto estava no ar, 2,0\ud835\udc41 quando o objeto estava imerso na \u00e1gua e 2,4\ud835\udc41 quando o objeto foi imerso em um l\u00edquido de densidade desconhecida. A partir dessas informa\u00e7\u00f5es, podemos afirmar que a densidade do l\u00edquido desconhecido \u00e9: <\/p>","resposta":5596914,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,24\ud835\udc54 \/\ud835\udc50\ud835\udc5a3","id":5596912,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">0,24\ud835\udc54 \/\ud835\udc50\ud835\udc5a<sup>3<\/sup><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0,40\ud835\udc54 \ud835\udc50\ud835\udc5a3","id":5596913,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">0,40\ud835\udc54 \ud835\udc50\ud835\udc5a<sup>3<\/sup><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"0,60\ud835\udc54 \ud835\udc50\ud835\udc5a3","id":5596914,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">0,60\ud835\udc54 \ud835\udc50\ud835\udc5a<sup>3<\/sup><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1,40\ud835\udc54 \ud835\udc50\ud835\udc5a3","id":5596915,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1,40\ud835\udc54 \ud835\udc50\ud835\udc5a<sup>3<\/sup><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1,60\ud835\udc54 \ud835\udc50\ud835\udc5a3","id":5596916,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1,60\ud835\udc54 \ud835\udc50\ud835\udc5a<sup>3<\/sup><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nas quest\u00f5es em que for necess\u00e1rio o uso da acelera\u00e7\u00e3o da gravidade, adote g = 10 m\/s2 .Quando necess\u00e1rio, utilize os seguintes valores para a \u00e1gua:\u03c1 = 1,0g cm3 e c = 1,0 cal g \u2103Quando necess\u00e1rio, adote os valores:\u03c0 = 3sen30\u00b0 = cos60\u00b0 = 0,50sen60\u00b0 = cos30\u00b0 = 0,87","id":430470,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas quest\u00f5es em que for necess\u00e1rio o uso da acelera\u00e7\u00e3o da gravidade, adote g = 10 m\/s<sup>2<\/sup> .<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quando necess\u00e1rio, utilize os seguintes valores para a \u00e1gua:<\/p><p style=\"text-align: center;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(0, 0, 0);\">\u03c1<\/span> = 1,0g cm<sup>3<\/sup> e c = 1,0 cal g \u2103<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quando necess\u00e1rio, adote os valores:<\/p><p style=\"text-align: center;\"><span class=\"ql-font-serif\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(0, 0, 0);\">\u03c0<\/span> = 3<\/p><p style=\"text-align: center;\">sen30\u00b0 = cos60\u00b0 = 0,50<\/p><p style=\"text-align: center;\">sen60\u00b0 = cos30\u00b0 = 0,87<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Hidrost\u00e1tica","oab":false,"nome":"Hidrost\u00e1tica","pai":400962,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400870,"slug":"fisica-hidrostatica"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400962,"slug":"fisica-mecanica"}],"slug":"fisica\/1500789","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","descricao":"UFAM - Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","oab":false,"id":343}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere os seguintes procedimentos realizados no Laborat\u00f3rio de F\u00edsica: (1) Produziu-se uma onda progressiva em uma corda esticada, colocando para oscilar verticalmente uma das extremidades; (2) Em seguida, aumentou-se a frequ\u00eancia das oscila\u00e7\u00f5es sem modificar a intensidade da for\u00e7a de tra\u00e7\u00e3o na corda. Podemos afirmar que: I. A velocidade da onda transversal permaneceu a mesma, j\u00e1 que s\u00f3 depende da intensidade da for\u00e7a de tra\u00e7\u00e3o e da massa espec\u00edfica linear da corda. II. O aumento na frequ\u00eancia das oscila\u00e7\u00f5es, mantendo-se a intensidade da for\u00e7a de tra\u00e7\u00e3o na corda, produziu um aumento no comprimento da onda transversal na corda. III. Se, em vez aumentar a frequ\u00eancia das oscila\u00e7\u00f5es no segundo procedimento, tivesse sido aumentada a intensidade da for\u00e7a de tra\u00e7\u00e3o na corda, a velocidade da onda transversal teria diminu\u00eddo. Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":49676,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","descricao":"UFAM - Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","oab":false,"id":343},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFAM - UFAM - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:06:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1500805,"hashId":"7caa09487596b97cc82210a68aa9210e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere os seguintes procedimentos realizados no Laborat\u00f3rio de F\u00edsica: (1) Produziu-se uma onda progressiva em uma corda esticada, colocando para oscilar verticalmente uma das extremidades; (2) Em seguida, aumentou-se a frequ\u00eancia das oscila\u00e7\u00f5es sem modificar a intensidade da for\u00e7a de tra\u00e7\u00e3o na corda. Podemos afirmar que: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A velocidade da onda transversal permaneceu a mesma, j\u00e1 que s\u00f3 depende da intensidade da for\u00e7a de tra\u00e7\u00e3o e da massa espec\u00edfica linear da corda. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O aumento na frequ\u00eancia das oscila\u00e7\u00f5es, mantendo-se a intensidade da for\u00e7a de tra\u00e7\u00e3o na corda, produziu um aumento no comprimento da onda transversal na corda. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Se, em vez aumentar a frequ\u00eancia das oscila\u00e7\u00f5es no segundo procedimento, tivesse sido aumentada a intensidade da for\u00e7a de tra\u00e7\u00e3o na corda, a velocidade da onda transversal teria diminu\u00eddo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":5596992,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente a afirmativa I \u00e9 verdadeira.","id":5596992,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente a afirmativa I \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente a afirmativa II \u00e9 verdadeira.","id":5596993,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente a afirmativa II \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente a afirmativa III \u00e9 verdadeira.","id":5596994,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente a afirmativa III \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I e II s\u00e3o verdadeiras.","id":5596995,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas I e II s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas II e III s\u00e3o verdadeiras.","id":5596996,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas II e III s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nas quest\u00f5es em que for necess\u00e1rio o uso da acelera\u00e7\u00e3o da gravidade, adote g = 10 m\/s2 .Quando necess\u00e1rio, utilize os seguintes valores para a \u00e1gua:\u03c1 = 1,0g cm3 e c = 1,0 cal g \u2103Quando necess\u00e1rio, adote os valores:\u03c0 = 3sen30\u00b0 = cos60\u00b0 = 0,50sen60\u00b0 = cos30\u00b0 = 0,87","id":430470,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas quest\u00f5es em que for necess\u00e1rio o uso da acelera\u00e7\u00e3o da gravidade, adote g = 10 m\/s<sup>2<\/sup> .<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quando necess\u00e1rio, utilize os seguintes valores para a \u00e1gua:<\/p><p style=\"text-align: center;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(0, 0, 0);\">\u03c1<\/span> = 1,0g cm<sup>3<\/sup> e c = 1,0 cal g \u2103<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quando necess\u00e1rio, adote os valores:<\/p><p style=\"text-align: center;\"><span class=\"ql-font-serif\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(0, 0, 0);\">\u03c0<\/span> = 3<\/p><p style=\"text-align: center;\">sen30\u00b0 = cos60\u00b0 = 0,50<\/p><p style=\"text-align: center;\">sen60\u00b0 = cos30\u00b0 = 0,87<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Ondulat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Ondulat\u00f3ria","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400872,"slug":"fisica-ondulatoria"},{"nome_clean":"Ondas e Propriedades Ondulat\u00f3rias","oab":false,"nome":"Ondas e Propriedades Ondulat\u00f3rias","pai":400872,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416620,"slug":"fisica-ondas-e-propriedades-ondulatorias"}],"slug":"fisica\/1500805","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","descricao":"UFAM - Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","oab":false,"id":343}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a situa\u00e7\u00e3o na qual um t\u00e9cnico do Laborat\u00f3rio de F\u00edsica precisa medir uma \ud835\udc51\ud835\udc51\ud835\udc5d de 220\ud835\udc49 com um volt\u00edmetro, com 20\ud835\udc49 de fundo de escala e 2000\u03a9 de resist\u00eancia interna. O valor da resist\u00eancia do resistor adicional que o t\u00e9cnico deve associar em __I__ a esse volt\u00edmetro deve ser igual a __II__ . A alternativa que completa corretamente as lacunas \u00e9: ","provas":[{"id":49676,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","descricao":"UFAM - Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","oab":false,"id":343},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFAM - UFAM - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:06:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1500813,"hashId":"ae7aa7aaf7449080b223b262ff715ce6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere a situa\u00e7\u00e3o na qual um t\u00e9cnico do Laborat\u00f3rio de F\u00edsica precisa medir uma \ud835\udc51\ud835\udc51\ud835\udc5d de 220\ud835\udc49 com um volt\u00edmetro, com 20\ud835\udc49 de fundo de escala e 2000\u03a9 de resist\u00eancia interna. O valor da resist\u00eancia do resistor adicional que o t\u00e9cnico deve associar em __I__ a esse volt\u00edmetro deve ser igual a __II__ . <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A alternativa que completa corretamente as lacunas \u00e9: <\/p>","resposta":5597033,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I: s\u00e9rie; II: 2,0\ud835\udc58\u03a9","id":5597032,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I: s\u00e9rie; II: 2,0\ud835\udc58\u03a9<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I: s\u00e9rie; II: 20\ud835\udc58\u03a9","id":5597033,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I: s\u00e9rie; II: 20\ud835\udc58\u03a9<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I: s\u00e9rie; II: 22\ud835\udc58\u03a9","id":5597034,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I: s\u00e9rie; II: 22\ud835\udc58\u03a9<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I: paralelo; II: 20\ud835\udc58\u03a9","id":5597035,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I: paralelo; II: 20\ud835\udc58\u03a9<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I: paralelo; II: 22\ud835\udc58\u03a9","id":5597036,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I: paralelo; II: 22\ud835\udc58\u03a9<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nas quest\u00f5es em que for necess\u00e1rio o uso da acelera\u00e7\u00e3o da gravidade, adote g = 10 m\/s2 .Quando necess\u00e1rio, utilize os seguintes valores para a \u00e1gua:\u03c1 = 1,0g cm3 e c = 1,0 cal g \u2103Quando necess\u00e1rio, adote os valores:\u03c0 = 3sen30\u00b0 = cos60\u00b0 = 0,50sen60\u00b0 = cos30\u00b0 = 0,87","id":430470,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas quest\u00f5es em que for necess\u00e1rio o uso da acelera\u00e7\u00e3o da gravidade, adote g = 10 m\/s<sup>2<\/sup> .<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quando necess\u00e1rio, utilize os seguintes valores para a \u00e1gua:<\/p><p style=\"text-align: center;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(0, 0, 0);\">\u03c1<\/span> = 1,0g cm<sup>3<\/sup> e c = 1,0 cal g \u2103<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quando necess\u00e1rio, adote os valores:<\/p><p style=\"text-align: center;\"><span class=\"ql-font-serif\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(0, 0, 0);\">\u03c0<\/span> = 3<\/p><p style=\"text-align: center;\">sen30\u00b0 = cos60\u00b0 = 0,50<\/p><p style=\"text-align: center;\">sen60\u00b0 = cos30\u00b0 = 0,87<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"El\u00e9trica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica","pai":400970,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400874,"slug":"fisica-eletrica"},{"nome_clean":"Eletromagnetismo","oab":false,"nome":"Eletromagnetismo","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400970,"slug":"fisica-eletromagnetismo"},{"nome_clean":"Resistores e Pot\u00eancia El\u00e9trica","oab":false,"nome":"Resistores e Pot\u00eancia El\u00e9trica","pai":400874,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416639,"slug":"fisica-resistores-e-potencia-eletrica"}],"slug":"fisica\/1500813","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","descricao":"UFAM - Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","oab":false,"id":343}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As normas de seguran\u00e7a definem regras e condutas a serem observadas durante a utiliza\u00e7\u00e3o do Laborat\u00f3rio de F\u00edsica. Elas visam prevenir acidentes durante as atividades de laborat\u00f3rio, orientando professores, t\u00e9cnicos, alunos e demais usu\u00e1rios. Dentre as alternativas a seguir, assinale aquela que N\u00c3O representa uma norma de seguran\u00e7a para o Laborat\u00f3rio de F\u00edsica:","provas":[{"id":49676,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","descricao":"UFAM - Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","oab":false,"id":343},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFAM - UFAM - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:06:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1500816,"hashId":"e959f455bdc8c88ec857c640c9c98544","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As normas de seguran\u00e7a definem regras e condutas a serem observadas durante a utiliza\u00e7\u00e3o do Laborat\u00f3rio de F\u00edsica. Elas visam prevenir acidentes durante as atividades de laborat\u00f3rio, orientando professores, t\u00e9cnicos, alunos e demais usu\u00e1rios. Dentre as alternativas a seguir, assinale aquela que <strong>N\u00c3O <\/strong>representa uma norma de seguran\u00e7a para o Laborat\u00f3rio de F\u00edsica:<\/p>","resposta":5597047,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O extintor de inc\u00eandio recomendado para o Laborat\u00f3rio de F\u00edsica \u00e9 o de di\u00f3xido de carbono, j\u00e1 que ajuda no combate de inc\u00eandios classes A e C.","id":5597047,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O extintor de inc\u00eandio recomendado para o Laborat\u00f3rio de F\u00edsica \u00e9 o de di\u00f3xido de carbono, j\u00e1 que ajuda no combate de inc\u00eandios classes A e C.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nunca se deve trabalhar sozinho num laborat\u00f3rio. Caso ocorra algum acidente, outra pessoa poder\u00e1 prestar socorro.","id":5597048,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nunca se deve trabalhar sozinho num laborat\u00f3rio. Caso ocorra algum acidente, outra pessoa poder\u00e1 prestar socorro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 fundamental conhecer bem o circuito que est\u00e1 manipulando, para poder ter bom reflexo em caso de acidentes e desligar todas as instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas.","id":5597049,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 fundamental conhecer bem o circuito que est\u00e1 manipulando, para poder ter bom reflexo em caso de acidentes e desligar todas as instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 importante saber que cada linha de tomadas num laborat\u00f3rio possui uma chave geral de seguran\u00e7a. Saber da sua localiza\u00e7\u00e3o numa emerg\u00eancia pode ser a diferen\u00e7a entre a vida e a morte. ","id":5597050,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 importante saber que cada linha de tomadas num laborat\u00f3rio possui uma chave geral de seguran\u00e7a. Saber da sua localiza\u00e7\u00e3o numa emerg\u00eancia pode ser a diferen\u00e7a entre a vida e a morte. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O laser de \ud835\udc3b\ud835\udc52 \u2212 \ud835\udc41\ud835\udc52 (\ud835\udf06 = 632,8\ud835\udc5b\ud835\udc5a), muito utilizado em experimentos de \u00f3ptica, apesar da baixa pot\u00eancia, nunca deve ser direcionado para o olho e ningu\u00e9m deve olhar para o seu feixe diretamente.","id":5597051,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O laser de \ud835\udc3b\ud835\udc52 \u2212 \ud835\udc41\ud835\udc52 (\ud835\udf06 = 632,8\ud835\udc5b\ud835\udc5a), muito utilizado em experimentos de \u00f3ptica, apesar da baixa pot\u00eancia, nunca deve ser direcionado para o olho e ningu\u00e9m deve olhar para o seu feixe diretamente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nas quest\u00f5es em que for necess\u00e1rio o uso da acelera\u00e7\u00e3o da gravidade, adote g = 10 m\/s2 .Quando necess\u00e1rio, utilize os seguintes valores para a \u00e1gua:\u03c1 = 1,0g cm3 e c = 1,0 cal g \u2103Quando necess\u00e1rio, adote os valores:\u03c0 = 3sen30\u00b0 = cos60\u00b0 = 0,50sen60\u00b0 = cos30\u00b0 = 0,87","id":430470,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas quest\u00f5es em que for necess\u00e1rio o uso da acelera\u00e7\u00e3o da gravidade, adote g = 10 m\/s<sup>2<\/sup> .<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quando necess\u00e1rio, utilize os seguintes valores para a \u00e1gua:<\/p><p style=\"text-align: center;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(0, 0, 0);\">\u03c1<\/span> = 1,0g cm<sup>3<\/sup> e c = 1,0 cal g \u2103<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quando necess\u00e1rio, adote os valores:<\/p><p style=\"text-align: center;\"><span class=\"ql-font-serif\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(0, 0, 0);\">\u03c0<\/span> = 3<\/p><p style=\"text-align: center;\">sen30\u00b0 = cos60\u00b0 = 0,50<\/p><p style=\"text-align: center;\">sen60\u00b0 = cos30\u00b0 = 0,87<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1500816","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193}],"cargos":[{"descricao":"Teleoperador","id":20585}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Municipal de Saneamento Urbano","sigla":"DEMSUR","id":4308,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o artigo 9\u00b0, inciso II da lei 4.183\/2011: Promo\u00e7\u00e3o \u00e9 a passagem do servidor de uma classe para o mesmo n\u00edvel da classe seguinte, desde que:","provas":[{"id":49678,"cargo":{"descricao":"Teleoperador","id":20585},"orgao":{"nome":"Departamento Municipal de Saneamento Urbano","sigla":"DEMSUR","id":4308,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"demsur-mg-2019-excelencia-teleoperador","tipo":1,"nome":"Excel\u00eancia - DEMSUR - Teleoperador - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:07:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1500841,"hashId":"847e50cf8569d0b2dd9ed3eda6d653e3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Segundo o artigo 9\u00b0, inciso II da lei 4.183\/2011: Promo\u00e7\u00e3o \u00e9 a passagem do servidor de uma classe para o mesmo n\u00edvel da classe seguinte, desde que:<\/strong><\/p>","resposta":5597148,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"atendidos os requisitos espec\u00edficos da classe e a observ\u00e2ncia da perman\u00eancia de, pelo menos, 1.825 (mil oitocentos e vinte e cinco) dias na classe anterior.","id":5597148,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atendidos os requisitos espec\u00edficos da classe e a observ\u00e2ncia da perman\u00eancia de, pelo menos, 1.825 (mil oitocentos e vinte e cinco) dias na classe anterior.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"atendidos os requisitos espec\u00edficos da classe e a observ\u00e2ncia da perman\u00eancia de, pelo menos, 125 (cento e vinte e cinco) dias na classe anterior.","id":5597149,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atendidos os requisitos espec\u00edficos da classe e a observ\u00e2ncia da perman\u00eancia de, pelo menos, 125 (cento e vinte e cinco) dias na classe anterior.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"atendidos os requisitos espec\u00edficos da classe e a observ\u00e2ncia da perman\u00eancia de, pelo menos, 825 (oitocentos e vinte e cinco) dias na classe anterior.","id":5597150,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atendidos os requisitos espec\u00edficos da classe e a observ\u00e2ncia da perman\u00eancia de, pelo menos, 825 (oitocentos e vinte e cinco) dias na classe anterior.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":5597151,"corpo":"<p>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":430478,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 4.183\/2011 - Disp\u00f5e sobre o Plano de Cargos e Carreiras, o Quadro de Pessoal e os Padr\u00f5es de Vencimentos dos Servidores P\u00fablicos do DEMSUR \u2013 Departamento Municipal de Saneamento Urbano e d\u00e1 outras provid\u00eancias","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 4.183\/2011 - Disp\u00f5e sobre o Plano de Cargos e Carreiras, o Quadro de Pessoal e os Padr\u00f5es de Vencimentos dos Servidores P\u00fablicos do DEMSUR \u2013 Departamento Municipal de Saneamento Urbano e d\u00e1 outras provid\u00eancias","pai":427603,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":427605,"slug":"legislacao-dos-orgaos-lei-no-4-183-2011-dispoe-sobre-o-plano-de-cargos-e-carreiras-o-quadro-de-pessoal-e-os-padroes-de-vencimentos-dos-servidores-publicos-do-demsur-departamento-municipal-de-saneamento-urbano-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1500841","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193}],"cargos":[{"descricao":"Teleoperador","id":20585}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Municipal de Saneamento Urbano","sigla":"DEMSUR","id":4308,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A fun\u00e7\u00e3o de Teleoperador faz parte do Quadro de Cargos de Provimento Efetivo do DEMSUR no grupo de:","provas":[{"id":49678,"cargo":{"descricao":"Teleoperador","id":20585},"orgao":{"nome":"Departamento Municipal de Saneamento Urbano","sigla":"DEMSUR","id":4308,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"demsur-mg-2019-excelencia-teleoperador","tipo":1,"nome":"Excel\u00eancia - DEMSUR - Teleoperador - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:07:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1500844,"hashId":"ee4e87490b5d5f844943a4bfd9df5983","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>A fun\u00e7\u00e3o de Teleoperador faz parte do Quadro de Cargos de Provimento Efetivo do DEMSUR no grupo de:<\/strong><\/p>","resposta":5597162,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00edvel T\u00e9cnico de Escolaridade \u2013 GNTE.","id":5597160,"corpo":"<p>N\u00edvel T\u00e9cnico de Escolaridade \u2013 GNTE.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00edvel Ensino Fundamental Completo \u2013 GNEF.","id":5597161,"corpo":"<p>N\u00edvel Ensino Fundamental Completo \u2013 GNEF.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00edvel M\u00e9dio de Escolaridade \u2013 GNME.","id":5597162,"corpo":"<p>N\u00edvel M\u00e9dio de Escolaridade \u2013 GNME.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":5597163,"corpo":"<p>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":430478,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Departamento Municipal de Saneamento Urbano - DEMSUR","oab":false,"nome":"Departamento Municipal de Saneamento Urbano - DEMSUR","pai":395363,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":427603,"slug":"legislacao-dos-orgaos-departamento-municipal-de-saneamento-urbano-demsur"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 4.183\/2011 - Disp\u00f5e sobre o Plano de Cargos e Carreiras, o Quadro de Pessoal e os Padr\u00f5es de Vencimentos dos Servidores P\u00fablicos do DEMSUR \u2013 Departamento Municipal de Saneamento Urbano e d\u00e1 outras provid\u00eancias","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 4.183\/2011 - Disp\u00f5e sobre o Plano de Cargos e Carreiras, o Quadro de Pessoal e os Padr\u00f5es de Vencimentos dos Servidores P\u00fablicos do DEMSUR \u2013 Departamento Municipal de Saneamento Urbano e d\u00e1 outras provid\u00eancias","pai":427603,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":427605,"slug":"legislacao-dos-orgaos-lei-no-4-183-2011-dispoe-sobre-o-plano-de-cargos-e-carreiras-o-quadro-de-pessoal-e-os-padroes-de-vencimentos-dos-servidores-publicos-do-demsur-departamento-municipal-de-saneamento-urbano-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1500844","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193}],"cargos":[{"descricao":"Teleoperador","id":20585}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Municipal de Saneamento Urbano","sigla":"DEMSUR","id":4308,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Aparelho de extrema import\u00e2ncia na execu\u00e7\u00e3o do trabalho do teleoperador porque permite um atendimento com foco no cliente, sem que outras pessoas o ou\u00e7am e tamb\u00e9m libera as m\u00e3os do operador para que ele consiga buscar ou inserir informa\u00e7\u00f5es no computador. Esse aparelho \u00e9 chamado de:","provas":[{"id":49678,"cargo":{"descricao":"Teleoperador","id":20585},"orgao":{"nome":"Departamento Municipal de Saneamento Urbano","sigla":"DEMSUR","id":4308,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"demsur-mg-2019-excelencia-teleoperador","tipo":1,"nome":"Excel\u00eancia - DEMSUR - Teleoperador - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:07:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1500848,"hashId":"62ebb518cf11015e0aaf75411a9135c4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Aparelho de extrema import\u00e2ncia na execu\u00e7\u00e3o do trabalho do teleoperador porque permite um atendimento com foco no cliente, sem que outras pessoas o ou\u00e7am e tamb\u00e9m libera as m\u00e3os do operador para que ele consiga buscar ou inserir informa\u00e7\u00f5es no computador. Esse aparelho \u00e9 chamado de:<\/strong><\/p>","resposta":5597177,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Smartphone.","id":5597176,"corpo":"<p>Smartphone.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Headset.","id":5597177,"corpo":"<p>Headset.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mouse.","id":5597178,"corpo":"<p>Mouse.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":5597179,"corpo":"<p>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":430478,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Telefonia","oab":false,"nome":"Telefonia","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6608,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-telefonia"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1500848","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6472}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Municipal de Saneamento Urbano","sigla":"DEMSUR","id":4308,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um profissional de T.I que provavelmente j\u00e1 deve ter visto em not\u00edcias e artigos a sigla TDP. Em teoria, a divulga\u00e7\u00e3o do TDP deveria facilitar a vida dos usu\u00e1rios, todavia alguns n\u00e3o compreendem o que esse valor realmente significa. Analise os itens com rela\u00e7\u00e3o ao TDP.I- TDP \u00e9 a pot\u00eancia t\u00e9rmica m\u00ednima gerada por um componente de computador que o sistema de arrefecimento precisa de dissipar.II - O TDP \u00e9 uma exclusividade dos processadores.III- Placas de V\u00eddeo de alto desempenho j\u00e1 s\u00e3o disponibilizadas com o sistema de TDP.IV- Os celulares tamb\u00e9m possuem um Sistema TDP, mas como s\u00e3o de baixa pot\u00eancia, o calor \u00e9 dissipado sem a necessidade de um sistema de refrigera\u00e7\u00e3o com ventoinhas. Est\u00e1 CORRETO o que se afirma em:","provas":[{"id":49679,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6472},"orgao":{"nome":"Departamento Municipal de Saneamento Urbano","sigla":"DEMSUR","id":4308,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"demsur-mg-2019-excelencia-tecnico-de-informatica","tipo":1,"nome":"Excel\u00eancia - DEMSUR - T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:06:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1500860,"hashId":"19a13ac4fc1f45d234dd42efc866b692","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Um profissional de T.I que provavelmente j\u00e1 deve ter visto em not\u00edcias e artigos a sigla TDP. Em teoria, a divulga\u00e7\u00e3o do TDP deveria facilitar a vida dos usu\u00e1rios, todavia alguns n\u00e3o compreendem o que esse valor realmente significa. Analise os itens com rela\u00e7\u00e3o ao TDP.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>I- TDP \u00e9 a pot\u00eancia t\u00e9rmica m\u00ednima gerada por um componente de computador que o sistema de arrefecimento precisa de dissipar.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>II - O TDP \u00e9 uma exclusividade dos processadores.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>III- Placas de V\u00eddeo de alto desempenho j\u00e1 s\u00e3o disponibilizadas com o sistema de TDP.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>IV- Os celulares tamb\u00e9m possuem um Sistema TDP, mas como s\u00e3o de baixa pot\u00eancia, o calor \u00e9 dissipado sem a necessidade de um sistema de refrigera\u00e7\u00e3o com ventoinhas. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span>Est\u00e1 CORRETO o que se afirma em:<\/strong><\/p>","resposta":5597226,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III, apenas.","id":5597224,"corpo":"<p>I, II, III, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II apenas.","id":5597225,"corpo":"<p>II apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III, IV, apenas.","id":5597226,"corpo":"<p>III, IV, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":5597227,"corpo":"<p>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":430479,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"}],"slug":"informatica\/1500860","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6472}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Municipal de Saneamento Urbano","sigla":"DEMSUR","id":4308,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os protocolos TCP\/IP podem ser utilizados sobre qualquer estrutura de rede, seja ela simples como uma liga\u00e7\u00e3o ponto-a-ponto ou uma rede pacotes complexa. Indique um exemplo de uma estrutura de rede nas alternativas abaixo.","provas":[{"id":49679,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6472},"orgao":{"nome":"Departamento Municipal de Saneamento Urbano","sigla":"DEMSUR","id":4308,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"demsur-mg-2019-excelencia-tecnico-de-informatica","tipo":1,"nome":"Excel\u00eancia - DEMSUR - T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:06:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1500867,"hashId":"15313c5e745ae7aa850cacfa0d08ae28","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Os protocolos TCP\/IP podem ser utilizados sobre qualquer estrutura de rede, seja ela simples como uma liga\u00e7\u00e3o ponto-a-ponto ou uma rede pacotes complexa. Indique um exemplo de uma estrutura de rede nas alternativas abaixo.<\/strong><\/p>","resposta":5597252,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ethernet.","id":5597252,"corpo":"<p>Ethernet.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"VPN.","id":5597253,"corpo":"<p>VPN.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"DMZ.","id":5597254,"corpo":"<p>DMZ.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":5597255,"corpo":"<p>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":430479,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"}],"slug":"informatica\/1500867","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Aprender SC","descricao":"Aprender SC - Aprender","sigla":"Aprender","oab":false,"id":1174}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Inform\u00e1tica","id":10197}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4250,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assim como o substantivo coletivo de lobos \u00e9 alcateia, o coletivo de cabras \u00e9","provas":[{"id":49042,"cargo":{"descricao":"Agente de Inform\u00e1tica","id":10197},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4250,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Aprender SC","descricao":"Aprender SC - Aprender","sigla":"Aprender","oab":false,"id":1174},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Aprender - Prefeitura - Agente de Inform\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:07:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1501023,"hashId":"a58749997aa83bbfe5501b25d3fbeb90","enunciado":"<p>Assim como o substantivo coletivo de lobos \u00e9 alcateia, o coletivo de cabras \u00e9<\/p>","resposta":5597592,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Bando","id":5597590,"corpo":"<p>Bando<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"C\u00e1fila","id":5597591,"corpo":"<p>C\u00e1fila<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fato","id":5597592,"corpo":"<p>Fato<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Vara","id":5597593,"corpo":"<p>Vara<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":430518,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Substantivos","oab":false,"nome":"Substantivos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403622,"slug":"lingua-portuguesa-substantivos"},{"nome_clean":"Substantivo coletivo","oab":false,"nome":"Substantivo coletivo","pai":419346,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409113,"slug":"lingua-portuguesa-substantivo-coletivo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1501023","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade de Rio Verde","descricao":"Universidade de Rio Verde","sigla":"UniRV","oab":false,"id":1195}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - PNE","id":19948}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Verde","sigla":"Prefeitura","id":4292,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando que a avalia\u00e7\u00e3o da dieta infantil auxilia na determina\u00e7\u00e3o do risco \u00e0 c\u00e1rie, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":49453,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Verde","sigla":"Prefeitura","id":4292,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade de Rio Verde","descricao":"Universidade de Rio Verde","sigla":"UniRV","oab":false,"id":1195},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UniRV - Prefeitura - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2019"},{"id":49478,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - PNE","id":19948},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Verde","sigla":"Prefeitura","id":4292,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade de Rio Verde","descricao":"Universidade de Rio Verde","sigla":"UniRV","oab":false,"id":1195},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UniRV - Prefeitura - Cirurgi\u00e3o Dentista - PNE - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:07:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":1495312,"hashId":"9b5af818984ffcd6d831a8a68509966d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando que a avalia\u00e7\u00e3o da dieta infantil auxilia na determina\u00e7\u00e3o do risco \u00e0 c\u00e1rie, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":5572612,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Alimentos como o mel, uvas passas, frutas secas e leite n\u00e3o apresentam potencial cariog\u00eanico.","id":5572609,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Alimentos como o mel, uvas passas, frutas secas e leite n\u00e3o apresentam potencial cariog\u00eanico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O consumo de a\u00e7\u00facar de consist\u00eancia \u201cpegajosa\u201d \u00e9 um fator de risco de mesma intensidade que o consumo de a\u00e7\u00facar em forma l\u00edquida.","id":5572610,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O consumo de a\u00e7\u00facar de consist\u00eancia \u201cpegajosa\u201d \u00e9 um fator de risco de mesma intensidade que o consumo de a\u00e7\u00facar em forma l\u00edquida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A quantidade do a\u00e7\u00facar consumido \u00e9 mais importante que a frequ\u00eancia de ingest\u00f5es di\u00e1rias de a\u00e7\u00facar.","id":5572611,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A quantidade do a\u00e7\u00facar consumido \u00e9 mais importante que a frequ\u00eancia de ingest\u00f5es di\u00e1rias de a\u00e7\u00facar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A frequ\u00eancia no consumo de sacarose \u00e9 mais importante que a quantidade de a\u00e7\u00facar consumido.","id":5572612,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A frequ\u00eancia no consumo de sacarose \u00e9 mais importante que a quantidade de a\u00e7\u00facar consumido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429748,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 35 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Etiologia e Fatores de Risco da Carie Dental","oab":false,"nome":"Etiologia e Fatores de Risco da Carie Dental","pai":399307,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417581,"slug":"odontologia-etiologia-e-fatores-de-risco-da-carie-dental"}],"slug":"odontologia\/1495312","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Rio Verde","descricao":"Universidade de Rio Verde","sigla":"UniRV","oab":false,"id":1195}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Verde","sigla":"Prefeitura","id":4292,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A marcante transforma\u00e7\u00e3o da distribui\u00e7\u00e3o et\u00e1ria da popula\u00e7\u00e3o brasileira, com r\u00e1pido aumento do n\u00famero de pessoas idosas em sua composi\u00e7\u00e3o, \u00e9 decorrente do aumento da longevidade da popula\u00e7\u00e3o, sendo considerada uma das principais conquistas de toda a sociedade organizada. Entretanto, essa realidade vem gerando uma s\u00e9rie de mudan\u00e7as nas pr\u00e1ticas de sa\u00fade com vistas ao acompanhamento das altera\u00e7\u00f5es biol\u00f3gicas e psicol\u00f3gicas de tal grupo et\u00e1rio em franca expans\u00e3o quantitativa. Este idoso deve ser considerado em seu contexto familiar e social, fazendo-se necess\u00e1rio que os membros da equipe de PSF desenvolvam a\u00e7\u00f5es como as listadas a seguir, EXCETO:","provas":[{"id":49453,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Verde","sigla":"Prefeitura","id":4292,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade de Rio Verde","descricao":"Universidade de Rio Verde","sigla":"UniRV","oab":false,"id":1195},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UniRV - Prefeitura - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:07:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":1495338,"hashId":"f0c44b02128ba58903b226d7fdd896d4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A marcante transforma\u00e7\u00e3o da distribui\u00e7\u00e3o et\u00e1ria da popula\u00e7\u00e3o brasileira, com r\u00e1pido aumento do n\u00famero de pessoas idosas em sua composi\u00e7\u00e3o, \u00e9 decorrente do aumento da longevidade da popula\u00e7\u00e3o, sendo considerada uma das principais conquistas de toda a sociedade organizada. Entretanto, essa realidade vem gerando uma s\u00e9rie de mudan\u00e7as nas pr\u00e1ticas de sa\u00fade com vistas ao acompanhamento das altera\u00e7\u00f5es biol\u00f3gicas e psicol\u00f3gicas de tal grupo et\u00e1rio em franca expans\u00e3o quantitativa. Este idoso deve ser considerado em seu contexto familiar e social, fazendo-se necess\u00e1rio que os membros da equipe de PSF desenvolvam a\u00e7\u00f5es como as listadas a seguir, EXCETO:<\/p>","resposta":5572717,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Orientar quanto ao uso de medicamentos, que para o idoso deve ser bem mais cuidadoso.","id":5572716,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Orientar quanto ao uso de medicamentos, que para o idoso deve ser bem mais cuidadoso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Identificar, junto com a fam\u00edlia, a necessidade de internar o idoso em institui\u00e7\u00f5es asilares (institui\u00e7\u00f5es de longa perman\u00eancia), considerando que muitas vezes n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel manter um idoso com problemas f\u00edsicos e mentais no ambiente domiciliar.","id":5572717,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Identificar, junto com a fam\u00edlia, a necessidade de internar o idoso em institui\u00e7\u00f5es asilares (institui\u00e7\u00f5es de longa perman\u00eancia), considerando que muitas vezes n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel manter um idoso com problemas f\u00edsicos e mentais no ambiente domiciliar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Identificar, em conjunto com as fam\u00edlias, as situa\u00e7\u00f5es de risco para o idoso no domicilio que podem gerar acidentes (quedas, queimaduras etc.).","id":5572718,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Identificar, em conjunto com as fam\u00edlias, as situa\u00e7\u00f5es de risco para o idoso no domicilio que podem gerar acidentes (quedas, queimaduras etc.).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Discutir com o idoso a respeito dos fatores de risco \u00e0 sa\u00fade, neles intervindo se necess\u00e1rio.","id":5572719,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Discutir com o idoso a respeito dos fatores de risco \u00e0 sa\u00fade, neles intervindo se necess\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429683,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 47 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"SUS","oab":false,"nome":"SUS","pai":399332,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399394,"slug":"odontologia-sus"}],"slug":"odontologia\/1495338","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Rio Verde","descricao":"Universidade de Rio Verde","sigla":"UniRV","oab":false,"id":1195}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Verde","sigla":"Prefeitura","id":4292,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As a\u00e7\u00f5es da equipe de sa\u00fade da fam\u00edlia devem ser norteadas dentro da l\u00f3gica da:","provas":[{"id":49453,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Verde","sigla":"Prefeitura","id":4292,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade de Rio Verde","descricao":"Universidade de Rio Verde","sigla":"UniRV","oab":false,"id":1195},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UniRV - Prefeitura - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:07:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":1495345,"hashId":"fa8f2ee52c444035f0fe7ecba3ead39a","enunciado":"<p>As a\u00e7\u00f5es da equipe de sa\u00fade da fam\u00edlia devem ser norteadas dentro da l\u00f3gica da:<\/p>","resposta":5572747,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria.","id":5572744,"corpo":"<p>Vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Maior incid\u00eancia e preval\u00eancia das doen\u00e7as que acometem as fam\u00edlias assistidas pela equipe.","id":5572745,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Maior incid\u00eancia e preval\u00eancia das doen\u00e7as que acometem as fam\u00edlias assistidas pela equipe.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Vigil\u00e2ncia ambiental.","id":5572746,"corpo":"<p>Vigil\u00e2ncia ambiental.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Vigil\u00e2ncia em sa\u00fade.","id":5572747,"corpo":"<p>Vigil\u00e2ncia em sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429683,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 47 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"SUS","oab":false,"nome":"SUS","pai":399332,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399394,"slug":"odontologia-sus"}],"slug":"odontologia\/1495345","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade de Rio Verde","descricao":"Universidade de Rio Verde","sigla":"UniRV","oab":false,"id":1195}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Verde","sigla":"Prefeitura","id":4292,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A diretriz do Sistema \u00danico de Sa\u00fade que define o eixo estruturante de Pacto de Gest\u00e3o para orientar a descentraliza\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os em sa\u00fade e os processos de negocia\u00e7\u00e3o e pactua\u00e7\u00e3o entre gestores \u00e9:","provas":[{"id":49453,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Verde","sigla":"Prefeitura","id":4292,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade de Rio Verde","descricao":"Universidade de Rio Verde","sigla":"UniRV","oab":false,"id":1195},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UniRV - Prefeitura - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:07:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":1495350,"hashId":"c218249a22306d935c5507995999ddd0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A diretriz do Sistema \u00danico de Sa\u00fade que define o eixo estruturante de Pacto de Gest\u00e3o para orientar a descentraliza\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os em sa\u00fade e os processos de negocia\u00e7\u00e3o e pactua\u00e7\u00e3o entre gestores \u00e9:<\/p>","resposta":5572766,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Integralidade.","id":5572764,"corpo":"<p>Integralidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Participa\u00e7\u00e3o popular.","id":5572765,"corpo":"<p>Participa\u00e7\u00e3o popular.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Regionaliza\u00e7\u00e3o.","id":5572766,"corpo":"<p>Regionaliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Comando \u00fanico.","id":5572767,"corpo":"<p>Comando \u00fanico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429683,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 47 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"nome_clean":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","oab":false,"nome":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424069,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-principios-e-diretrizes-art-7o"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1495350","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tr\u00e2nsito","id":17753}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela","sigla":"","id":2296,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. Usar no ve\u00edculo equipamento com som em volume ou frequ\u00eancia que n\u00e3o sejam autorizados pelo CONTRAN \u00e9 uma infra\u00e7\u00e3o grave, sujeita a multa e a reten\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo para regulariza\u00e7\u00e3o. II. \u00c0 luz do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, considera-se tr\u00e2nsito a utiliza\u00e7\u00e3o das vias apenas por ve\u00edculos, isolados ou em grupos, para fins exclusivos de circula\u00e7\u00e3o, parada e estacionamento. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":49988,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tr\u00e2nsito","id":17753},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela","sigla":"","id":2296,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-teotonio-vilela-al-2019-admetec-fiscal-de-transito","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela - Fiscal de Tr\u00e2nsito - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:06:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1509948,"hashId":"bc5c371392f496515a771528821d4b94","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Usar no ve\u00edculo equipamento com som em volume ou frequ\u00eancia que n\u00e3o sejam autorizados pelo CONTRAN \u00e9 uma infra\u00e7\u00e3o grave, sujeita a multa e a reten\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo para regulariza\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. \u00c0 luz do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, considera-se tr\u00e2nsito a utiliza\u00e7\u00e3o das vias apenas por ve\u00edculos, isolados ou em grupos, para fins exclusivos de circula\u00e7\u00e3o, parada e estacionamento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":5635461,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":5635460,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":5635461,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":5635462,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":5635463,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431451,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo III - Das Normas Gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo III - Das Normas Gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421866,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-iii-das-normas-gerais-de-circulacao-e-conduta"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo XV - Das Infra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo XV - Das Infra\u00e7\u00f5es","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421883,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-xv-das-infracoes"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/1509948","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tr\u00e2nsito","id":17753}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela","sigla":"","id":2296,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. Usar buzina entre as vinte e duas e as seis horas, \u00e9 uma infra\u00e7\u00e3o leve, sujeita a multa. II. Usar buzina em locais e hor\u00e1rios proibidos pela sinaliza\u00e7\u00e3o \u00e9 uma infra\u00e7\u00e3o leve, sujeita a multa. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":49988,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tr\u00e2nsito","id":17753},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela","sigla":"","id":2296,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-teotonio-vilela-al-2019-admetec-fiscal-de-transito","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela - Fiscal de Tr\u00e2nsito - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:06:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1509955,"hashId":"809b62ed0620ec3a0ce06d6818f3f960","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Usar buzina entre as vinte e duas e as seis horas, \u00e9 uma infra\u00e7\u00e3o leve, sujeita a multa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Usar buzina em locais e hor\u00e1rios proibidos pela sinaliza\u00e7\u00e3o \u00e9 uma infra\u00e7\u00e3o leve, sujeita a multa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":5635491,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. ","id":5635491,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. ","id":5635492,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":5635493,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":5635494,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431451,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo XV - Das Infra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo XV - Das Infra\u00e7\u00f5es","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421883,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-xv-das-infracoes"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/1509955","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela","sigla":"","id":2296,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. \u00c0 luz da lei n\u00ba 8.080\/90, a sa\u00fade \u00e9 um direito que assiste apenas ao cidad\u00e3o com renda superior a 3 sal\u00e1rios m\u00ednimos. II. Ao observar a coluna vertebral de lado, \u00e9 poss\u00edvel perceber que ela \u00e9 perfeitamente reta, sem qualquer curvatura. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":49991,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela","sigla":"","id":2296,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-teotonio-vilela-al-2019-admetec-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela - Fisioterapeuta - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:06:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1509980,"hashId":"ef0cf46c0d5a7dbf4be8c214c8408b1c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. \u00c0 luz da lei n\u00ba 8.080\/90, a sa\u00fade \u00e9 um direito que assiste apenas ao cidad\u00e3o com renda superior a 3 sal\u00e1rios m\u00ednimos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Ao observar a coluna vertebral de lado, \u00e9 poss\u00edvel perceber que ela \u00e9 perfeitamente reta, sem qualquer curvatura. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":5635599,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":5635596,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":5635597,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":5635598,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":5635599,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431454,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Geral","oab":false,"nome":"Fisioterapia Geral","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401094,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-geral"}],"slug":"fisioterapia\/1509980","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela","sigla":"","id":2296,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. Dentre os sinais e sintomas que podem ser observados na s\u00edndrome de fibromialgia, encontram-se: sono irregular, irritabilidade, fadiga, entorpecimento, dores de cabe\u00e7a, c\u00e3ibras, depress\u00e3o, altera\u00e7\u00e3o da mem\u00f3ria e dor articular. II. N\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio que o Gerente da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica conhe\u00e7a a rede de servi\u00e7os e equipamentos sociais do territ\u00f3rio. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":49991,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela","sigla":"","id":2296,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-teotonio-vilela-al-2019-admetec-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela - Fisioterapeuta - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:06:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1509997,"hashId":"24e6cc9f22ac863a07304c7b91d4dda1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Dentre os sinais e sintomas que podem ser observados na s\u00edndrome de fibromialgia, encontram-se: sono irregular, irritabilidade, fadiga, entorpecimento, dores de cabe\u00e7a, c\u00e3ibras, depress\u00e3o, altera\u00e7\u00e3o da mem\u00f3ria e dor articular. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. N\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio que o Gerente da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica conhe\u00e7a a rede de servi\u00e7os e equipamentos sociais do territ\u00f3rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":5635668,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":5635667,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":5635668,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. ","id":5635669,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas. ","id":5635670,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431454,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Geral","oab":false,"nome":"Fisioterapia Geral","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401094,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-geral"}],"slug":"fisioterapia\/1509997","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela","sigla":"","id":2296,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. O dever do Estado de garantir a sa\u00fade exclui o dever das pessoas e da fam\u00edlia com a garantia da manuten\u00e7\u00e3o da sa\u00fade. II. A contra\u00e7\u00e3o dos m\u00fasculos esquel\u00e9ticos n\u00e3o possui rela\u00e7\u00e3o com a manuten\u00e7\u00e3o das posi\u00e7\u00f5es corporais, como a de ficar em p\u00e9 ou sentar. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":49991,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela","sigla":"","id":2296,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-teotonio-vilela-al-2019-admetec-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela - Fisioterapeuta - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:06:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1510001,"hashId":"bca2b3f51cb02b9adcd6ea474c70cff3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O dever do Estado de garantir a sa\u00fade exclui o dever das pessoas e da fam\u00edlia com a garantia da manuten\u00e7\u00e3o da sa\u00fade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A contra\u00e7\u00e3o dos m\u00fasculos esquel\u00e9ticos n\u00e3o possui rela\u00e7\u00e3o com a manuten\u00e7\u00e3o das posi\u00e7\u00f5es corporais, como a de ficar em p\u00e9 ou sentar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":5635686,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. ","id":5635683,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":5635684,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. ","id":5635685,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas. ","id":5635686,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431454,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Geral","oab":false,"nome":"Fisioterapia Geral","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401094,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-geral"}],"slug":"fisioterapia\/1510001","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela","sigla":"","id":2296,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. Os m\u00fasculos lisos n\u00e3o est\u00e3o relacionados ao movimento de alimentos, urina ou gametas do sistema reprodutivo no corpo humano. II. Podemos classificar a cervicalgia em aguda e cr\u00f4nica, na qual a cervicalgia aguda apresenta dura\u00e7\u00e3o de curto prazo e est\u00e1 voltada para pequenos traumatismos cervicais ou tens\u00f5es musculares, enquanto a cervicalgia cr\u00f4nica est\u00e1 relacionada a dores e limita\u00e7\u00f5es na amplitude de movimentos de regi\u00e3o cervical, causando desconforto e algias intensas e em alguns casos at\u00e9 mesmo incapacita\u00e7\u00f5es. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":49991,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela","sigla":"","id":2296,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-teotonio-vilela-al-2019-admetec-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela - Fisioterapeuta - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:06:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1510003,"hashId":"6e2072e040adbb1fbd856fb1a2a64bd7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Os m\u00fasculos lisos n\u00e3o est\u00e3o relacionados ao movimento de alimentos, urina ou gametas do sistema reprodutivo no corpo humano. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Podemos classificar a cervicalgia em aguda e cr\u00f4nica, na qual a cervicalgia aguda apresenta dura\u00e7\u00e3o de curto prazo e est\u00e1 voltada para pequenos traumatismos cervicais ou tens\u00f5es musculares, enquanto a cervicalgia cr\u00f4nica est\u00e1 relacionada a dores e limita\u00e7\u00f5es na amplitude de movimentos de regi\u00e3o cervical, causando desconforto e algias intensas e em alguns casos at\u00e9 mesmo incapacita\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":5635693,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":5635691,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":5635692,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":5635693,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":5635694,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431454,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Geral","oab":false,"nome":"Fisioterapia Geral","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401094,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-geral"}],"slug":"fisioterapia\/1510003","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela","sigla":"","id":2296,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. A Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia busca reduzir a resolutividade e impacto na situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade das pessoas e coletividades. II. Proteger os \u00f3rg\u00e3os vitais, como pulm\u00f5es, cora\u00e7\u00e3o e \u00f3rg\u00e3os do sistema nervoso central, n\u00e3o \u00e9 uma das fun\u00e7\u00f5es do sistema esquel\u00e9tico. III. A Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia busca embara\u00e7ar os processos de trabalho dos profissionais da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":49991,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela","sigla":"","id":2296,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-teotonio-vilela-al-2019-admetec-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela - Fisioterapeuta - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:06:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1510022,"hashId":"1bd6b204b116c970cca44b9df3010294","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia busca reduzir a resolutividade e impacto na situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade das pessoas e coletividades. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Proteger os \u00f3rg\u00e3os vitais, como pulm\u00f5es, cora\u00e7\u00e3o e \u00f3rg\u00e3os do sistema nervoso central, n\u00e3o \u00e9 uma das fun\u00e7\u00f5es do sistema esquel\u00e9tico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia busca embara\u00e7ar os processos de trabalho dos profissionais da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":5635771,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":5635771,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta. ","id":5635772,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":5635773,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas. ","id":5635774,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431454,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Geral","oab":false,"nome":"Fisioterapia Geral","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401094,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-geral"}],"slug":"fisioterapia\/1510022","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Gari","id":1438}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela","sigla":"","id":2296,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. O detergente pode ser utilizado com uma esponja e retirado com \u00e1gua. II. O aumento no consumo de energia el\u00e9trica \u00e9 uma vantagem da reciclagem. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":49993,"cargo":{"descricao":"Gari","id":1438},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela","sigla":"","id":2296,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-teotonio-vilela-al-2019-admetec-gari","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela - Gari - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:06:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1510040,"hashId":"05e5a9426bda923417826fa8316035c8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O detergente pode ser utilizado com uma esponja e retirado com \u00e1gua. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O aumento no consumo de energia el\u00e9trica \u00e9 uma vantagem da reciclagem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":5635853,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":5635852,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":5635853,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":5635854,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":5635855,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431461,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Limpeza Urbana","oab":false,"nome":"Limpeza Urbana","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394720,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-limpeza-urbana"},{"nome_clean":"Gari","oab":false,"nome":"Gari","pai":394720,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":396232,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-gari"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1510040","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - \u00c1rea Copeiro","id":968}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Vereadores de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"Camara de Vereadores de Sao Miguel do Oeste","id":4325,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para conserva\u00e7\u00e3o sob refrigera\u00e7\u00e3o, os alimentos cozidos devem ser previamente submetidos ao processo de:","provas":[{"id":49994,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - \u00c1rea Copeiro","id":968},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vereadores de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"Camara de Vereadores de Sao Miguel do Oeste","id":4325,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-vereadores-de-sao-miguel-do-oeste-sc-2019-ameosc-auxiliar-de-servicos-gerais-area-copeiro","tipo":1,"nome":"AMEOSC - C\u00e2mara de Vereadores de S\u00e3o Miguel do Oeste - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - \u00c1rea Copeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:06:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1510063,"hashId":"b97999dc2070201916a49d9bf227b9b4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para conserva\u00e7\u00e3o sob refrigera\u00e7\u00e3o, os alimentos cozidos devem ser previamente submetidos ao processo de:<\/p>","resposta":5635950,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Resfriamento.","id":5635950,"corpo":"<p>Resfriamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Congelamento.","id":5635951,"corpo":"<p>Congelamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Desidrata\u00e7\u00e3o.","id":5635952,"corpo":"<p>Desidrata\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Branqueamento.","id":5635953,"corpo":"<p>Branqueamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431462,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 17"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Limpeza\/Esteriliza\u00e7\u00e3o\/Lavanderia\/Copa","oab":false,"nome":"Limpeza\/Esteriliza\u00e7\u00e3o\/Lavanderia\/Copa","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394624,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-limpeza-esterilizacao-lavanderia-copa"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1510063","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Gari","id":1438}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela","sigla":"","id":2296,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. O \u00e1lcool pode ser utilizado para realizar a limpeza de vidros, metais e espelhos. II. O protetor auditivo tipo concha \u00e9 um exemplo de equipamento de prote\u00e7\u00e3o individual. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":49993,"cargo":{"descricao":"Gari","id":1438},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela","sigla":"","id":2296,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-teotonio-vilela-al-2019-admetec-gari","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela - Gari - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:06:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1510066,"hashId":"6032cf5f78ff4eea4493163fc2183e6e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O \u00e1lcool pode ser utilizado para realizar a limpeza de vidros, metais e espelhos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O protetor auditivo tipo concha \u00e9 um exemplo de equipamento de prote\u00e7\u00e3o individual. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":5635962,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":5635962,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":5635963,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":5635964,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":5635965,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431461,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Limpeza Urbana","oab":false,"nome":"Limpeza Urbana","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394720,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-limpeza-urbana"},{"nome_clean":"Gari","oab":false,"nome":"Gari","pai":394720,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":396232,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-gari"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1510066","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - \u00c1rea Copeiro","id":968}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Vereadores de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"Camara de Vereadores de Sao Miguel do Oeste","id":4325,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Apesar de n\u00e3o ser muito respeitada na linguagem falada, principalmente em uma conversa informal, a coloca\u00e7\u00e3o pronominal \u00e9 um recurso importante na escrita. Sabendo disso, assinale a frase em que a coloca\u00e7\u00e3o pronominal esteja corretamente empregada:","provas":[{"id":49994,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - \u00c1rea Copeiro","id":968},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vereadores de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"Camara de Vereadores de Sao Miguel do Oeste","id":4325,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-vereadores-de-sao-miguel-do-oeste-sc-2019-ameosc-auxiliar-de-servicos-gerais-area-copeiro","tipo":1,"nome":"AMEOSC - C\u00e2mara de Vereadores de S\u00e3o Miguel do Oeste - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - \u00c1rea Copeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:06:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1510076,"hashId":"d59ac6a5f53f7581ad7ce1b3b4178381","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Apesar de n\u00e3o ser muito respeitada na linguagem falada, principalmente em uma conversa informal, a coloca\u00e7\u00e3o pronominal \u00e9 um recurso importante na escrita. Sabendo disso, assinale a frase em que a coloca\u00e7\u00e3o pronominal esteja corretamente empregada:<\/p>","resposta":5636002,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pe\u00e7o, com todas as for\u00e7as do meu cora\u00e7\u00e3o, que n\u00e3o me abandone.","id":5636002,"corpo":"<p>Pe\u00e7o, com todas as for\u00e7as do meu cora\u00e7\u00e3o, que n\u00e3o me abandone.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pe\u00e7o, com todas as for\u00e7as do meu cora\u00e7\u00e3o, que n\u00e3o abandone-me.","id":5636003,"corpo":"<p>Pe\u00e7o, com todas as for\u00e7as do meu cora\u00e7\u00e3o, que n\u00e3o abandone-me.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Juro, com todas as for\u00e7as do meu cora\u00e7\u00e3o, que n\u00e3o abandonar-te-ei.","id":5636004,"corpo":"<p>Juro, com todas as for\u00e7as do meu cora\u00e7\u00e3o, que n\u00e3o abandonar-te-ei.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Juro, com todas as for\u00e7as do meu cora\u00e7\u00e3o, que n\u00e3o abandonarei-te.","id":5636005,"corpo":"<p>Juro, com todas as for\u00e7as do meu cora\u00e7\u00e3o, que n\u00e3o abandonarei-te.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431462,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 17"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Limpeza\/Esteriliza\u00e7\u00e3o\/Lavanderia\/Copa","oab":false,"nome":"Limpeza\/Esteriliza\u00e7\u00e3o\/Lavanderia\/Copa","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394624,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-limpeza-esterilizacao-lavanderia-copa"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1510076","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Gari","id":1438}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela","sigla":"","id":2296,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. O Gari n\u00e3o deve manter limpos os seus equipamentos e materiais de trabalho. II. O desinfetante pode ser usado para limpar azulejos, pisos, vasos sanit\u00e1rios e boxes. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":49993,"cargo":{"descricao":"Gari","id":1438},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela","sigla":"","id":2296,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-teotonio-vilela-al-2019-admetec-gari","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela - Gari - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:06:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1510079,"hashId":"62022f6565571816c17cde04ff56998f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O Gari n\u00e3o deve manter limpos os seus equipamentos e materiais de trabalho. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O desinfetante pode ser usado para limpar azulejos, pisos, vasos sanit\u00e1rios e boxes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":5636016,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":5636014,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":5636015,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":5636016,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":5636017,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431461,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Limpeza Urbana","oab":false,"nome":"Limpeza Urbana","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394720,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-limpeza-urbana"},{"nome_clean":"Gari","oab":false,"nome":"Gari","pai":394720,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":396232,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-gari"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1510079","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - \u00c1rea Copeiro","id":968}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Vereadores de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"Camara de Vereadores de Sao Miguel do Oeste","id":4325,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tendo em vista a Lei Org\u00e2nica do Mun\u00edcipio de S\u00e3o Miguel do Oeste - SC, assinale a alternativa improcedente:","provas":[{"id":49994,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - \u00c1rea Copeiro","id":968},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vereadores de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"Camara de Vereadores de Sao Miguel do Oeste","id":4325,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-vereadores-de-sao-miguel-do-oeste-sc-2019-ameosc-auxiliar-de-servicos-gerais-area-copeiro","tipo":1,"nome":"AMEOSC - C\u00e2mara de Vereadores de S\u00e3o Miguel do Oeste - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - \u00c1rea Copeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:06:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1510089,"hashId":"f03363741802b404ebe07e7014b13dad","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tendo em vista a Lei Org\u00e2nica do Mun\u00edcipio de S\u00e3o Miguel do Oeste - SC, assinale a alternativa improcedente:<\/p>","resposta":5636057,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Munic\u00edpio divide-se, para fins exclusivamente administrativos, em sede, bairros, distritos, vilas e linhas.","id":5636055,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Munic\u00edpio divide-se, para fins exclusivamente administrativos, em sede, bairros, distritos, vilas e linhas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o Poderes do Munic\u00edpio, independentes e harm\u00f4nicos entre si, o Legislativo e o Executivo.","id":5636056,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o Poderes do Munic\u00edpio, independentes e harm\u00f4nicos entre si, o Legislativo e o Executivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 compet\u00eancia do munic\u00edpio recusar f\u00e9 aos documentos p\u00fablicos.","id":5636057,"corpo":"<p>\u00c9 compet\u00eancia do munic\u00edpio recusar f\u00e9 aos documentos p\u00fablicos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o s\u00edmbolos do Munic\u00edpio sua Bandeira, seu Hino e seu Bras\u00e3o.","id":5636058,"corpo":"<p>S\u00e3o s\u00edmbolos do Munic\u00edpio sua Bandeira, seu Hino e seu Bras\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431467,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 18 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Santa Catarina - SC","oab":false,"nome":"Santa Catarina - SC","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395559,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-santa-catarina-sc"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1510089","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela","sigla":"","id":2296,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. Quem, de qualquer forma, concorre para a pr\u00e1tica dos crimes previstos na Lei n\u00ba 9.605, de 12 de fevereiro de 1998, incide nas penas a estes cominadas, na medida da sua culpabilidade, bem como o diretor, o administrador, o membro de conselho e de \u00f3rg\u00e3o t\u00e9cnico, o auditor, o gerente, o preposto ou mandat\u00e1rio de pessoa jur\u00eddica, que, sabendo da conduta criminosa de outrem, deixar de impedir a sua pr\u00e1tica, quando podia agir para evit\u00e1-la. II. De acordo com a Lei n\u00ba 13.022, de 8 de agosto de 2014, s\u00e3o princ\u00edpios m\u00ednimos de atua\u00e7\u00e3o das guardas municipais: prote\u00e7\u00e3o dos direitos humanos fundamentais, do exerc\u00edcio da cidadania e das liberdades p\u00fablicas; preserva\u00e7\u00e3o da vida, redu\u00e7\u00e3o do sofrimento e diminui\u00e7\u00e3o das perdas; patrulhamento preventivo; compromisso com a evolu\u00e7\u00e3o social da comunidade; e uso progressivo da for\u00e7a. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":49997,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela","sigla":"","id":2296,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-teotonio-vilela-al-2019-admetec-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela - Guarda Municipal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:06:58","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1510105,"hashId":"6ef83132bb3a4ccb5452485337cdd2cf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Quem, de qualquer forma, concorre para a pr\u00e1tica dos crimes previstos na Lei n\u00ba 9.605, de 12 de fevereiro de 1998, incide nas penas a estes cominadas, na medida da sua culpabilidade, bem como o diretor, o administrador, o membro de conselho e de \u00f3rg\u00e3o t\u00e9cnico, o auditor, o gerente, o preposto ou mandat\u00e1rio de pessoa jur\u00eddica, que, sabendo da conduta criminosa de outrem, deixar de impedir a sua pr\u00e1tica, quando podia agir para evit\u00e1-la. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. De acordo com a Lei n\u00ba 13.022, de 8 de agosto de 2014, s\u00e3o princ\u00edpios m\u00ednimos de atua\u00e7\u00e3o das guardas municipais: prote\u00e7\u00e3o dos direitos humanos fundamentais, do exerc\u00edcio da cidadania e das liberdades p\u00fablicas; preserva\u00e7\u00e3o da vida, redu\u00e7\u00e3o do sofrimento e diminui\u00e7\u00e3o das perdas; patrulhamento preventivo; compromisso com a evolu\u00e7\u00e3o social da comunidade; e uso progressivo da for\u00e7a. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":5636128,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":5636128,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":5636129,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":5636130,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas. ","id":5636131,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431470,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 13.022\/2014 - Disp\u00f5e sobre o Estatuto Geral das Guardas Municipais.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 13.022\/2014 - Disp\u00f5e sobre o Estatuto Geral das Guardas Municipais.","pai":400383,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":402328,"slug":"legislacao-federal-lei-no-13-022-2014-dispoe-sobre-o-estatuto-geral-das-guardas-municipais"},{"nome_clean":"Lei de Crimes Ambientais - Lei no 9.605\/1998","oab":true,"nome":"Lei de Crimes Ambientais - Lei no 9.605\/1998","pai":400896,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403101,"slug":"direito-ambiental-lei-de-crimes-ambientais-lei-no-9-605-1998"}],"slug":"legislacao-federal\/1510105","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Xadrez","id":20311}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre no\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas e fases da partida de xadrez, analisar os itens abaixo:I.O jogo \u00e9 iniciado pelo jogador que estiver com as pe\u00e7as pretas.II.O objetivo de cada jogador \u00e9 colocar o rei do oponente sob ataque, de tal forma que o oponente n\u00e3o tenha lance legal, sendo que o jogador que alcan\u00e7ar esse objetivo deu xeque-mate no rei do advers\u00e1rio e venceu a partida.III.O tabuleiro \u00e9 formado por um quadrado de 8x8 com 64casas iguais, alternadamente claras e escuras, devendo esse tabuleiro ser colocado entre os jogadores de modo que seja preta a casa do canto \u00e0 direita de cada jogador.IV. Cada jogador inicia a partida com 16 pe\u00e7as, sendo elas: um rei, uma dama, duas torres, dois cavalos, dois bispos e oito pe\u00f5es.Est\u00e3o CORRETOS:","provas":[{"id":47986,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Xadrez","id":20311},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-instrutor-de-esportes-area-xadrez","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Xadrez - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:06:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1456118,"hashId":"4051ac3b81ee4d69e981c9149a36018d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre no\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas e fases da partida de xadrez, analisar os itens abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I.O jogo \u00e9 iniciado pelo jogador que estiver com as pe\u00e7as pretas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II.O objetivo de cada jogador \u00e9 colocar o rei do oponente sob ataque, de tal forma que o oponente n\u00e3o tenha lance legal, sendo que o jogador que alcan\u00e7ar esse objetivo deu xeque-mate no rei do advers\u00e1rio e venceu a partida.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III.O tabuleiro \u00e9 formado por um quadrado de 8x8 com 64casas iguais, alternadamente claras e escuras, devendo esse tabuleiro ser colocado entre os jogadores de modo que seja preta a casa do canto \u00e0 direita de cada jogador.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Cada jogador inicia a partida com 16 pe\u00e7as, sendo elas: um rei, uma dama, duas torres, dois cavalos, dois bispos e oito pe\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o CORRETOS:<\/p>","resposta":5399878,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente os itens I e II.","id":5399876,"corpo":"<p>Somente os itens I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente os itens I, III e IV.","id":5399877,"corpo":"<p>Somente os itens I, III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente os itens II e IV.","id":5399878,"corpo":"<p>Somente os itens II e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente os Itens II, III e IV.","id":5399879,"corpo":"<p>Somente os Itens II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425470,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 54 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Modalidades Esportivas","oab":false,"nome":"Modalidades Esportivas","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402883,"slug":"educacao-fisica-modalidades-esportivas"}],"slug":"educacao-fisica\/1456118","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Orientador Social","id":5527}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as assertivas abaixo:I. Em vez de sair a rua, Luiz voltou \u00e0 casa.II. Teremos que esperar at\u00e9 as 10 da noite, obedecendo as ordens de mam\u00e3e.III. Tiveram que ir a p\u00e9, os \u00f4nibus j\u00e1 estavam na garagem e s\u00f3 voltariam a rodar a partir das 5h.IV. Nos referimos \u00e0queles que n\u00e3o sabem o que querem.Assinale a alternativa que correta, em rela\u00e7\u00e3o ao uso correto da crase:","provas":[{"id":47987,"cargo":{"descricao":"Orientador Social","id":5527},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc-2019-ieses-orientador-social","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Palho\u00e7a - Orientador Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:06:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1456121,"hashId":"2175b61ab140cbaa7dbab7cd81da24f9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as assertivas abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Em vez de sair a rua, Luiz voltou \u00e0 casa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Teremos que esperar at\u00e9 as 10 da noite, obedecendo as ordens de mam\u00e3e.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Tiveram que ir a p\u00e9, os \u00f4nibus j\u00e1 estavam na garagem e s\u00f3 voltariam a rodar a partir das 5h.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Nos referimos \u00e0queles que n\u00e3o sabem o que querem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que correta, em rela\u00e7\u00e3o ao uso correto da crase:<\/p><p><br><\/p>","resposta":5399889,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas assertivas III e IV est\u00e3o corretas.","id":5399889,"corpo":"<p>Apenas assertivas III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas assertivas I e IV est\u00e3o corretas.","id":5399890,"corpo":"<p>Apenas assertivas I e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas assertiva III est\u00e1 correta.","id":5399891,"corpo":"<p>Apenas assertiva III est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas assertiva I est\u00e1 correta.","id":5399892,"corpo":"<p>Apenas assertiva I est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425471,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1456121","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Xadrez","id":20311}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jogar bem xadrez \u00e9 uma atividade bastante complexa, pois o jogo possui um enorme espa\u00e7o de possibilidades: 1.050 para o n\u00famero total de posi\u00e7\u00f5es legais e 30 alternativas para o n\u00famero m\u00e9dio de lances legais dispon\u00edveis, em cada jogada, sendo que dessas 30 alternativas somente duas, em m\u00e9dia, s\u00e3o boas. Assim, o jogador deve fazer uso de instrumentos cognitivos que o auxiliem nesta sele\u00e7\u00e3o, e a elabora\u00e7\u00e3o de planos tem essa finalidade. Segundo Chi e Glasser, existe uma grande variedade de estrat\u00e9gias para realizar esta busca. Com base nas estrat\u00e9gias apresentadas pelos autores citados, assinalar a alternativa que preenche as lacunas abaixo CORRETAMENTE:A estrat\u00e9gia de _________________ \u00e9 adequada se o espa\u00e7o do problema \u00e9 pequeno, mas ineficiente para a maioria dos problemas. J\u00e1 na estrat\u00e9gia de _______________, realiza-se uma busca inicial com profundidade, vasculhando um determinado trajeto at\u00e9 o fim. Se o estado n\u00e3o \u00e9 o desejado, volta-se um n\u00edvel e recome\u00e7a-se novamente a busca, por um trajeto ainda n\u00e3o tentado, sendo esse m\u00e9todo aplic\u00e1vel para problemas simples, mas impratic\u00e1vel para problemas complexos. Outra alternativa \u00e9 a estrat\u00e9gia de ________________ que divide o problema em partes, transformando assim todo o espa\u00e7o de busca em dois ou mais espa\u00e7os de menor profundidade.","provas":[{"id":47986,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Xadrez","id":20311},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-instrutor-de-esportes-area-xadrez","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Xadrez - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:06:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1456123,"hashId":"31aef5a632e2e654b21a0912ae485263","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Jogar bem xadrez \u00e9 uma atividade bastante complexa, pois o jogo possui um enorme espa\u00e7o de possibilidades: 1.050 para o n\u00famero total de posi\u00e7\u00f5es legais e 30 alternativas para o n\u00famero m\u00e9dio de lances legais dispon\u00edveis, em cada jogada, sendo que dessas 30 alternativas somente duas, em m\u00e9dia, s\u00e3o boas. Assim, o jogador deve fazer uso de instrumentos cognitivos que o auxiliem nesta sele\u00e7\u00e3o, e a elabora\u00e7\u00e3o de planos tem essa finalidade. Segundo Chi e Glasser, existe uma grande variedade de estrat\u00e9gias para realizar esta busca. Com base nas estrat\u00e9gias apresentadas pelos autores citados, assinalar a alternativa que preenche as lacunas abaixo CORRETAMENTE:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>A estrat\u00e9gia de _________________ \u00e9 adequada se o espa\u00e7o do problema \u00e9 pequeno, mas ineficiente para a maioria dos problemas. J\u00e1 na estrat\u00e9gia de _______________, realiza-se uma busca inicial com profundidade, vasculhando um determinado trajeto at\u00e9 o fim. Se o estado n\u00e3o \u00e9 o desejado, volta-se um n\u00edvel e recome\u00e7a-se novamente a busca, por um trajeto ainda n\u00e3o tentado, sendo esse m\u00e9todo aplic\u00e1vel para problemas simples, mas impratic\u00e1vel para problemas complexos. Outra alternativa \u00e9 a estrat\u00e9gia de ________________ que divide o problema em partes, transformando assim todo o espa\u00e7o de busca em dois ou mais espa\u00e7os de menor profundidade.<\/em><\/p>","resposta":5399899,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"busca aleat\u00f3ria - an\u00e1lise de meio e fins - gerar e testar","id":5399898,"corpo":"<p>busca aleat\u00f3ria - an\u00e1lise de meio e fins - gerar e testar<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"busca aleat\u00f3ria - busca sistem\u00e1tica de todas as possibilidades - estabelecimento de subobjetivos","id":5399899,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">busca aleat\u00f3ria - busca sistem\u00e1tica de todas as possibilidades - estabelecimento de subobjetivos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"gerar e testar - an\u00e1lise de meio e fins - busca sistem\u00e1tica de todas as possibilidades","id":5399900,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">gerar e testar - an\u00e1lise de meio e fins - busca sistem\u00e1tica de todas as possibilidades<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"an\u00e1lise de meio e fins - busca aleat\u00f3ria -estabelecimento de subobjetivos","id":5399901,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">an\u00e1lise de meio e fins - busca aleat\u00f3ria -estabelecimento de subobjetivos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425470,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 54 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Modalidades Esportivas","oab":false,"nome":"Modalidades Esportivas","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402883,"slug":"educacao-fisica-modalidades-esportivas"}],"slug":"educacao-fisica\/1456123","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Xadrez","id":20311}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre alguns termos t\u00e9cnicos do xadrez, numerar a 2\u00aacoluna de acordo com a 1\u00aa e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:(1)Fianqueto.(2)Gambito.(3)Pregadura.( ) Sacrif\u00edcio de uma pe\u00e7a para obten\u00e7\u00e3o de uma posi\u00e7\u00e3o melhor no tabuleiro.( ) Desenvolvimento de um Bispo pela casa 2C.( ) Pe\u00e7a impossibilitada de se mover por expor seu Rei ao xeque.","provas":[{"id":47986,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Xadrez","id":20311},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-instrutor-de-esportes-area-xadrez","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Xadrez - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:06:50","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1456126,"hashId":"df89b69f60dd575c153d1b6f6c1b1794","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre alguns termos t\u00e9cnicos do xadrez, numerar a 2\u00aacoluna de acordo com a 1\u00aa e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(1)Fianqueto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(2)Gambito.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(3)Pregadura.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Sacrif\u00edcio de uma pe\u00e7a para obten\u00e7\u00e3o de uma posi\u00e7\u00e3o melhor no tabuleiro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Desenvolvimento de um Bispo pela casa 2C.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Pe\u00e7a impossibilitada de se mover por expor seu Rei ao xeque.<\/p>","resposta":5399913,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3 - 2 - 1.","id":5399911,"corpo":"<p>3 - 2 - 1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 - 3 - 1.","id":5399912,"corpo":"<p>2 - 3 - 1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2 - 1 - 3.","id":5399913,"corpo":"<p>2 - 1 - 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1 - 3 - 2.","id":5399914,"corpo":"<p>1 - 3 - 2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425470,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 54 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Modalidades Esportivas","oab":false,"nome":"Modalidades Esportivas","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402883,"slug":"educacao-fisica-modalidades-esportivas"}],"slug":"educacao-fisica\/1456126","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Orientador Social","id":5527}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa cuja pontua\u00e7\u00e3o e o emprego de mai\u00fasculas est\u00e3o corretos:","provas":[{"id":47987,"cargo":{"descricao":"Orientador Social","id":5527},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc-2019-ieses-orientador-social","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Palho\u00e7a - Orientador Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:06:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1456128,"hashId":"40a4061b230c19c01ea11dc248bb5e6f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa cuja pontua\u00e7\u00e3o e o emprego de mai\u00fasculas est\u00e3o corretos:<\/p><p><br><\/p>","resposta":5399922,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A rua, \u00e9 generosa, O crime, o del\u00edrio, a mis\u00e9ria n\u00e3o os denuncia ela. A rua, \u00e9 transformadora das l\u00ednguas. (Jo\u00e3o do Rio)","id":5399920,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A rua, \u00e9 generosa, O crime, o del\u00edrio, a mis\u00e9ria n\u00e3o os denuncia ela. A rua, \u00e9 transformadora das l\u00ednguas. (Jo\u00e3o do Rio)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Rio de janeiro n\u00e3o era desconhecido at\u00e9 bem pouco tempo. Tinha ficado paulo sa\u00edra de l\u00e1 com toda, a fam\u00edlia, n\u00e3o fazia um m\u00eas. (Elvira Vigna)","id":5399921,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Rio de janeiro n\u00e3o era desconhecido at\u00e9 bem pouco tempo. Tinha ficado paulo sa\u00edra de l\u00e1 com toda, a fam\u00edlia, n\u00e3o fazia um m\u00eas. (Elvira Vigna)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Algu\u00e9m batia palmas na varanda. Trindade foi ver quem era. Pedido de vi\u00e1tico n\u00e3o havia de ser, n\u00e3o sabia de nenhum agonizante naquele dia. (Otto de Lara Resende)","id":5399922,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Algu\u00e9m batia palmas na varanda. Trindade foi ver quem era. Pedido de vi\u00e1tico n\u00e3o havia de ser, n\u00e3o sabia de nenhum agonizante naquele dia. (Otto de Lara Resende)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A bacia brilhava no fundo, da cisterna, adolfo desceu a corda com o balde amarrado na ponta, o encaixou; na bacia e foi arrastando-a de volta pela parede. (Andr\u00e9a del Fuego)","id":5399923,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A bacia brilhava no fundo, da cisterna, adolfo desceu a corda com o balde amarrado na ponta, o encaixou; na bacia e foi arrastando-a de volta pela parede. (Andr\u00e9a del Fuego)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425471,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"},{"nome_clean":"Emprego das iniciais mai\u00fasculas e min\u00fasculas","oab":false,"nome":"Emprego das iniciais mai\u00fasculas e min\u00fasculas","pai":409042,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409056,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-das-iniciais-maiusculas-e-minusculas"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1456128","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Jud\u00f4","id":20312}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se a especificidade da pr\u00e1tica do jud\u00f4 em rela\u00e7\u00e3o aos seus movimentos e as demandas motoras, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:() Considerando-se que as situa\u00e7\u00f5es em uma luta de jud\u00f4 s\u00e3o sempre novas, embora existam semelhan\u00e7as com situa\u00e7\u00f5es passadas, \u00e9 poss\u00edvel afirmar que um golpe executado n\u00e3o \u00e9 um golpe novo, nem uma repeti\u00e7\u00e3o de um golpe j\u00e1 executado, mas um golpe constru\u00eddo, especificado e produzido para aquele dado momento, caracterizando a intera\u00e7\u00e3o lutador-oponente\/ambiente.() As habilidades motoras caracter\u00edsticas do jud\u00f4 s\u00e3o principalmente discretas, como a entrada de um golpe e as quedas, e c\u00edclicas, como a combina\u00e7\u00e3o de golpes e a\u00e7\u00f5es realizadas durante a luta.() \u00c9 muito importante que as atividades de jud\u00f4 ministradas para crian\u00e7as na segunda inf\u00e2ncia (6\/7 anos at\u00e9 11\/12 anos) sejam adaptadas \u00e0s suas condi\u00e7\u00f5es biopsicossociais, considerando-se que a especializa\u00e7\u00e3o nessa faixa et\u00e1ria pode trazer preju\u00edzo posterior ao repert\u00f3rio motor do indiv\u00edduo, bem como danos fisiol\u00f3gicos e psicol\u00f3gicos.","provas":[{"id":47988,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Jud\u00f4","id":20312},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-instrutor-de-esportes-area-judo","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Jud\u00f4 - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:06:51","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1456142,"hashId":"0ad1a411d7d43edba721446fab11ff91","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se a especificidade da pr\u00e1tica do jud\u00f4 em rela\u00e7\u00e3o aos seus movimentos e as demandas motoras, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">() Considerando-se que as situa\u00e7\u00f5es em uma luta de jud\u00f4 s\u00e3o sempre novas, embora existam semelhan\u00e7as com situa\u00e7\u00f5es passadas, \u00e9 poss\u00edvel afirmar que um golpe executado n\u00e3o \u00e9 um golpe novo, nem uma repeti\u00e7\u00e3o de um golpe j\u00e1 executado, mas um golpe constru\u00eddo, especificado e produzido para aquele dado momento, caracterizando a intera\u00e7\u00e3o lutador-oponente\/ambiente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">() As habilidades motoras caracter\u00edsticas do jud\u00f4 s\u00e3o principalmente discretas, como a entrada de um golpe e as quedas, e c\u00edclicas, como a combina\u00e7\u00e3o de golpes e a\u00e7\u00f5es realizadas durante a luta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">() \u00c9 muito importante que as atividades de jud\u00f4 ministradas para crian\u00e7as na segunda inf\u00e2ncia (6\/7 anos at\u00e9 11\/12 anos) sejam adaptadas \u00e0s suas condi\u00e7\u00f5es biopsicossociais, considerando-se que a especializa\u00e7\u00e3o nessa faixa et\u00e1ria pode trazer preju\u00edzo posterior ao repert\u00f3rio motor do indiv\u00edduo, bem como danos fisiol\u00f3gicos e psicol\u00f3gicos.<\/p>","resposta":5399986,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C - E - C.","id":5399986,"corpo":"<p>C - E - C.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"C - C - C.","id":5399987,"corpo":"<p>C - C - C.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"E - C - E.","id":5399988,"corpo":"<p>E - C - E.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"C - E - E.","id":5399989,"corpo":"<p>C - E - E.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425473,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 54 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Modalidades Esportivas","oab":false,"nome":"Modalidades Esportivas","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402883,"slug":"educacao-fisica-modalidades-esportivas"}],"slug":"educacao-fisica\/1456142","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Karat\u00ea","id":20313}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos diferentes tipos de Uke (bloqueio),assinalar a alternativa que preenche as lacunas abaixo CORRETAMENTE:___________ \u00e9 o bloqueio realizado com o antebra\u00e7o, de fora para dentro, com a base do pulso. J\u00e1 o \u00e9 ____________o bloqueio realizado com o antebra\u00e7o, de dentro para fora, com o topo do pulso.","provas":[{"id":47989,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Karat\u00ea","id":20313},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-instrutor-de-esportes-area-karate","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Karat\u00ea - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:06:54","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1456181,"hashId":"605853472935bb2cbeec3ebd1875456f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o aos diferentes tipos de <em>Uke <\/em>(bloqueio),assinalar a alternativa que preenche as lacunas abaixo CORRETAMENTE:<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>___________ \u00e9 o bloqueio realizado com o antebra\u00e7o, de fora para dentro, com a base do pulso. J\u00e1 o \u00e9 ____________o bloqueio realizado com o antebra\u00e7o, de dentro para fora, com o topo do pulso.<\/em><\/p>","resposta":5400166,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Soto-uke; uchi-uke","id":5400166,"corpo":"<p><em>Soto-uke; uchi-uke<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Jodan-age-uke; gedan-barai","id":5400167,"corpo":"<p><em>Jodan-age-uke; gedan-barai<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Gedan-barai; soto-uke","id":5400168,"corpo":"<p><em>Gedan-barai; soto-uke<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Uchi-uke; soto-uke","id":5400169,"corpo":"<p><em>Uchi-uke; soto-uke<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425476,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 54 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Modalidades Esportivas","oab":false,"nome":"Modalidades Esportivas","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402883,"slug":"educacao-fisica-modalidades-esportivas"}],"slug":"educacao-fisica\/1456181","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Karat\u00ea","id":20313}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o treinamento b\u00e1sico de t\u00e9cnicas fundamentais, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:( ) O treinamento em t\u00e9cnicas individuais pode assumir a forma de passos consecutivos para frente e para tr\u00e1s. Por exemplo, a pr\u00e1tica do soco de estocada \u00e9 geralmente feita repetindo a t\u00e9cnica em diferentes passos para frente, girando, e novamente soqueando e dando a mesma quantidade de passos na dire\u00e7\u00e3o contr\u00e1ria.( ) O treino em recuos consecutivos \u00e9 especialmente importante no caso de t\u00e9cnicas de chute.( ) No treinamento de t\u00e9cnicas combinadas, a passagem de uma t\u00e9cnica a outra deve ser feita em velocidade m\u00e1xima. Isso ir\u00e1 garantir a pot\u00eancia e a forma de execu\u00e7\u00e3o correta da t\u00e9cnica.( ) No treinamento de t\u00e9cnicas combinadas, \u00e9 importante estar atento ao uso dos quadris, pois, dependendo de como a passagem de uma t\u00e9cnica para a outra for feita, o giro correto dos quadris pode ficar prejudicado, oque consequentemente tornar\u00e1 a execu\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica fraca.","provas":[{"id":47989,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Karat\u00ea","id":20313},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-instrutor-de-esportes-area-karate","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Karat\u00ea - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:06:54","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1456184,"hashId":"b707c918344ff94770f5b66420135ba4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o treinamento b\u00e1sico de t\u00e9cnicas fundamentais, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O treinamento em t\u00e9cnicas individuais pode assumir a forma de passos consecutivos para frente e para tr\u00e1s. Por exemplo, a pr\u00e1tica do soco de estocada \u00e9 geralmente feita repetindo a t\u00e9cnica em diferentes passos para frente, girando, e novamente soqueando e dando a mesma quantidade de passos na dire\u00e7\u00e3o contr\u00e1ria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O treino em recuos consecutivos \u00e9 especialmente importante no caso de t\u00e9cnicas de chute.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) No treinamento de t\u00e9cnicas combinadas, a passagem de uma t\u00e9cnica a outra deve ser feita em velocidade m\u00e1xima. Isso ir\u00e1 garantir a pot\u00eancia e a forma de execu\u00e7\u00e3o correta da t\u00e9cnica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) No treinamento de t\u00e9cnicas combinadas, \u00e9 importante estar atento ao uso dos quadris, pois, dependendo de como a passagem de uma t\u00e9cnica para a outra for feita, o giro correto dos quadris pode ficar prejudicado, oque consequentemente tornar\u00e1 a execu\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica fraca.<\/p>","resposta":5400182,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"E - C - E - C.","id":5400179,"corpo":"<p>E - C - E - C.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"C - E - C - E.","id":5400180,"corpo":"<p>C - E - C - E.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"E - C - C - E.","id":5400181,"corpo":"<p>E - C - C - E.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"C - E - E - C.","id":5400182,"corpo":"<p>C - E - E - C.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425476,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 54 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Treinamento Desportivo","oab":false,"nome":"Treinamento Desportivo","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402879,"slug":"educacao-fisica-treinamento-desportivo"},{"nome_clean":"Modalidades Esportivas","oab":false,"nome":"Modalidades Esportivas","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402883,"slug":"educacao-fisica-modalidades-esportivas"}],"slug":"educacao-fisica\/1456184","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Orientador Social","id":5527}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Sistema \u00danico de Sa\u00fade, dentre suas fun\u00e7\u00f5es, com rela\u00e7\u00e3o \u00e1s crian\u00e7as e os adolescentes, promover\u00e1:","provas":[{"id":47987,"cargo":{"descricao":"Orientador Social","id":5527},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc-2019-ieses-orientador-social","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Palho\u00e7a - Orientador Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:06:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1456196,"hashId":"3af3d300d0d4c86d387eaf9f3c9fccec","enunciado":"<p>O Sistema \u00danico de Sa\u00fade, dentre suas fun\u00e7\u00f5es, com rela\u00e7\u00e3o \u00e1s crian\u00e7as e os adolescentes, promover\u00e1:<\/p>","resposta":5400237,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o pertence a compet\u00eancia do Sistema \u00danico de Sa\u00fade a realiza\u00e7\u00e3o dos programas de assist\u00eancia m\u00e9dica e odontol\u00f3gica para a preven\u00e7\u00e3o das enfermidades que afetam a popula\u00e7\u00e3o infantil.","id":5400234,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o pertence a compet\u00eancia do Sistema \u00danico de Sa\u00fade a realiza\u00e7\u00e3o dos programas de assist\u00eancia m\u00e9dica e odontol\u00f3gica para a preven\u00e7\u00e3o das enfermidades que afetam a popula\u00e7\u00e3o infantil.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 facultativa a vacina\u00e7\u00e3o das crian\u00e7as nos casos recomendados pelas autoridades sanit\u00e1rias.","id":5400235,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 facultativa a vacina\u00e7\u00e3o das crian\u00e7as nos casos recomendados pelas autoridades sanit\u00e1rias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Sistema \u00danico de Sa\u00fade n\u00e3o promover\u00e1 a aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade bucal das crian\u00e7as e das gestantes, de forma integral.","id":5400236,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Sistema \u00danico de Sa\u00fade n\u00e3o promover\u00e1 a aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade bucal das crian\u00e7as e das gestantes, de forma integral.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Sistema \u00danico de Sa\u00fade promover\u00e1 programas de assist\u00eancia m\u00e9dica e odontol\u00f3gica para a preven\u00e7\u00e3o das enfermidades que ordinariamente afetam a popula\u00e7\u00e3o infantil, e campanhas de educa\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria para pais, educadores e alunos.","id":5400237,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Sistema \u00danico de Sa\u00fade promover\u00e1 programas de assist\u00eancia m\u00e9dica e odontol\u00f3gica para a preven\u00e7\u00e3o das enfermidades que ordinariamente afetam a popula\u00e7\u00e3o infantil, e campanhas de educa\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria para pais, educadores e alunos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425475,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 11 A 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"nome_clean":"Dos Objetivos e Atribui\u00e7\u00f5es - Art. 5\u00ba e 6\u00ba","oab":false,"nome":"Dos Objetivos e Atribui\u00e7\u00f5es - Art. 5\u00ba e 6\u00ba","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424068,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-objetivos-e-atribuicoes-art-5o-e-6o"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1456196","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando que os chamados g\u00eaneros textuais s\u00e3o realiza\u00e7\u00f5es lingu\u00edsticas concretas, definidas por propriedades sociocomunicativas, n\u00e3o deve ser inclu\u00eddo(a) entre os g\u00eaneros:","provas":[{"id":47985,"cargo":{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-salvador-ba-2019-fgv-professor-de-portugues-2","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Salvador - Professor de Portugu\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:06:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1456220,"hashId":"e3c8615c8f7039132f4f10bafde855a0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando que os chamados g\u00eaneros textuais s\u00e3o realiza\u00e7\u00f5es lingu\u00edsticas concretas, definidas por propriedades sociocomunicativas, n\u00e3o deve ser inclu\u00eddo(a) entre os g\u00eaneros:<\/p>","resposta":5400343,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cantiga de roda.","id":5400341,"corpo":"<p>cantiga de roda.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"bula de rem\u00e9dio.","id":5400342,"corpo":"<p>bula de rem\u00e9dio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"argumenta\u00e7\u00e3o.","id":5400343,"corpo":"<p>argumenta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cr\u00f4nica.","id":5400344,"corpo":"<p>cr\u00f4nica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"entrevista.","id":5400345,"corpo":"<p>entrevista.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425479,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 60 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1456220","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Orientador Social","id":5527}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre os objetivos da Assist\u00eancia Social na LOAS, destaca-se:","provas":[{"id":47987,"cargo":{"descricao":"Orientador Social","id":5527},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc-2019-ieses-orientador-social","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Palho\u00e7a - Orientador Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:06:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1456239,"hashId":"71c2fce763af1e4dd517ab9907ea81ac","enunciado":"<p>Dentre os objetivos da Assist\u00eancia Social na LOAS, destaca-se:<\/p>","resposta":5400428,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O pagamento de 2(dois) sal\u00e1rios m\u00ednimos e meio de benef\u00edcio mensal \u00e0 pessoa com defici\u00eancia e ao idoso, sem a necessidade de comprova\u00e7\u00e3o de sua hipossufici\u00eancia.","id":5400426,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O pagamento de 2(dois) sal\u00e1rios m\u00ednimos e meio de benef\u00edcio mensal \u00e0 pessoa com defici\u00eancia e ao idoso, sem a necessidade de comprova\u00e7\u00e3o de sua hipossufici\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A garantia de 2 (dois) sal\u00e1rios-m\u00ednimo de benef\u00edcio mensal somente \u00e0 pessoa com defici\u00eancia que comprove n\u00e3o possuir meios de prover a pr\u00f3pria manuten\u00e7\u00e3o.","id":5400427,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A garantia de 2 (dois) sal\u00e1rios-m\u00ednimo de benef\u00edcio mensal somente \u00e0 pessoa com defici\u00eancia que comprove n\u00e3o possuir meios de prover a pr\u00f3pria manuten\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A garantia de 1 (um) sal\u00e1rio-m\u00ednimo de benef\u00edcio mensal \u00e0 pessoa com defici\u00eancia e ao idoso que comprovem n\u00e3o possuir meios de prover a pr\u00f3pria manuten\u00e7\u00e3o ou de t\u00ea-la provida por sua fam\u00edlia.","id":5400428,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A garantia de 1 (um) sal\u00e1rio-m\u00ednimo de benef\u00edcio mensal \u00e0 pessoa com defici\u00eancia e ao idoso que comprovem n\u00e3o possuir meios de prover a pr\u00f3pria manuten\u00e7\u00e3o ou de t\u00ea-la provida por sua fam\u00edlia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A garantia de 1 (um) sal\u00e1rio-m\u00ednimo e meio de benef\u00edcio mensal \u00e0 pessoa com defici\u00eancia e ao idoso que comprovem n\u00e3o possuir meios de prover a pr\u00f3pria manuten\u00e7\u00e3o ou de t\u00ea-la provida por sua fam\u00edlia.","id":5400429,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A garantia de 1 (um) sal\u00e1rio-m\u00ednimo e meio de benef\u00edcio mensal \u00e0 pessoa com defici\u00eancia e ao idoso que comprovem n\u00e3o possuir meios de prover a pr\u00f3pria manuten\u00e7\u00e3o ou de t\u00ea-la provida por sua fam\u00edlia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425480,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398142,"slug":"servico-social-servico-social-e-protecao-social"},{"nome_clean":"Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Assist\u00eancia Social","pai":398142,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398145,"slug":"servico-social-assistencia-social"},{"nome_clean":"Leis importantes para Servi\u00e7o social","oab":false,"nome":"Leis importantes para Servi\u00e7o social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398322,"slug":"servico-social-leis-importantes-para-servico-social"},{"nome_clean":"Lei 8.742\/93 - (quest\u00f5es na mat\u00e9ria legisla\u00e7\u00e3o federal - Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social - LOAS","oab":false,"nome":"Lei 8.742\/93 - (quest\u00f5es na mat\u00e9ria legisla\u00e7\u00e3o federal - Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social - LOAS","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398326,"slug":"servico-social-lei-8-742-93-questoes-na-materia-legislacao-federal-lei-organica-da-assistencia-social-loas"},{"nome_clean":"Benef\u00edcios Eventuais e de Presta\u00e7\u00e3o Continuada\/LOAS","oab":false,"nome":"Benef\u00edcios Eventuais e de Presta\u00e7\u00e3o Continuada\/LOAS","pai":398145,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415304,"slug":"servico-social-beneficios-eventuais-e-de-prestacao-continuada-loas"}],"slug":"servico-social\/1456239","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juarez T\u00e1vora","sigla":"Prefeitura","id":4215,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao uso de laxantes para realiza\u00e7\u00e3o dos Exames Parasitol\u00f3gicos de Fezes (EPF) \u00e9 INCORRETO afirmar que:","provas":[{"id":47991,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juarez T\u00e1vora","sigla":"Prefeitura","id":4215,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:06:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1456244,"hashId":"415c69164793013d5a9ca27064319f61","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao uso de laxantes para realiza\u00e7\u00e3o dos Exames Parasitol\u00f3gicos de Fezes (EPF) \u00e9 INCORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":5400449,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O uso de laxantes \u00e9 recomendado nos casos de uma s\u00e9rie de EPF com resultados negativos.","id":5400447,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso de laxantes \u00e9 recomendado nos casos de uma s\u00e9rie de EPF com resultados negativos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o recomendados laxantes salinos como o fosfato de s\u00f3dio e o sulfato de s\u00f3dio tamponado, porque causam menos danos morfol\u00f3gicos aos parasitos.","id":5400448,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o recomendados laxantes salinos como o fosfato de s\u00f3dio e o sulfato de s\u00f3dio tamponado, porque causam menos danos morfol\u00f3gicos aos parasitos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os \u00f3leos minerais s\u00e3o os laxantes mais indicados para os EPF.","id":5400449,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os \u00f3leos minerais s\u00e3o os laxantes mais indicados para os EPF.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os compostos de bismuto ou magn\u00e9sio n\u00e3o s\u00e3o indicados, pois os gl\u00f3bulos de \u00f3leo dificultam a observa\u00e7\u00e3o e os restos de cristais de bismuto e de magn\u00e9sio.","id":5400450,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os compostos de bismuto ou magn\u00e9sio n\u00e3o s\u00e3o indicados, pois os gl\u00f3bulos de \u00f3leo dificultam a observa\u00e7\u00e3o e os restos de cristais de bismuto e de magn\u00e9sio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os compostos de bismuto ou magn\u00e9sio podem obscurecer os organismos ou afetar a apar\u00eancia dos trofozo\u00edtas.","id":5400451,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os compostos de bismuto ou magn\u00e9sio podem obscurecer os organismos ou afetar a apar\u00eancia dos trofozo\u00edtas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425481,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1456244","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juarez T\u00e1vora","sigla":"Prefeitura","id":4215,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao EPF pelo m\u00e9todo de Rugai, ap\u00f3s colocar as fezes na gaze e unir as bordas no c\u00e1lice de sedimenta\u00e7\u00e3o, coloca-se \u00e1gua \u00e0 temperatura de 40 a 42 graus cent\u00edgrados pelas paredes do c\u00e1lice, de forma que as fezes fiquem parcialmente submersas, deixando em repouso por:","provas":[{"id":47991,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juarez T\u00e1vora","sigla":"Prefeitura","id":4215,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:06:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1456247,"hashId":"c15dfed102e63403e6cf669dd6367ee4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao EPF pelo m\u00e9todo de Rugai, ap\u00f3s colocar as fezes na gaze e unir as bordas no c\u00e1lice de sedimenta\u00e7\u00e3o, coloca-se \u00e1gua \u00e0 temperatura de 40 a 42 graus cent\u00edgrados pelas paredes do c\u00e1lice, de forma que as fezes fiquem parcialmente submersas, deixando em repouso por:<\/p>","resposta":5400463,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10 minutos.","id":5400460,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">10 minutos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"30 minutos.","id":5400461,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">30 minutos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"45 minutos.","id":5400462,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">45 minutos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"60 minutos.","id":5400463,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">60 minutos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"90 minutos.","id":5400464,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">90 minutos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425481,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1456247","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Orientador Social","id":5527}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 obriga\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia, da comunidade, da sociedade e do Poder P\u00fablico assegurar ao idoso, com absoluta prioridade, a efetiva\u00e7\u00e3o do direito \u00e0 vida, \u00e0 sa\u00fade, \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o, \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, \u00e0 cultura, ao esporte, ao lazer, ao trabalho, \u00e0 cidadania, \u00e0 liberdade, \u00e0 dignidade, ao respeito e \u00e0 conviv\u00eancia familiar e comunit\u00e1ria. A garantia de prioridade compreende:","provas":[{"id":47987,"cargo":{"descricao":"Orientador Social","id":5527},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc-2019-ieses-orientador-social","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Palho\u00e7a - Orientador Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:06:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1456248,"hashId":"649ed96320fe5df010ed6ddb79ca901e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 obriga\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia, da comunidade, da sociedade e do Poder P\u00fablico assegurar ao idoso, com absoluta prioridade, a efetiva\u00e7\u00e3o do direito \u00e0 vida, \u00e0 sa\u00fade, \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o, \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, \u00e0 cultura, ao esporte, ao lazer, ao trabalho, \u00e0 cidadania, \u00e0 liberdade, \u00e0 dignidade, ao respeito e \u00e0 conviv\u00eancia familiar e comunit\u00e1ria. A garantia de prioridade compreende:<\/p>","resposta":5400465,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Atendimento preferencial imediato e individualizado junto aos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos e privados prestadores de servi\u00e7os \u00e0 popula\u00e7\u00e3o.","id":5400465,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atendimento preferencial imediato e individualizado junto aos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos e privados prestadores de servi\u00e7os \u00e0 popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Estabelecimento de mecanismos que favore\u00e7am a divulga\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es de car\u00e1ter educativo sobre os aspectos biopsicossociais de doen\u00e7as ven\u00e9reas e Aids.","id":5400466,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estabelecimento de mecanismos que favore\u00e7am a divulga\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es de car\u00e1ter educativo sobre os aspectos biopsicossociais de doen\u00e7as ven\u00e9reas e Aids.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Capacita\u00e7\u00e3o e reciclagem dos recursos humanos nas \u00e1reas de pediatria e cl\u00ednica geral na presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os aos idosos.","id":5400467,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Capacita\u00e7\u00e3o e reciclagem dos recursos humanos nas \u00e1reas de pediatria e cl\u00ednica geral na presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os aos idosos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O idoso recebe prioridade em diversos atendimentos p\u00fablicos, exceto na restitui\u00e7\u00e3o do imposto de renda.","id":5400468,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O idoso recebe prioridade em diversos atendimentos p\u00fablicos, exceto na restitui\u00e7\u00e3o do imposto de renda.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425480,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"nome_clean":"Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Assist\u00eancia Social","pai":398142,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398145,"slug":"servico-social-assistencia-social"},{"nome_clean":"Lei 8.742\/93 - (quest\u00f5es na mat\u00e9ria legisla\u00e7\u00e3o federal - Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social - LOAS","oab":false,"nome":"Lei 8.742\/93 - (quest\u00f5es na mat\u00e9ria legisla\u00e7\u00e3o federal - Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social - LOAS","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398326,"slug":"servico-social-lei-8-742-93-questoes-na-materia-legislacao-federal-lei-organica-da-assistencia-social-loas"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398754,"slug":"servico-social-politica-nacional-de-assistencia-social"}],"slug":"servico-social\/1456248","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juarez T\u00e1vora","sigla":"Prefeitura","id":4215,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A solu\u00e7\u00e3o de Safranina \u00e9 feita atrav\u00e9s da mistura de:","provas":[{"id":47991,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juarez T\u00e1vora","sigla":"Prefeitura","id":4215,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:06:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1456257,"hashId":"3ab43aa2b150a99666ac23f730342443","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A solu\u00e7\u00e3o de Safranina \u00e9 feita atrav\u00e9s da mistura de:<\/p>","resposta":5400506,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2,5 g de Safranina em 300 mL de \u00e1gua destilada.","id":5400505,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2,5 g de Safranina em 300 mL de \u00e1gua destilada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2,5 g de Safranina em 500 mL de \u00e1gua destilada.","id":5400506,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2,5 g de Safranina em 500 mL de \u00e1gua destilada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3,5 g de Safranina em 800 mL de \u00e1gua destilada.","id":5400507,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3,5 g de Safranina em 800 mL de \u00e1gua destilada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1,5 g de Safranina em 500 mL de \u00e1gua destilada.","id":5400508,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1,5 g de Safranina em 500 mL de \u00e1gua destilada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2,5 g de Safranina em 800 mL de \u00e1gua destilada.","id":5400509,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2,5 g de Safranina em 800 mL de \u00e1gua destilada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425481,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1456257","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juarez T\u00e1vora","sigla":"Prefeitura","id":4215,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a imagem a seguir: O Equipamento de Prote\u00e7\u00e3o Individual (EPI) demonstrado acima pode ser descrito como:","provas":[{"id":47991,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juarez T\u00e1vora","sigla":"Prefeitura","id":4215,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:06:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1456265,"hashId":"6c1f06b9d2fa6e988b1520b6221055aa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere a imagem a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/47991\/questao\/1456265-20201223143657000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"243\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O Equipamento de Prote\u00e7\u00e3o Individual (EPI) demonstrado acima pode ser descrito como:<\/p>","resposta":5400546,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Luvas nitr\u00edlicas termoprotetoras indicadas para temperaturas extremamente baixas.","id":5400543,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Luvas nitr\u00edlicas termoprotetoras indicadas para temperaturas extremamente baixas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Luvas nitr\u00edlicas termoprotetoras indicadas para temperaturas extremamente altas.","id":5400544,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Luvas nitr\u00edlicas termoprotetoras indicadas para temperaturas extremamente altas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Luvas de manipula\u00e7\u00e3o em materiais com temperaturas extremas para o frio (ex: Nitrog\u00eanio l\u00edquido \u00e0 - 196 graus Celsius ou material em freezer -80 graus Celsius) ou calor (ex: material retirado de autoclave ou estufa de secagem).","id":5400545,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Luvas de manipula\u00e7\u00e3o em materiais com temperaturas extremas para o frio (ex: Nitrog\u00eanio l\u00edquido \u00e0 - 196 graus Celsius ou material em freezer -80 graus Celsius) ou calor (ex: material retirado de autoclave ou estufa de secagem).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Luvas de l\u00e1tex com maior resist\u00eancia, usadas em lavagem de materiais.","id":5400546,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Luvas de l\u00e1tex com maior resist\u00eancia, usadas em lavagem de materiais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Luvas de l\u00e1tex para procedimento \u00fanico.","id":5400547,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Luvas de l\u00e1tex para procedimento \u00fanico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425481,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1456265","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Orientador Social","id":5527}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":47987,"cargo":{"descricao":"Orientador Social","id":5527},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc-2019-ieses-orientador-social","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Palho\u00e7a - Orientador Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:06:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1456269,"hashId":"9f8dddeda0a863e8c4be7f4818487a99","enunciado":"<p>Assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":5400562,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A defici\u00eancia visual \u2013 cegueira relativa, na qual a acuidade visual \u00e9 maior que 0,05 no melhor olho, com a melhor corre\u00e7\u00e3o \u00f3ptica.","id":5400560,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A defici\u00eancia visual \u2013 cegueira relativa, na qual a acuidade visual \u00e9 maior que 0,05 no melhor olho, com a melhor corre\u00e7\u00e3o \u00f3ptica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A defici\u00eancia mental \u2013 funcionamento intelectual significativamente inferior \u00e0 m\u00e9dia, com manifesta\u00e7\u00e3o antes dos vinte e um anos e limita\u00e7\u00f5es associadas a duas ou mais \u00e1reas de habilidades adaptativas.","id":5400561,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A defici\u00eancia mental \u2013 funcionamento intelectual significativamente inferior \u00e0 m\u00e9dia, com manifesta\u00e7\u00e3o antes dos vinte e um anos e limita\u00e7\u00f5es associadas a duas ou mais \u00e1reas de habilidades adaptativas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A defici\u00eancia mental \u2013 funcionamento intelectual significativamente inferior \u00e0 m\u00e9dia, com manifesta\u00e7\u00e3o antes dos dezoito anos e limita\u00e7\u00f5es associadas a duas ou mais \u00e1reas de habilidades adaptativas.","id":5400562,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A defici\u00eancia mental \u2013 funcionamento intelectual significativamente inferior \u00e0 m\u00e9dia, com manifesta\u00e7\u00e3o antes dos dezoito anos e limita\u00e7\u00f5es associadas a duas ou mais \u00e1reas de habilidades adaptativas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A defici\u00eancia f\u00edsica - altera\u00e7\u00e3o completa ou parcial de somente um segmento do corpo humano, acarretando o comprometimento da fun\u00e7\u00e3o f\u00edsica, decretando a imobilidade nos membros apenas de ordem inferior.","id":5400563,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A defici\u00eancia f\u00edsica - altera\u00e7\u00e3o completa ou parcial de somente um segmento do corpo humano, acarretando o comprometimento da fun\u00e7\u00e3o f\u00edsica, decretando a imobilidade nos membros apenas de ordem inferior.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425480,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 3.298\/1999 - Regulamenta a Lei no 7.853, de 24 de outubro de 1989 - disp\u00f5e sobre a Pol\u00edtica Nacional para a Integra\u00e7\u00e3o da Pessoa Portadora de Defici\u00eancia, consolida as normas de prote\u00e7\u00e3o, e d\u00e1 outras provid\u00eancias","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 3.298\/1999 - Regulamenta a Lei no 7.853, de 24 de outubro de 1989 - disp\u00f5e sobre a Pol\u00edtica Nacional para a Integra\u00e7\u00e3o da Pessoa Portadora de Defici\u00eancia, consolida as normas de prote\u00e7\u00e3o, e d\u00e1 outras provid\u00eancias","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418648,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-3-298-1999-regulamenta-a-lei-no-7-853-de-24-de-outubro-de-1989-dispoe-sobre-a-politica-nacional-para-a-integracao-da-pessoa-portadora-de-deficiencia-consolida-as-normas-de-protecao-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/1456269","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Atendente de Farm\u00e1cia","id":5623},{"descricao":"Auxiliar de Laborat\u00f3rio","id":939},{"descricao":"Secret\u00e1rio Escolar","id":4327},{"descricao":"Monitor de Creche","id":1684},{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4245,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o Microsoft Excel para Office 365, analise as seguintes afirmativas. I. \u00c9 poss\u00edvel organizar uma lista no Microsoft Excel para Office 365 por ordem alfab\u00e9tica. II. Com o filtro autom\u00e1tico, no Microsoft Excel para Office 365, \u00e9 poss\u00edvel localizar o valor superior em um intervalo de c\u00e9lulas. III. Utilizando a funcionalidade \u201cTexto para Colunas\u201d do Microsoft Excel para Office 365, \u00e9 poss\u00edvel separar uma c\u00e9lula que cont\u00e9m um nome completo em duas c\u00e9lulas com nome e sobrenome. Est\u00e3o corretas as afirmativas","provas":[{"id":51888,"cargo":{"descricao":"Atendente de Farm\u00e1cia","id":5623},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4245,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura - Atendente de Farm\u00e1cia - 2019"},{"id":51889,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Laborat\u00f3rio","id":939},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4245,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura - Auxiliar de Laborat\u00f3rio - 2019"},{"id":51891,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Escolar","id":4327},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4245,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura - Secret\u00e1rio Escolar - 2019"},{"id":51894,"cargo":{"descricao":"Monitor de Creche","id":1684},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4245,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura - Monitor de Creche - 2019"},{"id":51896,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4245,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura - T\u00e9cnico em Radiologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:05:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1569348,"hashId":"478225da423544a531e882621e2f2b85","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o Microsoft Excel para Office 365, analise as seguintes afirmativas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. \u00c9 poss\u00edvel organizar uma lista no Microsoft Excel para Office 365 por ordem alfab\u00e9tica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Com o filtro autom\u00e1tico, no Microsoft Excel para Office 365, \u00e9 poss\u00edvel localizar o valor superior em um intervalo de c\u00e9lulas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Utilizando a funcionalidade \u201cTexto para Colunas\u201d do Microsoft Excel para Office 365, \u00e9 poss\u00edvel separar uma c\u00e9lula que cont\u00e9m um nome completo em duas c\u00e9lulas com nome e sobrenome. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as afirmativas<\/p>","resposta":5883925,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":5883922,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":5883923,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":5883924,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":5883925,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":439003,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"nome_clean":"EXCEL 365","oab":false,"nome":"EXCEL 365","pai":420300,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":406721,"slug":"informatica-excel-365"},{"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420298,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420299,"slug":"informatica-conceitos-basicos"},{"nome_clean":"Conceitos Avan\u00e7ados","oab":false,"nome":"Conceitos Avan\u00e7ados","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420334,"slug":"informatica-conceitos-avancados"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o e Filtros","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o e Filtros","pai":420334,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420343,"slug":"informatica-classificacao-e-filtros"}],"slug":"informatica\/1569348","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Coronel Bicaco","sigla":"Prefeitura de Coronel Bicaco","id":4447,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Levando em conta os conceitos de Perrenoud (2002) sobre a pr\u00e1tica reflexiva no of\u00edcio de professor, N\u00c3O \u00e9 fator motivador da reflex\u00e3o:","provas":[{"id":51886,"cargo":{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coronel Bicaco","sigla":"Prefeitura de Coronel Bicaco","id":4447,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-coronel-bicaco-rs-2019-fundatec-psicopedagogo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Coronel Bicaco - Psicopedagogo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"}],"id":1569352,"hashId":"2d63f3955de8ffb3bf1c06fde2a8c7d8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Levando em conta os conceitos de Perrenoud (2002) sobre a pr\u00e1tica reflexiva no of\u00edcio de professor, N\u00c3O \u00e9 fator motivador da reflex\u00e3o:<\/p>","resposta":5883938,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Programa pedag\u00f3gico dif\u00edcil.","id":5883938,"corpo":"<p>Programa pedag\u00f3gico dif\u00edcil.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Frustra\u00e7\u00e3o ou raiva a superar.","id":5883939,"corpo":"<p>Frustra\u00e7\u00e3o ou raiva a superar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Busca de identidade.","id":5883940,"corpo":"<p>Busca de identidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Presta\u00e7\u00e3o de contas.","id":5883941,"corpo":"<p>Presta\u00e7\u00e3o de contas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Luta contra a rotina ou contra o t\u00e9dio.","id":5883942,"corpo":"<p>Luta contra a rotina ou contra o t\u00e9dio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":439005,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Perrenoud","oab":false,"nome":"Perrenoud","pai":426134,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426147,"slug":"pedagogia-perrenoud"}],"slug":"pedagogia\/1569352","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Atendente de Farm\u00e1cia","id":5623},{"descricao":"Auxiliar de Laborat\u00f3rio","id":939},{"descricao":"Secret\u00e1rio Escolar","id":4327},{"descricao":"Monitor de Creche","id":1684},{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4245,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o trecho de mat\u00e9ria relativa a estudo da FGV sobre o aumento dos \u00edndices de desigualdade social no Brasil. \u201cJ\u00e1 s\u00e3o 17 trimestres analisados em que a fatia mais abastada dos brasileiros se distancia cada vez mais da parcela mais carente. Enquanto a renda da metade mais pobre da popula\u00e7\u00e3o caiu cerca de 18%, somente o 1% mais rico teve quase 10% de aumento no poder de compra. [...]Neste per\u00edodo de crescentes discrep\u00e2ncias, jovens entre 20 e 24 anos, analfabetos, moradores do Norte e Nordeste e pessoas negras perderam pelo menos o dobro de renda do que a m\u00e9dia geral da popula\u00e7\u00e3o. [...]\u201dDispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/www.cartacapital.com.br\/sociedade\/desigualdade-bate-recorde-no-brasil-mostra-estudo-da-fgv\/&gt;. Acesso em: 17 ago. 2019.De acordo com o trecho da mat\u00e9ria, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":51888,"cargo":{"descricao":"Atendente de Farm\u00e1cia","id":5623},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4245,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura - Atendente de Farm\u00e1cia - 2019"},{"id":51889,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Laborat\u00f3rio","id":939},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4245,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura - Auxiliar de Laborat\u00f3rio - 2019"},{"id":51891,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Escolar","id":4327},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4245,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura - Secret\u00e1rio Escolar - 2019"},{"id":51894,"cargo":{"descricao":"Monitor de Creche","id":1684},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4245,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura - Monitor de Creche - 2019"},{"id":51896,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4245,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura - T\u00e9cnico em Radiologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:05:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1569353,"hashId":"4349b7efbdcaa51df51fa35b7b4cc1b6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o trecho de mat\u00e9ria relativa a estudo da FGV sobre o aumento dos \u00edndices de desigualdade social no Brasil. \u201cJ\u00e1 s\u00e3o 17 trimestres analisados em que a fatia mais abastada dos brasileiros se distancia cada vez mais da parcela mais carente. Enquanto a renda da metade mais pobre da popula\u00e7\u00e3o caiu cerca de 18%, somente o 1% mais rico teve quase 10% de aumento no poder de compra. [...]<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Neste per\u00edodo de crescentes discrep\u00e2ncias, jovens entre 20 e 24 anos, analfabetos, moradores do Norte e Nordeste e pessoas negras perderam pelo menos o dobro de renda do que a m\u00e9dia geral da popula\u00e7\u00e3o. [...]\u201d<\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/www.cartacapital.com.br\/sociedade\/desigualdade-bate-recorde-no-brasil-mostra-estudo-da-fgv\/&gt;. Acesso em: 17 ago. 2019.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o trecho da mat\u00e9ria, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":5883944,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A falta de escolariza\u00e7\u00e3o impacta a distribui\u00e7\u00e3o de renda, tendo em vista serem os analfabetos os que mais perderam renda no pa\u00eds.","id":5883943,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A falta de escolariza\u00e7\u00e3o impacta a distribui\u00e7\u00e3o de renda, tendo em vista serem os analfabetos os que mais perderam renda no pa\u00eds.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ao longo dos \u00faltimos cinco anos, constata-se um processo de cont\u00ednua concentra\u00e7\u00e3o de renda no Brasil.","id":5883944,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao longo dos \u00faltimos cinco anos, constata-se um processo de cont\u00ednua concentra\u00e7\u00e3o de renda no Brasil.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O acesso ao Ensino Superior no Brasil, garantidor de sucesso financeiro, \u00e9 restrito a pequena porcentagem da popula\u00e7\u00e3o.","id":5883945,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O acesso ao Ensino Superior no Brasil, garantidor de sucesso financeiro, \u00e9 restrito a pequena porcentagem da popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o as regi\u00f5es Norte e Nordeste que apresentam as maiores desigualdades sociais, por terem popula\u00e7\u00e3o majoritariamente negra.","id":5883946,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o as regi\u00f5es Norte e Nordeste que apresentam as maiores desigualdades sociais, por terem popula\u00e7\u00e3o majoritariamente negra.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":439004,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407402,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-economia"},{"nome_clean":"Direitos Humanos\/Direitos Sociais e outras Quest\u00f5es Sociais","oab":false,"nome":"Direitos Humanos\/Direitos Sociais e outras Quest\u00f5es Sociais","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407424,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-direitos-humanos-direitos-sociais-e-outras-questoes-sociais"},{"nome_clean":"Desigualdade Social","oab":false,"nome":"Desigualdade Social","pai":407424,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":416676,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-desigualdade-social"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1569353","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Coronel Bicaco","sigla":"Prefeitura de Coronel Bicaco","id":4447,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Art. 35 da Lei n\u00ba 9.394\/1996, conhecida como Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional, e as inclus\u00f5es e altera\u00e7\u00f5es realizadas at\u00e9 a presente data, N\u00c3O \u00e9 finalidade do ensino m\u00e9dio:","provas":[{"id":51886,"cargo":{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coronel Bicaco","sigla":"Prefeitura de Coronel Bicaco","id":4447,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-coronel-bicaco-rs-2019-fundatec-psicopedagogo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Coronel Bicaco - Psicopedagogo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"}],"id":1569365,"hashId":"3e3cd51851761d78ac3a094856c9682c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Art. 35 da Lei n\u00ba 9.394\/1996, conhecida como Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional, e as inclus\u00f5es e altera\u00e7\u00f5es realizadas at\u00e9 a presente data, N\u00c3O \u00e9 finalidade do ensino m\u00e9dio:<\/p>","resposta":5884000,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Consolida\u00e7\u00e3o e aprofundamento dos conhecimentos adquiridos no ensino fundamental, possibilitando o prosseguimento de estudos.","id":5883999,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Consolida\u00e7\u00e3o e aprofundamento dos conhecimentos adquiridos no ensino fundamental, possibilitando o prosseguimento de estudos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Promo\u00e7\u00e3o da consci\u00eancia de classe, combate ao preconceito e diminui\u00e7\u00e3o da injusti\u00e7a social.","id":5884000,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Promo\u00e7\u00e3o da consci\u00eancia de classe, combate ao preconceito e diminui\u00e7\u00e3o da injusti\u00e7a social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Prepara\u00e7\u00e3o b\u00e1sica para o trabalho e a cidadania do educando, para continuar aprendendo, de modo a ser capaz de se adaptar com flexibilidade a novas condi\u00e7\u00f5es de ocupa\u00e7\u00e3o ou aperfei\u00e7oamento posteriores.","id":5884001,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prepara\u00e7\u00e3o b\u00e1sica para o trabalho e a cidadania do educando, para continuar aprendendo, de modo a ser capaz de se adaptar com flexibilidade a novas condi\u00e7\u00f5es de ocupa\u00e7\u00e3o ou aperfei\u00e7oamento posteriores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aprimoramento do educando como pessoa humana, incluindo a forma\u00e7\u00e3o \u00e9tica e o desenvolvimento da autonomia intelectual e do pensamento cr\u00edtico.","id":5884002,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aprimoramento do educando como pessoa humana, incluindo a forma\u00e7\u00e3o \u00e9tica e o desenvolvimento da autonomia intelectual e do pensamento cr\u00edtico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Compreens\u00e3o dos fundamentos cient\u00edfico-tecnol\u00f3gicos dos processos produtivos, relacionando a teoria com a pr\u00e1tica, no ensino de cada disciplina.","id":5884003,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compreens\u00e3o dos fundamentos cient\u00edfico-tecnol\u00f3gicos dos processos produtivos, relacionando a teoria com a pr\u00e1tica, no ensino de cada disciplina.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":439005,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":"pedagogia\/1569365","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Atendente de Farm\u00e1cia","id":5623}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4245,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta a equival\u00eancia incorreta na express\u00e3o da concentra\u00e7\u00e3o dos medicamentos.","provas":[{"id":51888,"cargo":{"descricao":"Atendente de Farm\u00e1cia","id":5623},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4245,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura - Atendente de Farm\u00e1cia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1569410,"hashId":"c7960178c04b2c56f92ae808be699e47","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a equival\u00eancia incorreta na express\u00e3o da concentra\u00e7\u00e3o dos medicamentos.<\/p>","resposta":5884202,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,50 g corresponde a 0,005 kg. ","id":5884202,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">0,50 g corresponde a 0,005 kg. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0,50 mg corresponde a 500 mcg.","id":5884203,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">0,50 mg corresponde a 500 mcg.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"50 mg correspondem a 0,005 g. ","id":5884204,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">50 mg correspondem a 0,005 g. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5 mL correspondem a 5 x 10\u20133 litro.","id":5884205,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">5 mL correspondem a 5 x 10<sup>\u20133<\/sup> litro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":439012,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"C\u00e1lculos Farmac\u00eauticos","oab":false,"nome":"C\u00e1lculos Farmac\u00eauticos","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":417977,"slug":"farmacia-calculos-farmaceuticos"}],"slug":"farmacia\/1569410","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Laborat\u00f3rio","id":939}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4245,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O exame de urina rotina \u00e9 um exame laboratorial extremamente importante para avalia\u00e7\u00e3o cl\u00ednica do paciente, principalmente para aqueles sobre os quais o m\u00e9dico respons\u00e1vel n\u00e3o possui tantas informa\u00e7\u00f5es do seu hist\u00f3rico pregresso de sa\u00fade. Entre os elementos figurados poss\u00edveis de serem encontrados na sedimentoscopia do exame, est\u00e3o os cristais de urina. Observe a seguir tr\u00eas fotografias de cristais que podem estar presentes na urina.Figura 1Figura 2Figura 3 Assinale a alternativa que apresenta o nome correto dos cristais presentes nas figuras 1, 2 e 3, respectivamente.","provas":[{"id":51889,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Laborat\u00f3rio","id":939},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4245,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura - Auxiliar de Laborat\u00f3rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1569425,"hashId":"dfa12039ba4aec764d17da25c0d0dc7b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O exame de urina rotina \u00e9 um exame laboratorial extremamente importante para avalia\u00e7\u00e3o cl\u00ednica do paciente, principalmente para aqueles sobre os quais o m\u00e9dico respons\u00e1vel n\u00e3o possui tantas informa\u00e7\u00f5es do seu hist\u00f3rico pregresso de sa\u00fade. Entre os elementos figurados poss\u00edveis de serem encontrados na sedimentoscopia do exame, est\u00e3o os cristais de urina. Observe a seguir tr\u00eas fotografias de cristais que podem estar presentes na urina.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/51889\/questao\/1569425-20210227235453000000-0.png\" width=\"200\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Figura 1<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/51889\/questao\/1569425-20210227235453000000-1.png\" width=\"200\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Figura 2<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/51889\/questao\/1569425-20210227235453000000-2.png\" width=\"200\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Figura 3 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta o nome correto dos cristais presentes nas figuras 1, 2 e 3, respectivamente.<\/p>","resposta":5884272,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fosfato amorfo, fosfato triplo e urato de am\u00f4nio.","id":5884270,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fosfato amorfo, fosfato triplo e urato de am\u00f4nio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Urato amorfo, tirosina e fosfato triplo.","id":5884271,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Urato amorfo, tirosina e fosfato triplo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fosfato Triplo, \u00e1cido \u00farico e cistina.","id":5884272,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fosfato Triplo, \u00e1cido \u00farico e cistina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Trifosfato, \u00e1cido \u00farico e ciste\u00edna.","id":5884273,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trifosfato, \u00e1cido \u00farico e ciste\u00edna.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":439014,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1569425","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Laborat\u00f3rio","id":939}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4245,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante a an\u00e1lise de um exame parasitol\u00f3gico de fezes, um t\u00e9cnico de laborat\u00f3rio encontrou, em tr\u00eas pacientes distintos, ovos de alguns parasitas. Os resultados do exame laboratorial foram repassados para o bioqu\u00edmico respons\u00e1vel para libera\u00e7\u00e3o dos exames. Observe, a seguir, a imagem desses tr\u00eas tipos de ovos encontrados.Paciente 1Paciente 2Paciente 3Assinale a alternativa que apresenta correta e respectivamente os tipos de parasitas aos quais pertencem os ovos 1, 2 e 3","provas":[{"id":51889,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Laborat\u00f3rio","id":939},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4245,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura - Auxiliar de Laborat\u00f3rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1569426,"hashId":"cfef5226797344d00928d877d8541bb4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante a an\u00e1lise de um exame parasitol\u00f3gico de fezes, um t\u00e9cnico de laborat\u00f3rio encontrou, em tr\u00eas pacientes distintos, ovos de alguns parasitas. Os resultados do exame laboratorial foram repassados para o bioqu\u00edmico respons\u00e1vel para libera\u00e7\u00e3o dos exames. Observe, a seguir, a imagem desses tr\u00eas tipos de ovos encontrados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/51889\/questao\/1569426-20210227235642000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Paciente 1<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/51889\/questao\/1569426-20210227235642000000-1.png\" style=\"\" width=\"196\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Paciente 2<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/51889\/questao\/1569426-20210227235642000000-2.png\" style=\"\" width=\"202\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Paciente 3<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta correta e respectivamente os tipos de parasitas aos quais pertencem os ovos 1, 2 e 3<\/p>","resposta":5884274,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ascares lumbricoides, Ancilostom\u00eddeos e Enterobio vermiculares","id":5884274,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Ascares lumbricoides, Ancilostom\u00eddeos <\/em>e<em> Enterobio vermiculares<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Giardia sp, Thichuris trichiura e Tenia sp.","id":5884275,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Giardia sp, Thichuris trichiura <\/em>e <em>Tenia sp.<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tenia sp, Echinococcus sp e Ancilostom\u00eddeos.","id":5884276,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Tenia sp, Echinococcus sp <\/em>e <em>Ancilostom\u00eddeos.<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ascares lumbricoides, Tenia sp e Enterobio vermiculares.","id":5884277,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Ascares lumbricoides, Tenia sp <\/em>e<em> Enterobio vermiculares.<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":439014,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1569426","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Laborat\u00f3rio","id":939}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4245,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A t\u00e9cnica de colora\u00e7\u00e3o de Gram permite a avalia\u00e7\u00e3o morfol\u00f3gica das caracter\u00edsticas tintoriais que poder\u00e3o classificar as bact\u00e9rias presentes em um material biol\u00f3gico em bact\u00e9rias Gram negativas ou Gram positivas. A bact\u00e9ria que apresenta um resultado de bact\u00e9rias Gram negativas em forma de cocos \u00e9","provas":[{"id":51889,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Laborat\u00f3rio","id":939},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4245,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura - Auxiliar de Laborat\u00f3rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1569427,"hashId":"0f69b5d9d73967db0325f80bba38c515","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A t\u00e9cnica de colora\u00e7\u00e3o de Gram permite a avalia\u00e7\u00e3o morfol\u00f3gica das caracter\u00edsticas tintoriais que poder\u00e3o classificar as bact\u00e9rias presentes em um material biol\u00f3gico em bact\u00e9rias Gram negativas ou Gram positivas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A bact\u00e9ria que apresenta um resultado de bact\u00e9rias Gram negativas em forma de cocos \u00e9<\/p>","resposta":5884280,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Staphylococcus \u00e1ureos.","id":5884278,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Staphylococcus \u00e1ureos.<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Streptococcus sp.","id":5884279,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Streptococcus sp.<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Neisseria gonorrhoeae.","id":5884280,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Neisseria gonorrhoeae.<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Escherichia coli.","id":5884281,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Escherichia coli.<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":439014,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1569427","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Escolar","id":4327}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4245,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei Complementar n\u00ba 3\/2001 \u2013 republicada com as altera\u00e7\u00f5es constantes da Lei Complementar n\u00ba 9 de 26\/12\/2001 \u2013 institui o plano de cargos, carreira e vencimentos do quadro de pessoal da prefeitura municipal de Mariana. Para efeito do plano de cargos do dispositivo legal supracitado, relacione a COLUNA II com a COLUNA I, associando os termos a seu respectivo significado. COLUNA I 1. Fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica 2. Remunera\u00e7\u00e3o 3. Cargo p\u00fablico 4. Vencimento COLUNA II ( )\t\u00c9 a retribui\u00e7\u00e3o pecuni\u00e1ria correspondente \u00e0 soma dos vencimentos e das vantagens. ( ) \u00c9 a atividade administrativa tempor\u00e1ria cometida a um servidor municipal, n\u00e3o integrada na categoria de cargo p\u00fablico. ( ) \u00c9 a retribui\u00e7\u00e3o pecuni\u00e1ria atribu\u00edda mensalmente ao servidor, pelo efetivo exerc\u00edcio, correspondente a s\u00edmbolo fixado na Lei Complementar n\u00ba 3\/2001. ( ) \u00c9 o conjunto de deveres, atribui\u00e7\u00f5es e responsabilidades acometidas ao servidor, criado por lei, com denomina\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria, n\u00famero certo e vencimento espec\u00edfico. Assinale a sequ\u00eancia correta.","provas":[{"id":51891,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Escolar","id":4327},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4245,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura - Secret\u00e1rio Escolar - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1569450,"hashId":"c99995d61fe7613971ee283bc6a7c9a5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei Complementar n\u00ba 3\/2001 \u2013 republicada com as altera\u00e7\u00f5es constantes da Lei Complementar n\u00ba 9 de 26\/12\/2001 \u2013 institui o plano de cargos, carreira e vencimentos do quadro de pessoal da prefeitura municipal de Mariana. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para efeito do plano de cargos do dispositivo legal supracitado, relacione a COLUNA II com a COLUNA I, associando os termos a seu respectivo significado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>COLUNA I <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Remunera\u00e7\u00e3o <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Cargo p\u00fablico <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Vencimento <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>COLUNA II<\/strong> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )\t\u00c9 a retribui\u00e7\u00e3o pecuni\u00e1ria correspondente \u00e0 soma dos vencimentos e das vantagens. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 a atividade administrativa tempor\u00e1ria cometida a um servidor municipal, n\u00e3o integrada na categoria de cargo p\u00fablico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 a retribui\u00e7\u00e3o pecuni\u00e1ria atribu\u00edda mensalmente ao servidor, pelo efetivo exerc\u00edcio, correspondente a s\u00edmbolo fixado na Lei Complementar n\u00ba 3\/2001. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 o conjunto de deveres, atribui\u00e7\u00f5es e responsabilidades acometidas ao servidor, criado por lei, com denomina\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria, n\u00famero certo e vencimento espec\u00edfico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a sequ\u00eancia correta.<\/p>","resposta":5884387,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3 4 1 2","id":5884385,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3 4 1 2<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 2 3 4","id":5884386,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 2 3 4<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2 1 4 3 ","id":5884387,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2 1 4 3 <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4 3 2 1","id":5884388,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4 3 2 1<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":439016,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Minas Gerais - MG","oab":false,"nome":"Minas Gerais - MG","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395549,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-minas-gerais-mg"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1569450","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Escolar","id":4327}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4245,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o disposto na Lei Complementar n\u00ba 3\/2001 de Mariana, assinale com V as afirmativas verdadeiras e com F as falsas. ( ) A progress\u00e3o salarial pode ser concedida por tempo de servi\u00e7o ou por merecimento e, uma vez concedida, transforma-se em adicional, que ser\u00e1 incorporado ao vencimento do servidor. ( ) As fun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a s\u00e3o exercidas por servidores eleitos pela comunidade ou por servidores n\u00e3o efetivos nomeados por meio de ato do prefeito do munic\u00edpio. ( )\tO servidor que faltar injustificadamente ao trabalho por 15 dias ou mais durante o per\u00edodo aquisitivo n\u00e3o far\u00e1 jus \u00e0 progress\u00e3o por merecimento. ( )\tRecrutamento limitado \u00e9 a possibilidade de ocupa\u00e7\u00e3o de cargo comissionado por pessoa que seja ou n\u00e3o pertencente ao quadro de servidores efetivos da prefeitura municipal. Assinale a sequ\u00eancia correta.","provas":[{"id":51891,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Escolar","id":4327},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4245,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura - Secret\u00e1rio Escolar - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1569452,"hashId":"e4f96a015770e358705de0ec1c2e5fb7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o disposto na Lei Complementar n\u00ba 3\/2001 de Mariana, assinale com V as afirmativas verdadeiras e com F as falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A progress\u00e3o salarial pode ser concedida por tempo de servi\u00e7o ou por merecimento e, uma vez concedida, transforma-se em adicional, que ser\u00e1 incorporado ao vencimento do servidor. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As fun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a s\u00e3o exercidas por servidores eleitos pela comunidade ou por servidores n\u00e3o efetivos nomeados por meio de ato do prefeito do munic\u00edpio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )\tO servidor que faltar injustificadamente ao trabalho por 15 dias ou mais durante o per\u00edodo aquisitivo n\u00e3o far\u00e1 jus \u00e0 progress\u00e3o por merecimento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )\tRecrutamento limitado \u00e9 a possibilidade de ocupa\u00e7\u00e3o de cargo comissionado por pessoa que seja ou n\u00e3o pertencente ao quadro de servidores efetivos da prefeitura municipal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a sequ\u00eancia correta.<\/p>","resposta":5884394,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V F V F","id":5884394,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V F V F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F V F V","id":5884395,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F V F V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V F F V","id":5884396,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V F F V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F V V F","id":5884397,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F V V F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":439016,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Minas Gerais - MG","oab":false,"nome":"Minas Gerais - MG","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395549,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-minas-gerais-mg"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1569452","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Est\u00e1 correto afirmar que endotoxinas bacterianas s\u00e3o:","provas":[{"id":50522,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-coseac-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1525574,"hashId":"517e27a4c621e5903eff3152edecf562","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto afirmar que endotoxinas bacterianas s\u00e3o:<\/p>","resposta":5699092,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"parte integrante da membrana externa de algumas bact\u00e9rias.","id":5699092,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">parte integrante da membrana externa de algumas bact\u00e9rias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de natureza proteica.","id":5699093,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de natureza proteica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"termol\u00e1beis.","id":5699094,"corpo":"<p>termol\u00e1beis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"secretadas pelas bact\u00e9rias Gram-positivas.","id":5699095,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">secretadas pelas bact\u00e9rias Gram-positivas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"produtos do metabolismo do citoplasma da c\u00e9lula bacteriana.","id":5699096,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">produtos do metabolismo do citoplasma da c\u00e9lula bacteriana.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":433375,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Microbiologia","oab":false,"nome":"Microbiologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403265,"slug":"veterinaria-microbiologia"}],"slug":"veterinaria\/1525574","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na medicina veterin\u00e1ria os bloqueadores neuromusculares (BNMs) s\u00e3o usados como relaxantes musculares para procedimentos como intuba\u00e7\u00e3o de traqueia, ventila\u00e7\u00e3o controlada, para redu\u00e7\u00e3o da quantidade de anest\u00e9sico e facilita\u00e7\u00e3o do acesso cir\u00fargico. As drogas anticolinestes\u00e1ricas, tamb\u00e9m conhecidas como inibidores da acetilcolinesterase, s\u00e3o usadas para reverter os efeitos dos BNMs a despolarizantes. S\u00e3o elas:","provas":[{"id":50522,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-coseac-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1525580,"hashId":"a9c3fc5c12bad2291056aa192b334086","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na medicina veterin\u00e1ria os bloqueadores neuromusculares (BNMs) s\u00e3o usados como relaxantes musculares para procedimentos como intuba\u00e7\u00e3o de traqueia, ventila\u00e7\u00e3o controlada, para redu\u00e7\u00e3o da quantidade de anest\u00e9sico e facilita\u00e7\u00e3o do acesso cir\u00fargico. As drogas anticolinestes\u00e1ricas, tamb\u00e9m conhecidas como inibidores da acetilcolinesterase, s\u00e3o usadas para reverter os efeitos dos BNMs a despolarizantes. S\u00e3o elas:<\/p>","resposta":5699122,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"neostigmina e atropina.","id":5699122,"corpo":"<p>neostigmina e atropina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"succinilcolina e galamina.","id":5699123,"corpo":"<p>succinilcolina e galamina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"neofenesina e galamina.","id":5699124,"corpo":"<p>neofenesina e galamina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"atropina e succinilcolina.","id":5699125,"corpo":"<p>atropina e succinilcolina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"neofenesina e succinilcolina.","id":5699126,"corpo":"<p>neofenesina e succinilcolina.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":433375,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica e Anestesiologia","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica e Anestesiologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403300,"slug":"veterinaria-clinica-cirurgica-e-anestesiologia"}],"slug":"veterinaria\/1525580","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a rea\u00e7\u00e3o tubercul\u00ednica realizada em cobaia (Cavia porcellus), atrav\u00e9s do teste intrad\u00e9rmico com inje\u00e7\u00e3o de PPD de Mycobacterium tuberculosis, est\u00e1 correto afirmar que a positividade do teste no local da inje\u00e7\u00e3o \u00e9 uma rea\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":50522,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-coseac-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1525586,"hashId":"f1088708854f22530f2e9eae2e46b2b0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a rea\u00e7\u00e3o tubercul\u00ednica realizada em cobaia (<em>Cavia porcellus<\/em>), atrav\u00e9s do teste intrad\u00e9rmico com inje\u00e7\u00e3o de PPD de <em>Mycobacterium tuberculosis<\/em>, est\u00e1 correto afirmar que a positividade do teste no local da inje\u00e7\u00e3o \u00e9 uma rea\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":5699154,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de hipersensibilidade imediata.","id":5699152,"corpo":"<p>de hipersensibilidade imediata.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de anafilaxia cut\u00e2nea localizada.","id":5699153,"corpo":"<p>de anafilaxia cut\u00e2nea localizada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de hipersensibilidade tardia.","id":5699154,"corpo":"<p>de hipersensibilidade tardia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"do tipo granulomatosa.","id":5699155,"corpo":"<p>do tipo granulomatosa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"do tipo eczematosa.","id":5699156,"corpo":"<p>do tipo eczematosa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":433375,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Microbiologia","oab":false,"nome":"Microbiologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403265,"slug":"veterinaria-microbiologia"}],"slug":"veterinaria\/1525586","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O controle gen\u00e9tico de animais de laborat\u00f3rio implica o uso de diversas t\u00e9cnicas, entre elas o enxerto. Sobre esse fato s\u00e3o apresentadas as seguintes considera\u00e7\u00f5es: I Transferir um fragmento de pele entre dois animais. II Monitorar o transplante por no m\u00e1ximo 30 dias. III Repetir o transplante no mesmo animal quando houver d\u00favidas sobre o resultado da sobreviv\u00eancia do transplante. Das considera\u00e7\u00f5es acima, apenas:","provas":[{"id":50522,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-coseac-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1525590,"hashId":"d7705670e6fbbfb81c01428c145199fb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O controle gen\u00e9tico de animais de laborat\u00f3rio implica o uso de diversas t\u00e9cnicas, entre elas o enxerto. Sobre esse fato s\u00e3o apresentadas as seguintes considera\u00e7\u00f5es: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I Transferir um fragmento de pele entre dois animais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II Monitorar o transplante por no m\u00e1ximo 30 dias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III Repetir o transplante no mesmo animal quando houver d\u00favidas sobre o resultado da sobreviv\u00eancia do transplante. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Das considera\u00e7\u00f5es acima, apenas:<\/p>","resposta":5699176,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I est\u00e1 correta.","id":5699172,"corpo":"<p>I est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II est\u00e1 correta.","id":5699173,"corpo":"<p>II est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II est\u00e3o corretas.","id":5699174,"corpo":"<p>I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III est\u00e3o corretas.","id":5699175,"corpo":"<p>II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I e III est\u00e3o corretas.","id":5699176,"corpo":"<p>I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":433376,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 55 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Biot\u00e9rio e Animais de Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"Biot\u00e9rio e Animais de Laborat\u00f3rio","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403290,"slug":"veterinaria-bioterio-e-animais-de-laboratorio"}],"slug":"veterinaria\/1525590","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os procedimentos e os m\u00e9todos de eutan\u00e1sia em animais, dispostos na Resolu\u00e7\u00e3o 1000, de 11 de maio de 2012, do Conselho Federal de Medicina Veterin\u00e1ria, analise as afirmativas abaixo. I Os animais dever\u00e3o ser submetidos \u00e0 eutan\u00e1sia em ambiente tranquilo e adequado, respeitando o comportamento da esp\u00e9cie em quest\u00e3o. II O CO2, eletrocuss\u00e3o e o T61 s\u00e3o m\u00e9todos aceit\u00e1veis para a eutan\u00e1sia de su\u00ednos. III O deslocamento cervical \u00e9 um m\u00e9todo de eutan\u00e1sia sob restri\u00e7\u00e3o para coelhos com peso menor que 1 Kg.Das afirmativas acima, apenas:","provas":[{"id":50522,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-coseac-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1525591,"hashId":"cc104b1a1a0d135c103e2fc9402ba44b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os procedimentos e os m\u00e9todos de eutan\u00e1sia em animais, dispostos na Resolu\u00e7\u00e3o 1000, de 11 de maio de 2012, do Conselho Federal de Medicina Veterin\u00e1ria, analise as afirmativas abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I Os animais dever\u00e3o ser submetidos \u00e0 eutan\u00e1sia em ambiente tranquilo e adequado, respeitando o comportamento da esp\u00e9cie em quest\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II O CO2, eletrocuss\u00e3o e o T61 s\u00e3o m\u00e9todos aceit\u00e1veis para a eutan\u00e1sia de su\u00ednos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III O deslocamento cervical \u00e9 um m\u00e9todo de eutan\u00e1sia sob restri\u00e7\u00e3o para coelhos com peso menor que 1 Kg.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Das afirmativas acima, apenas:<\/p>","resposta":5699181,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I est\u00e1 correta.","id":5699177,"corpo":"<p>I est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II est\u00e1 correta.","id":5699178,"corpo":"<p>II est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III est\u00e1 correta.","id":5699179,"corpo":"<p>III est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III est\u00e3o corretas.","id":5699180,"corpo":"<p>II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I e III est\u00e3o corretas.","id":5699181,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":433376,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 55 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica M\u00e9dica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica M\u00e9dica","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403294,"slug":"veterinaria-clinica-medica"},{"nome_clean":"Bem Estar Animal","oab":false,"nome":"Bem Estar Animal","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403315,"slug":"veterinaria-bem-estar-animal"}],"slug":"veterinaria\/1525591","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe as afirmativas a seguir sobre linhagens isog\u00eanicas: I Individualidade, uniformidade fenot\u00edpica e estabilidade gen\u00e9tica s\u00e3o caracter\u00edsticas comuns a todas as linhagens isog\u00eanicas. II O acasalamento cont\u00ednuo entre irm\u00e3os \u00e9 importante para evitar as muta\u00e7\u00f5es. III A forma\u00e7\u00e3o de sublinhagens ocorre com frequ\u00eancia quando linhagens isog\u00eanicas s\u00e3o transferidas para outras institui\u00e7\u00f5es e mantidas separadas por muitas gera\u00e7\u00f5es. Das afirmativas acima:","provas":[{"id":50522,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-coseac-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1525604,"hashId":"f836f1aaa989a7e8f562a0b64dfd25c5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe as afirmativas a seguir sobre linhagens isog\u00eanicas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I Individualidade, uniformidade fenot\u00edpica e estabilidade gen\u00e9tica s\u00e3o caracter\u00edsticas comuns a todas as linhagens isog\u00eanicas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II O acasalamento cont\u00ednuo entre irm\u00e3os \u00e9 importante para evitar as muta\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III A forma\u00e7\u00e3o de sublinhagens ocorre com frequ\u00eancia quando linhagens isog\u00eanicas s\u00e3o transferidas para outras institui\u00e7\u00f5es e mantidas separadas por muitas gera\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Das afirmativas acima:<\/p>","resposta":5699243,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas I est\u00e1 correta.","id":5699240,"corpo":"<p>apenas I est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas I e II est\u00e3o corretas.","id":5699241,"corpo":"<p>apenas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas I e III est\u00e3o corretas.","id":5699242,"corpo":"<p>apenas I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III est\u00e3o corretas.","id":5699243,"corpo":"<p>I, II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"apenas III est\u00e1 correta.","id":5699244,"corpo":"<p>apenas III est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":433377,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56 a 65 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Gen\u00e9tica","oab":false,"nome":"Gen\u00e9tica","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403266,"slug":"veterinaria-genetica"},{"nome_clean":"Biot\u00e9rio e Animais de Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"Biot\u00e9rio e Animais de Laborat\u00f3rio","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403290,"slug":"veterinaria-bioterio-e-animais-de-laboratorio"}],"slug":"veterinaria\/1525604","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Artes","id":8313}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ara\u00e7atuba","sigla":"","id":583,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cSabemos que a arte na escola n\u00e3o tem como objetivo formar artistas, como a matem\u00e1tica n\u00e3o tem como objetivo formar matem\u00e1ticos, embora artistas, matem\u00e1ticos e escritores devam ser igualmente benvindos numa sociedade desenvolvida. Uma sociedade s\u00f3 \u00e9 artisticamente desenvolvida quando ao lado de uma produ\u00e7\u00e3o art\u00edstica de alta qualidade h\u00e1 tamb\u00e9m uma alta capacidade de entendimento desta produ\u00e7\u00e3o pelo p\u00fablico. Desenvolvimento cultural que \u00e9 a alta aspira\u00e7\u00e3o de uma sociedade s\u00f3 existe com desenvolvimento art\u00edstico neste duplo sentido\u201d. (BARBOSA, 2012) Para Barbosa, que busca embasar a Abordagem Triangular, o que a arte na escola pretende \u00e9","provas":[{"id":49374,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Artes","id":8313},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ara\u00e7atuba","sigla":"","id":583,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracatuba-sp-2019-vunesp-professor-de-ensino-basico-area-artes","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Ara\u00e7atuba - Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Artes - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:06:45","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":1492078,"hashId":"9bea666af6d377e8977f249c7c32d519","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cSabemos que a arte na escola n\u00e3o tem como objetivo formar artistas, como a matem\u00e1tica n\u00e3o tem como objetivo formar matem\u00e1ticos, embora artistas, matem\u00e1ticos e escritores devam ser igualmente benvindos numa sociedade desenvolvida. Uma sociedade s\u00f3 \u00e9 artisticamente desenvolvida quando ao lado de uma produ\u00e7\u00e3o art\u00edstica de alta qualidade h\u00e1 tamb\u00e9m uma alta capacidade de entendimento desta produ\u00e7\u00e3o pelo p\u00fablico. Desenvolvimento cultural que \u00e9 a alta aspira\u00e7\u00e3o de uma sociedade s\u00f3 existe com desenvolvimento art\u00edstico neste duplo sentido\u201d. (BARBOSA, 2012) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para Barbosa, que busca embasar a Abordagem Triangular, o que a arte na escola pretende \u00e9<\/p>","resposta":5558057,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"capacitar artistas para o circuito contempor\u00e2neo e internacional.","id":5558055,"corpo":"<p>capacitar artistas para o circuito contempor\u00e2neo e internacional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"treinar artes\u00e3os com dom\u00ednio de conte\u00fados da Hist\u00f3ria da Arte.","id":5558056,"corpo":"<p>treinar artes\u00e3os com dom\u00ednio de conte\u00fados da Hist\u00f3ria da Arte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"formar o conhecedor, fruidor, decodificador da obra de arte.","id":5558057,"corpo":"<p>formar o conhecedor, fruidor, decodificador da obra de arte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fomentar maior interesse na cr\u00edtica de arte desde o ensino fundamental e m\u00e9dio.","id":5558058,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fomentar maior interesse na cr\u00edtica de arte desde o ensino fundamental e m\u00e9dio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"propiciar o desenvolvimento da criatividade e da livre express\u00e3o.","id":5558059,"corpo":"<p>propiciar o desenvolvimento da criatividade e da livre express\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429416,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398972,"slug":"artes-arte-educacao"},{"nome_clean":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o Contempor\u00e2nea","oab":false,"nome":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o Contempor\u00e2nea","pai":398972,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398974,"slug":"artes-arte-educacao-contemporanea"}],"slug":"artes\/1492078","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural da Amaz\u00f4nia","sigla":"UFRA","id":4286,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n\u00ba 4.320 de 1964, em seu t\u00edtulo IV, faz abordagens referentes ao exerc\u00edcio financeiro na esfera p\u00fablica. Nesse sentido, assinale a alternativa que N\u00c3O est\u00e1 de acordo com a referida Lei.","provas":[{"id":49376,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural da Amaz\u00f4nia","sigla":"UFRA","id":4286,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufra-am-2019-ufpa-daves-ceps-contador","tipo":1,"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS - UFRA - Contador - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:06:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1492081,"hashId":"c7f060efb6401ed2e755f2afea5e0492","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei n\u00ba 4.320 de 1964, em seu t\u00edtulo IV, faz abordagens referentes ao exerc\u00edcio financeiro na esfera p\u00fablica. Nesse sentido, assinale a alternativa que <strong>N\u00c3O <\/strong>est\u00e1 de acordo com a referida Lei.<\/p>","resposta":5558070,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pertencem ao exerc\u00edcio financeiro as receitas nele arrecadadas e as despesas nele legalmente empenhadas.","id":5558069,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pertencem ao exerc\u00edcio financeiro as receitas nele arrecadadas e as despesas nele legalmente empenhadas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O exerc\u00edcio financeiro coincidir\u00e1 com o ano civil, por\u00e9m em casos de guerra ou estado de calamidade p\u00fablica, legalmente comprovada, poder\u00e1 ser dado tratamento diferente ao ano civil.","id":5558070,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O exerc\u00edcio financeiro coincidir\u00e1 com o ano civil, por\u00e9m em casos de guerra ou estado de calamidade p\u00fablica, legalmente comprovada, poder\u00e1 ser dado tratamento diferente ao ano civil.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Consideram-se Restos a Pagar as despesas empenhadas mas n\u00e3o pagas at\u00e9 o dia 31 de dezembro, distinguindo-se as processadas das n\u00e3o processadas.","id":5558071,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Consideram-se Restos a Pagar as despesas empenhadas mas n\u00e3o pagas at\u00e9 o dia 31 de dezembro, distinguindo-se as processadas das n\u00e3o processadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Reverte \u00e0 dota\u00e7\u00e3o a import\u00e2ncia de despesa anulada no exerc\u00edcio; quando a anula\u00e7\u00e3o ocorrer ap\u00f3s o encerramento deste, considerar-se-\u00e1 receita do ano em que se efetivar.","id":5558072,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Reverte \u00e0 dota\u00e7\u00e3o a import\u00e2ncia de despesa anulada no exerc\u00edcio; quando a anula\u00e7\u00e3o ocorrer ap\u00f3s o encerramento deste, considerar-se-\u00e1 receita do ano em que se efetivar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os cr\u00e9ditos da Fazenda P\u00fablica, de natureza tribut\u00e1ria ou n\u00e3o tribut\u00e1ria, ser\u00e3o escriturados como receita do exerc\u00edcio em que forem arrecadados, nas respectivas rubricas or\u00e7ament\u00e1rias.","id":5558073,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os cr\u00e9ditos da Fazenda P\u00fablica, de natureza tribut\u00e1ria ou n\u00e3o tribut\u00e1ria, ser\u00e3o escriturados como receita do exerc\u00edcio em que forem arrecadados, nas respectivas rubricas or\u00e7ament\u00e1rias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429417,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Elementos Introdut\u00f3rios da Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Elementos Introdut\u00f3rios da Contabilidade P\u00fablica","pai":405707,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405708,"slug":"contabilidade-publica-elementos-introdutorios-da-contabilidade-publica"}],"slug":"contabilidade-publica\/1492081","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Artes","id":8313}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ara\u00e7atuba","sigla":"","id":583,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Japiass\u00fa (2001) aponta a import\u00e2ncia da teoria gen\u00e9tica do desenvolvimento, de Piaget, aliada aos saberes sobre a fun\u00e7\u00e3o terap\u00eautica do teatro, investigada e acompanhada pelos experimentos psicoter\u00e1picos conduzidos por J.L. Moreno (1890-1974), que abriram caminho para a utiliza\u00e7\u00e3o educativa do psicodrama aplicado ao treinamento de pessoal em empresas e ao ensino de conte\u00fados extrateatrais, denominado psicodrama","provas":[{"id":49374,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Artes","id":8313},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ara\u00e7atuba","sigla":"","id":583,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracatuba-sp-2019-vunesp-professor-de-ensino-basico-area-artes","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Ara\u00e7atuba - Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Artes - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:06:46","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":1492099,"hashId":"311a6953062a937986c33b9fff8dbd40","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Japiass\u00fa (2001) aponta a import\u00e2ncia da teoria gen\u00e9tica do desenvolvimento, de Piaget, aliada aos saberes sobre a fun\u00e7\u00e3o terap\u00eautica do teatro, investigada e acompanhada pelos experimentos psicoter\u00e1picos conduzidos por J.L. Moreno (1890-1974), que abriram caminho para a utiliza\u00e7\u00e3o educativa do psicodrama aplicado ao treinamento de pessoal em empresas e ao ensino de conte\u00fados extrateatrais, denominado psicodrama<\/p>","resposta":5558152,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pedag\u00f3gico.","id":5558152,"corpo":"<p>pedag\u00f3gico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"teatral.","id":5558153,"corpo":"<p>teatral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"do oprimido.","id":5558154,"corpo":"<p>do oprimido.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9pico.","id":5558155,"corpo":"<p>\u00e9pico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"document\u00e1rio.","id":5558156,"corpo":"<p>document\u00e1rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429416,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398972,"slug":"artes-arte-educacao"},{"nome_clean":"Metodologias","oab":false,"nome":"Metodologias","pai":398972,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398973,"slug":"artes-metodologias"}],"slug":"artes\/1492099","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural da Amaz\u00f4nia","sigla":"UFRA","id":4286,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n\u00ba 4.320\/1964, apesar de n\u00e3o instituir formalmente o or\u00e7amento-programa, introduziu em seus dispositivos a necessidade de o or\u00e7amento evidenciar os programas de governo. O Art. 2\u00ba da referida Lei prev\u00ea que a Lei do Or\u00e7amento conter\u00e1 a discrimina\u00e7\u00e3o da receita e despesa de forma a evidenciar a pol\u00edtica econ\u00f4mico-financeira e o programa de trabalho do governo, obedecidos os princ\u00edpios de","provas":[{"id":49376,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural da Amaz\u00f4nia","sigla":"UFRA","id":4286,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufra-am-2019-ufpa-daves-ceps-contador","tipo":1,"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS - UFRA - Contador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:06:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1492101,"hashId":"7908a03400f83820c8c9806a824ba0e9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei n\u00ba 4.320\/1964, apesar de n\u00e3o instituir formalmente o or\u00e7amento-programa, introduziu em seus dispositivos a necessidade de o or\u00e7amento evidenciar os programas de governo. O Art. 2\u00ba da referida Lei prev\u00ea que a Lei do Or\u00e7amento conter\u00e1 a discrimina\u00e7\u00e3o da receita e despesa de forma a evidenciar a pol\u00edtica econ\u00f4mico-financeira e o programa de trabalho do governo, obedecidos os princ\u00edpios de<\/p>","resposta":5558162,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Legalidade, universalidade e exclusividade.","id":5558161,"corpo":"<p>Legalidade, universalidade e exclusividade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Universalidade, unidade e anualidade.","id":5558162,"corpo":"<p>Universalidade, unidade e anualidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Anualidade, unidade e n\u00e3o afeta\u00e7\u00e3o da receita.","id":5558163,"corpo":"<p>Anualidade, unidade e n\u00e3o afeta\u00e7\u00e3o da receita.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Or\u00e7amento bruto, n\u00e3o afeta\u00e7\u00e3o da receita e legalidade.","id":5558164,"corpo":"<p>Or\u00e7amento bruto, n\u00e3o afeta\u00e7\u00e3o da receita e legalidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Unidade, exclusividade e universalidade.","id":5558165,"corpo":"<p>Unidade, exclusividade e universalidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429417,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios Or\u00e7ament\u00e1rios","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios Or\u00e7ament\u00e1rios","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405640,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-principios-orcamentarios"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 4.320\/64 - Normas Gerais de Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 4.320\/64 - Normas Gerais de Direito Financeiro","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":412033,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-no-4-320-64-normas-gerais-de-direito-financeiro"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1492101","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural da Amaz\u00f4nia","sigla":"UFRA","id":4286,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico (MCASP), a etapa do planejamento da despesa or\u00e7ament\u00e1ria compreende a an\u00e1lise para a formula\u00e7\u00e3o do plano e a\u00e7\u00f5es governamentais que servir\u00e3o de base para a fixa\u00e7\u00e3o da despesa or\u00e7ament\u00e1ria, a descentraliza\u00e7\u00e3o\/movimenta\u00e7\u00e3o de cr\u00e9ditos, a programa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira, e o processo de licita\u00e7\u00e3o e contrata\u00e7\u00e3o. \u00c9 correto afirmar que a Descentraliza\u00e7\u00e3o de Cr\u00e9ditos Or\u00e7ament\u00e1rios","provas":[{"id":49376,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural da Amaz\u00f4nia","sigla":"UFRA","id":4286,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufra-am-2019-ufpa-daves-ceps-contador","tipo":1,"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS - UFRA - Contador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:06:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1492108,"hashId":"ab18b5e4b17d5f5a0582ee133749f50b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico (MCASP), a etapa do planejamento da despesa or\u00e7ament\u00e1ria compreende a an\u00e1lise para a formula\u00e7\u00e3o do plano e a\u00e7\u00f5es governamentais que servir\u00e3o de base para a fixa\u00e7\u00e3o da despesa or\u00e7ament\u00e1ria, a descentraliza\u00e7\u00e3o\/movimenta\u00e7\u00e3o de cr\u00e9ditos, a programa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira, e o processo de licita\u00e7\u00e3o e contrata\u00e7\u00e3o. \u00c9 correto afirmar que a Descentraliza\u00e7\u00e3o de Cr\u00e9ditos Or\u00e7ament\u00e1rios<\/p>","resposta":5558197,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"consiste na compatibiliza\u00e7\u00e3o do fluxo dos pagamentos com o fluxo dos recebimentos, visando ao ajuste da despesa fixada \u00e0s novas proje\u00e7\u00f5es de resultados e da arrecada\u00e7\u00e3o.","id":5558194,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">consiste na compatibiliza\u00e7\u00e3o do fluxo dos pagamentos com o fluxo dos recebimentos, visando ao ajuste da despesa fixada \u00e0s novas proje\u00e7\u00f5es de resultados e da arrecada\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"compreende o conjunto de procedimentos administrativos que objetivam adquirir materiais, contratar obras e servi\u00e7os, alienar ou ceder bens a terceiros.","id":5558195,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">compreende o conjunto de procedimentos administrativos que objetivam adquirir materiais, contratar obras e servi\u00e7os, alienar ou ceder bens a terceiros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"consiste no registro cont\u00e1bil no patrim\u00f4nio de acordo com a ocorr\u00eancia do fato gerador de despesa que afeta o patrim\u00f4nio.","id":5558196,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">consiste no registro cont\u00e1bil no patrim\u00f4nio de acordo com a ocorr\u00eancia do fato gerador de despesa que afeta o patrim\u00f4nio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ocorre quando for efetuada movimenta\u00e7\u00e3o de parte do or\u00e7amento, mantidas as classifica\u00e7\u00f5es institucional, funcional, program\u00e1tica e econ\u00f4mica, para que outras unidades administrativas possam executar a despesa or\u00e7ament\u00e1ria.","id":5558197,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ocorre quando for efetuada movimenta\u00e7\u00e3o de parte do or\u00e7amento, mantidas as classifica\u00e7\u00f5es institucional, funcional, program\u00e1tica e econ\u00f4mica, para que outras unidades administrativas possam executar a despesa or\u00e7ament\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"refere-se aos limites de gastos, inclu\u00eddos nas leis or\u00e7ament\u00e1rias com base nas receitas previstas, a serem efetuados pelas entidades p\u00fablicas.","id":5558198,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">refere-se aos limites de gastos, inclu\u00eddos nas leis or\u00e7ament\u00e1rias com base nas receitas previstas, a serem efetuados pelas entidades p\u00fablicas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429418,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 45 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Descentraliza\u00e7\u00e3o de Cr\u00e9ditos Or\u00e7ament\u00e1rios","oab":false,"nome":"Descentraliza\u00e7\u00e3o de Cr\u00e9ditos Or\u00e7ament\u00e1rios","pai":411898,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411904,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-descentralizacao-de-creditos-orcamentarios"},{"nome_clean":"Descentraliza\u00e7\u00e3o de Cr\u00e9ditos Or\u00e7ament\u00e1rios","oab":false,"nome":"Descentraliza\u00e7\u00e3o de Cr\u00e9ditos Or\u00e7ament\u00e1rios","pai":405651,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424750,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-descentralizacao-de-creditos-orcamentarios"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1492108","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Artes","id":8313}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ara\u00e7atuba","sigla":"","id":583,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A arte produzida na Gr\u00e9cia da Antiguidade Cl\u00e1ssica, em torno do s\u00e9culo V a.C., pretendia expressar um ideal de beleza e vida por meio de composi\u00e7\u00f5es nas quais predominassem","provas":[{"id":49374,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Artes","id":8313},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ara\u00e7atuba","sigla":"","id":583,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracatuba-sp-2019-vunesp-professor-de-ensino-basico-area-artes","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Ara\u00e7atuba - Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Artes - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:06:46","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":1492109,"hashId":"ceb9c97473533d84ff1d02d0728fb4c0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A arte produzida na Gr\u00e9cia da Antiguidade Cl\u00e1ssica, em torno do s\u00e9culo V a.C., pretendia expressar um ideal de beleza e vida por meio de composi\u00e7\u00f5es nas quais predominassem<\/p>","resposta":5558199,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"harmonia, simetria, equil\u00edbrio e proporcionalidade.","id":5558199,"corpo":"<p>harmonia, simetria, equil\u00edbrio e proporcionalidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"emo\u00e7\u00e3o, vertigem, beleza e sentimentos de \u00eaxtase.","id":5558200,"corpo":"<p>emo\u00e7\u00e3o, vertigem, beleza e sentimentos de \u00eaxtase.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"desordem, desarmonia, morbidez e agressividade.","id":5558201,"corpo":"<p>desordem, desarmonia, morbidez e agressividade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"velocidade, ritmo, abstra\u00e7\u00e3o informal e ideais pol\u00edticos.","id":5558202,"corpo":"<p>velocidade, ritmo, abstra\u00e7\u00e3o informal e ideais pol\u00edticos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"racionalidade, organiza\u00e7\u00e3o, abstra\u00e7\u00e3o geom\u00e9trica e experimentalismo.","id":5558203,"corpo":"<p>racionalidade, organiza\u00e7\u00e3o, abstra\u00e7\u00e3o geom\u00e9trica e experimentalismo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429416,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Artes Visuais","oab":false,"nome":"Artes Visuais","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":1157,"slug":"artes-artes-visuais"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Arte","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Arte","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398946,"slug":"artes-historia-da-arte"},{"nome_clean":"Arte Antiga","oab":false,"nome":"Arte Antiga","pai":398946,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398949,"slug":"artes-arte-antiga"}],"slug":"artes\/1492109","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural da Amaz\u00f4nia","sigla":"UFRA","id":4286,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A execu\u00e7\u00e3o da despesa or\u00e7ament\u00e1ria se d\u00e1 em tr\u00eas est\u00e1gios, na forma prevista na Lei n\u00ba 4.320\/1964: empenho, liquida\u00e7\u00e3o e pagamento. O est\u00e1gio do empenho consiste na reserva de dota\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria para um fim espec\u00edfico. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s classifica\u00e7\u00f5es de empenho, \u00e9 correto afirmar que empenho","provas":[{"id":49376,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural da Amaz\u00f4nia","sigla":"UFRA","id":4286,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufra-am-2019-ufpa-daves-ceps-contador","tipo":1,"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS - UFRA - Contador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:06:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1492110,"hashId":"780558a1eeba78b23f685b090db07cdf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A execu\u00e7\u00e3o da despesa or\u00e7ament\u00e1ria se d\u00e1 em tr\u00eas est\u00e1gios, na forma prevista na Lei n\u00ba 4.320\/1964: empenho, liquida\u00e7\u00e3o e pagamento. O est\u00e1gio do empenho consiste na reserva de dota\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria para um fim espec\u00edfico. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s classifica\u00e7\u00f5es de empenho, \u00e9 correto afirmar que empenho<\/p>","resposta":5558208,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"global consiste em um tipo de empenho utilizado para as despesas de valor fixo e previamente determinado, cujo pagamento deva ocorrer de uma s\u00f3 vez.","id":5558204,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">global consiste em um tipo de empenho utilizado para as despesas de valor fixo e previamente determinado, cujo pagamento deva ocorrer de uma s\u00f3 vez.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ordin\u00e1rio consiste em um tipo de empenho utilizado para as despesas cujo montante n\u00e3o se pode determinar previamente.","id":5558205,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ordin\u00e1rio consiste em um tipo de empenho utilizado para as despesas cujo montante n\u00e3o se pode determinar previamente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"estimativo consiste em um tipo de empenho utilizado para despesas contratuais ou outras de valor determinado, sujeitas a parcelamento.","id":5558206,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estimativo consiste em um tipo de empenho utilizado para despesas contratuais ou outras de valor determinado, sujeitas a parcelamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"estimativo consiste em um tipo de empenho utilizado para as despesas de valor fixo e previamente determinado, cujo pagamento deva ocorrer de uma s\u00f3 vez.","id":5558207,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estimativo consiste em um tipo de empenho utilizado para as despesas de valor fixo e previamente determinado, cujo pagamento deva ocorrer de uma s\u00f3 vez.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"global consiste em um tipo de empenho utilizado para despesas contratuais ou outras de valor determinado, sujeitas a parcelamento.","id":5558208,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">global consiste em um tipo de empenho utilizado para despesas contratuais ou outras de valor determinado, sujeitas a parcelamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429418,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 45 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Empenho","oab":false,"nome":"Empenho","pai":405651,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411894,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-empenho"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 4.320\/64 - Normas Gerais de Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 4.320\/64 - Normas Gerais de Direito Financeiro","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":412033,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-no-4-320-64-normas-gerais-de-direito-financeiro"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1492110","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural da Amaz\u00f4nia","sigla":"UFRA","id":4286,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Norma Brasileira de Contabilidade NBC TSP 13, \u00e9 exigida a compara\u00e7\u00e3o dos valores or\u00e7ados com os valores realizados decorrentes da execu\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento, a ser inclu\u00edda nas demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis das entidades que publicam seu or\u00e7amento aprovado, obrigat\u00f3ria ou voluntariamente e, em raz\u00e3o disto, submetem-se \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de contas e responsabiliza\u00e7\u00e3o (accountability). Em rela\u00e7\u00e3o ao Or\u00e7amento Final, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":49376,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural da Amaz\u00f4nia","sigla":"UFRA","id":4286,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufra-am-2019-ufpa-daves-ceps-contador","tipo":1,"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS - UFRA - Contador - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:06:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1492120,"hashId":"0decf0aef0c06029f24d794c423ae843","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Norma Brasileira de Contabilidade NBC TSP 13, \u00e9 exigida a compara\u00e7\u00e3o dos valores or\u00e7ados com os valores realizados decorrentes da execu\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento, a ser inclu\u00edda nas demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis das entidades que publicam seu or\u00e7amento aprovado, obrigat\u00f3ria ou voluntariamente e, em raz\u00e3o disto, submetem-se \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de contas e responsabiliza\u00e7\u00e3o (<em>accountability<\/em>). Em rela\u00e7\u00e3o ao Or\u00e7amento Final, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":5558256,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"compreende o or\u00e7amento aprovado para um ano. N\u00e3o inclui estimativas futuras ou proje\u00e7\u00f5es divulgadas para per\u00edodos al\u00e9m daquele a que se refere o or\u00e7amento.","id":5558254,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">compreende o or\u00e7amento aprovado para um ano. N\u00e3o inclui estimativas futuras ou proje\u00e7\u00f5es divulgadas para per\u00edodos al\u00e9m daquele a que se refere o or\u00e7amento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"corresponde \u00e0 autoriza\u00e7\u00e3o para realiza\u00e7\u00e3o de despesa oriunda de lei ou outro instrumento que contenha decis\u00f5es relacionadas \u00e0 aloca\u00e7\u00e3o das receitas or\u00e7ament\u00e1rias estimadas relativas a determinado per\u00edodo.","id":5558255,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">corresponde \u00e0 autoriza\u00e7\u00e3o para realiza\u00e7\u00e3o de despesa oriunda de lei ou outro instrumento que contenha decis\u00f5es relacionadas \u00e0 aloca\u00e7\u00e3o das receitas or\u00e7ament\u00e1rias estimadas relativas a determinado per\u00edodo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"compreende o or\u00e7amento original ajustado por todas as reservas, transfer\u00eancias, aloca\u00e7\u00f5es, cr\u00e9ditos adicionais e outras mudan\u00e7as autorizadas pelo Poder Legislativo ou autoridade com prerrogativa semelhante, aplic\u00e1veis ao per\u00edodo a que se refere o or\u00e7amento.","id":5558256,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">compreende o or\u00e7amento original ajustado por todas as reservas, transfer\u00eancias, aloca\u00e7\u00f5es, cr\u00e9ditos adicionais e outras mudan\u00e7as autorizadas pelo Poder Legislativo ou autoridade com prerrogativa semelhante, aplic\u00e1veis ao per\u00edodo a que se refere o or\u00e7amento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"consiste no or\u00e7amento aprovado para per\u00edodo maior do que um ano. N\u00e3o inclui a publica\u00e7\u00e3o de estimativas ou proje\u00e7\u00f5es futuras para per\u00edodos posteriores ao per\u00edodo a que se refere o or\u00e7amento.","id":5558257,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">consiste no or\u00e7amento aprovado para per\u00edodo maior do que um ano. N\u00e3o inclui a publica\u00e7\u00e3o de estimativas ou proje\u00e7\u00f5es futuras para per\u00edodos posteriores ao per\u00edodo a que se refere o or\u00e7amento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"compreende a autoriza\u00e7\u00e3o concedida pelo Poder Legislativo ou autoridade com prerrogativa semelhante para alocar recursos para os fins por eles especificados.","id":5558258,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">compreende a autoriza\u00e7\u00e3o concedida pelo Poder Legislativo ou autoridade com prerrogativa semelhante para alocar recursos para os fins por eles especificados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429418,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 45 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Presta\u00e7\u00e3o de Contas e Responsabiliza\u00e7\u00e3o (accountability) e Tomada de Decis\u00e3o","oab":false,"nome":"Presta\u00e7\u00e3o de Contas e Responsabiliza\u00e7\u00e3o (accountability) e Tomada de Decis\u00e3o","pai":412607,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412615,"slug":"contabilidade-publica-prestacao-de-contas-e-responsabilizacao-accountability-e-tomada-de-decisao"}],"slug":"contabilidade-publica\/1492120","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Artes","id":8313}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ara\u00e7atuba","sigla":"","id":583,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para Fonterrada (2008), ao analisar os diversos momentos da produ\u00e7\u00e3o cultural em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 m\u00fasica, a contribui\u00e7\u00e3o espec\u00edfica do romantismo foi","provas":[{"id":49374,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Artes","id":8313},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ara\u00e7atuba","sigla":"","id":583,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracatuba-sp-2019-vunesp-professor-de-ensino-basico-area-artes","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Ara\u00e7atuba - Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Artes - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:06:46","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":1492121,"hashId":"1d188aa89b442b42b1d6f19855187bdb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para Fonterrada (2008), ao analisar os diversos momentos da produ\u00e7\u00e3o cultural em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 m\u00fasica, a contribui\u00e7\u00e3o espec\u00edfica do romantismo foi<\/p>","resposta":5558260,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"conectar de forma densa a produ\u00e7\u00e3o musical \u00e0 literatura e poesia, de maneira a atrelar a toda can\u00e7\u00e3o, uma letra.","id":5558259,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">conectar de forma densa a produ\u00e7\u00e3o musical \u00e0 literatura e poesia, de maneira a atrelar a toda can\u00e7\u00e3o, uma letra.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"colocar a m\u00fasica no topo da hierarquia das artes, considerando-a arte absoluta, capaz de chegar \u00e0 essencia das coisas, ao esp\u00edrito, ao infinito.","id":5558260,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">colocar a m\u00fasica no topo da hierarquia das artes, considerando-a arte absoluta, capaz de chegar \u00e0 essencia das coisas, ao esp\u00edrito, ao infinito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"desqualificar a m\u00fasica como linguagem fundamental e protagonista, por seu car\u00e1ter racionalista e matem\u00e1tico.","id":5558261,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">desqualificar a m\u00fasica como linguagem fundamental e protagonista, por seu car\u00e1ter racionalista e matem\u00e1tico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"considerar a m\u00fasica como uma linguagem voltada para o entretenimento, em especial, ferramenta para dan\u00e7a.","id":5558262,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">considerar a m\u00fasica como uma linguagem voltada para o entretenimento, em especial, ferramenta para dan\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"apontar a rela\u00e7\u00e3o de submiss\u00e3o das artes visuais como um ilustrativo da linguagem musical.","id":5558263,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apontar a rela\u00e7\u00e3o de submiss\u00e3o das artes visuais como um ilustrativo da linguagem musical.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429416,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Produ\u00e7\u00e3o\/Divulga\u00e7\u00e3o Cultural","oab":false,"nome":"Produ\u00e7\u00e3o\/Divulga\u00e7\u00e3o Cultural","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398997,"slug":"artes-producao-divulgacao-cultural"}],"slug":"artes\/1492121","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Artes","id":8313}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ara\u00e7atuba","sigla":"","id":583,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para Martins, Picosque &amp; Telles (1988), a pr\u00e1tica do pensamento musical, imaginando, relacionando e organizando \u2013 intencional e expressivamente \u2013 sons e sil\u00eancios, no cont\u00ednuo espa\u00e7o-tempo \u00e9 necess\u00e1ria para que os alunos experienciem e desenvolvam-se na linguagem musical. Para isso, ser\u00e3o utilizados materiais e recursos, tais como os par\u00e2metros do som, que s\u00e3o","provas":[{"id":49374,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Artes","id":8313},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ara\u00e7atuba","sigla":"","id":583,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracatuba-sp-2019-vunesp-professor-de-ensino-basico-area-artes","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Ara\u00e7atuba - Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Artes - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:06:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":1492123,"hashId":"ffe09e6d2ec6590e85ac3524f537e358","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para Martins, Picosque &amp; Telles (1988), a pr\u00e1tica do pensamento musical, imaginando, relacionando e organizando \u2013 intencional e expressivamente \u2013 sons e sil\u00eancios, no cont\u00ednuo espa\u00e7o-tempo \u00e9 necess\u00e1ria para que os alunos experienciem e desenvolvam-se na linguagem musical. Para isso, ser\u00e3o utilizados materiais e recursos, tais como os par\u00e2metros do som, que s\u00e3o<\/p>","resposta":5558272,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"largura, altura, dimens\u00e3o e profundidade.","id":5558269,"corpo":"<p>largura, altura, dimens\u00e3o e profundidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ritmo, melodia, tonalidade e intensidade.","id":5558270,"corpo":"<p>ritmo, melodia, tonalidade e intensidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"improvisa\u00e7\u00e3o, composi\u00e7\u00e3o, audi\u00e7\u00e3o e interpreta\u00e7\u00e3o.","id":5558271,"corpo":"<p>improvisa\u00e7\u00e3o, composi\u00e7\u00e3o, audi\u00e7\u00e3o e interpreta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"altura, dura\u00e7\u00e3o, intensidade e timbre.","id":5558272,"corpo":"<p>altura, dura\u00e7\u00e3o, intensidade e timbre.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tempo, peso, dire\u00e7\u00e3o e for\u00e7a.","id":5558273,"corpo":"<p>tempo, peso, dire\u00e7\u00e3o e for\u00e7a.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429416,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"M\u00fasica","oab":false,"nome":"M\u00fasica","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398945,"slug":"artes-musica"},{"nome_clean":"Linguagem Musical","oab":false,"nome":"Linguagem Musical","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403556,"slug":"artes-linguagem-musical"}],"slug":"artes\/1492123","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Artes","id":8313}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ara\u00e7atuba","sigla":"","id":583,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que diz respeito ao ensino musical, os PCN-Arte (1998), apontam, a partir dos anos 30, para projeto que pretendia levar a linguagem musical de maneira sistem\u00e1tica a todo o pa\u00eds. Com a cria\u00e7\u00e3o e supervis\u00e3o da Superintend\u00eancia de Educa\u00e7\u00e3o Musical e Arte do Distrito Federal (Sema), em 1932, esse projeto difundiu ideias de coletividade e civismo, princ\u00edpios condizentes com o momento pol\u00edtico do Estado Novo. Trata-se","provas":[{"id":49374,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Artes","id":8313},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ara\u00e7atuba","sigla":"","id":583,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracatuba-sp-2019-vunesp-professor-de-ensino-basico-area-artes","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Ara\u00e7atuba - Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Artes - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:06:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":1492125,"hashId":"6e86b3a50c869f6cc6a2d92ff9e8910c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que diz respeito ao ensino musical, os PCN-Arte (1998), apontam, a partir dos anos 30, para projeto que pretendia levar a linguagem musical de maneira sistem\u00e1tica a todo o pa\u00eds. Com a cria\u00e7\u00e3o e supervis\u00e3o da Superintend\u00eancia de Educa\u00e7\u00e3o Musical e Arte do Distrito Federal (Sema), em 1932, esse projeto difundiu ideias de coletividade e civismo, princ\u00edpios condizentes com o momento pol\u00edtico do Estado Novo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Trata-se<\/p>","resposta":5558276,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"do Canto Orfe\u00f4nico.","id":5558276,"corpo":"<p>do Canto Orfe\u00f4nico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"da Abordagem Triangular no Ensino da Arte.","id":5558277,"corpo":"<p>da Abordagem Triangular no Ensino da Arte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"do Disciplined-Based Art Education.","id":5558278,"corpo":"<p>do <em>Disciplined-Based Art Education.<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"do m\u00e9todo S\u00e1 Pereira.","id":5558279,"corpo":"<p>do m\u00e9todo S\u00e1 Pereira.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"da abordagem de ensino musical de Hans-Joachim Koellreutter.","id":5558280,"corpo":"<p>da abordagem de ensino musical de Hans-Joachim Koellreutter.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429416,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"M\u00fasica","oab":false,"nome":"M\u00fasica","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398945,"slug":"artes-musica"},{"nome_clean":"Teoria Musical e Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Teoria Musical e Conceitos Fundamentais","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403552,"slug":"artes-teoria-musical-e-conceitos-fundamentais"}],"slug":"artes\/1492125","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}