{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2157483,"perPage":"100","pages":21575,"page":7247,"rows":[{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091}],"cargos":[{"descricao":"Dentista","id":1699}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4193,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A decis\u00e3o restauradora deve ser responsavelmente tomada, raz\u00e3o pela qual a m\u00e1xima \u201cna d\u00favida, restaure\u201d foi substitu\u00edda por \u201cna d\u00favida, observe\u201d. Quando for necess\u00e1rio restaurar, os preparos devem ser minimamente invasivos, diminuindo o desgaste da estrutura dent\u00e1ria sadia e permitindo maior longevidade \u00e0s restaura\u00e7\u00f5es. Relacione as colunas e assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta.I. Preparos altamente recomend\u00e1veis.II. Preparos n\u00e3o mais recomendados.( ) Selantes invasivos.( ) Preparo em t\u00fanel.( ) Slot vertical.( ) Slot horizontal.","provas":[{"id":47490,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4193,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura - Dentista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:55:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1442056,"hashId":"928e216b270c09e507a84a34a142ebaf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A decis\u00e3o restauradora deve ser responsavelmente tomada, raz\u00e3o pela qual a m\u00e1xima \u201cna d\u00favida, restaure\u201d foi substitu\u00edda por \u201cna d\u00favida, observe\u201d. Quando for necess\u00e1rio restaurar, os preparos devem ser minimamente invasivos, diminuindo o desgaste da estrutura dent\u00e1ria sadia e permitindo maior longevidade \u00e0s restaura\u00e7\u00f5es. Relacione as colunas e assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Preparos altamente recomend\u00e1veis.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Preparos n\u00e3o mais recomendados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Selantes invasivos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Preparo em t\u00fanel.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Slot vertical.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Slot horizontal.<\/p>","resposta":5336052,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I \u2013 II \u2013 I \u2013 I.","id":5336049,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 II \u2013 I \u2013 I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I \u2013 I \u2013 II \u2013 II.","id":5336050,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 I \u2013 II \u2013 II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II \u2013 I \u2013 II \u2013 II.","id":5336051,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 I \u2013 II \u2013 II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II \u2013 II \u2013 I \u2013 I.","id":5336052,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 II \u2013 I \u2013 I.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II \u2013 II \u2013 I \u2013 II.","id":5336053,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 II \u2013 I \u2013 II.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424046,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 10 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"T\u00e9cnicas de Restaura\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de Restaura\u00e7\u00e3o","pai":399343,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399345,"slug":"odontologia-tecnicas-de-restauracao"}],"slug":"odontologia\/1442056","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091}],"cargos":[{"descricao":"Dentista","id":1699}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4193,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para realizar profilaxia antibi\u00f3tica contra a endocardite bacteriana em uma crian\u00e7a de 14 quilos est\u00e1 indicada a amoxicilina 30 a 60 minutos antes do procedimento em dose \u00fanica de","provas":[{"id":47490,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4193,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura - Dentista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:55:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1442058,"hashId":"c86fb9dc5dabb45212b5f05c8247a099","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para realizar profilaxia antibi\u00f3tica contra a endocardite bacteriana em uma crian\u00e7a de 14 quilos est\u00e1 indicada a amoxicilina 30 a 60 minutos antes do procedimento em dose \u00fanica de<\/p>","resposta":5336062,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"280mg.","id":5336059,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">280mg.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"420mg.","id":5336060,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">420mg.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"560mg.","id":5336061,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">560mg.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"700mg.","id":5336062,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">700mg.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1g.","id":5336063,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1g.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424046,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 10 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Antimicrobianos (Antibi\u00f3ticos e Antif\u00fangicos)","oab":false,"nome":"Antimicrobianos (Antibi\u00f3ticos e Antif\u00fangicos)","pai":399341,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417561,"slug":"odontologia-antimicrobianos-antibioticos-e-antifungicos"}],"slug":"odontologia\/1442058","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4193,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a 7\u00aa Diretriz Brasileira de Hipertens\u00e3o Arterial, um paciente adulto com press\u00e3o arterial de 142x96mmHg em consult\u00f3rio apresenta hipertens\u00e3o est\u00e1gio","provas":[{"id":47494,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4193,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:55:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1442103,"hashId":"58abef1c2f0e3d87b99f3f2776766c56","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a 7\u00aa Diretriz Brasileira de Hipertens\u00e3o Arterial, um paciente adulto com press\u00e3o arterial de 142x96mmHg em consult\u00f3rio apresenta hipertens\u00e3o est\u00e1gio<\/p>","resposta":5336285,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"normal.","id":5336284,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">normal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"est\u00e1gio 1.","id":5336285,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">est\u00e1gio 1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pr\u00e9-hipertens\u00e3o.","id":5336286,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pr\u00e9-hipertens\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"est\u00e1gio 2.","id":5336287,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">est\u00e1gio 2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"est\u00e1gio 3.","id":5336288,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">est\u00e1gio 3.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424055,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 10 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Hipertens\u00e3o Arterial Sist\u00eamica","oab":false,"nome":"Hipertens\u00e3o Arterial Sist\u00eamica","pai":405817,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405818,"slug":"enfermagem-hipertensao-arterial-sistemica"}],"slug":"enfermagem\/1442103","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4193,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as assertivas e assinale a alternativa que apresenta doen\u00e7as ou agravos de notifica\u00e7\u00e3o imediata ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.1. Acidente de trabalho com exposi\u00e7\u00e3o a material biol\u00f3gico.2. Botulismo.3. Leishmaniose tegumentar americana.4. Mal\u00e1ria na regi\u00e3o extra Amaz\u00f4nica.5. Raiva humana.","provas":[{"id":47494,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4193,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:55:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1442119,"hashId":"4b47800e7bfd64d16357848aa15c3742","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as assertivas e assinale a alternativa que apresenta doen\u00e7as ou agravos de notifica\u00e7\u00e3o imediata ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Acidente de trabalho com exposi\u00e7\u00e3o a material biol\u00f3gico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Botulismo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Leishmaniose tegumentar americana.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Mal\u00e1ria na regi\u00e3o extra Amaz\u00f4nica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5. Raiva humana.<\/p>","resposta":5336367,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas 2 e 5.","id":5336364,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas 2 e 5.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas 1 e 4.","id":5336365,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas 1 e 4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas 1, 2 e 3.","id":5336366,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas 1, 2 e 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas 2, 4 e 5.","id":5336367,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas 2, 4 e 5.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas 3, 4 e 5.","id":5336368,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas 3, 4 e 5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424055,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 10 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as de Notifica\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as de Notifica\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428335,"slug":"enfermagem-doencas-de-notificacao-compulsoria"}],"slug":"enfermagem\/1442119","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4193,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ap\u00f3s a finaliza\u00e7\u00e3o da constru\u00e7\u00e3o de uma obra no Munic\u00edpio de Santa Mariana, e por ocasi\u00e3o da vistoria final por parte dos fiscais do Munic\u00edpio, se for constatado que a edifica\u00e7\u00e3o foi constru\u00edda, ampliada, reconstru\u00edda ou reformada em desacordo com o projeto aprovado, ter\u00e1","provas":[{"id":47498,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4193,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura - Engenheiro Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:55:42","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1442159,"hashId":"4c3d4c7cb4699ad187a8f4e50d2d1b50","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s a finaliza\u00e7\u00e3o da constru\u00e7\u00e3o de uma obra no Munic\u00edpio de Santa Mariana, e por ocasi\u00e3o da vistoria final por parte dos fiscais do Munic\u00edpio, se for constatado que a edifica\u00e7\u00e3o foi constru\u00edda, ampliada, reconstru\u00edda ou reformada em desacordo com o projeto aprovado, ter\u00e1<\/p>","resposta":5336564,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas o respons\u00e1vel t\u00e9cnico ser\u00e1 notificado.","id":5336564,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apenas o respons\u00e1vel t\u00e9cnico ser\u00e1 notificado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas o propriet\u00e1rio ser\u00e1 notificado.","id":5336565,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apenas o propriet\u00e1rio ser\u00e1 notificado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o propriet\u00e1rio e o respons\u00e1vel t\u00e9cnico ser\u00e3o notificados.","id":5336566,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o propriet\u00e1rio e o respons\u00e1vel t\u00e9cnico ser\u00e3o notificados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"embargo definitivo da obra.","id":5336567,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">embargo definitivo da obra.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"multa obrigat\u00f3ria para o propriet\u00e1rio e o respons\u00e1vel t\u00e9cnico pela obra","id":5336568,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">multa obrigat\u00f3ria para o propriet\u00e1rio e o respons\u00e1vel t\u00e9cnico pela obra<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424058,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 10 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00e3o","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416459,"slug":"engenharia-civil-edificacao"},{"nome_clean":"Aspectos T\u00e9cnicos e Burocr\u00e1ticos na Constru\u00e7\u00e3o Civil","oab":false,"nome":"Aspectos T\u00e9cnicos e Burocr\u00e1ticos na Constru\u00e7\u00e3o Civil","pai":416459,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416468,"slug":"engenharia-civil-aspectos-tecnicos-e-burocraticos-na-construcao-civil"}],"slug":"engenharia-civil\/1442159","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4193,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o Zoneamento Urbano do Munic\u00edpio de Santa Mariana, nos loteamentos para habita\u00e7\u00f5es de interesse social, nos desmembramentos de lotes urbanos e constru\u00e7\u00e3o de casas geminadas ser\u00e1 permitida a \u00e1rea m\u00ednima do lote de","provas":[{"id":47498,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4193,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura - Engenheiro Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:55:42","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1442169,"hashId":"8f3c003c4b786b2b3cc6fcf95270c045","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o Zoneamento Urbano do Munic\u00edpio de Santa Mariana, nos loteamentos para habita\u00e7\u00f5es de interesse social, nos desmembramentos de lotes urbanos e constru\u00e7\u00e3o de casas geminadas ser\u00e1 permitida a \u00e1rea m\u00ednima do lote de<\/p>","resposta":5336615,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cem metros quadrados e testada m\u00ednima de dez metros em lotes de meio de quadra.","id":5336614,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cem metros quadrados e testada m\u00ednima de dez metros em lotes de meio de quadra.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"duzentos metros quadrados e testada m\u00ednima de dez metros em lotes de meio de quadra.","id":5336615,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">duzentos metros quadrados e testada m\u00ednima de dez metros em lotes de meio de quadra.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"duzentos metros quadrados e testada m\u00ednima de doze metros em lotes de meio de quadra.","id":5336616,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">duzentos metros quadrados e testada m\u00ednima de doze metros em lotes de meio de quadra.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cem metros quadrados e testada m\u00ednima de doze metros em lotes de meio de quadra.","id":5336617,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cem metros quadrados e testada m\u00ednima de doze metros em lotes de meio de quadra.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"cem metros quadrados e testada m\u00ednima de oito metros em lotes de meio de quadra.","id":5336618,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cem metros quadrados e testada m\u00ednima de oito metros em lotes de meio de quadra.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424058,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 10 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Direito Urban\u00edstico","oab":true,"nome":"Direito Urban\u00edstico","pai":null,"assunto_raiz":402277,"materia":true,"id":402277,"slug":"direito-urbanistico"},{"nome_clean":"Do plano diretor","oab":true,"nome":"Do plano diretor","pai":402833,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402846,"slug":"direito-urbanistico-do-plano-diretor"},{"nome_clean":"Urbaniza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Urbaniza\u00e7\u00e3o","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416484,"slug":"engenharia-civil-urbanizacao"}],"slug":"direito-urbanistico\/1442169","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4193,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os par\u00e2metros de pre\u00e7os m\u00e1ximos, unit\u00e1rios e global, a serem fixados pela administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e publicados no edital de licita\u00e7\u00e3o para aceita\u00e7\u00e3o e julgamento das propostas dos licitantes, recebe a denomina\u00e7\u00e3o de","provas":[{"id":47498,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4193,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura - Engenheiro Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:55:43","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1442177,"hashId":"62b650304124b5a81bd43572c481128e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os par\u00e2metros de pre\u00e7os m\u00e1ximos, unit\u00e1rios e global, a serem fixados pela administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e publicados no edital de licita\u00e7\u00e3o para aceita\u00e7\u00e3o e julgamento das propostas dos licitantes, recebe a denomina\u00e7\u00e3o de<\/p>","resposta":5336657,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"benef\u00edcios e despesas indiretas.","id":5336654,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">benef\u00edcios e despesas indiretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"or\u00e7amento refer\u00eancia.","id":5336655,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">or\u00e7amento refer\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pre\u00e7o padr\u00e3o equivalente.","id":5336656,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pre\u00e7o padr\u00e3o equivalente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"crit\u00e9rio de aceitabilidade de pre\u00e7o.","id":5336657,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">crit\u00e9rio de aceitabilidade de pre\u00e7o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"or\u00e7amento b\u00e1sico.","id":5336658,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">or\u00e7amento b\u00e1sico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424058,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 10 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"},{"nome_clean":"Engenharia Legal","oab":false,"nome":"Engenharia Legal","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399416,"slug":"engenharia-civil-engenharia-legal"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es e Contratos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es e Contratos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":399416,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399418,"slug":"engenharia-civil-licitacoes-e-contratos-da-administracao-publica"},{"nome_clean":"Or\u00e7amento","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento","pai":399400,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400650,"slug":"engenharia-civil-orcamento"}],"slug":"engenharia-civil\/1442177","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Ensino","id":19973}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro","sigla":"","id":3845,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A recrea\u00e7\u00e3o \u00e9 importante na educa\u00e7\u00e3o infantil, \u00e9 importante pois auxilia os discentes a:","provas":[{"id":46671,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Ensino","id":19973},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro","sigla":"","id":3845,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-cedro-sc-2019-ameosc-auxiliar-de-ensino","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro - Auxiliar de Ensino - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:54:57","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"}],"id":1419519,"hashId":"37e156c129e94b44fc13cac3a778ed80","enunciado":"<p>A recrea\u00e7\u00e3o \u00e9 importante na educa\u00e7\u00e3o infantil, \u00e9 importante pois auxilia os discentes a:<\/p>","resposta":5236002,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Expressar suas ideias e sentimentos.","id":5236002,"corpo":"<p>Expressar suas ideias e sentimentos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o desenvolverem a sua criatividade.","id":5236003,"corpo":"<p>N\u00e3o desenvolverem a sua criatividade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A perda da autonomia.","id":5236004,"corpo":"<p>A perda da autonomia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A n\u00e3o valorizar o papel do professor, e da escola.","id":5236005,"corpo":"<p>A n\u00e3o valorizar o papel do professor, e da escola.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421909,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o Infantil","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o Infantil","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405557,"slug":"pedagogia-educacao-infantil"}],"slug":"pedagogia\/1419519","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Ortodontista","id":19946}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na maxila inferior, qual \u00e9 a principal regi\u00e3o de crescimento?","provas":[{"id":46668,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Ortodontista","id":19946},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2019-instituto-aocp-cirurgiao-dentista-area-ortodontista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Ortodontista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:54:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":268,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Ortodontia"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1419541,"hashId":"9eb2ec2fb244cb2aa3e9868382e6b87c","enunciado":"<p>Na maxila inferior, qual \u00e9 a principal regi\u00e3o de crescimento?<\/p>","resposta":5236103,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Regi\u00e3o masseterina.","id":5236101,"corpo":"<p>Regi\u00e3o masseterina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Corpo da mand\u00edbula.","id":5236102,"corpo":"<p>Corpo da mand\u00edbula.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"C\u00f4ndilo.","id":5236103,"corpo":"<p>C\u00f4ndilo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ap\u00f3fise pterigoide.","id":5236104,"corpo":"<p>Ap\u00f3fise pterigoide.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421911,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Ortodontia e Ortopedia Facial","oab":false,"nome":"Ortodontia e Ortopedia Facial","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399364,"slug":"odontologia-ortodontia-e-ortopedia-facial"}],"slug":"odontologia\/1419541","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Ortodontista","id":19946}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente com denti\u00e7\u00e3o mista, 10 anos de idade, maxila retroposicionada, mand\u00edbula avan\u00e7ada e trespasse vertical negativo na regi\u00e3o anterior. Esse caso cl\u00ednico pode ser classificado como","provas":[{"id":46668,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Ortodontista","id":19946},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2019-instituto-aocp-cirurgiao-dentista-area-ortodontista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Ortodontista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:55:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":268,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Ortodontia"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1419553,"hashId":"b6360ad0b4b715ae996e4194b4711a76","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente com denti\u00e7\u00e3o mista, 10 anos de idade, maxila retroposicionada, mand\u00edbula avan\u00e7ada e trespasse vertical negativo na regi\u00e3o anterior. Esse caso cl\u00ednico pode ser classificado como<\/p>","resposta":5236155,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Classe II \/ Divis\u00e3o 2.","id":5236154,"corpo":"<p>Classe II \/ Divis\u00e3o 2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Classe III.","id":5236155,"corpo":"<p>Classe III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Classe IV.","id":5236156,"corpo":"<p>Classe IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Classe I.","id":5236157,"corpo":"<p>Classe I.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421911,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Ortodontia e Ortopedia Facial","oab":false,"nome":"Ortodontia e Ortopedia Facial","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399364,"slug":"odontologia-ortodontia-e-ortopedia-facial"}],"slug":"odontologia\/1419553","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Ortodontista","id":19946}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A estrutura respons\u00e1vel pela forma\u00e7\u00e3o do estribo (terceiro oss\u00edculo da orelha) \u00e9 a","provas":[{"id":46668,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Ortodontista","id":19946},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2019-instituto-aocp-cirurgiao-dentista-area-ortodontista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Ortodontista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:55:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":268,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Ortodontia"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1419563,"hashId":"b30c3addbf95ce52be726f8122b982cc","enunciado":"<p>A estrutura respons\u00e1vel pela forma\u00e7\u00e3o do estribo (terceiro oss\u00edculo da orelha) \u00e9 a<\/p>","resposta":5236197,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cartilagem de Reichert.","id":5236197,"corpo":"<p>cartilagem de Reichert.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cartilagem de Kehl.","id":5236198,"corpo":"<p>cartilagem de Kehl.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cartilagem de Bolton.","id":5236199,"corpo":"<p>cartilagem de Bolton.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cartilagem de Meckel.","id":5236200,"corpo":"<p>cartilagem de Meckel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421911,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Ortodontia e Ortopedia Facial","oab":false,"nome":"Ortodontia e Ortopedia Facial","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399364,"slug":"odontologia-ortodontia-e-ortopedia-facial"}],"slug":"odontologia\/1419563","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - PNE","id":19948}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A altera\u00e7\u00e3o dent\u00e1ria que pode acometer tanto dentes dec\u00edduos quanto dentes permanentes e que radiograficamente apresenta-se como dois dentes unidos pela dentina, mas com canais radiculares separados \u00e9 denominada","provas":[{"id":46673,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - PNE","id":19948},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2019-instituto-aocp-cirurgiao-dentista-pne","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Cirurgi\u00e3o Dentista - PNE - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:55:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1419594,"hashId":"ddcf3fb9bc55cd3ca88fcb6ce9fe26f9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A altera\u00e7\u00e3o dent\u00e1ria que pode acometer tanto dentes dec\u00edduos quanto dentes permanentes e que radiograficamente apresenta-se como dois dentes unidos pela dentina, mas com canais radiculares separados \u00e9 denominada<\/p>","resposta":5236345,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"concresc\u00eancia.","id":5236343,"corpo":"<p>concresc\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"gemina\u00e7\u00e3o.","id":5236344,"corpo":"<p>gemina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fus\u00e3o.","id":5236345,"corpo":"<p>fus\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"macrodontia.","id":5236346,"corpo":"<p>macrodontia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421914,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Anomalias Dent\u00e1rias e de Tecidos Moles","oab":false,"nome":"Anomalias Dent\u00e1rias e de Tecidos Moles","pai":417410,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417414,"slug":"odontologia-anomalias-dentarias-e-de-tecidos-moles"}],"slug":"odontologia\/1419594","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - PNE","id":19948}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente de 17 anos de idade apresentase para tratamento de urg\u00eancia com queixa de dor relacionada \u00e0 erup\u00e7\u00e3o de um dente. N\u00e3o apresenta febre, nem linfonodos infartados. Ao exame cl\u00ednico, observa-se o aumento eritematoso dolorido dos tecidos moles pr\u00f3ximos ao terceiro molar inferior direito, que se apresenta parcialmente erupcionado. N\u00e3o h\u00e1 espa\u00e7o para esse dente na arcada. O diagn\u00f3stico \u00e9 de periodontite. Nesse caso, quando a exodontia poder\u00e1 ser realizada?","provas":[{"id":46673,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - PNE","id":19948},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2019-instituto-aocp-cirurgiao-dentista-pne","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Cirurgi\u00e3o Dentista - PNE - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:55:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1419605,"hashId":"58d2a5385a64166697bff0f8b93222fe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente de 17 anos de idade apresentase para tratamento de urg\u00eancia com queixa de dor relacionada \u00e0 erup\u00e7\u00e3o de um dente. N\u00e3o apresenta febre, nem linfonodos infartados. Ao exame cl\u00ednico, observa-se o aumento eritematoso dolorido dos tecidos moles pr\u00f3ximos ao terceiro molar inferior direito, que se apresenta parcialmente erupcionado. N\u00e3o h\u00e1 espa\u00e7o para esse dente na arcada. O diagn\u00f3stico \u00e9 de periodontite. Nesse caso, quando a exodontia poder\u00e1 ser realizada?<\/p>","resposta":5236391,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Idealmente j\u00e1 na presente sess\u00e3o para resolver o caso de dor e sofrimento do paciente.","id":5236390,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Idealmente j\u00e1 na presente sess\u00e3o para resolver o caso de dor e sofrimento do paciente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O paciente deve ser orientado a higienizar bem a regi\u00e3o, deve ser feita uma lavagem cuidadosa sob o capuz gengival para remover restos alimentares e bact\u00e9rias e o paciente deve fazer bochechos com \u00e1gua morna e sal e retornar em 24 horas. Se a fase aguda tiver cedido, o dente pode ser extra\u00eddo nessa sess\u00e3o.","id":5236391,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O paciente deve ser orientado a higienizar bem a regi\u00e3o, deve ser feita uma lavagem cuidadosa sob o capuz gengival para remover restos alimentares e bact\u00e9rias e o paciente deve fazer bochechos com \u00e1gua morna e sal e retornar em 24 horas. Se a fase aguda tiver cedido, o dente pode ser extra\u00eddo nessa sess\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O paciente deve ser orientado a higienizar bem a regi\u00e3o e deve ser medicado com azitromicina durante 3 dias. No quarto dia, o dente poder\u00e1 ser extra\u00eddo.","id":5236392,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O paciente deve ser orientado a higienizar bem a regi\u00e3o e deve ser medicado com azitromicina durante 3 dias. No quarto dia, o dente poder\u00e1 ser extra\u00eddo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O paciente deve ser orientado a higienizar bem a regi\u00e3o com \u00e1gua oxigenada 10 volumes e deve ser medicado com amoxicilina durante 7 dias. Somente no s\u00e9timo dia o dente poder\u00e1 ser extra\u00eddo.","id":5236393,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O paciente deve ser orientado a higienizar bem a regi\u00e3o com \u00e1gua oxigenada 10 volumes e deve ser medicado com amoxicilina durante 7 dias. Somente no s\u00e9timo dia o dente poder\u00e1 ser extra\u00eddo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421914,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Exodontia","oab":false,"nome":"Exodontia","pai":399311,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":400704,"slug":"odontologia-exodontia"}],"slug":"odontologia\/1419605","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - PNE","id":19948}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para o atendimento de um paciente com tuberculose em fase ativa, indicase a utiliza\u00e7\u00e3o de um equipamento de prote\u00e7\u00e3o respirat\u00f3ria espec\u00edfico. Assinale a alternativa que cont\u00e9m este equipamento.","provas":[{"id":46673,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - PNE","id":19948},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2019-instituto-aocp-cirurgiao-dentista-pne","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Cirurgi\u00e3o Dentista - PNE - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:55:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1419618,"hashId":"703c4efe98620236d84ca9a83c788713","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para o atendimento de um paciente com tuberculose em fase ativa, indicase a utiliza\u00e7\u00e3o de um equipamento de prote\u00e7\u00e3o respirat\u00f3ria espec\u00edfico. Assinale a alternativa que cont\u00e9m este equipamento.<\/p>","resposta":5236445,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"M\u00e1scara cir\u00fargica tripla.","id":5236443,"corpo":"<p>M\u00e1scara cir\u00fargica tripla.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Protetor facial.","id":5236444,"corpo":"<p>Protetor facial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pe\u00e7a semifacial filtrante com filtro P2.","id":5236445,"corpo":"<p>Pe\u00e7a semifacial filtrante com filtro P2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pe\u00e7a semifacial filtrante com filtro P1.","id":5236446,"corpo":"<p>Pe\u00e7a semifacial filtrante com filtro P1.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421914,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual (EPI)","oab":false,"nome":"Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual (EPI)","pai":399302,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417708,"slug":"odontologia-equipamentos-de-protecao-individual-epi"}],"slug":"odontologia\/1419618","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":13121}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Serrana","sigla":"","id":1311,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cUm algoritmo \u00e9 uma sequ\u00eancia finita de procedimentos que permite resolver um determinado problema.\u201d BASE NACIONAL COMUM CURRICULAR (BNCC). Dispon\u00edvel em:&lt;https:\/\/basenacionalcomum.mec.gov.br\/wp-contet\/uploads\/2018\/12\/BNCC_19dez2018_site.pdf&gt;. Acesso em: 11 fev. 2019. \u201cEnsinam-se procedimentos acreditando estar-se ensinando conceitos; a realiza\u00e7\u00e3o de um procedimento adequado passa, ent\u00e3o, a ser interpretada como o aprendizado do conceito. O exemplo mais evidente dessa abordagem ocorre no ensino das opera\u00e7\u00f5es: o fato de uma crian\u00e7a saber resolver contas de adi\u00e7\u00e3o n\u00e3o necessariamente corresponde \u00e0 compreens\u00e3o do conceito de adi\u00e7\u00e3o.\u201d PAR\u00c2METROS CURRICULARES NACIONAIS (PCN\u2019s). Dispon\u00edvel em:&lt;http:\/\/portal.mec.gov.br\/seb\/https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/arquivos\/pdf\/livro01.pdf&gt;. Acesso em: 11 fev. 2019 Tendo como base esses fragmentos e considerando o ensino e educa\u00e7\u00e3o Matem\u00e1tica, com rela\u00e7\u00e3o ao ensino e \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o dos procedimentos algor\u00edtmicos em determinados eixos tem\u00e1ticos e conte\u00fados da Matem\u00e1tica, \u00e9 correto afirmar que o(a)","provas":[{"id":48973,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":13121},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Serrana","sigla":"","id":1311,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-serrana-mg-2019-fundep-professor-da-educacao-basica-area-matematica","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Nova Serrana - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Matem\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:55:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1483460,"hashId":"7a7857e166f7df0bed9d774fcef2e1c4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cUm algoritmo \u00e9 uma sequ\u00eancia finita de procedimentos que permite resolver um determinado problema.\u201d <\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>BASE NACIONAL COMUM CURRICULAR (BNCC). Dispon\u00edvel em:&lt;https:\/\/basenacionalcomum.mec.gov.br\/wp-contet\/uploads\/2018\/12\/BNCC_19dez2018_site.pdf&gt;. Acesso em: 11 fev. 2019. <\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cEnsinam-se procedimentos acreditando estar-se ensinando conceitos; a realiza\u00e7\u00e3o de um procedimento adequado passa, ent\u00e3o, a ser interpretada como o aprendizado do conceito. O exemplo mais evidente dessa abordagem ocorre no ensino das opera\u00e7\u00f5es: o fato de uma crian\u00e7a saber resolver contas de adi\u00e7\u00e3o n\u00e3o necessariamente corresponde \u00e0 compreens\u00e3o do conceito de adi\u00e7\u00e3o.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>PAR\u00c2METROS CURRICULARES NACIONAIS (PCN\u2019s). Dispon\u00edvel em:&lt;http:\/\/portal.mec.gov.br\/seb\/https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/arquivos\/pdf\/livro01.pdf&gt;. Acesso em: 11 fev. 2019 <\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tendo como base esses fragmentos e considerando o ensino e educa\u00e7\u00e3o Matem\u00e1tica, com rela\u00e7\u00e3o ao ensino e \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o dos procedimentos algor\u00edtmicos em determinados eixos tem\u00e1ticos e conte\u00fados da Matem\u00e1tica, \u00e9 correto afirmar que o(a)<\/p>","resposta":5520076,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ensino sistem\u00e1tico de algoritmos por si s\u00f3 possibilita a compreens\u00e3o e o aprendizado de conceitos, n\u00e3o sendo necess\u00e1ria, com isso, a associa\u00e7\u00e3o dos procedimentos ensinados a situa\u00e7\u00f5es contextualizadas.","id":5520074,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ensino sistem\u00e1tico de algoritmos por si s\u00f3 possibilita a compreens\u00e3o e o aprendizado de conceitos, n\u00e3o sendo necess\u00e1ria, com isso, a associa\u00e7\u00e3o dos procedimentos ensinados a situa\u00e7\u00f5es contextualizadas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"utiliza\u00e7\u00e3o de algoritmos no processo da resolu\u00e7\u00e3o de problemas matem\u00e1ticos sistematiza todos os conceitos e ferramentas utilizados pelo aluno, fornecendo a ele uma evidente compreens\u00e3o do problema proposto e clara interpreta\u00e7\u00e3o do resultado final obtido.","id":5520075,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">utiliza\u00e7\u00e3o de algoritmos no processo da resolu\u00e7\u00e3o de problemas matem\u00e1ticos sistematiza todos os conceitos e ferramentas utilizados pelo aluno, fornecendo a ele uma evidente compreens\u00e3o do problema proposto e clara interpreta\u00e7\u00e3o do resultado final obtido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"utiliza\u00e7\u00e3o de algoritmos na resolu\u00e7\u00e3o de problemas promove a decomposi\u00e7\u00e3o de um procedimento complexo em suas partes mais simples, organizando-o e ordenando-o de forma a proporcionar uma melhor interpreta\u00e7\u00e3o do resultado final obtido.","id":5520076,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">utiliza\u00e7\u00e3o de algoritmos na resolu\u00e7\u00e3o de problemas promove a decomposi\u00e7\u00e3o de um procedimento complexo em suas partes mais simples, organizando-o e ordenando-o de forma a proporcionar uma melhor interpreta\u00e7\u00e3o do resultado final obtido.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"utiliza\u00e7\u00e3o de algoritmos nos processos de ensino e aprendizagem da Matem\u00e1tica desenvolve nos alunos a capacidade de resolu\u00e7\u00e3o simplificada dos problemas, de forma a tornar as solu\u00e7\u00f5es mais curtas, objetivas e de f\u00e1cil compreens\u00e3o dos conceitos utilizados.","id":5520077,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">utiliza\u00e7\u00e3o de algoritmos nos processos de ensino e aprendizagem da Matem\u00e1tica desenvolve nos alunos a capacidade de resolu\u00e7\u00e3o simplificada dos problemas, de forma a tornar as solu\u00e7\u00f5es mais curtas, objetivas e de f\u00e1cil compreens\u00e3o dos conceitos utilizados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428559,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Estrat\u00e9gias de Aprendizagem e Ensino da Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gias de Aprendizagem e Ensino da Matem\u00e1tica","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408941,"slug":"matematica-estrategias-de-aprendizagem-e-ensino-da-matematica"}],"slug":"matematica\/1483460","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":13121}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Serrana","sigla":"","id":1311,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Rafael est\u00e1 em sua casa realizando algumas medidas com os objetos da cozinha de sua m\u00e3e. Entre esses objetos, ele encontrou dois vasos de flor: um na forma de um paralelep\u00edpedo reto-ret\u00e2ngulo, cujas dimens\u00f5es da base medem 3 cm e 12 cm e cuja altura mede 18 cm, e outro na forma de um cilindro reto cujo raio da base e a altura medem, respectivamente, 6 cm e 22 cm. Rafael encheu por completo o vaso com forma de paralelep\u00edpedo com \u00e1gua e, em seguida, despejou, sem que houvesse desperd\u00edcio, toda a \u00e1gua no vaso cil\u00edndrico. Ap\u00f3s despejar a \u00e1gua de um vaso em outro, conforme descrito, Rafael verificou que a \u00e1gua no vaso cil\u00edndrico chegou a uma altura, em cent\u00edmetros, igual a (considere \u03c0 = 3)","provas":[{"id":48973,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":13121},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Serrana","sigla":"","id":1311,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-serrana-mg-2019-fundep-professor-da-educacao-basica-area-matematica","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Nova Serrana - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Matem\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:55:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1483495,"hashId":"f7298b14eaf67d719c9804cedba349ba","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Rafael est\u00e1 em sua casa realizando algumas medidas com os objetos da cozinha de sua m\u00e3e. Entre esses objetos, ele encontrou dois vasos de flor: um na forma de um paralelep\u00edpedo reto-ret\u00e2ngulo, cujas dimens\u00f5es da base medem 3 cm e 12 cm e cuja altura mede 18 cm, e outro na forma de um cilindro reto cujo raio da base e a altura medem, respectivamente, 6 cm e 22 cm. Rafael encheu por completo o vaso com forma de paralelep\u00edpedo com \u00e1gua e, em seguida, despejou, sem que houvesse desperd\u00edcio, toda a \u00e1gua no vaso cil\u00edndrico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s despejar a \u00e1gua de um vaso em outro, conforme descrito, Rafael verificou que a \u00e1gua no vaso cil\u00edndrico chegou a uma altura, em cent\u00edmetros, igual a (considere \u03c0 = 3)<\/p>","resposta":5520225,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4.","id":5520223,"corpo":"<p>4.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5.","id":5520224,"corpo":"<p>5.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"6.","id":5520225,"corpo":"<p>6.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"7.","id":5520226,"corpo":"<p>7.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428559,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Volumes","oab":false,"nome":"Volumes","pai":403890,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408895,"slug":"matematica-volumes"}],"slug":"matematica\/1483495","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Coivaras","sigla":"","id":1915,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Fibromialgia \u00e9 um transtorno neurol\u00f3gico que acomete principalmente estruturas musculares, sem gerar inflama\u00e7\u00e3o ou altera\u00e7\u00e3o de fatores que podem ser mensurados por exames de laborat\u00f3rio. Os sintomas s\u00e3o cansa\u00e7o e fadiga, dor generalizada e cefaleia espec\u00edfica (unilateral). Considerando o car\u00e1ter da doen\u00e7a, qual \u00e9 uma atitude fundamental que deve ser tomada pelo fisioterapeuta que trata esses pacientes?","provas":[{"id":48640,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coivaras","sigla":"","id":1915,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-coivaras-pi-2019-crescer-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Coivaras - Fisioterapeuta - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:55:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1483070,"hashId":"2cb6eb4f5ffcf7cdb4fb70bc73557778","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Fibromialgia \u00e9 um transtorno neurol\u00f3gico que acomete principalmente estruturas musculares, sem gerar inflama\u00e7\u00e3o ou altera\u00e7\u00e3o de fatores que podem ser mensurados por exames de laborat\u00f3rio. Os sintomas s\u00e3o cansa\u00e7o e fadiga, dor generalizada e cefaleia espec\u00edfica (unilateral). <\/p><p>Considerando o car\u00e1ter da doen\u00e7a, qual \u00e9 uma atitude fundamental que deve ser tomada pelo fisioterapeuta que trata esses pacientes?<\/p>","resposta":5518426,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O fisioterapeuta deve mandar o paciente para hidrogin\u00e1stica.","id":5518424,"corpo":"<p>O fisioterapeuta deve mandar o paciente para hidrogin\u00e1stica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O fisioterapeuta deve mobilizar bastante o tecido muscular para diminuir a rigidez.","id":5518425,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O fisioterapeuta deve mobilizar bastante o tecido muscular para diminuir a rigidez.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O fisioterapeuta deve dessensibilizar o sistema nervoso central.","id":5518426,"corpo":"<p>O fisioterapeuta deve dessensibilizar o sistema nervoso central.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O fisioterapeuta deve usar crioterapia para diminuir a dor intensa do paciente.","id":5518427,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O fisioterapeuta deve usar crioterapia para diminuir a dor intensa do paciente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428513,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","oab":false,"nome":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403439,"slug":"fisioterapia-semiologia-patologia-clinica-geral-e-patologia"}],"slug":"fisioterapia\/1483070","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":17764},{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":13121},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":12800},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858},{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Geografia","id":13106},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":3313},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Ensino Religioso","id":12194},{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":13097},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II","id":11441},{"descricao":"Especialista de Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Engenheiro Civil de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o","id":20481},{"descricao":"Especialista de Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Terapeuta Ocupacional de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o","id":20482},{"descricao":"Especialista de Educa\u00e7\u00e3o- \u00c1rea: Psic\u00f3logo de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o","id":20483},{"descricao":"Especialista de Educa\u00e7\u00e3o- \u00c1rea: Nutricionista de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o","id":20484},{"descricao":"Especialista de Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Fonoaudi\u00f3logo de Apoio de Educa\u00e7\u00e3o","id":20485},{"descricao":"Especialistas de Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Fisioterapeuta de Apoio Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o","id":20486},{"descricao":"Especialista de Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Assistente Social de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o","id":20487}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Serrana","sigla":"","id":1311,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o entrevistado, pessoas que n\u00e3o possuem transtornos psiqui\u00e1tricos podem apresentar melhora na forma como se sentem ap\u00f3s serem tratadas com medicamentos. S\u00e3o causas dessa melhora, exceto:","provas":[{"id":48966,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":17764},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Serrana","sigla":"","id":1311,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-serrana-mg-2019-fundep-professor-de-educacao-basica-area-portugues","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Nova Serrana - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2019"},{"id":48973,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":13121},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Serrana","sigla":"","id":1311,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-serrana-mg-2019-fundep-professor-da-educacao-basica-area-matematica","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Nova Serrana - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Matem\u00e1tica - 2019"},{"id":48976,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":12800},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Serrana","sigla":"","id":1311,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-serrana-mg-2019-fundep-professor-de-educacao-basica-area-ingles","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Nova Serrana - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2019"},{"id":48978,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Serrana","sigla":"","id":1311,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-serrana-mg-2019-fundep-professor-de-educacao-basica-area-historia","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Nova Serrana - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2019"},{"id":48981,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Geografia","id":13106},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Serrana","sigla":"","id":1311,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-serrana-mg-2019-fundep-professor-da-educacao-basica-area-geografia","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Nova Serrana - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Geografia - 2019"},{"id":48985,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":3313},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Serrana","sigla":"","id":1311,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-serrana-mg-2019-fundep-professor-de-educacao-basica-area-ciencias","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Nova Serrana - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2019"},{"id":48987,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Ensino Religioso","id":12194},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Serrana","sigla":"","id":1311,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-serrana-mg-2019-fundep-professor-de-educacao-basica-area-ensino-religioso","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Nova Serrana - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Ensino Religioso - 2019"},{"id":48990,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":13097},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Serrana","sigla":"","id":1311,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-serrana-mg-2019-fundep-professor-da-educacao-basica-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Nova Serrana - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":48992,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II","id":11441},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Serrana","sigla":"","id":1311,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-serrana-mg-2019-fundep-professor-de-educacao-basica-ii","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Nova Serrana - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - 2019"},{"id":49011,"cargo":{"descricao":"Especialista de Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Engenheiro Civil de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o","id":20481},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Serrana","sigla":"","id":1311,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-serrana-mg-2019-fundep-especialista-de-educacao-area-engenheiro-civil-de-apoio-a-educacao","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Nova Serrana - Especialista de Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Engenheiro Civil de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":49012,"cargo":{"descricao":"Especialista de Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Terapeuta Ocupacional de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o","id":20482},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Serrana","sigla":"","id":1311,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-serrana-mg-2019-fundep-especialista-de-educacao-area-terapeuta-ocupacional-de-apoio-a-educacao","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Nova Serrana - Especialista de Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Terapeuta Ocupacional de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":49014,"cargo":{"descricao":"Especialista de Educa\u00e7\u00e3o- \u00c1rea: Psic\u00f3logo de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o","id":20483},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Serrana","sigla":"","id":1311,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-serrana-mg-2019-fundep-especialista-de-educacao-area-psicologo-de-apoio-a-educacao","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Nova Serrana - Especialista de Educa\u00e7\u00e3o  - \u00c1rea: Psic\u00f3logo de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":49016,"cargo":{"descricao":"Especialista de Educa\u00e7\u00e3o- \u00c1rea: Nutricionista de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o","id":20484},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Serrana","sigla":"","id":1311,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-serrana-mg-2019-fundep-especialista-de-educacao-area-nutricionista-de-apoio-a-educacao","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Nova Serrana - Especialista de Educa\u00e7\u00e3o  - \u00c1rea: Nutricionista de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":49021,"cargo":{"descricao":"Especialista de Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Fonoaudi\u00f3logo de Apoio de Educa\u00e7\u00e3o","id":20485},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Serrana","sigla":"","id":1311,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-serrana-mg-2019-fundep-especialista-de-educacao-area-fonoaudiologo-de-apoio-de-educacao","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Nova Serrana - Especialista de Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Fonoaudi\u00f3logo de Apoio de Educa\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":49025,"cargo":{"descricao":"Especialistas de Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Fisioterapeuta de Apoio Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o","id":20486},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Serrana","sigla":"","id":1311,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-serrana-mg-2019-fundep-especialistas-de-educacao-area-fisioterapeuta-de-apoio-apoio-a-educacao","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Nova Serrana - Especialistas de Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Fisioterapeuta de Apoio Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":49028,"cargo":{"descricao":"Especialista de Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Assistente Social de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o","id":20487},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Serrana","sigla":"","id":1311,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-serrana-mg-2019-fundep-especialista-de-educacao-area-assistente-social-de-apoio-a-educacao","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Nova Serrana - Especialista de Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Assistente Social de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:55:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1483135,"hashId":"a637400d87688f65184691fa13cebc12","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o entrevistado, pessoas que n\u00e3o possuem transtornos psiqui\u00e1tricos podem apresentar melhora na forma como se sentem ap\u00f3s serem tratadas com medicamentos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o causas dessa melhora, exceto:<\/p>","resposta":5518745,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Expectativa positiva em rela\u00e7\u00e3o ao rem\u00e9dio.","id":5518743,"corpo":"<p>Expectativa positiva em rela\u00e7\u00e3o ao rem\u00e9dio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Melhoria da vida como um todo.","id":5518744,"corpo":"<p>Melhoria da vida como um todo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A\u00e7\u00e3o qu\u00edmica ben\u00e9fica do medicamento.","id":5518745,"corpo":"<p>A\u00e7\u00e3o qu\u00edmica ben\u00e9fica do medicamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Resili\u00eancia adquirida frente aos problemas.","id":5518746,"corpo":"<p>Resili\u00eancia adquirida frente aos problemas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00c3O: Leia o texto a seguir para responder as quest\u00f5es de 1 a 4.\u201cReceitamos rem\u00e9dios psiqui\u00e1tricos a gente saud\u00e1vel\u201d, diz o m\u00e9dico Allen FrancesO psiquiatra americano Allen Frances acha que usamos rem\u00e9dios demais, e para tratar gente que passaria bem sem eles. Frances \u00e9 professor em\u00e9rito da Universidade Duke, nos Estados Unidos. Entre as d\u00e9cadas de 1980 e 1990, participou da elabora\u00e7\u00e3o do Manual Diagn\u00f3stico e Estat\u00edstico de Transtornos Mentais (DSM), um livro publicado pela Sociedade Americana de Psiquiatria que relaciona transtornos mentais diagnostic\u00e1veis e faz recomenda\u00e7\u00f5es de como trat\u00e1-los. A equipe que ele liderou foi a respons\u00e1vel por incluir problemas como Asperger \u2013 uma forma branda de autismo \u2013 e transtorno bipolar ao rol de vil\u00f5es para quais os m\u00e9dicos deveriam atentar. A inten\u00e7\u00e3o foi boa. O resultado, diz ele, o pior poss\u00edvel.No in\u00edcio dos anos 1990, o DSM se tornara t\u00e3o influente no mundo todo, que cada novo acr\u00e9scimo \u00e0 lista de doen\u00e7as era seguido por uma explos\u00e3o de diagn\u00f3sticos errados. Os pacientes pensavam sofrer das novas doen\u00e7as. Os m\u00e9dicos, que interpretavam mal o manual, achavam o mesmo. O resultado: pessoas saud\u00e1veis foram consideradas doentes \u2013 e passaram a receber medicamentos dos quais n\u00e3o precisavam. \u201cTratamos pessoas que est\u00e3o, essencialmente, bem. Mas que est\u00e3o vivendo sob circunst\u00e2ncias dif\u00edceis\u201d, diz ele. Frances reuniu suas cr\u00edticas \u00e0 medicaliza\u00e7\u00e3o excessiva em um livro \u2013 Voltando ao normal (Versal Editores, 365 p\u00e1ginas), lan\u00e7ado neste ano no Brasil. Segundo ele, desenvolvemos o mau h\u00e1bito de medicar a ang\u00fastia provocada por problemas alheios a nossa vontade \u2013 como o desemprego ou a instabilidade pol\u00edtica em um pa\u00eds \u2013 em lugar de reservar as p\u00edlulas para o tratamento de doen\u00e7as psiqui\u00e1tricas reais.Em entrevista \u00e0 \u00c9POCA, o m\u00e9dico falou sobre os males da medicaliza\u00e7\u00e3o excessiva, a influ\u00eancia da ind\u00fastria farmac\u00eautica e sobre como descobriu sofrer de um transtorno mental question\u00e1vel: o transtorno da compuls\u00e3o alimentar peri\u00f3dica.\u00c9POCA \u2013 O senhor ajudou a escrever um guia, o DSM, que, de certa maneira, tem a dif\u00edcil miss\u00e3o de definir o que \u00e9 um comportamento normal e o que \u00e9 um transtorno mental. Como distinguir o que \u00e9 normal do que n\u00e3o \u00e9?Allen Frances \u2013 O problema \u00e9 que n\u00e3o existe uma fronteira clara que separe essas duas condi\u00e7\u00f5es, o que \u00e9 normal e o que n\u00e3o \u00e9. Ansiedade e ang\u00fastia s\u00e3o fen\u00f4menos inerentes \u00e0 condi\u00e7\u00e3o humana. Determinar qual tipo e qual n\u00edvel de ang\u00fastia constitui um transtorno psiqui\u00e1trico foge ao trivial. Os m\u00e9dicos e cientistas conseguem ser muito claros e precisos ao diagnosticar problemas psiqui\u00e1tricos severos. Temos tratamentos para esses males, como a esquizofrenia. Tratamentos muito eficientes, mas que recebem pouco financiamento no mundo. De outro lado, tentar distinguir as ang\u00fastias provocadas pela vida cotidiana de uma doen\u00e7a psiqui\u00e1trica \u00e9 algo quase virtualmente imposs\u00edvel. E, comumente, essa tentativa leva a um uso excessivo de medicamentos. Tratamos pessoas que est\u00e3o, essencialmente, bem.Mas que est\u00e3o vivendo sob circunst\u00e2ncias dif\u00edceis. Tome o exemplo do Brasil. \u00c9 um pa\u00eds que passou por muitos problemas econ\u00f4micos e pol\u00edticos recentemente. Onde as pessoas t\u00eam de lidar com o estresse gerado por epidemias de dengue e zika. Muitas pessoas podem estar se sentindo angustiadas, por causa de um ou mais desses fatores. A solu\u00e7\u00e3o f\u00e1cil \u2013 e enganadora \u2013 \u00e9 justamente tomar uma p\u00edlula para tentar lidar melhor com essa inquieta\u00e7\u00e3o. Mas ainda n\u00e3o temos sinais de que existe uma p\u00edlula para cada um dos nossos problemas.\u00c9POCA \u2013 As pessoas se sentem melhor ao tomar essas p\u00edlulas, mesmo sem precisar delas?Allen Frances \u2013 As pesquisas mostram que a resposta dessas pessoas aos rem\u00e9dios n\u00e3o \u00e9 muito maior do que a resposta a um placebo. Muitas pessoas que tomam uma p\u00edlula acabam se sentindo melhor. Mas isso n\u00e3o \u00e9 resultado do princ\u00edpio ativo da p\u00edlula. A melhora \u00e9 resultado da expectativa de que o rem\u00e9dio vai funcionar. Ou da resili\u00eancia que surge com a passagem do tempo. Se voc\u00ea tomar um rem\u00e9dio no pior dia da sua vida, quando as coisas melhorarem, voc\u00ea vai achar que seu humor melhorou gra\u00e7as ao rem\u00e9dio. Foi a vida que ficou melhor. Tratar as dificuldades do dia a dia como se fossem uma \u201cepidemia de ansiedade\u201d pode, na verdade, aumentar o rol de problemas j\u00e1 enfrentados pelas pessoas. O melhor que temos a fazer \u00e9 buscar solu\u00e7\u00f5es sociais mais eficientes, em lugar de melhores solu\u00e7\u00f5es m\u00e9dicas. Medicalizar problemas sociais frequentemente leva a negligenciar esses problemas sociais. E isso pode causar mais preju\u00edzo que ajudar.[...]Dispon\u00edvel em:&lt;https:\/\/epoca.globo.com\/vida\/noticia\/2016\/09\/receitamos-remedios-psiquiatricos-gente-saudavel-diz-medico-allen-frances.html&gt;. Acesso em: 25 jul. 2019","id":428516,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>INSTRU\u00c7\u00c3O<\/strong>: Leia o texto a seguir para responder as quest\u00f5es de <strong>1 <\/strong>a <strong>4<\/strong>.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>\u201cReceitamos rem\u00e9dios psiqui\u00e1tricos a gente saud\u00e1vel\u201d, diz o m\u00e9dico Allen Frances<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O psiquiatra americano Allen Frances acha que usamos rem\u00e9dios demais, e para tratar gente que passaria bem sem eles. Frances \u00e9 professor em\u00e9rito da Universidade Duke, nos Estados Unidos. Entre as d\u00e9cadas de 1980 e 1990, participou da elabora\u00e7\u00e3o do <em>Manual Diagn\u00f3stico e Estat\u00edstico de Transtornos Mentais<\/em> (DSM), um livro publicado pela Sociedade Americana de Psiquiatria que relaciona transtornos mentais diagnostic\u00e1veis e faz recomenda\u00e7\u00f5es de como trat\u00e1-los. A equipe que ele liderou foi a respons\u00e1vel por incluir problemas como Asperger \u2013 uma forma branda de autismo \u2013 e transtorno bipolar ao rol de vil\u00f5es para quais os m\u00e9dicos deveriam atentar. A inten\u00e7\u00e3o foi boa. O resultado, diz ele, o pior poss\u00edvel.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">No in\u00edcio dos anos 1990, o DSM se tornara t\u00e3o influente no mundo todo, que cada novo acr\u00e9scimo \u00e0 lista de doen\u00e7as era seguido por uma explos\u00e3o de diagn\u00f3sticos errados. Os pacientes pensavam sofrer das novas doen\u00e7as. Os m\u00e9dicos, que interpretavam mal o manual, achavam o mesmo. O resultado: pessoas saud\u00e1veis foram consideradas doentes \u2013 e passaram a receber medicamentos dos quais n\u00e3o precisavam. \u201cTratamos pessoas que est\u00e3o, essencialmente, bem. Mas que est\u00e3o vivendo sob circunst\u00e2ncias dif\u00edceis\u201d, diz ele. Frances reuniu suas cr\u00edticas \u00e0 medicaliza\u00e7\u00e3o excessiva em um livro \u2013 <em>Voltando ao normal<\/em> (Versal Editores, 365 p\u00e1ginas), lan\u00e7ado neste ano no Brasil. Segundo ele, desenvolvemos o mau h\u00e1bito de medicar a ang\u00fastia provocada por problemas alheios a nossa vontade \u2013 como o desemprego ou a instabilidade pol\u00edtica em um pa\u00eds \u2013 em lugar de reservar as p\u00edlulas para o tratamento de doen\u00e7as psiqui\u00e1tricas reais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em entrevista \u00e0 \u00c9POCA, o m\u00e9dico falou sobre os males da medicaliza\u00e7\u00e3o excessiva, a influ\u00eancia da ind\u00fastria farmac\u00eautica e sobre como descobriu sofrer de um transtorno mental question\u00e1vel: o transtorno da compuls\u00e3o alimentar peri\u00f3dica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>\u00c9POCA <\/strong>\u2013 O senhor ajudou a escrever um guia, o <em>DSM<\/em>, que, de certa maneira, tem a dif\u00edcil miss\u00e3o de definir o que \u00e9 um comportamento normal e o que \u00e9 um transtorno mental. Como distinguir o que \u00e9 normal do que n\u00e3o \u00e9?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Allen Frances<\/strong> \u2013 O problema \u00e9 que n\u00e3o existe uma fronteira clara que separe essas duas condi\u00e7\u00f5es, o que \u00e9 normal e o que n\u00e3o \u00e9. Ansiedade e ang\u00fastia s\u00e3o fen\u00f4menos inerentes \u00e0 condi\u00e7\u00e3o humana. Determinar qual tipo e qual n\u00edvel de ang\u00fastia constitui um transtorno psiqui\u00e1trico foge ao trivial. Os m\u00e9dicos e cientistas conseguem ser muito claros e precisos ao diagnosticar problemas psiqui\u00e1tricos severos. Temos tratamentos para esses males, como a esquizofrenia. Tratamentos muito eficientes, mas que recebem pouco financiamento no mundo. De outro lado, tentar distinguir as ang\u00fastias provocadas pela vida cotidiana de uma doen\u00e7a psiqui\u00e1trica \u00e9 algo quase virtualmente imposs\u00edvel. E, comumente, essa tentativa leva a um uso excessivo de medicamentos. Tratamos pessoas que est\u00e3o, essencialmente, bem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mas que est\u00e3o vivendo sob circunst\u00e2ncias dif\u00edceis. Tome o exemplo do Brasil. \u00c9 um pa\u00eds que passou por muitos problemas econ\u00f4micos e pol\u00edticos recentemente. Onde as pessoas t\u00eam de lidar com o estresse gerado por epidemias de dengue e zika. Muitas pessoas podem estar se sentindo angustiadas, por causa de um ou mais desses fatores. A solu\u00e7\u00e3o f\u00e1cil \u2013 e enganadora \u2013 \u00e9 justamente tomar uma p\u00edlula para tentar lidar melhor com essa inquieta\u00e7\u00e3o. Mas ainda n\u00e3o temos sinais de que existe uma p\u00edlula para cada um dos nossos problemas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>\u00c9POCA <\/strong>\u2013 As pessoas se sentem melhor ao tomar essas p\u00edlulas, mesmo sem precisar delas?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Allen Frances<\/strong> \u2013 As pesquisas mostram que a resposta dessas pessoas aos rem\u00e9dios n\u00e3o \u00e9 muito maior do que a resposta a um placebo. Muitas pessoas que tomam uma p\u00edlula acabam se sentindo melhor. Mas isso n\u00e3o \u00e9 resultado do princ\u00edpio ativo da p\u00edlula. A melhora \u00e9 resultado da expectativa de que o rem\u00e9dio vai funcionar. Ou da resili\u00eancia que surge com a passagem do tempo. Se voc\u00ea tomar um rem\u00e9dio no pior dia da sua vida, quando as coisas melhorarem, voc\u00ea vai achar que seu humor melhorou gra\u00e7as ao rem\u00e9dio. Foi a vida que ficou melhor. Tratar as dificuldades do dia a dia como se fossem uma \u201cepidemia de ansiedade\u201d pode, na verdade, aumentar o rol de problemas j\u00e1 enfrentados pelas pessoas. O melhor que temos a fazer \u00e9 buscar solu\u00e7\u00f5es sociais mais eficientes, em lugar de melhores solu\u00e7\u00f5es m\u00e9dicas. Medicalizar problemas sociais frequentemente leva a negligenciar esses problemas sociais. E isso pode causar mais preju\u00edzo que ajudar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">[...]<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>Dispon\u00edvel em:&lt;https:\/\/epoca.globo.com\/vida\/noticia\/2016\/09\/receitamos-remedios-psiquiatricos-gente-saudavel-diz-medico-allen-frances.html&gt;. Acesso em: 25 jul. 2019<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 4 "},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1483135","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":17764},{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":13121},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":12800},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858},{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Geografia","id":13106},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":3313},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Ensino Religioso","id":12194},{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":13097},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II","id":11441},{"descricao":"Especialista de Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Engenheiro Civil de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o","id":20481},{"descricao":"Especialista de Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Terapeuta Ocupacional de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o","id":20482},{"descricao":"Especialista de Educa\u00e7\u00e3o- \u00c1rea: Psic\u00f3logo de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o","id":20483},{"descricao":"Especialista de Educa\u00e7\u00e3o- \u00c1rea: Nutricionista de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o","id":20484},{"descricao":"Especialista de Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Fonoaudi\u00f3logo de Apoio de Educa\u00e7\u00e3o","id":20485},{"descricao":"Especialistas de Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Fisioterapeuta de Apoio Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o","id":20486},{"descricao":"Especialista de Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Assistente Social de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o","id":20487}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Serrana","sigla":"","id":1311,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Releia o trecho a seguir. \u201cMedicalizar problemas sociais frequentemente leva a negligenciar esses problemas sociais.\u201d A palavra destacada poderia ser substitu\u00edda, sem preju\u00edzo de sentido, por","provas":[{"id":48966,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":17764},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Serrana","sigla":"","id":1311,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-serrana-mg-2019-fundep-professor-de-educacao-basica-area-portugues","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Nova Serrana - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2019"},{"id":48973,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":13121},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Serrana","sigla":"","id":1311,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-serrana-mg-2019-fundep-professor-da-educacao-basica-area-matematica","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Nova Serrana - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Matem\u00e1tica - 2019"},{"id":48976,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":12800},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Serrana","sigla":"","id":1311,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-serrana-mg-2019-fundep-professor-de-educacao-basica-area-ingles","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Nova Serrana - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2019"},{"id":48978,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Serrana","sigla":"","id":1311,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-serrana-mg-2019-fundep-professor-de-educacao-basica-area-historia","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Nova Serrana - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2019"},{"id":48981,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Geografia","id":13106},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Serrana","sigla":"","id":1311,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-serrana-mg-2019-fundep-professor-da-educacao-basica-area-geografia","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Nova Serrana - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Geografia - 2019"},{"id":48985,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":3313},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Serrana","sigla":"","id":1311,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-serrana-mg-2019-fundep-professor-de-educacao-basica-area-ciencias","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Nova Serrana - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2019"},{"id":48987,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Ensino Religioso","id":12194},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Serrana","sigla":"","id":1311,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-serrana-mg-2019-fundep-professor-de-educacao-basica-area-ensino-religioso","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Nova Serrana - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Ensino Religioso - 2019"},{"id":48990,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":13097},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Serrana","sigla":"","id":1311,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-serrana-mg-2019-fundep-professor-da-educacao-basica-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Nova Serrana - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":48992,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II","id":11441},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Serrana","sigla":"","id":1311,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-serrana-mg-2019-fundep-professor-de-educacao-basica-ii","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Nova Serrana - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - 2019"},{"id":49011,"cargo":{"descricao":"Especialista de Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Engenheiro Civil de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o","id":20481},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Serrana","sigla":"","id":1311,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-serrana-mg-2019-fundep-especialista-de-educacao-area-engenheiro-civil-de-apoio-a-educacao","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Nova Serrana - Especialista de Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Engenheiro Civil de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":49012,"cargo":{"descricao":"Especialista de Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Terapeuta Ocupacional de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o","id":20482},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Serrana","sigla":"","id":1311,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-serrana-mg-2019-fundep-especialista-de-educacao-area-terapeuta-ocupacional-de-apoio-a-educacao","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Nova Serrana - Especialista de Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Terapeuta Ocupacional de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":49014,"cargo":{"descricao":"Especialista de Educa\u00e7\u00e3o- \u00c1rea: Psic\u00f3logo de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o","id":20483},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Serrana","sigla":"","id":1311,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-serrana-mg-2019-fundep-especialista-de-educacao-area-psicologo-de-apoio-a-educacao","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Nova Serrana - Especialista de Educa\u00e7\u00e3o  - \u00c1rea: Psic\u00f3logo de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":49016,"cargo":{"descricao":"Especialista de Educa\u00e7\u00e3o- \u00c1rea: Nutricionista de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o","id":20484},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Serrana","sigla":"","id":1311,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-serrana-mg-2019-fundep-especialista-de-educacao-area-nutricionista-de-apoio-a-educacao","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Nova Serrana - Especialista de Educa\u00e7\u00e3o  - \u00c1rea: Nutricionista de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":49021,"cargo":{"descricao":"Especialista de Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Fonoaudi\u00f3logo de Apoio de Educa\u00e7\u00e3o","id":20485},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Serrana","sigla":"","id":1311,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-serrana-mg-2019-fundep-especialista-de-educacao-area-fonoaudiologo-de-apoio-de-educacao","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Nova Serrana - Especialista de Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Fonoaudi\u00f3logo de Apoio de Educa\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":49025,"cargo":{"descricao":"Especialistas de Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Fisioterapeuta de Apoio Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o","id":20486},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Serrana","sigla":"","id":1311,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-serrana-mg-2019-fundep-especialistas-de-educacao-area-fisioterapeuta-de-apoio-apoio-a-educacao","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Nova Serrana - Especialistas de Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Fisioterapeuta de Apoio Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":49028,"cargo":{"descricao":"Especialista de Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Assistente Social de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o","id":20487},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Serrana","sigla":"","id":1311,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-serrana-mg-2019-fundep-especialista-de-educacao-area-assistente-social-de-apoio-a-educacao","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Nova Serrana - Especialista de Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Assistente Social de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:55:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1483137,"hashId":"7ceedcf30837286cc8b252220a5c6c7e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Releia o trecho a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cMedicalizar problemas sociais frequentemente leva a <strong>negligenciar <\/strong>esses problemas sociais.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A palavra destacada poderia ser substitu\u00edda, sem preju\u00edzo de sentido, por<\/p>","resposta":5518754,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ignorar.","id":5518752,"corpo":"<p>ignorar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"exacerbar.","id":5518753,"corpo":"<p>exacerbar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"descuidar.","id":5518754,"corpo":"<p>descuidar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"negar.","id":5518755,"corpo":"<p>negar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00c3O: Leia o texto a seguir para responder as quest\u00f5es de 1 a 4.\u201cReceitamos rem\u00e9dios psiqui\u00e1tricos a gente saud\u00e1vel\u201d, diz o m\u00e9dico Allen FrancesO psiquiatra americano Allen Frances acha que usamos rem\u00e9dios demais, e para tratar gente que passaria bem sem eles. Frances \u00e9 professor em\u00e9rito da Universidade Duke, nos Estados Unidos. Entre as d\u00e9cadas de 1980 e 1990, participou da elabora\u00e7\u00e3o do Manual Diagn\u00f3stico e Estat\u00edstico de Transtornos Mentais (DSM), um livro publicado pela Sociedade Americana de Psiquiatria que relaciona transtornos mentais diagnostic\u00e1veis e faz recomenda\u00e7\u00f5es de como trat\u00e1-los. A equipe que ele liderou foi a respons\u00e1vel por incluir problemas como Asperger \u2013 uma forma branda de autismo \u2013 e transtorno bipolar ao rol de vil\u00f5es para quais os m\u00e9dicos deveriam atentar. A inten\u00e7\u00e3o foi boa. O resultado, diz ele, o pior poss\u00edvel.No in\u00edcio dos anos 1990, o DSM se tornara t\u00e3o influente no mundo todo, que cada novo acr\u00e9scimo \u00e0 lista de doen\u00e7as era seguido por uma explos\u00e3o de diagn\u00f3sticos errados. Os pacientes pensavam sofrer das novas doen\u00e7as. Os m\u00e9dicos, que interpretavam mal o manual, achavam o mesmo. O resultado: pessoas saud\u00e1veis foram consideradas doentes \u2013 e passaram a receber medicamentos dos quais n\u00e3o precisavam. \u201cTratamos pessoas que est\u00e3o, essencialmente, bem. Mas que est\u00e3o vivendo sob circunst\u00e2ncias dif\u00edceis\u201d, diz ele. Frances reuniu suas cr\u00edticas \u00e0 medicaliza\u00e7\u00e3o excessiva em um livro \u2013 Voltando ao normal (Versal Editores, 365 p\u00e1ginas), lan\u00e7ado neste ano no Brasil. Segundo ele, desenvolvemos o mau h\u00e1bito de medicar a ang\u00fastia provocada por problemas alheios a nossa vontade \u2013 como o desemprego ou a instabilidade pol\u00edtica em um pa\u00eds \u2013 em lugar de reservar as p\u00edlulas para o tratamento de doen\u00e7as psiqui\u00e1tricas reais.Em entrevista \u00e0 \u00c9POCA, o m\u00e9dico falou sobre os males da medicaliza\u00e7\u00e3o excessiva, a influ\u00eancia da ind\u00fastria farmac\u00eautica e sobre como descobriu sofrer de um transtorno mental question\u00e1vel: o transtorno da compuls\u00e3o alimentar peri\u00f3dica.\u00c9POCA \u2013 O senhor ajudou a escrever um guia, o DSM, que, de certa maneira, tem a dif\u00edcil miss\u00e3o de definir o que \u00e9 um comportamento normal e o que \u00e9 um transtorno mental. Como distinguir o que \u00e9 normal do que n\u00e3o \u00e9?Allen Frances \u2013 O problema \u00e9 que n\u00e3o existe uma fronteira clara que separe essas duas condi\u00e7\u00f5es, o que \u00e9 normal e o que n\u00e3o \u00e9. Ansiedade e ang\u00fastia s\u00e3o fen\u00f4menos inerentes \u00e0 condi\u00e7\u00e3o humana. Determinar qual tipo e qual n\u00edvel de ang\u00fastia constitui um transtorno psiqui\u00e1trico foge ao trivial. Os m\u00e9dicos e cientistas conseguem ser muito claros e precisos ao diagnosticar problemas psiqui\u00e1tricos severos. Temos tratamentos para esses males, como a esquizofrenia. Tratamentos muito eficientes, mas que recebem pouco financiamento no mundo. De outro lado, tentar distinguir as ang\u00fastias provocadas pela vida cotidiana de uma doen\u00e7a psiqui\u00e1trica \u00e9 algo quase virtualmente imposs\u00edvel. E, comumente, essa tentativa leva a um uso excessivo de medicamentos. Tratamos pessoas que est\u00e3o, essencialmente, bem.Mas que est\u00e3o vivendo sob circunst\u00e2ncias dif\u00edceis. Tome o exemplo do Brasil. \u00c9 um pa\u00eds que passou por muitos problemas econ\u00f4micos e pol\u00edticos recentemente. Onde as pessoas t\u00eam de lidar com o estresse gerado por epidemias de dengue e zika. Muitas pessoas podem estar se sentindo angustiadas, por causa de um ou mais desses fatores. A solu\u00e7\u00e3o f\u00e1cil \u2013 e enganadora \u2013 \u00e9 justamente tomar uma p\u00edlula para tentar lidar melhor com essa inquieta\u00e7\u00e3o. Mas ainda n\u00e3o temos sinais de que existe uma p\u00edlula para cada um dos nossos problemas.\u00c9POCA \u2013 As pessoas se sentem melhor ao tomar essas p\u00edlulas, mesmo sem precisar delas?Allen Frances \u2013 As pesquisas mostram que a resposta dessas pessoas aos rem\u00e9dios n\u00e3o \u00e9 muito maior do que a resposta a um placebo. Muitas pessoas que tomam uma p\u00edlula acabam se sentindo melhor. Mas isso n\u00e3o \u00e9 resultado do princ\u00edpio ativo da p\u00edlula. A melhora \u00e9 resultado da expectativa de que o rem\u00e9dio vai funcionar. Ou da resili\u00eancia que surge com a passagem do tempo. Se voc\u00ea tomar um rem\u00e9dio no pior dia da sua vida, quando as coisas melhorarem, voc\u00ea vai achar que seu humor melhorou gra\u00e7as ao rem\u00e9dio. Foi a vida que ficou melhor. Tratar as dificuldades do dia a dia como se fossem uma \u201cepidemia de ansiedade\u201d pode, na verdade, aumentar o rol de problemas j\u00e1 enfrentados pelas pessoas. O melhor que temos a fazer \u00e9 buscar solu\u00e7\u00f5es sociais mais eficientes, em lugar de melhores solu\u00e7\u00f5es m\u00e9dicas. Medicalizar problemas sociais frequentemente leva a negligenciar esses problemas sociais. E isso pode causar mais preju\u00edzo que ajudar.[...]Dispon\u00edvel em:&lt;https:\/\/epoca.globo.com\/vida\/noticia\/2016\/09\/receitamos-remedios-psiquiatricos-gente-saudavel-diz-medico-allen-frances.html&gt;. Acesso em: 25 jul. 2019","id":428516,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>INSTRU\u00c7\u00c3O<\/strong>: Leia o texto a seguir para responder as quest\u00f5es de <strong>1 <\/strong>a <strong>4<\/strong>.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>\u201cReceitamos rem\u00e9dios psiqui\u00e1tricos a gente saud\u00e1vel\u201d, diz o m\u00e9dico Allen Frances<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O psiquiatra americano Allen Frances acha que usamos rem\u00e9dios demais, e para tratar gente que passaria bem sem eles. Frances \u00e9 professor em\u00e9rito da Universidade Duke, nos Estados Unidos. Entre as d\u00e9cadas de 1980 e 1990, participou da elabora\u00e7\u00e3o do <em>Manual Diagn\u00f3stico e Estat\u00edstico de Transtornos Mentais<\/em> (DSM), um livro publicado pela Sociedade Americana de Psiquiatria que relaciona transtornos mentais diagnostic\u00e1veis e faz recomenda\u00e7\u00f5es de como trat\u00e1-los. A equipe que ele liderou foi a respons\u00e1vel por incluir problemas como Asperger \u2013 uma forma branda de autismo \u2013 e transtorno bipolar ao rol de vil\u00f5es para quais os m\u00e9dicos deveriam atentar. A inten\u00e7\u00e3o foi boa. O resultado, diz ele, o pior poss\u00edvel.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">No in\u00edcio dos anos 1990, o DSM se tornara t\u00e3o influente no mundo todo, que cada novo acr\u00e9scimo \u00e0 lista de doen\u00e7as era seguido por uma explos\u00e3o de diagn\u00f3sticos errados. Os pacientes pensavam sofrer das novas doen\u00e7as. Os m\u00e9dicos, que interpretavam mal o manual, achavam o mesmo. O resultado: pessoas saud\u00e1veis foram consideradas doentes \u2013 e passaram a receber medicamentos dos quais n\u00e3o precisavam. \u201cTratamos pessoas que est\u00e3o, essencialmente, bem. Mas que est\u00e3o vivendo sob circunst\u00e2ncias dif\u00edceis\u201d, diz ele. Frances reuniu suas cr\u00edticas \u00e0 medicaliza\u00e7\u00e3o excessiva em um livro \u2013 <em>Voltando ao normal<\/em> (Versal Editores, 365 p\u00e1ginas), lan\u00e7ado neste ano no Brasil. Segundo ele, desenvolvemos o mau h\u00e1bito de medicar a ang\u00fastia provocada por problemas alheios a nossa vontade \u2013 como o desemprego ou a instabilidade pol\u00edtica em um pa\u00eds \u2013 em lugar de reservar as p\u00edlulas para o tratamento de doen\u00e7as psiqui\u00e1tricas reais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em entrevista \u00e0 \u00c9POCA, o m\u00e9dico falou sobre os males da medicaliza\u00e7\u00e3o excessiva, a influ\u00eancia da ind\u00fastria farmac\u00eautica e sobre como descobriu sofrer de um transtorno mental question\u00e1vel: o transtorno da compuls\u00e3o alimentar peri\u00f3dica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>\u00c9POCA <\/strong>\u2013 O senhor ajudou a escrever um guia, o <em>DSM<\/em>, que, de certa maneira, tem a dif\u00edcil miss\u00e3o de definir o que \u00e9 um comportamento normal e o que \u00e9 um transtorno mental. Como distinguir o que \u00e9 normal do que n\u00e3o \u00e9?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Allen Frances<\/strong> \u2013 O problema \u00e9 que n\u00e3o existe uma fronteira clara que separe essas duas condi\u00e7\u00f5es, o que \u00e9 normal e o que n\u00e3o \u00e9. Ansiedade e ang\u00fastia s\u00e3o fen\u00f4menos inerentes \u00e0 condi\u00e7\u00e3o humana. Determinar qual tipo e qual n\u00edvel de ang\u00fastia constitui um transtorno psiqui\u00e1trico foge ao trivial. Os m\u00e9dicos e cientistas conseguem ser muito claros e precisos ao diagnosticar problemas psiqui\u00e1tricos severos. Temos tratamentos para esses males, como a esquizofrenia. Tratamentos muito eficientes, mas que recebem pouco financiamento no mundo. De outro lado, tentar distinguir as ang\u00fastias provocadas pela vida cotidiana de uma doen\u00e7a psiqui\u00e1trica \u00e9 algo quase virtualmente imposs\u00edvel. E, comumente, essa tentativa leva a um uso excessivo de medicamentos. Tratamos pessoas que est\u00e3o, essencialmente, bem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mas que est\u00e3o vivendo sob circunst\u00e2ncias dif\u00edceis. Tome o exemplo do Brasil. \u00c9 um pa\u00eds que passou por muitos problemas econ\u00f4micos e pol\u00edticos recentemente. Onde as pessoas t\u00eam de lidar com o estresse gerado por epidemias de dengue e zika. Muitas pessoas podem estar se sentindo angustiadas, por causa de um ou mais desses fatores. A solu\u00e7\u00e3o f\u00e1cil \u2013 e enganadora \u2013 \u00e9 justamente tomar uma p\u00edlula para tentar lidar melhor com essa inquieta\u00e7\u00e3o. Mas ainda n\u00e3o temos sinais de que existe uma p\u00edlula para cada um dos nossos problemas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>\u00c9POCA <\/strong>\u2013 As pessoas se sentem melhor ao tomar essas p\u00edlulas, mesmo sem precisar delas?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Allen Frances<\/strong> \u2013 As pesquisas mostram que a resposta dessas pessoas aos rem\u00e9dios n\u00e3o \u00e9 muito maior do que a resposta a um placebo. Muitas pessoas que tomam uma p\u00edlula acabam se sentindo melhor. Mas isso n\u00e3o \u00e9 resultado do princ\u00edpio ativo da p\u00edlula. A melhora \u00e9 resultado da expectativa de que o rem\u00e9dio vai funcionar. Ou da resili\u00eancia que surge com a passagem do tempo. Se voc\u00ea tomar um rem\u00e9dio no pior dia da sua vida, quando as coisas melhorarem, voc\u00ea vai achar que seu humor melhorou gra\u00e7as ao rem\u00e9dio. Foi a vida que ficou melhor. Tratar as dificuldades do dia a dia como se fossem uma \u201cepidemia de ansiedade\u201d pode, na verdade, aumentar o rol de problemas j\u00e1 enfrentados pelas pessoas. O melhor que temos a fazer \u00e9 buscar solu\u00e7\u00f5es sociais mais eficientes, em lugar de melhores solu\u00e7\u00f5es m\u00e9dicas. Medicalizar problemas sociais frequentemente leva a negligenciar esses problemas sociais. E isso pode causar mais preju\u00edzo que ajudar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">[...]<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>Dispon\u00edvel em:&lt;https:\/\/epoca.globo.com\/vida\/noticia\/2016\/09\/receitamos-remedios-psiquiatricos-gente-saudavel-diz-medico-allen-frances.html&gt;. Acesso em: 25 jul. 2019<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 4 "},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Equival\u00eancia e substitui\u00e7\u00e3o de palavras, locu\u00e7\u00f5es, express\u00f5es e trechos.","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia e substitui\u00e7\u00e3o de palavras, locu\u00e7\u00f5es, express\u00f5es e trechos.","pai":403713,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419266,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-e-substituicao-de-palavras-locucoes-expressoes-e-trechos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1483137","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":17764},{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":13121},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":12800},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858},{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Geografia","id":13106},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":3313},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Ensino Religioso","id":12194},{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":13097},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II","id":11441},{"descricao":"Especialista de Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Engenheiro Civil de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o","id":20481},{"descricao":"Especialista de Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Terapeuta Ocupacional de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o","id":20482},{"descricao":"Especialista de Educa\u00e7\u00e3o- \u00c1rea: Psic\u00f3logo de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o","id":20483},{"descricao":"Especialista de Educa\u00e7\u00e3o- \u00c1rea: Nutricionista de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o","id":20484},{"descricao":"Especialista de Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Fonoaudi\u00f3logo de Apoio de Educa\u00e7\u00e3o","id":20485},{"descricao":"Especialistas de Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Fisioterapeuta de Apoio Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o","id":20486},{"descricao":"Especialista de Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Assistente Social de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o","id":20487}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Serrana","sigla":"","id":1311,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto a seguir. \u201cTempo. Inesperadamente, inventei uma m\u00e1quina do\u201d (Alan Moore) Quanto \u00e0 tipologia, \u00e9 correto afirmar que se trata de um texto","provas":[{"id":48966,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":17764},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Serrana","sigla":"","id":1311,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-serrana-mg-2019-fundep-professor-de-educacao-basica-area-portugues","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Nova Serrana - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2019"},{"id":48973,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":13121},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Serrana","sigla":"","id":1311,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-serrana-mg-2019-fundep-professor-da-educacao-basica-area-matematica","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Nova Serrana - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Matem\u00e1tica - 2019"},{"id":48976,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":12800},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Serrana","sigla":"","id":1311,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-serrana-mg-2019-fundep-professor-de-educacao-basica-area-ingles","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Nova Serrana - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2019"},{"id":48978,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Serrana","sigla":"","id":1311,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-serrana-mg-2019-fundep-professor-de-educacao-basica-area-historia","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Nova Serrana - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2019"},{"id":48981,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Geografia","id":13106},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Serrana","sigla":"","id":1311,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-serrana-mg-2019-fundep-professor-da-educacao-basica-area-geografia","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Nova Serrana - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Geografia - 2019"},{"id":48985,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":3313},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Serrana","sigla":"","id":1311,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-serrana-mg-2019-fundep-professor-de-educacao-basica-area-ciencias","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Nova Serrana - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2019"},{"id":48987,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Ensino Religioso","id":12194},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Serrana","sigla":"","id":1311,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-serrana-mg-2019-fundep-professor-de-educacao-basica-area-ensino-religioso","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Nova Serrana - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Ensino Religioso - 2019"},{"id":48990,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":13097},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Serrana","sigla":"","id":1311,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-serrana-mg-2019-fundep-professor-da-educacao-basica-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Nova Serrana - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":48992,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II","id":11441},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Serrana","sigla":"","id":1311,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-serrana-mg-2019-fundep-professor-de-educacao-basica-ii","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Nova Serrana - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - 2019"},{"id":49011,"cargo":{"descricao":"Especialista de Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Engenheiro Civil de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o","id":20481},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Serrana","sigla":"","id":1311,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-serrana-mg-2019-fundep-especialista-de-educacao-area-engenheiro-civil-de-apoio-a-educacao","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Nova Serrana - Especialista de Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Engenheiro Civil de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":49012,"cargo":{"descricao":"Especialista de Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Terapeuta Ocupacional de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o","id":20482},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Serrana","sigla":"","id":1311,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-serrana-mg-2019-fundep-especialista-de-educacao-area-terapeuta-ocupacional-de-apoio-a-educacao","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Nova Serrana - Especialista de Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Terapeuta Ocupacional de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":49014,"cargo":{"descricao":"Especialista de Educa\u00e7\u00e3o- \u00c1rea: Psic\u00f3logo de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o","id":20483},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Serrana","sigla":"","id":1311,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-serrana-mg-2019-fundep-especialista-de-educacao-area-psicologo-de-apoio-a-educacao","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Nova Serrana - Especialista de Educa\u00e7\u00e3o  - \u00c1rea: Psic\u00f3logo de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":49016,"cargo":{"descricao":"Especialista de Educa\u00e7\u00e3o- \u00c1rea: Nutricionista de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o","id":20484},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Serrana","sigla":"","id":1311,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-serrana-mg-2019-fundep-especialista-de-educacao-area-nutricionista-de-apoio-a-educacao","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Nova Serrana - Especialista de Educa\u00e7\u00e3o  - \u00c1rea: Nutricionista de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":49021,"cargo":{"descricao":"Especialista de Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Fonoaudi\u00f3logo de Apoio de Educa\u00e7\u00e3o","id":20485},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Serrana","sigla":"","id":1311,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-serrana-mg-2019-fundep-especialista-de-educacao-area-fonoaudiologo-de-apoio-de-educacao","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Nova Serrana - Especialista de Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Fonoaudi\u00f3logo de Apoio de Educa\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":49025,"cargo":{"descricao":"Especialistas de Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Fisioterapeuta de Apoio Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o","id":20486},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Serrana","sigla":"","id":1311,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-serrana-mg-2019-fundep-especialistas-de-educacao-area-fisioterapeuta-de-apoio-apoio-a-educacao","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Nova Serrana - Especialistas de Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Fisioterapeuta de Apoio Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":49028,"cargo":{"descricao":"Especialista de Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Assistente Social de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o","id":20487},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Serrana","sigla":"","id":1311,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-serrana-mg-2019-fundep-especialista-de-educacao-area-assistente-social-de-apoio-a-educacao","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Nova Serrana - Especialista de Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Assistente Social de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:55:37","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1483168,"hashId":"3203094dfaf47e9cd26895cc49fc0cdc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cTempo. Inesperadamente, inventei uma m\u00e1quina do\u201d (Alan Moore) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0 tipologia, \u00e9 correto afirmar que se trata de um texto<\/p>","resposta":5518899,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"descritivo.","id":5518896,"corpo":"<p>descritivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"argumentativo.","id":5518897,"corpo":"<p>argumentativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dissertativo.","id":5518898,"corpo":"<p>dissertativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"narrativo.","id":5518899,"corpo":"<p>narrativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428517,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 5 a 15 "},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Tipologias Textuais","oab":false,"nome":"Tipologias Textuais","pai":403703,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403702,"slug":"lingua-portuguesa-tipologias-textuais"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1483168","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":17764},{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":13121},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":12800},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858},{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Geografia","id":13106},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":3313},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Ensino Religioso","id":12194},{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":13097},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II","id":11441},{"descricao":"Especialista de Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Engenheiro Civil de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o","id":20481},{"descricao":"Especialista de Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Terapeuta Ocupacional de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o","id":20482},{"descricao":"Especialista de Educa\u00e7\u00e3o- \u00c1rea: Psic\u00f3logo de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o","id":20483},{"descricao":"Especialista de Educa\u00e7\u00e3o- \u00c1rea: Nutricionista de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o","id":20484},{"descricao":"Especialista de Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Fonoaudi\u00f3logo de Apoio de Educa\u00e7\u00e3o","id":20485},{"descricao":"Especialistas de Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Fisioterapeuta de Apoio Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o","id":20486},{"descricao":"Especialista de Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Assistente Social de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o","id":20487}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Serrana","sigla":"","id":1311,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o trecho a seguir.\u201cDesde a inf\u00e2ncia, Dal\u00ed demonstrou interesse pelas artes pl\u00e1sticas. Iniciou sua educa\u00e7\u00e3o art\u00edstica na Escola de Desenho Municipal. Em 1916, durante f\u00e9rias de ver\u00e3o em Cadaqu\u00e8s, descobriu a pintura impressionista. Suas primeiras obras, como \u201cMo\u00e7a \u00e0 janela\u201d, enquadradas numa linha naturalista e minuciosa, j\u00e1 produziam uma amb\u00edgua sensa\u00e7\u00e3o de irrealidade, que se acentuaria posteriormente. Em 1921, entra para a Escola de Belas Artes de S\u00e3o Fernando, em Madri, mas acaba por ser expulso da institui\u00e7\u00e3o em 1926, pois afirmava que ningu\u00e9m ali era suficientemente competente para o avaliar.\u201dDispon\u00edvel em:&lt;https:\/\/www.escritoriodearte.com\/artista\/salvador-dali&gt;. Acesso em: 29 jul. 2019.Assinale a alternativa em que os pares de palavras destacadas acentuam-se devido \u00e0 mesma regra de acentua\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":48966,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":17764},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Serrana","sigla":"","id":1311,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-serrana-mg-2019-fundep-professor-de-educacao-basica-area-portugues","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Nova Serrana - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2019"},{"id":48973,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":13121},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Serrana","sigla":"","id":1311,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-serrana-mg-2019-fundep-professor-da-educacao-basica-area-matematica","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Nova Serrana - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Matem\u00e1tica - 2019"},{"id":48976,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":12800},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Serrana","sigla":"","id":1311,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-serrana-mg-2019-fundep-professor-de-educacao-basica-area-ingles","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Nova Serrana - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2019"},{"id":48978,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Serrana","sigla":"","id":1311,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-serrana-mg-2019-fundep-professor-de-educacao-basica-area-historia","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Nova Serrana - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2019"},{"id":48981,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Geografia","id":13106},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Serrana","sigla":"","id":1311,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-serrana-mg-2019-fundep-professor-da-educacao-basica-area-geografia","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Nova Serrana - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Geografia - 2019"},{"id":48985,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":3313},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Serrana","sigla":"","id":1311,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-serrana-mg-2019-fundep-professor-de-educacao-basica-area-ciencias","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Nova Serrana - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2019"},{"id":48987,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Ensino Religioso","id":12194},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Serrana","sigla":"","id":1311,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-serrana-mg-2019-fundep-professor-de-educacao-basica-area-ensino-religioso","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Nova Serrana - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Ensino Religioso - 2019"},{"id":48990,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":13097},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Serrana","sigla":"","id":1311,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-serrana-mg-2019-fundep-professor-da-educacao-basica-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Nova Serrana - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":48992,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II","id":11441},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Serrana","sigla":"","id":1311,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-serrana-mg-2019-fundep-professor-de-educacao-basica-ii","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Nova Serrana - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - 2019"},{"id":49011,"cargo":{"descricao":"Especialista de Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Engenheiro Civil de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o","id":20481},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Serrana","sigla":"","id":1311,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-serrana-mg-2019-fundep-especialista-de-educacao-area-engenheiro-civil-de-apoio-a-educacao","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Nova Serrana - Especialista de Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Engenheiro Civil de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":49012,"cargo":{"descricao":"Especialista de Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Terapeuta Ocupacional de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o","id":20482},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Serrana","sigla":"","id":1311,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-serrana-mg-2019-fundep-especialista-de-educacao-area-terapeuta-ocupacional-de-apoio-a-educacao","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Nova Serrana - Especialista de Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Terapeuta Ocupacional de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":49014,"cargo":{"descricao":"Especialista de Educa\u00e7\u00e3o- \u00c1rea: Psic\u00f3logo de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o","id":20483},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Serrana","sigla":"","id":1311,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-serrana-mg-2019-fundep-especialista-de-educacao-area-psicologo-de-apoio-a-educacao","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Nova Serrana - Especialista de Educa\u00e7\u00e3o  - \u00c1rea: Psic\u00f3logo de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":49016,"cargo":{"descricao":"Especialista de Educa\u00e7\u00e3o- \u00c1rea: Nutricionista de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o","id":20484},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Serrana","sigla":"","id":1311,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-serrana-mg-2019-fundep-especialista-de-educacao-area-nutricionista-de-apoio-a-educacao","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Nova Serrana - Especialista de Educa\u00e7\u00e3o  - \u00c1rea: Nutricionista de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":49021,"cargo":{"descricao":"Especialista de Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Fonoaudi\u00f3logo de Apoio de Educa\u00e7\u00e3o","id":20485},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Serrana","sigla":"","id":1311,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-serrana-mg-2019-fundep-especialista-de-educacao-area-fonoaudiologo-de-apoio-de-educacao","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Nova Serrana - Especialista de Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Fonoaudi\u00f3logo de Apoio de Educa\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":49025,"cargo":{"descricao":"Especialistas de Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Fisioterapeuta de Apoio Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o","id":20486},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Serrana","sigla":"","id":1311,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-serrana-mg-2019-fundep-especialistas-de-educacao-area-fisioterapeuta-de-apoio-apoio-a-educacao","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Nova Serrana - Especialistas de Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Fisioterapeuta de Apoio Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":49028,"cargo":{"descricao":"Especialista de Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Assistente Social de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o","id":20487},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Serrana","sigla":"","id":1311,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-serrana-mg-2019-fundep-especialista-de-educacao-area-assistente-social-de-apoio-a-educacao","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Nova Serrana - Especialista de Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Assistente Social de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:55:37","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1483169,"hashId":"c62e84a2c73d55fbe4601e6a354282d1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o trecho a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cDesde a <strong>inf\u00e2ncia<\/strong>, Dal\u00ed demonstrou interesse pelas artes <strong>pl\u00e1sticas<\/strong>. Iniciou sua educa\u00e7\u00e3o <strong>art\u00edstica <\/strong>na Escola de Desenho Municipal. Em 1916, durante <strong>f\u00e9rias <\/strong>de <strong>ver\u00e3o <\/strong>em Cadaqu\u00e8s, descobriu a pintura impressionista. Suas primeiras obras, como \u201cMo\u00e7a \u00e0 janela\u201d, enquadradas numa linha naturalista e minuciosa, j\u00e1 produziam uma <strong>amb\u00edgua <\/strong>sensa\u00e7\u00e3o de irrealidade, que se acentuaria posteriormente. Em 1921, entra para a Escola de Belas Artes de S\u00e3o Fernando, em Madri, mas acaba por ser expulso da <strong>institui\u00e7\u00e3o <\/strong>em 1926, pois afirmava que <strong>ningu\u00e9m<\/strong> ali era suficientemente competente para o avaliar.\u201d<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>Dispon\u00edvel em:&lt;https:\/\/www.escritoriodearte.com\/artista\/salvador-dali&gt;. Acesso em: 29 jul. 2019.<\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que os pares de palavras destacadas acentuam-se devido \u00e0 mesma regra de acentua\u00e7\u00e3o<\/p><p><br><\/p>","resposta":5518901,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Amb\u00edgua \/ ningu\u00e9m","id":5518900,"corpo":"<p>Amb\u00edgua \/ ningu\u00e9m<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pl\u00e1sticas \/ art\u00edstica","id":5518901,"corpo":"<p>Pl\u00e1sticas \/ art\u00edstica<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Institui\u00e7\u00e3o \/ f\u00e9rias","id":5518902,"corpo":"<p>Institui\u00e7\u00e3o \/ f\u00e9rias<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ver\u00e3o \/ inf\u00e2ncia","id":5518903,"corpo":"<p>Ver\u00e3o \/ inf\u00e2ncia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428517,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 5 a 15 "},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":419321,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403612,"slug":"lingua-portuguesa-acentuacao-grafica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1483169","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":17764},{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":13121},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":12800},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858},{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Geografia","id":13106},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":3313},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Ensino Religioso","id":12194},{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":13097},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II","id":11441},{"descricao":"Especialista de Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Engenheiro Civil de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o","id":20481},{"descricao":"Especialista de Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Terapeuta Ocupacional de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o","id":20482},{"descricao":"Especialista de Educa\u00e7\u00e3o- \u00c1rea: Psic\u00f3logo de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o","id":20483},{"descricao":"Especialista de Educa\u00e7\u00e3o- \u00c1rea: Nutricionista de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o","id":20484},{"descricao":"Especialista de Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Fonoaudi\u00f3logo de Apoio de Educa\u00e7\u00e3o","id":20485},{"descricao":"Especialistas de Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Fisioterapeuta de Apoio Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o","id":20486},{"descricao":"Especialista de Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Assistente Social de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o","id":20487}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Serrana","sigla":"","id":1311,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise a charge a seguir.O meteorito Bendeng\u00f3 foi um dos poucos artefatos resgatados no inc\u00eandio que atingiu a sede do Museu Nacional na Quinta da Boa Vista, Rio de Janeiro, na noite de 2 de setembro de 2018.De acordo com a charge, \u00e9 poss\u00edvel afirmar que o desejo do meteorito de ser enviado a outro planeta revela o(a)","provas":[{"id":48966,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":17764},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Serrana","sigla":"","id":1311,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-serrana-mg-2019-fundep-professor-de-educacao-basica-area-portugues","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Nova Serrana - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2019"},{"id":48973,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":13121},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Serrana","sigla":"","id":1311,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-serrana-mg-2019-fundep-professor-da-educacao-basica-area-matematica","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Nova Serrana - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Matem\u00e1tica - 2019"},{"id":48976,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":12800},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Serrana","sigla":"","id":1311,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-serrana-mg-2019-fundep-professor-de-educacao-basica-area-ingles","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Nova Serrana - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2019"},{"id":48978,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Serrana","sigla":"","id":1311,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-serrana-mg-2019-fundep-professor-de-educacao-basica-area-historia","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Nova Serrana - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2019"},{"id":48981,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Geografia","id":13106},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Serrana","sigla":"","id":1311,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-serrana-mg-2019-fundep-professor-da-educacao-basica-area-geografia","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Nova Serrana - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Geografia - 2019"},{"id":48985,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":3313},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Serrana","sigla":"","id":1311,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-serrana-mg-2019-fundep-professor-de-educacao-basica-area-ciencias","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Nova Serrana - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2019"},{"id":48987,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Ensino Religioso","id":12194},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Serrana","sigla":"","id":1311,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-serrana-mg-2019-fundep-professor-de-educacao-basica-area-ensino-religioso","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Nova Serrana - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Ensino Religioso - 2019"},{"id":48990,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":13097},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Serrana","sigla":"","id":1311,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-serrana-mg-2019-fundep-professor-da-educacao-basica-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Nova Serrana - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":48992,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II","id":11441},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Serrana","sigla":"","id":1311,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-serrana-mg-2019-fundep-professor-de-educacao-basica-ii","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Nova Serrana - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - 2019"},{"id":49011,"cargo":{"descricao":"Especialista de Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Engenheiro Civil de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o","id":20481},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Serrana","sigla":"","id":1311,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-serrana-mg-2019-fundep-especialista-de-educacao-area-engenheiro-civil-de-apoio-a-educacao","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Nova Serrana - Especialista de Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Engenheiro Civil de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":49012,"cargo":{"descricao":"Especialista de Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Terapeuta Ocupacional de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o","id":20482},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Serrana","sigla":"","id":1311,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-serrana-mg-2019-fundep-especialista-de-educacao-area-terapeuta-ocupacional-de-apoio-a-educacao","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Nova Serrana - Especialista de Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Terapeuta Ocupacional de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":49014,"cargo":{"descricao":"Especialista de Educa\u00e7\u00e3o- \u00c1rea: Psic\u00f3logo de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o","id":20483},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Serrana","sigla":"","id":1311,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-serrana-mg-2019-fundep-especialista-de-educacao-area-psicologo-de-apoio-a-educacao","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Nova Serrana - Especialista de Educa\u00e7\u00e3o  - \u00c1rea: Psic\u00f3logo de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":49016,"cargo":{"descricao":"Especialista de Educa\u00e7\u00e3o- \u00c1rea: Nutricionista de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o","id":20484},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Serrana","sigla":"","id":1311,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-serrana-mg-2019-fundep-especialista-de-educacao-area-nutricionista-de-apoio-a-educacao","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Nova Serrana - Especialista de Educa\u00e7\u00e3o  - \u00c1rea: Nutricionista de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":49021,"cargo":{"descricao":"Especialista de Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Fonoaudi\u00f3logo de Apoio de Educa\u00e7\u00e3o","id":20485},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Serrana","sigla":"","id":1311,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-serrana-mg-2019-fundep-especialista-de-educacao-area-fonoaudiologo-de-apoio-de-educacao","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Nova Serrana - Especialista de Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Fonoaudi\u00f3logo de Apoio de Educa\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":49025,"cargo":{"descricao":"Especialistas de Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Fisioterapeuta de Apoio Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o","id":20486},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Serrana","sigla":"","id":1311,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-serrana-mg-2019-fundep-especialistas-de-educacao-area-fisioterapeuta-de-apoio-apoio-a-educacao","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Nova Serrana - Especialistas de Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Fisioterapeuta de Apoio Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":49028,"cargo":{"descricao":"Especialista de Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Assistente Social de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o","id":20487},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Serrana","sigla":"","id":1311,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-serrana-mg-2019-fundep-especialista-de-educacao-area-assistente-social-de-apoio-a-educacao","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Nova Serrana - Especialista de Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Assistente Social de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:55:37","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1483171,"hashId":"60f5271d77f40b997a14687f09b21fb2","enunciado":"<p>Analise a charge a seguir.<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/48966\/questao\/1483171-20210114215935000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O meteorito Bendeng\u00f3 foi um dos poucos artefatos resgatados no inc\u00eandio que atingiu a sede do Museu Nacional na Quinta da Boa Vista, Rio de Janeiro, na noite de 2 de setembro de 2018.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a charge, \u00e9 poss\u00edvel afirmar que o desejo do meteorito de ser enviado a outro planeta revela o(a)<\/p><p><br><\/p>","resposta":5518908,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"descaso das autoridades com a mem\u00f3ria, o patrim\u00f4nio e as ci\u00eancias do Brasil.","id":5518908,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">descaso das autoridades com a mem\u00f3ria, o patrim\u00f4nio e as ci\u00eancias do Brasil.<\/p><p><br><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"incapacidade t\u00e9cnica dos cientistas brasileiros de proteger objetos valiosos.","id":5518909,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">incapacidade t\u00e9cnica dos cientistas brasileiros de proteger objetos valiosos.<\/p><p><br><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"recusa dos agentes p\u00fablicos em manter viva a hist\u00f3ria de nossos antepassados.","id":5518910,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">recusa dos agentes p\u00fablicos em manter viva a hist\u00f3ria de nossos antepassados.<\/p><p><br><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"preju\u00edzo causado pelo desvio de verbas nos \u00f3rg\u00e3os que administram os museus.","id":5518911,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">preju\u00edzo causado pelo desvio de verbas nos \u00f3rg\u00e3os que administram os museus.<\/p><p><br><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428521,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Arte e Cultura","oab":false,"nome":"Arte e Cultura","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407421,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-arte-e-cultura"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1483171","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":17764},{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":13121},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":12800},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858},{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Geografia","id":13106},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":3313},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Ensino Religioso","id":12194},{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":13097},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II","id":11441},{"descricao":"Especialista de Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Engenheiro Civil de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o","id":20481},{"descricao":"Especialista de Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Terapeuta Ocupacional de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o","id":20482},{"descricao":"Especialista de Educa\u00e7\u00e3o- \u00c1rea: Psic\u00f3logo de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o","id":20483},{"descricao":"Especialista de Educa\u00e7\u00e3o- \u00c1rea: Nutricionista de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o","id":20484},{"descricao":"Especialista de Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Fonoaudi\u00f3logo de Apoio de Educa\u00e7\u00e3o","id":20485},{"descricao":"Especialistas de Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Fisioterapeuta de Apoio Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o","id":20486},{"descricao":"Especialista de Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Assistente Social de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o","id":20487}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Serrana","sigla":"","id":1311,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise a seguir o gr\u00e1fico que apresenta o n\u00famero de matr\u00edculas escolares realizadas no munic\u00edpio de Nova Serrana entre 2005 e 2017.Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 situa\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o no munic\u00edpio de Nova Serrana entre os anos de 2005 e 2017, retratada na tabela anterior, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":48966,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":17764},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Serrana","sigla":"","id":1311,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-serrana-mg-2019-fundep-professor-de-educacao-basica-area-portugues","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Nova Serrana - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2019"},{"id":48973,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":13121},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Serrana","sigla":"","id":1311,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-serrana-mg-2019-fundep-professor-da-educacao-basica-area-matematica","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Nova Serrana - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Matem\u00e1tica - 2019"},{"id":48976,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":12800},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Serrana","sigla":"","id":1311,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-serrana-mg-2019-fundep-professor-de-educacao-basica-area-ingles","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Nova Serrana - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2019"},{"id":48978,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Serrana","sigla":"","id":1311,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-serrana-mg-2019-fundep-professor-de-educacao-basica-area-historia","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Nova Serrana - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2019"},{"id":48981,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Geografia","id":13106},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Serrana","sigla":"","id":1311,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-serrana-mg-2019-fundep-professor-da-educacao-basica-area-geografia","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Nova Serrana - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Geografia - 2019"},{"id":48985,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":3313},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Serrana","sigla":"","id":1311,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-serrana-mg-2019-fundep-professor-de-educacao-basica-area-ciencias","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Nova Serrana - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2019"},{"id":48987,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Ensino Religioso","id":12194},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Serrana","sigla":"","id":1311,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-serrana-mg-2019-fundep-professor-de-educacao-basica-area-ensino-religioso","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Nova Serrana - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Ensino Religioso - 2019"},{"id":48990,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":13097},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Serrana","sigla":"","id":1311,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-serrana-mg-2019-fundep-professor-da-educacao-basica-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Nova Serrana - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":48992,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II","id":11441},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Serrana","sigla":"","id":1311,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-serrana-mg-2019-fundep-professor-de-educacao-basica-ii","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Nova Serrana - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - 2019"},{"id":49011,"cargo":{"descricao":"Especialista de Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Engenheiro Civil de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o","id":20481},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Serrana","sigla":"","id":1311,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-serrana-mg-2019-fundep-especialista-de-educacao-area-engenheiro-civil-de-apoio-a-educacao","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Nova Serrana - Especialista de Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Engenheiro Civil de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":49012,"cargo":{"descricao":"Especialista de Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Terapeuta Ocupacional de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o","id":20482},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Serrana","sigla":"","id":1311,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-serrana-mg-2019-fundep-especialista-de-educacao-area-terapeuta-ocupacional-de-apoio-a-educacao","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Nova Serrana - Especialista de Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Terapeuta Ocupacional de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":49014,"cargo":{"descricao":"Especialista de Educa\u00e7\u00e3o- \u00c1rea: Psic\u00f3logo de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o","id":20483},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Serrana","sigla":"","id":1311,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-serrana-mg-2019-fundep-especialista-de-educacao-area-psicologo-de-apoio-a-educacao","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Nova Serrana - Especialista de Educa\u00e7\u00e3o  - \u00c1rea: Psic\u00f3logo de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":49016,"cargo":{"descricao":"Especialista de Educa\u00e7\u00e3o- \u00c1rea: Nutricionista de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o","id":20484},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Serrana","sigla":"","id":1311,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-serrana-mg-2019-fundep-especialista-de-educacao-area-nutricionista-de-apoio-a-educacao","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Nova Serrana - Especialista de Educa\u00e7\u00e3o  - \u00c1rea: Nutricionista de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":49021,"cargo":{"descricao":"Especialista de Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Fonoaudi\u00f3logo de Apoio de Educa\u00e7\u00e3o","id":20485},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Serrana","sigla":"","id":1311,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-serrana-mg-2019-fundep-especialista-de-educacao-area-fonoaudiologo-de-apoio-de-educacao","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Nova Serrana - Especialista de Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Fonoaudi\u00f3logo de Apoio de Educa\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":49025,"cargo":{"descricao":"Especialistas de Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Fisioterapeuta de Apoio Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o","id":20486},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Serrana","sigla":"","id":1311,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-serrana-mg-2019-fundep-especialistas-de-educacao-area-fisioterapeuta-de-apoio-apoio-a-educacao","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Nova Serrana - Especialistas de Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Fisioterapeuta de Apoio Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":49028,"cargo":{"descricao":"Especialista de Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Assistente Social de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o","id":20487},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Serrana","sigla":"","id":1311,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-serrana-mg-2019-fundep-especialista-de-educacao-area-assistente-social-de-apoio-a-educacao","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Nova Serrana - Especialista de Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Assistente Social de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:55:37","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1483175,"hashId":"118352debea9d1a7439f60b88f5cfd13","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise a seguir o gr\u00e1fico que apresenta o n\u00famero de matr\u00edculas escolares realizadas no munic\u00edpio de Nova Serrana entre 2005 e 2017.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/48966\/questao\/1483175-20210114220240000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 situa\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o no munic\u00edpio de Nova Serrana entre os anos de 2005 e 2017, retratada na tabela anterior, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":5518929,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O n\u00famero de novos alunos em cursos superiores presenciais dobrou nos \u00faltimos dez anos.","id":5518926,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O n\u00famero de novos alunos em cursos superiores presenciais dobrou nos \u00faltimos dez anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A taxa de evas\u00e3o escolar em Nova Serrana \u00e9 maior entre os alunos do ensino pr\u00e9-escolar.","id":5518927,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A taxa de evas\u00e3o escolar em Nova Serrana \u00e9 maior entre os alunos do ensino pr\u00e9-escolar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O n\u00famero de alunos matriculados no Ensino M\u00e9dio em 2017 foi o menor dos \u00faltimos 5 anos.","id":5518928,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O n\u00famero de alunos matriculados no Ensino M\u00e9dio em 2017 foi o menor dos \u00faltimos 5 anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A maioria dos alunos que se formam no Ensino M\u00e9dio n\u00e3o consegue chegar \u00e0 universidade.","id":5518929,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A maioria dos alunos que se formam no Ensino M\u00e9dio n\u00e3o consegue chegar \u00e0 universidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428521,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407408,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-educacao"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1483175","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":17764}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Serrana","sigla":"","id":1311,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta o coment\u00e1rio sint\u00e1tico incorreto sobre as ora\u00e7\u00f5es e \/ ou seus termos destacados nos per\u00edodos.","provas":[{"id":48966,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":17764},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Serrana","sigla":"","id":1311,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-serrana-mg-2019-fundep-professor-de-educacao-basica-area-portugues","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Nova Serrana - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:55:39","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1483236,"hashId":"97183a3f385155d6ab190de8b4ad59ee","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta o coment\u00e1rio sint\u00e1tico incorreto sobre as ora\u00e7\u00f5es e \/ ou seus termos destacados nos per\u00edodos.<\/p><p><br><\/p>","resposta":5519216,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Deixei-o cantar a noite inteira. \u2192 sujeito do verbo da ora\u00e7\u00e3o subordinada substantiva objetiva direta reduzida de infinitivo.","id":5519213,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deixei-<strong>o<\/strong> cantar a noite inteira. \u2192 sujeito do verbo da ora\u00e7\u00e3o subordinada substantiva objetiva direta reduzida de infinitivo.<\/p><p><br><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As mulheres, pode-se bem dizer, s\u00e3o compreensivas. \u2192 ora\u00e7\u00e3o intercalada com informa\u00e7\u00e3o adicional de esclarecimento.","id":5519214,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As mulheres, <strong>pode-se bem dizer<\/strong>, s\u00e3o compreensivas. \u2192 ora\u00e7\u00e3o intercalada com informa\u00e7\u00e3o adicional de esclarecimento.<\/p><p><br><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o poucos os que sentem piedade pelo pr\u00f3ximo. \u2192 ora\u00e7\u00e3o subordinada adjetiva restritiva com o pronome relativo retomando \u201cos\u201d.","id":5519215,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o poucos os <strong>que<\/strong> <strong>sentem piedade pelo pr\u00f3ximo<\/strong>. \u2192 ora\u00e7\u00e3o subordinada adjetiva restritiva com o pronome relativo retomando \u201cos\u201d.<\/p><p><br><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Parecia-me que est\u00e1vamos mais perto do resultado positivo, mesmo estando ao p\u00e9 do morro. \u2192 ora\u00e7\u00e3o subordinada substantiva subjetiva da ora\u00e7\u00e3o reduzida de ger\u00fandio \u201cmesmo estando ao p\u00e9 do morro\u201d e ora\u00e7\u00e3o principal de \u201cParecia-me\u201d.","id":5519216,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Parecia-me <strong>que est\u00e1vamos mais perto do resultado positivo<\/strong>, mesmo estando ao p\u00e9 do morro. \u2192 ora\u00e7\u00e3o subordinada substantiva subjetiva da ora\u00e7\u00e3o reduzida de ger\u00fandio \u201cmesmo estando ao p\u00e9 do morro\u201d e ora\u00e7\u00e3o principal de \u201cParecia-me\u201d.<\/p><p><br><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428527,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 33 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1483236","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Aprender SC","descricao":"Aprender SC - Aprender","sigla":"Aprender","oab":false,"id":1174}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Biblioteca","id":20576}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4250,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A escolha de n\u00fameros decimais para as categorias do CDD permite que o sistema seja ao mesmo tempo:","provas":[{"id":49019,"cargo":{"descricao":"Agente de Biblioteca","id":20576},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4250,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Aprender SC","descricao":"Aprender SC - Aprender","sigla":"Aprender","oab":false,"id":1174},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Aprender - Prefeitura - Agente de Biblioteca - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:55:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1484298,"hashId":"54a4b22e077da7542a5eb7b99dd0bc10","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A escolha de n\u00fameros decimais para as categorias do CDD permite que o sistema seja ao mesmo tempo:<\/p>","resposta":5523450,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Puramente num\u00e9rico e infinitamente hier\u00e1rquico.","id":5523450,"corpo":"<p>Puramente num\u00e9rico e infinitamente hier\u00e1rquico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mescladamente num\u00e9rico e finitamente hier\u00e1rquico.","id":5523451,"corpo":"<p>Mescladamente num\u00e9rico e finitamente hier\u00e1rquico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Parcialmente num\u00e9rico e infinitamente hier\u00e1rquico.","id":5523452,"corpo":"<p>Parcialmente num\u00e9rico e infinitamente hier\u00e1rquico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Marcadamente num\u00e9rico e finitamente hier\u00e1rquico.","id":5523453,"corpo":"<p>Marcadamente num\u00e9rico e finitamente hier\u00e1rquico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428664,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o Decimal de Dewey (CDD)","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o Decimal de Dewey (CDD)","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":400282,"slug":"biblioteconomia-classificacao-decimal-de-dewey-cdd"}],"slug":"biblioteconomia\/1484298","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Aprender SC","descricao":"Aprender SC - Aprender","sigla":"Aprender","oab":false,"id":1174}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Biblioteca","id":20576}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4250,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Processo pelo qual se eliminam publica\u00e7\u00f5es de uma biblioteca, atrav\u00e9s de doa\u00e7\u00e3o ou permuta com outras institui\u00e7\u00f5es ou, ainda, por transfer\u00eancia para outra unidade, ap\u00f3s avalia\u00e7\u00e3o do acervo:","provas":[{"id":49019,"cargo":{"descricao":"Agente de Biblioteca","id":20576},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4250,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Aprender SC","descricao":"Aprender SC - Aprender","sigla":"Aprender","oab":false,"id":1174},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Aprender - Prefeitura - Agente de Biblioteca - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:55:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1484303,"hashId":"0116d87b6d7ecb4f34e020aff4ea576d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Processo pelo qual se eliminam publica\u00e7\u00f5es de uma biblioteca, atrav\u00e9s de doa\u00e7\u00e3o ou permuta com outras institui\u00e7\u00f5es ou, ainda, por transfer\u00eancia para outra unidade, ap\u00f3s avalia\u00e7\u00e3o do acervo:<\/p>","resposta":5523474,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Revis\u00e3o.","id":5523471,"corpo":"<p>Revis\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00edncope.","id":5523472,"corpo":"<p>S\u00edncope.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dela\u00e7\u00e3o.","id":5523473,"corpo":"<p>Dela\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Descarte.","id":5523474,"corpo":"<p>Descarte.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428664,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o de cole\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o de cole\u00e7\u00f5es","pai":397793,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397795,"slug":"biblioteconomia-avaliacao-de-colecoes"}],"slug":"biblioteconomia\/1484303","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Especialista de Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Fonoaudi\u00f3logo de Apoio de Educa\u00e7\u00e3o","id":20485}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Serrana","sigla":"","id":1311,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o caso cl\u00ednico a seguir. Ant\u00f4nio, 65 anos de idade, advogado atuante, apresenta h\u00e1 tr\u00eas semanas zumbido permanente e epis\u00f3dios de vertigem. Relata perda auditiva progressiva h\u00e1 aproximadamente cinco anos, dificuldade de reconhecimento de fala em ambientes ruidosos e desconforto diante de sons intensos. Na avalia\u00e7\u00e3o audiol\u00f3gica de Ant\u00f4nio, foram constatados limiares de reconhecimento de fala (LRF\/SRT) em 50 dBNA, timpanometria tipo A com presen\u00e7a de reflexos ac\u00fasticos em ambas as orelhas. Com base no caso apresentado, assinale com V as afirmativas verdadeiras e com F as falsas. ( )\tOs resultados da avalia\u00e7\u00e3o audiol\u00f3gica apresentados s\u00e3o coerentes com as queixas do paciente. ( )\tA perda auditiva de Ant\u00f4nio \u00e9 do tipo neurossensorial. ( )\tAnt\u00f4nio apresenta perda auditiva de grau severo, segundo a classifica\u00e7\u00e3o de Davis &amp; Silverman. ( )\tA presen\u00e7a concomitante de zumbido, vertigem e perda auditiva sugere prov\u00e1vel comprometimento tanto auditivo quanto vestibular. ( )\tO desconforto a sons intensos associado \u00e0 perda auditiva sugere que o problema tenha predominantemente origem retrococlear. Assinale a sequ\u00eancia correta.","provas":[{"id":49021,"cargo":{"descricao":"Especialista de Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Fonoaudi\u00f3logo de Apoio de Educa\u00e7\u00e3o","id":20485},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Serrana","sigla":"","id":1311,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-serrana-mg-2019-fundep-especialista-de-educacao-area-fonoaudiologo-de-apoio-de-educacao","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Nova Serrana - Especialista de Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Fonoaudi\u00f3logo de Apoio de Educa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:55:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1484307,"hashId":"85fbdb9a6dc048f4c5136018ae02d1ce","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise o caso cl\u00ednico a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ant\u00f4nio, 65 anos de idade, advogado atuante, apresenta h\u00e1 tr\u00eas semanas zumbido permanente e epis\u00f3dios de vertigem. Relata perda auditiva progressiva h\u00e1 aproximadamente cinco anos, dificuldade de reconhecimento de fala em ambientes ruidosos e desconforto diante de sons intensos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na avalia\u00e7\u00e3o audiol\u00f3gica de Ant\u00f4nio, foram constatados limiares de reconhecimento de fala (LRF\/SRT) em 50 dBNA, timpanometria tipo A com presen\u00e7a de reflexos ac\u00fasticos em ambas as orelhas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base no caso apresentado, assinale com V as afirmativas verdadeiras e com F as falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )\tOs resultados da avalia\u00e7\u00e3o audiol\u00f3gica apresentados s\u00e3o coerentes com as queixas do paciente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )\tA perda auditiva de Ant\u00f4nio \u00e9 do tipo neurossensorial. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )\tAnt\u00f4nio apresenta perda auditiva de grau severo, segundo a classifica\u00e7\u00e3o de Davis &amp; Silverman. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )\tA presen\u00e7a concomitante de zumbido, vertigem e perda auditiva sugere prov\u00e1vel comprometimento tanto auditivo quanto vestibular. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )\tO desconforto a sons intensos associado \u00e0 perda auditiva sugere que o problema tenha predominantemente origem retrococlear. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a sequ\u00eancia correta.<\/p>","resposta":5523491,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F V F F V","id":5523489,"corpo":"<p>F V F F V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V F V V V","id":5523490,"corpo":"<p>V F V V V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V V F V F","id":5523491,"corpo":"<p>V V F V F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F F V F F","id":5523492,"corpo":"<p>F F V F F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428666,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Audiologia","oab":false,"nome":"Audiologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401435,"slug":"fonoaudiologia-audiologia"}],"slug":"fonoaudiologia\/1484307","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Aprender SC","descricao":"Aprender SC - Aprender","sigla":"Aprender","oab":false,"id":1174}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Biblioteca","id":20576}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4250,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Podemos definir o termo \u201ccole\u00e7\u00e3o\u201d como sendo:","provas":[{"id":49019,"cargo":{"descricao":"Agente de Biblioteca","id":20576},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4250,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Aprender SC","descricao":"Aprender SC - Aprender","sigla":"Aprender","oab":false,"id":1174},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Aprender - Prefeitura - Agente de Biblioteca - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:55:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1484333,"hashId":"a4f3d94e832d3afa90c6f51ce0886fcb","enunciado":"<p>Podemos definir o termo \u201ccole\u00e7\u00e3o\u201d como sendo:<\/p>","resposta":5523606,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Refer\u00eancia a um documento ou parte de um documento.","id":5523605,"corpo":"<p>Refer\u00eancia a um documento ou parte de um documento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Conjunto limitado, de um ou diversos autores, reunidos sob um t\u00edtulo comum, podendo cada livro ter t\u00edtulo pr\u00f3prio.","id":5523606,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conjunto limitado, de um ou diversos autores, reunidos sob um t\u00edtulo comum, podendo cada livro ter t\u00edtulo pr\u00f3prio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Consiste na codifica\u00e7\u00e3o por assunto atrav\u00e9s de um sistema de classifica\u00e7\u00e3o que pode ser num\u00e9rico ou alfanum\u00e9rico.","id":5523607,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Consiste na codifica\u00e7\u00e3o por assunto atrav\u00e9s de um sistema de classifica\u00e7\u00e3o que pode ser num\u00e9rico ou alfanum\u00e9rico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as alternativas est\u00e3o corretas.","id":5523608,"corpo":"<p>Todas as alternativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428664,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Defini\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Defini\u00e7\u00f5es","pai":397774,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":402299,"slug":"biblioteconomia-definicoes"}],"slug":"biblioteconomia\/1484333","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Aprender SC","descricao":"Aprender SC - Aprender","sigla":"Aprender","oab":false,"id":1174}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Biblioteca","id":20576}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4250,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tem como defini\u00e7\u00e3o: \u201cBiblioteca cuja informa\u00e7\u00e3o \u00e9 constitu\u00edda apenas por itens em formato eletr\u00f4nico e acess\u00edvel por via remota\u201d:","provas":[{"id":49019,"cargo":{"descricao":"Agente de Biblioteca","id":20576},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4250,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Aprender SC","descricao":"Aprender SC - Aprender","sigla":"Aprender","oab":false,"id":1174},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Aprender - Prefeitura - Agente de Biblioteca - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:55:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1484350,"hashId":"d663ab745fbdb8942cbc45d23559d361","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tem como defini\u00e7\u00e3o: \u201cBiblioteca cuja informa\u00e7\u00e3o \u00e9 constitu\u00edda apenas por itens em formato eletr\u00f4nico e acess\u00edvel por via remota\u201d:<\/p>","resposta":5523684,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Biblioteca Digital.","id":5523684,"corpo":"<p>Biblioteca Digital.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Biblioteca Nacional.","id":5523685,"corpo":"<p>Biblioteca Nacional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Biblioteca Universit\u00e1ria.","id":5523686,"corpo":"<p>Biblioteca Universit\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Biblioteca Caseira.","id":5523687,"corpo":"<p>Biblioteca Caseira.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428664,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Bibliotecas Digitais e Virtuais","oab":false,"nome":"Bibliotecas Digitais e Virtuais","pai":397811,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":400657,"slug":"biblioteconomia-bibliotecas-digitais-e-virtuais"},{"nome_clean":"Tipos de biblioteca","oab":false,"nome":"Tipos de biblioteca","pai":400653,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":402306,"slug":"biblioteconomia-tipos-de-biblioteca"}],"slug":"biblioteconomia\/1484350","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Especialistas de Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Fisioterapeuta de Apoio Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o","id":20486}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Serrana","sigla":"","id":1311,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o indica\u00e7\u00f5es para a mensura\u00e7\u00e3o das press\u00f5es respirat\u00f3rias na avalia\u00e7\u00e3o e acompanhamento de pacientes, exceto:","provas":[{"id":49025,"cargo":{"descricao":"Especialistas de Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Fisioterapeuta de Apoio Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o","id":20486},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Serrana","sigla":"","id":1311,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-serrana-mg-2019-fundep-especialistas-de-educacao-area-fisioterapeuta-de-apoio-apoio-a-educacao","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Nova Serrana - Especialistas de Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Fisioterapeuta de Apoio Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:55:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1484355,"hashId":"f1b2f1dc9f465b1d7a8d8ecfcc3a7c44","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o indica\u00e7\u00f5es para a mensura\u00e7\u00e3o das press\u00f5es respirat\u00f3rias na avalia\u00e7\u00e3o e acompanhamento de pacientes, exceto:<\/p>","resposta":5523706,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Casos de h\u00e9rnias abdominais e pneumot\u00f3rax.","id":5523706,"corpo":"<p>Casos de h\u00e9rnias abdominais e pneumot\u00f3rax.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pacientes desnutridos com relato de dispneia ao esfor\u00e7o.","id":5523707,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pacientes desnutridos com relato de dispneia ao esfor\u00e7o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pr\u00e9 e p\u00f3s-operat\u00f3rio tardio de cirurgias tor\u00e1cicas e abdominais altas.","id":5523708,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pr\u00e9 e p\u00f3s-operat\u00f3rio tardio de cirurgias tor\u00e1cicas e abdominais altas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pacientes saud\u00e1veis que buscam melhor desempenho em atividades como nata\u00e7\u00e3o e instrumentos de sopro.","id":5523709,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pacientes saud\u00e1veis que buscam melhor desempenho em atividades como nata\u00e7\u00e3o e instrumentos de sopro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428671,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401097,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-respiratoria"}],"slug":"fisioterapia\/1484355","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Especialistas de Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Fisioterapeuta de Apoio Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o","id":20486}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Serrana","sigla":"","id":1311,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tendo em vista os objetivos do tratamento da esclerose lateral amiotr\u00f3fica (ELA) e os casos em que \u00e9 indicado, \u00e9 incorreto afirmar:","provas":[{"id":49025,"cargo":{"descricao":"Especialistas de Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Fisioterapeuta de Apoio Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o","id":20486},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Serrana","sigla":"","id":1311,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-serrana-mg-2019-fundep-especialistas-de-educacao-area-fisioterapeuta-de-apoio-apoio-a-educacao","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Nova Serrana - Especialistas de Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Fisioterapeuta de Apoio Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:55:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1484375,"hashId":"a541bc5e79fdd1c4148e4324282df53e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tendo em vista os objetivos do tratamento da esclerose lateral amiotr\u00f3fica (ELA) e os casos em que \u00e9 indicado, \u00e9 incorreto afirmar:<\/p>","resposta":5523798,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Entre alguns dos objetivos est\u00e3o a manuten\u00e7\u00e3o m\u00e1xima da for\u00e7a muscular e a preven\u00e7\u00e3o de contraturas e infec\u00e7\u00f5es respirat\u00f3rias.","id":5523796,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre alguns dos objetivos est\u00e3o a manuten\u00e7\u00e3o m\u00e1xima da for\u00e7a muscular e a preven\u00e7\u00e3o de contraturas e infec\u00e7\u00f5es respirat\u00f3rias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Deve haver um equil\u00edbrio nas indica\u00e7\u00f5es dos exerc\u00edcios, prevenindo a atrofia por desuso e os danos do excesso do uso.","id":5523797,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve haver um equil\u00edbrio nas indica\u00e7\u00f5es dos exerc\u00edcios, prevenindo a atrofia por desuso e os danos do excesso do uso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os programas de fortalecimento muscular devem enfatizar as contra\u00e7\u00f5es exc\u00eantricas mais do que as conc\u00eantricas.","id":5523798,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os programas de fortalecimento muscular devem enfatizar as contra\u00e7\u00f5es exc\u00eantricas mais do que as conc\u00eantricas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nesse caso, m\u00fasculos que n\u00e3o vencem a for\u00e7a da gravidade t\u00eam pouca capacidade de melhorar.","id":5523799,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nesse caso, m\u00fasculos que n\u00e3o vencem a for\u00e7a da gravidade t\u00eam pouca capacidade de melhorar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428671,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","oab":false,"nome":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403439,"slug":"fisioterapia-semiologia-patologia-clinica-geral-e-patologia"}],"slug":"fisioterapia\/1484375","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Especialistas de Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Fisioterapeuta de Apoio Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o","id":20486}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Serrana","sigla":"","id":1311,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere uma les\u00e3o de joelho, traum\u00e1tica, com consequente les\u00e3o do ligamento cruzado anterior, em homem jovem, e reconstru\u00e7\u00e3o cir\u00fargica, h\u00e1 15 dias. Considerando o tratamento fisioterap\u00eautico p\u00f3s-operat\u00f3rio desse paciente, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":49025,"cargo":{"descricao":"Especialistas de Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Fisioterapeuta de Apoio Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o","id":20486},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Serrana","sigla":"","id":1311,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-serrana-mg-2019-fundep-especialistas-de-educacao-area-fisioterapeuta-de-apoio-apoio-a-educacao","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Nova Serrana - Especialistas de Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Fisioterapeuta de Apoio Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:55:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1484380,"hashId":"ede5a9c93876e40e58a515c2b82cd969","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere uma les\u00e3o de joelho, traum\u00e1tica, com consequente les\u00e3o do ligamento cruzado anterior, em homem jovem, e reconstru\u00e7\u00e3o cir\u00fargica, h\u00e1 15 dias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando o tratamento fisioterap\u00eautico p\u00f3s-operat\u00f3rio desse paciente, assinale a alternativa incorreta.<\/p>","resposta":5523822,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Devem ser indicados exerc\u00edcios em cadeia cin\u00e9tica fechada, priorizando a co-contra\u00e7\u00e3o com consequente prote\u00e7\u00e3o do enxerto ligamentar.","id":5523819,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Devem ser indicados exerc\u00edcios em cadeia cin\u00e9tica fechada, priorizando a co-contra\u00e7\u00e3o com consequente prote\u00e7\u00e3o do enxerto ligamentar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Devem ser contraindicados exerc\u00edcios para extens\u00e3o do joelho, em cadeia cin\u00e9tica aberta, para evitar estresse no enxerto ligamentar.","id":5523820,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Devem ser contraindicados exerc\u00edcios para extens\u00e3o do joelho, em cadeia cin\u00e9tica aberta, para evitar estresse no enxerto ligamentar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Devem ser indicados exerc\u00edcios de controle neuromuscular assim que houver redu\u00e7\u00e3o do edema, dor e resposta adequada de ativa\u00e7\u00e3o da musculatura.","id":5523821,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Devem ser indicados exerc\u00edcios de controle neuromuscular assim que houver redu\u00e7\u00e3o do edema, dor e resposta adequada de ativa\u00e7\u00e3o da musculatura.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Deve ser evitado apoio na marcha, do membro inferior operado, at\u00e9 a sexta semana de p\u00f3s-operat\u00f3rio.","id":5523822,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve ser evitado apoio na marcha, do membro inferior operado, at\u00e9 a sexta semana de p\u00f3s-operat\u00f3rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428671,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","oab":false,"nome":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403439,"slug":"fisioterapia-semiologia-patologia-clinica-geral-e-patologia"}],"slug":"fisioterapia\/1484380","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Especialista de Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Assistente Social de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o","id":20487}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Serrana","sigla":"","id":1311,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise os itens a seguir, tendo em vista o artigo 2\u00ba do C\u00f3digo de \u00c9tica. I. Participa\u00e7\u00e3o na elabora\u00e7\u00e3o e gerenciamento das pol\u00edticas sociais e na formula\u00e7\u00e3o e implementa\u00e7\u00e3o de programas sociais. II. Violabilidade do local de trabalho e respectivos arquivos e documenta\u00e7\u00e3o, garantindo o sigilo profissional. III. Desagravo p\u00fablico por ofensa que atinja a sua honra profissional. Em rela\u00e7\u00e3o aos direitos dos assistentes sociais, esse C\u00f3digo assegura o que est\u00e1 descrito em","provas":[{"id":49028,"cargo":{"descricao":"Especialista de Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Assistente Social de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o","id":20487},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Serrana","sigla":"","id":1311,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-serrana-mg-2019-fundep-especialista-de-educacao-area-assistente-social-de-apoio-a-educacao","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Nova Serrana - Especialista de Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Assistente Social de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:55:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1484406,"hashId":"9461f719f88b7794ec0e9bca61c53d17","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise os itens a seguir, tendo em vista o artigo 2\u00ba do C\u00f3digo de \u00c9tica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Participa\u00e7\u00e3o na elabora\u00e7\u00e3o e gerenciamento das pol\u00edticas sociais e na formula\u00e7\u00e3o e implementa\u00e7\u00e3o de programas sociais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Violabilidade do local de trabalho e respectivos arquivos e documenta\u00e7\u00e3o, garantindo o sigilo profissional. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Desagravo p\u00fablico por ofensa que atinja a sua honra profissional. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos direitos dos assistentes sociais, esse C\u00f3digo assegura o que est\u00e1 descrito em<\/p>","resposta":5523942,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":5523941,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":5523942,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":5523943,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":5523944,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428676,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415285,"slug":"servico-social-codigo-de-etica-do-assistente-social"}],"slug":"servico-social\/1484406","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Especialista de Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Assistente Social de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o","id":20487}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Serrana","sigla":"","id":1311,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise os aspectos do projeto \u00e9tico-pol\u00edtico profissional a seguir, que se objetivam e se expressam na realidade, pois ganham visibilidade social por meio de determinados componentes constru\u00eddos pelos(as) pr\u00f3prios(as) assistentes sociais. S\u00e3o eles: I. A produ\u00e7\u00e3o de conhecimentos no interior do Servi\u00e7o Social, em que se apresentam os processos reflexivos do fazer profissional, especulativos e prospectivos em rela\u00e7\u00e3o a ele. II. As inst\u00e2ncias pol\u00edtico-organizativas da profiss\u00e3o, que envolvem tanto os f\u00f3runs de delibera\u00e7\u00e3o quanto as entidades da profiss\u00e3o. III. A dimens\u00e3o jur\u00eddico-pol\u00edtica da profiss\u00e3o, na qual se constitui seu arcabou\u00e7o legal e institucional, que envolve um conjunto de leis, resolu\u00e7\u00f5es, documentos e textos pol\u00edticos consagrados no seio da profiss\u00e3o. Est\u00e3o corretos os aspectos descritos em","provas":[{"id":49028,"cargo":{"descricao":"Especialista de Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Assistente Social de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o","id":20487},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Serrana","sigla":"","id":1311,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-serrana-mg-2019-fundep-especialista-de-educacao-area-assistente-social-de-apoio-a-educacao","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Nova Serrana - Especialista de Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Assistente Social de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:55:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1484418,"hashId":"a6d429d76ed3cc9dc80bc9cdd0302f77","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise os aspectos do projeto \u00e9tico-pol\u00edtico profissional a seguir, que se objetivam e se expressam na realidade, pois ganham visibilidade social por meio de determinados componentes constru\u00eddos pelos(as) pr\u00f3prios(as) assistentes sociais. S\u00e3o eles: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A produ\u00e7\u00e3o de conhecimentos no interior do Servi\u00e7o Social, em que se apresentam os processos reflexivos do fazer profissional, especulativos e prospectivos em rela\u00e7\u00e3o a ele. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. As inst\u00e2ncias pol\u00edtico-organizativas da profiss\u00e3o, que envolvem tanto os f\u00f3runs de delibera\u00e7\u00e3o quanto as entidades da profiss\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A dimens\u00e3o jur\u00eddico-pol\u00edtica da profiss\u00e3o, na qual se constitui seu arcabou\u00e7o legal e institucional, que envolve um conjunto de leis, resolu\u00e7\u00f5es, documentos e textos pol\u00edticos consagrados no seio da profiss\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretos os aspectos descritos em<\/p>","resposta":5523999,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":5523996,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":5523997,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":5523998,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":5523999,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428676,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Projeto \u00e9tico pol\u00edtico profissional do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Projeto \u00e9tico pol\u00edtico profissional do Servi\u00e7o Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398175,"slug":"servico-social-projeto-etico-politico-profissional-do-servico-social"},{"nome_clean":"Assistente Social","oab":false,"nome":"Assistente Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398471,"slug":"servico-social-assistente-social"},{"nome_clean":"Exerc\u00edcio Profissional","oab":false,"nome":"Exerc\u00edcio Profissional","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398472,"slug":"servico-social-exercicio-profissional"}],"slug":"servico-social\/1484418","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Maestro","id":20490}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Palmeira","sigla":"Prefeitura","id":4259,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O exemplo musical a seguir \u00e9 o come\u00e7o de uma conhecida obra para orquestra.Trata-se, portanto, do(da):","provas":[{"id":49040,"cargo":{"descricao":"Maestro","id":20490},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Palmeira","sigla":"Prefeitura","id":4259,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - Maestro - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:55:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1484488,"hashId":"e986ebd684a055e71841a62f625c2f9f","enunciado":"<p>O exemplo musical a seguir \u00e9 o come\u00e7o de uma conhecida obra para orquestra.<\/p><p><br><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/49040\/questao\/1484488-20210115154123000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"423\"><\/p><p><br><\/p><p>Trata-se, portanto, do(da):<\/p>","resposta":5524302,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Primeiro movimento da Sinfonia N 40, de Wolfgang A. Mozart.","id":5524301,"corpo":"<p>Primeiro movimento da Sinfonia N 40, de Wolfgang A. Mozart.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Primeiro movimento da Quinta Sinfonia, de Ludwig van Beethoven.","id":5524302,"corpo":"<p>Primeiro movimento da Quinta Sinfonia, de Ludwig van Beethoven.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Terceiro movimento do Concerto para Piano e Orquestra, de Franz Liszt.","id":5524303,"corpo":"<p>Terceiro movimento do Concerto para Piano e Orquestra, de Franz Liszt.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quarto movimento da Sinfonia N 1, de Gustav Mahler.","id":5524304,"corpo":"<p>Quarto movimento da Sinfonia N 1, de Gustav Mahler.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Abertura Zemira, do Padre Jos\u00e9 Maur\u00edcio Nunes Garcia.","id":5524305,"corpo":"<p>Abertura Zemira, do Padre Jos\u00e9 Maur\u00edcio Nunes Garcia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428687,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"M\u00fasica","oab":false,"nome":"M\u00fasica","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398945,"slug":"artes-musica"},{"nome_clean":"Linguagem Musical","oab":false,"nome":"Linguagem Musical","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403556,"slug":"artes-linguagem-musical"}],"slug":"artes\/1484488","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Desportivo","id":4944}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A prescri\u00e7\u00e3o de treinamento com pesos voltados para a sa\u00fade do idoso, por meio da Zona de Repeti\u00e7\u00f5es M\u00e1ximas \u00e9 definida como","provas":[{"id":47284,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Desportivo","id":4944},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2019-instituto-aocp-tecnico-desportivo","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFPB - T\u00e9cnico Desportivo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:55:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1437714,"hashId":"728aab5c69da4f264f3bd60c5c707b3e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A prescri\u00e7\u00e3o de treinamento com pesos voltados para a sa\u00fade do idoso, por meio da Zona de Repeti\u00e7\u00f5es M\u00e1ximas \u00e9 definida como<\/p>","resposta":5315388,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o menor volume de carga que um indiv\u00edduo consegue sustentar dentro de sua capacidade m\u00f3rbida.","id":5315385,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o menor volume de carga que um indiv\u00edduo consegue sustentar dentro de sua capacidade m\u00f3rbida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a intensidade m\u00e1xima de um determinado aparelho por trinta minutos consecutivos.","id":5315386,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a intensidade m\u00e1xima de um determinado aparelho por trinta minutos consecutivos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o grau de flexibilidade muscular estabelecido pelo programa de treinamento voltado ao n\u00famero de repeti\u00e7\u00f5es com carga (20-25 repeti\u00e7\u00f5es m\u00e1ximas).","id":5315387,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o grau de flexibilidade muscular estabelecido pelo programa de treinamento voltado ao n\u00famero de repeti\u00e7\u00f5es com carga (20-25 repeti\u00e7\u00f5es m\u00e1ximas).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a maior carga que um indiv\u00edduo consegue movimentar dentro de um n\u00famero de repeti\u00e7\u00f5es pr\u00e9-estabelecido (10-12 repeti\u00e7\u00f5es m\u00e1ximas).","id":5315388,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a maior carga que um indiv\u00edduo consegue movimentar dentro de um n\u00famero de repeti\u00e7\u00f5es pr\u00e9-estabelecido (10-12 repeti\u00e7\u00f5es m\u00e1ximas).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o grupamento muscular frequente nas fases iniciais do programa de cargas m\u00e1ximas sem intervalo.","id":5315389,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o grupamento muscular frequente nas fases iniciais do programa de cargas m\u00e1ximas sem intervalo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423660,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Atividade F\u00edsica para Idosos","oab":false,"nome":"Atividade F\u00edsica para Idosos","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402876,"slug":"educacao-fisica-atividade-fisica-para-idosos"}],"slug":"educacao-fisica\/1437714","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Desportivo","id":4944}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a evolu\u00e7\u00e3o do posicionamento do ser humano perante os indiv\u00edduos \u201cdiferentes\u201d, o quinto per\u00edodo denomina-se","provas":[{"id":47284,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Desportivo","id":4944},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2019-instituto-aocp-tecnico-desportivo","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFPB - T\u00e9cnico Desportivo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:55:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1437717,"hashId":"588d721f359cda9b576adf63e689b225","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a evolu\u00e7\u00e3o do posicionamento do ser humano perante os indiv\u00edduos \u201cdiferentes\u201d, o quinto per\u00edodo denomina-se<\/p>","resposta":5315403,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"separa\u00e7\u00e3o.","id":5315400,"corpo":"<p>separa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"prote\u00e7\u00e3o.","id":5315401,"corpo":"<p>prote\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"emancipa\u00e7\u00e3o.","id":5315402,"corpo":"<p>emancipa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"inclus\u00e3o.","id":5315403,"corpo":"<p>inclus\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"integra\u00e7\u00e3o.","id":5315404,"corpo":"<p>integra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423660,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402870,"slug":"educacao-fisica-bases-teoricas-e-historicas-da-educacao-fisica"},{"nome_clean":"Treinamento Desportivo","oab":false,"nome":"Treinamento Desportivo","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402879,"slug":"educacao-fisica-treinamento-desportivo"}],"slug":"educacao-fisica\/1437717","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567}],"cargos":[{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973}],"orgaos":[{"nome":"Prefeituras de Apodi e Ita\u00fa","sigla":"","id":3939,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O psicopedagogo, como profissional do ensino, est\u00e1 habilitado para atuar com os processos de aprendizagem junto aos indiv\u00edduos, aos grupos e \u00e0s institui\u00e7\u00f5es em todos os n\u00edveis de ensino. Desde 2002, por meio da Portaria Ministerial n\u00aa. 391\/2002, a Psicopedagogia foi inserida na Fam\u00edlia Ocupacional 2394-25 na Classifica\u00e7\u00e3o Brasileira de Ocupa\u00e7\u00f5es (CBO) do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego (MTE). Desse modo, \u00e9 premissa contida na atua\u00e7\u00e3o do profissional psicopedagogo:","provas":[{"id":47290,"cargo":{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973},"orgao":{"nome":"Prefeituras de Apodi e Ita\u00fa","sigla":"","id":3939,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeituras-de-apodi-e-itau-rn-2019-funcern-psicopedagogo","tipo":1,"nome":"FUNCERN - Prefeituras de Apodi e Ita\u00fa - Psicopedagogo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:55:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"}],"id":1437731,"hashId":"fba13aa61d50b1959fd459d474a9290e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O psicopedagogo, como profissional do ensino, est\u00e1 habilitado para atuar com os processos de aprendizagem junto aos indiv\u00edduos, aos grupos e \u00e0s institui\u00e7\u00f5es em todos os n\u00edveis de ensino. Desde 2002, por meio da Portaria Ministerial n\u00aa. 391\/2002, a Psicopedagogia foi inserida na Fam\u00edlia Ocupacional 2394-25 na Classifica\u00e7\u00e3o Brasileira de Ocupa\u00e7\u00f5es (CBO) do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego (MTE). Desse modo, \u00e9 premissa contida na atua\u00e7\u00e3o do profissional psicopedagogo:<\/p>","resposta":5315468,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estar comprometido \u00e9tica e politicamente com a educa\u00e7\u00e3o de qualidade para todos, criando e organizando mecanismos de participa\u00e7\u00e3o em programas e projetos educacionais.","id":5315468,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estar comprometido \u00e9tica e politicamente com a educa\u00e7\u00e3o de qualidade para todos, criando e organizando mecanismos de participa\u00e7\u00e3o em programas e projetos educacionais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"produzir conhecimento cient\u00edfico e tecnol\u00f3gico relacionado com o comportamento humano ao pesquisar o processo comunicativo entre a comunidade escolar e as associa\u00e7\u00f5es a ela vinculadas.","id":5315469,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">produzir conhecimento cient\u00edfico e tecnol\u00f3gico relacionado com o comportamento humano ao pesquisar o processo comunicativo entre a comunidade escolar e as associa\u00e7\u00f5es a ela vinculadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"planejar o desenvolvimento de projetos pedag\u00f3gicos nas modalidades de ensino presencial e\/ou a dist\u00e2ncia, aplicando testes espec\u00edficos para facilitar o processo de ensino e aprendizagem.","id":5315470,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">planejar o desenvolvimento de projetos pedag\u00f3gicos nas modalidades de ensino presencial e\/ou a dist\u00e2ncia, aplicando testes espec\u00edficos para facilitar o processo de ensino e aprendizagem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"trabalhar em cursos acad\u00eamicos da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica de ensino somente para atender as necessidades e os interesses dos estudantes, acompanhando e avaliando os processos educacionais.","id":5315471,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">trabalhar em cursos acad\u00eamicos da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica de ensino somente para atender as necessidades e os interesses dos estudantes, acompanhando e avaliando os processos educacionais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423661,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o e Psicologia (Psicopedagogia)","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o e Psicologia (Psicopedagogia)","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405528,"slug":"pedagogia-educacao-e-psicologia-psicopedagogia"}],"slug":"pedagogia\/1437731","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034}],"cargos":[{"descricao":"Servente de Escola","id":6060}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Diamantina","sigla":"Prefeitura","id":4180,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Das alternativas a seguir, qual melhor define o trecho \u201cregi\u00e3o de maior biodiversidade do planeta\u201d, conforme empregado no texto?","provas":[{"id":47291,"cargo":{"descricao":"Servente de Escola","id":6060},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Diamantina","sigla":"Prefeitura","id":4180,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura - Servente de Escola - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:55:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1437732,"hashId":"f89ac72841b499c0e58d64f7b87dba6a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Das alternativas a seguir, qual melhor define o trecho \u201cregi\u00e3o de maior biodiversidade do planeta\u201d, conforme empregado no texto?<\/p>","resposta":5315476,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Regi\u00e3o onde h\u00e1 maior n\u00famero de plantas do planeta.","id":5315472,"corpo":"<p>Regi\u00e3o onde h\u00e1 maior n\u00famero de plantas do planeta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Regi\u00e3o onde h\u00e1 maior n\u00famero de animais do planeta.","id":5315473,"corpo":"<p>Regi\u00e3o onde h\u00e1 maior n\u00famero de animais do planeta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Regi\u00e3o onde h\u00e1 maior n\u00famero de peixes do planeta.","id":5315474,"corpo":"<p>Regi\u00e3o onde h\u00e1 maior n\u00famero de peixes do planeta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Regi\u00e3o onde h\u00e1 maior n\u00famero de microorganismos do planeta.","id":5315475,"corpo":"<p>Regi\u00e3o onde h\u00e1 maior n\u00famero de microorganismos do planeta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Regi\u00e3o onde h\u00e1 maior n\u00famero de formas de vida do planeta.","id":5315476,"corpo":"<p>Regi\u00e3o onde h\u00e1 maior n\u00famero de formas de vida do planeta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00c3O: Leia o texto 01, com aten\u00e7\u00e3o, e responda \u00e0s quest\u00f5es 01-08.TEXTO 01","id":423662,"enunciado":"<p><strong>INSTRU\u00c7\u00c3O<\/strong>: Leia o texto 01, com aten\u00e7\u00e3o, e responda \u00e0s quest\u00f5es 01-08.<\/p><p><br><\/p><p><strong><u>TEXTO 01<\/u><\/strong><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/47291\/grupo-questao\/423662-20201209145343000000-0.png\" width=\"551\" style=\"\"><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1437732","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Desportivo","id":4944}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a avalia\u00e7\u00e3o em desportos coletivos, informe se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F) o que se afirma a seguir e assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta. ( ) T\u00e3o importante quanto o rigor \u00e9 a interpreta\u00e7\u00e3o dos resultados de um teste. ( ) Com a diminui\u00e7\u00e3o da complexidade das a\u00e7\u00f5es motoras nos esportes, pouco se faz necess\u00e1rio diagnosticar e acompanhar o n\u00edvel de desenvolvimento t\u00e9cnico-t\u00e1tico dos jogadores, de modo a analisar o desempenho dos atletas nas situa\u00e7\u00f5es de jogo. ( ) O treinador precisa saber quando, por que, para que e como avaliar. ( ) Para a elabora\u00e7\u00e3o de modelos de an\u00e1lise de jogo, ou seja, de poss\u00edveis instrumentos de avalia\u00e7\u00e3o, deve-se ter como pressuposto inicial a delimita\u00e7\u00e3o de quais ser\u00e3o os princ\u00edpios do jogo e as suas poss\u00edveis rela\u00e7\u00f5es. ( ) A desintegra\u00e7\u00e3o da realiza\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica de avalia\u00e7\u00e3o com os princ\u00edpios do treinamento esportivo propicia ao professor (treinador) um embasamento metodol\u00f3gico na montagem do treinamento, que possibilitar\u00e1 uma melhora do desempenho f\u00edsico, t\u00e9cnico e psicol\u00f3gico.","provas":[{"id":47284,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Desportivo","id":4944},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2019-instituto-aocp-tecnico-desportivo","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFPB - T\u00e9cnico Desportivo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:55:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1437734,"hashId":"edf47b483046ab614411fd6c675cadeb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a avalia\u00e7\u00e3o em desportos coletivos, informe se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F) o que se afirma a seguir e assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) T\u00e3o importante quanto o rigor \u00e9 a interpreta\u00e7\u00e3o dos resultados de um teste. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Com a diminui\u00e7\u00e3o da complexidade das a\u00e7\u00f5es motoras nos esportes, pouco se faz necess\u00e1rio diagnosticar e acompanhar o n\u00edvel de desenvolvimento t\u00e9cnico-t\u00e1tico dos jogadores, de modo a analisar o desempenho dos atletas nas situa\u00e7\u00f5es de jogo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O treinador precisa saber quando, por que, para que e como avaliar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Para a elabora\u00e7\u00e3o de modelos de an\u00e1lise de jogo, ou seja, de poss\u00edveis instrumentos de avalia\u00e7\u00e3o, deve-se ter como pressuposto inicial a delimita\u00e7\u00e3o de quais ser\u00e3o os princ\u00edpios do jogo e as suas poss\u00edveis rela\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A desintegra\u00e7\u00e3o da realiza\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica de avalia\u00e7\u00e3o com os princ\u00edpios do treinamento esportivo propicia ao professor (treinador) um embasamento metodol\u00f3gico na montagem do treinamento, que possibilitar\u00e1 uma melhora do desempenho f\u00edsico, t\u00e9cnico e psicol\u00f3gico.<\/p>","resposta":5315481,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":5315481,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":5315482,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":5315483,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","id":5315484,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":5315485,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423660,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402872,"slug":"educacao-fisica-avaliacao-fisica"}],"slug":"educacao-fisica\/1437734","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034}],"cargos":[{"descricao":"Servente de Escola","id":6060}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Diamantina","sigla":"Prefeitura","id":4180,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A partir do texto, assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":47291,"cargo":{"descricao":"Servente de Escola","id":6060},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Diamantina","sigla":"Prefeitura","id":4180,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura - Servente de Escola - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:55:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1437737,"hashId":"b369ecb45871a84afb22050bc9125f42","enunciado":"<p>A partir do texto, assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":5315497,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A vit\u00f3ria-r\u00e9gia \u00e9 um s\u00edmbolo da fauna do Bioma Amaz\u00f4nia.","id":5315496,"corpo":"<p>A vit\u00f3ria-r\u00e9gia \u00e9 um s\u00edmbolo da fauna do Bioma Amaz\u00f4nia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Bioma Amaz\u00f4nia possui 3 tipos de vegeta\u00e7\u00e3o.","id":5315497,"corpo":"<p>O Bioma Amaz\u00f4nia possui 3 tipos de vegeta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O tucano \u00e9 um s\u00edmbolo da flora do Bioma Amaz\u00f4nia.","id":5315498,"corpo":"<p>O tucano \u00e9 um s\u00edmbolo da flora do Bioma Amaz\u00f4nia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O clima do Bioma Amaz\u00f4nia \u00e9 equatorial seco.","id":5315499,"corpo":"<p>O clima do Bioma Amaz\u00f4nia \u00e9 equatorial seco.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O Bioma Amaz\u00f4nia localiza-se, exclusivamente, no Brasil.","id":5315500,"corpo":"<p>O Bioma Amaz\u00f4nia localiza-se, exclusivamente, no Brasil.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00c3O: Leia o texto 01, com aten\u00e7\u00e3o, e responda \u00e0s quest\u00f5es 01-08.TEXTO 01","id":423662,"enunciado":"<p><strong>INSTRU\u00c7\u00c3O<\/strong>: Leia o texto 01, com aten\u00e7\u00e3o, e responda \u00e0s quest\u00f5es 01-08.<\/p><p><br><\/p><p><strong><u>TEXTO 01<\/u><\/strong><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/47291\/grupo-questao\/423662-20201209145343000000-0.png\" width=\"551\" style=\"\"><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1437737","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034}],"cargos":[{"descricao":"Servente de Escola","id":6060}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Diamantina","sigla":"Prefeitura","id":4180,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme o texto, o Bioma Amaz\u00f4nia \u00e9 constitu\u00eddo, em sua totalidade, por\/pela","provas":[{"id":47291,"cargo":{"descricao":"Servente de Escola","id":6060},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Diamantina","sigla":"Prefeitura","id":4180,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura - Servente de Escola - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:55:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1437743,"hashId":"e8b9b6fd4e1c6d18fd78b02d1da01318","enunciado":"<p>Conforme o texto, o Bioma Amaz\u00f4nia \u00e9 constitu\u00eddo, em sua totalidade, por\/pela<\/p>","resposta":5315525,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"vegeta\u00e7\u00e3o denominada mata de terra firme.","id":5315523,"corpo":"<p>vegeta\u00e7\u00e3o denominada mata de terra firme.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Floresta Amaz\u00f4nica e Rio Amazonas.","id":5315524,"corpo":"<p>Floresta Amaz\u00f4nica e Rio Amazonas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Floresta Amaz\u00f4nica e Bacias Hidrogr\u00e1ficas do Rio Amazonas.","id":5315525,"corpo":"<p>Floresta Amaz\u00f4nica e Bacias Hidrogr\u00e1ficas do Rio Amazonas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"vegeta\u00e7\u00e3o denominada mata de iguap\u00f3.","id":5315526,"corpo":"<p>vegeta\u00e7\u00e3o denominada mata de iguap\u00f3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"vegeta\u00e7\u00e3o denominada mata de v\u00e1rzea.","id":5315527,"corpo":"<p>vegeta\u00e7\u00e3o denominada mata de v\u00e1rzea.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00c3O: Leia o texto 01, com aten\u00e7\u00e3o, e responda \u00e0s quest\u00f5es 01-08.TEXTO 01","id":423662,"enunciado":"<p><strong>INSTRU\u00c7\u00c3O<\/strong>: Leia o texto 01, com aten\u00e7\u00e3o, e responda \u00e0s quest\u00f5es 01-08.<\/p><p><br><\/p><p><strong><u>TEXTO 01<\/u><\/strong><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/47291\/grupo-questao\/423662-20201209145343000000-0.png\" width=\"551\" style=\"\"><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1437743","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034}],"cargos":[{"descricao":"Servente de Escola","id":6060}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Diamantina","sigla":"Prefeitura","id":4180,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme o texto, o desmatamento","provas":[{"id":47291,"cargo":{"descricao":"Servente de Escola","id":6060},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Diamantina","sigla":"Prefeitura","id":4180,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura - Servente de Escola - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:55:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1437746,"hashId":"7a7254a3681bba2e3db08e34a61c9757","enunciado":"<p>Conforme o texto, o desmatamento<\/p>","resposta":5315540,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"beneficia os agricultores da regi\u00e3o.","id":5315536,"corpo":"<p>beneficia os agricultores da regi\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"melhora o ar e o clima da regi\u00e3o afetada.","id":5315537,"corpo":"<p>melhora o ar e o clima da regi\u00e3o afetada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"compromete as matas de terra movedi\u00e7a.","id":5315538,"corpo":"<p>compromete as matas de terra movedi\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"colabora para a amplia\u00e7\u00e3o da \u00e1rea de planta\u00e7\u00e3o.","id":5315539,"corpo":"<p>colabora para a amplia\u00e7\u00e3o da \u00e1rea de planta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"causa dano \u00e0 biodiversidade e ao clima local.","id":5315540,"corpo":"<p>causa dano \u00e0 biodiversidade e ao clima local.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00c3O: Leia o texto 01, com aten\u00e7\u00e3o, e responda \u00e0s quest\u00f5es 01-08.TEXTO 01","id":423662,"enunciado":"<p><strong>INSTRU\u00c7\u00c3O<\/strong>: Leia o texto 01, com aten\u00e7\u00e3o, e responda \u00e0s quest\u00f5es 01-08.<\/p><p><br><\/p><p><strong><u>TEXTO 01<\/u><\/strong><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/47291\/grupo-questao\/423662-20201209145343000000-0.png\" width=\"551\" style=\"\"><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1437746","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567}],"cargos":[{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973}],"orgaos":[{"nome":"Prefeituras de Apodi e Ita\u00fa","sigla":"","id":3939,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O tipo de prova operat\u00f3ria que o psicopedagogo poder\u00e1 aplicar em um diagn\u00f3stico para avaliar o desenvolvimento l\u00f3gico de um adolescente, tendo uma estrutura de pensamento formal, com base nas experi\u00eancias piagetianas, \u00e9 a prova de","provas":[{"id":47290,"cargo":{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973},"orgao":{"nome":"Prefeituras de Apodi e Ita\u00fa","sigla":"","id":3939,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeituras-de-apodi-e-itau-rn-2019-funcern-psicopedagogo","tipo":1,"nome":"FUNCERN - Prefeituras de Apodi e Ita\u00fa - Psicopedagogo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:55:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"}],"id":1437747,"hashId":"791a9304feca912b20c95a3ca77e4184","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O tipo de prova operat\u00f3ria que o psicopedagogo poder\u00e1 aplicar em um diagn\u00f3stico para avaliar o desenvolvimento l\u00f3gico de um adolescente, tendo uma estrutura de pensamento formal, com base nas experi\u00eancias piagetianas, \u00e9 a prova de<\/p>","resposta":5315544,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"intersec\u00e7\u00e3o de classes.","id":5315541,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">intersec\u00e7\u00e3o de classes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"conserva\u00e7\u00e3o de peso.","id":5315542,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">conserva\u00e7\u00e3o de peso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"classifica\u00e7\u00e3o.","id":5315543,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">classifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"combina\u00e7\u00e3o de fichas.","id":5315544,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">combina\u00e7\u00e3o de fichas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423661,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o e Psicologia (Psicopedagogia)","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o e Psicologia (Psicopedagogia)","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405528,"slug":"pedagogia-educacao-e-psicologia-psicopedagogia"}],"slug":"pedagogia\/1437747","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567}],"cargos":[{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973}],"orgaos":[{"nome":"Prefeituras de Apodi e Ita\u00fa","sigla":"","id":3939,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a teoria sist\u00eamica, a escola pode ser considerada um sistema aberto de inter-relacionamento com outros sistemas dentro de um contexto social amplo. No diagn\u00f3stico psicopedag\u00f3gico sist\u00eamico, os sujeitos e sistemas envolvidos s\u00e3o:","provas":[{"id":47290,"cargo":{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973},"orgao":{"nome":"Prefeituras de Apodi e Ita\u00fa","sigla":"","id":3939,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeituras-de-apodi-e-itau-rn-2019-funcern-psicopedagogo","tipo":1,"nome":"FUNCERN - Prefeituras de Apodi e Ita\u00fa - Psicopedagogo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:55:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"}],"id":1437771,"hashId":"57081bcd25009e366cae0ed573aa4ffc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a teoria sist\u00eamica, a escola pode ser considerada um sistema aberto de inter-relacionamento com outros sistemas dentro de um contexto social amplo. No diagn\u00f3stico psicopedag\u00f3gico sist\u00eamico, os sujeitos e sistemas envolvidos s\u00e3o:<\/p>","resposta":5315654,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a escola, o professor, o aluno, a fam\u00edlia e o psicopedagogo.","id":5315654,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a escola, o professor, o aluno, a fam\u00edlia e o psicopedagogo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o aluno, os pais e o psicopedagogo.","id":5315655,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o aluno, os pais e o psicopedagogo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o aluno, o contexto social e o psicopedagogo.","id":5315656,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o aluno, o contexto social e o psicopedagogo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o professor, o aluno, a fam\u00edlia e o contexto social.","id":5315657,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o professor, o aluno, a fam\u00edlia e o contexto social.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423661,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o e Psicologia (Psicopedagogia)","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o e Psicologia (Psicopedagogia)","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405528,"slug":"pedagogia-educacao-e-psicologia-psicopedagogia"}],"slug":"pedagogia\/1437771","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034}],"cargos":[{"descricao":"Servente de Escola","id":6060}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Diamantina","sigla":"Prefeitura","id":4180,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No trecho \u201c[...] essas part\u00edculas acabam virando n\u00facleos de condensa\u00e7\u00e3o [...]\u201d (linhas 17-18), a palavra \u201ccondensa\u00e7\u00e3o\u201d significa","provas":[{"id":47291,"cargo":{"descricao":"Servente de Escola","id":6060},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Diamantina","sigla":"Prefeitura","id":4180,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura - Servente de Escola - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:55:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1437774,"hashId":"fd7f7ee57258bf7ad9c7bab6b0c9d5aa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No trecho \u201c[...] essas part\u00edculas acabam virando n\u00facleos de <strong>condensa\u00e7\u00e3o <\/strong>[...]\u201d (linhas 17-18), a palavra \u201ccondensa\u00e7\u00e3o\u201d significa<\/p>","resposta":5315668,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"transforma\u00e7\u00e3o do vapor de \u00e1gua em cristais de gelo, nas nuvens.","id":5315668,"corpo":"<p>transforma\u00e7\u00e3o do vapor de \u00e1gua em cristais de gelo, nas nuvens.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"transforma\u00e7\u00e3o da chuva em vapor de \u00e1gua, com o aquecimento global.","id":5315669,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">transforma\u00e7\u00e3o da chuva em vapor de \u00e1gua, com o aquecimento global.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"passagem do oxig\u00eanio a g\u00e1s carb\u00f4nico, com a respira\u00e7\u00e3o das \u00e1rvores.","id":5315670,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">passagem do oxig\u00eanio a g\u00e1s carb\u00f4nico, com a respira\u00e7\u00e3o das \u00e1rvores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"transforma\u00e7\u00e3o do g\u00e1s carb\u00f4nico em mat\u00e9ria-prima para galhos e folhas.","id":5315671,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">transforma\u00e7\u00e3o do g\u00e1s carb\u00f4nico em mat\u00e9ria-prima para galhos e folhas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"passagem dos cristais de gelo a chuvas, com o aquecimento global.","id":5315672,"corpo":"<p>passagem dos cristais de gelo a chuvas, com o aquecimento global.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00c3O: Leia o texto 02, com aten\u00e7\u00e3o, e responda \u00e0s quest\u00f5es 09 a 15.TEXTO 02Esclarecimento: a Amaz\u00f4nia n\u00e3o \u00e9 o pulm\u00e3o do mundo1Defender a Amaz\u00f4nia \u00e9 uma necessidade. Mas nada justifica mentira e desinforma\u00e7\u00e3o. A Amaz\u00f4nia n\u00e3o produz20% do oxig\u00eanio do mundo. O fato \u00e9 que todas as selvas e bosques do planeta, juntos, produzem 24%. E tem umdetalhe: a floresta consome praticamente tudo.Logo, essa hist\u00f3ria de \u201cpulm\u00e3o do mundo\u201d n\u00e3o confere. Na verdade, s\u00e3o as algas marinhas que fazem a maior5parte desse trabalho \u2013 elas jogam na atmosfera quase 55% de todo o oxig\u00eanio produzido no planeta. E mais:florestas como a Amaz\u00f4nia, segundo os cientistas, s\u00e3o ambientes em cl\u00edmax ecol\u00f3gico. Isso quer dizer que elasconsomem todo \u2013 ou quase todo \u2013 o oxig\u00eanio que produzem.As estimativas variam, mas todas indicam que a parcela de oxig\u00eanio excedente fornecida pela Amaz\u00f4nia para omundo \u00e9 bem pequena. \u00c9 que, al\u00e9m de produzir oxig\u00eanio na fotoss\u00edntese (enquanto sequestram g\u00e1s carb\u00f4nico da10atmosfera e o transformam em mat\u00e9ria-prima para galhos e folhas), as \u00e1rvores tamb\u00e9m respiram \u2013 consumindooxig\u00eanio e liberando g\u00e1s carb\u00f4nico. No fim, a rela\u00e7\u00e3o entre produ\u00e7\u00e3o e consumo tende a ficar no empate.Isso n\u00e3o significa, contudo, que derrubar a floresta n\u00e3o impactaria o clima do planeta. Ao contr\u00e1rio: quando n\u00e3oalimentam a ind\u00fastria legal ou ilegal de madeira, \u00e1rvores derrubadas se decomp\u00f5em, liberando g\u00e1s carb\u00f4nico eagravando o problema do aquecimento global. Al\u00e9m disso, j\u00e1 se sabe que, de v\u00e1rias maneiras, a Amaz\u00f4nia produz15sua pr\u00f3pria chuva e influencia o regime pluviom\u00e9trico de outras regi\u00f5es.Segundo os cientistas, ela lan\u00e7a na atmosfera uma quantidade inimagin\u00e1vel de part\u00edculas de origem biol\u00f3gica \u2013de pedacinhos de plantas a fungos e mol\u00e9culas org\u00e2nicas. Levadas pelo vento, essas part\u00edculas acabam virandon\u00facleos de condensa\u00e7\u00e3o de nuvens (em torno dos quais o vapor de \u00e1gua se transforma em got\u00edculas ou cristais de gelo). \u00c9 por isso, entre outros fatores, que as chuvas s\u00e3o t\u00e3o abundantes na Amaz\u00f4nia. Quanto mais o20desmatamento avan\u00e7a, mais elas tendem a rarear \u2013 colocando em risco o delicado equil\u00edbrio da floresta.Produ\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio no mundoAlgas marinhas \u2013 54,7%; bosques e florestas \u2013 24,9%; estepes, campos e pastos \u2013 9,1%; \u00e1reas cultivadas \u2013 8,0%;algas de \u00e1gua doce \u2013 0,3%Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/super.abril.com.br\/ciencia\/a-amazonia-nao-e-o-pulmao-do-mundo\/&gt;. Acesso em 2 set. 2019. Adaptado.","id":423665,"enunciado":"<p><strong>INSTRU\u00c7\u00c3O<\/strong>: Leia o texto 02, com aten\u00e7\u00e3o, e responda \u00e0s quest\u00f5es 09 a 15.<\/p><p><strong><u>TEXTO 02<\/u><\/strong><\/p><p><br><\/p><p><strong>Esclarecimento: a Amaz\u00f4nia n\u00e3o \u00e9 o pulm\u00e3o do mundo<\/strong><\/p><p><br><\/p><p>1Defender a Amaz\u00f4nia \u00e9 uma necessidade. Mas nada justifica mentira e desinforma\u00e7\u00e3o. A Amaz\u00f4nia n\u00e3o produz<\/p><p>20% do oxig\u00eanio do mundo. O fato \u00e9 que todas as selvas e bosques do planeta, juntos, produzem 24%. E tem um<\/p><p>detalhe: a floresta consome praticamente tudo.<\/p><p>Logo, essa hist\u00f3ria de \u201cpulm\u00e3o do mundo\u201d n\u00e3o confere. Na verdade, s\u00e3o as algas marinhas que fazem a maior<\/p><p>5parte desse trabalho \u2013 elas jogam na atmosfera quase 55% de todo o oxig\u00eanio produzido no planeta. E mais:<\/p><p>florestas como a Amaz\u00f4nia, segundo os cientistas, s\u00e3o ambientes em cl\u00edmax ecol\u00f3gico. Isso quer dizer que elas<\/p><p>consomem todo \u2013 ou quase todo \u2013 o oxig\u00eanio que produzem.<\/p><p>As estimativas variam, mas todas indicam que a parcela de oxig\u00eanio excedente fornecida pela Amaz\u00f4nia para o<\/p><p>mundo \u00e9 bem pequena. \u00c9 que, al\u00e9m de produzir oxig\u00eanio na fotoss\u00edntese (enquanto sequestram g\u00e1s carb\u00f4nico da<\/p><p>10atmosfera e o transformam em mat\u00e9ria-prima para galhos e folhas), as \u00e1rvores tamb\u00e9m respiram \u2013 consumindo<\/p><p>oxig\u00eanio e liberando g\u00e1s carb\u00f4nico. No fim, a rela\u00e7\u00e3o entre produ\u00e7\u00e3o e consumo tende a ficar no empate.<\/p><p>Isso n\u00e3o significa, contudo, que derrubar a floresta n\u00e3o impactaria o clima do planeta. Ao contr\u00e1rio: quando n\u00e3o<\/p><p>alimentam a ind\u00fastria legal ou ilegal de madeira, \u00e1rvores derrubadas se decomp\u00f5em, liberando g\u00e1s carb\u00f4nico e<\/p><p>agravando o problema do aquecimento global. Al\u00e9m disso, j\u00e1 se sabe que, de v\u00e1rias maneiras, a Amaz\u00f4nia produz<\/p><p>15sua pr\u00f3pria chuva e influencia o regime pluviom\u00e9trico de outras regi\u00f5es.<\/p><p>Segundo os cientistas, ela lan\u00e7a na atmosfera uma quantidade inimagin\u00e1vel de part\u00edculas de origem biol\u00f3gica \u2013<\/p><p>de pedacinhos de plantas a fungos e mol\u00e9culas org\u00e2nicas. Levadas pelo vento, essas part\u00edculas acabam virando<\/p><p>n\u00facleos de condensa\u00e7\u00e3o de nuvens (em torno dos quais o vapor de \u00e1gua se transforma em got\u00edculas ou cristais de gelo). <\/p><p>\u00c9 por isso, entre outros fatores, que as chuvas s\u00e3o t\u00e3o abundantes na Amaz\u00f4nia. Quanto mais o<\/p><p>20desmatamento avan\u00e7a, mais elas tendem a rarear \u2013 colocando em risco o delicado equil\u00edbrio da floresta.<\/p><p><strong>Produ\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio no mundo<\/strong><\/p><p>Algas marinhas \u2013 54,7%; bosques e florestas \u2013 24,9%; estepes, campos e pastos \u2013 9,1%; \u00e1reas cultivadas \u2013 8,0%;<\/p><p>algas de \u00e1gua doce \u2013 0,3%<\/p><p><br><\/p><p><span style=\"font-size: 10px;\">Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/super.abril.com.br\/ciencia\/a-amazonia-nao-e-o-pulmao-do-mundo\/&gt;. Acesso em 2 set. 2019. Adaptado.<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1437774","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034}],"cargos":[{"descricao":"Servente de Escola","id":6060}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Diamantina","sigla":"Prefeitura","id":4180,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dona Maria foi \u00e0 floricultura e comprou uma d\u00fazia de rosas, meia d\u00fazia de palmas e 8 orqu\u00eddeas. Quantas flores Dona Maria comprou?","provas":[{"id":47291,"cargo":{"descricao":"Servente de Escola","id":6060},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Diamantina","sigla":"Prefeitura","id":4180,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura - Servente de Escola - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:55:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1437782,"hashId":"ede7207daea7edad29c39a7dd13e7f35","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dona Maria foi \u00e0 floricultura e comprou uma d\u00fazia de rosas, meia d\u00fazia de palmas e 8 orqu\u00eddeas. Quantas flores Dona Maria comprou?<\/p>","resposta":5315707,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"30.","id":5315706,"corpo":"<p>30.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"26.","id":5315707,"corpo":"<p>26.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"24.","id":5315708,"corpo":"<p>24.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"18.","id":5315709,"corpo":"<p>18.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"17.","id":5315710,"corpo":"<p>17.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423667,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Convers\u00e3o de Medidas","oab":false,"nome":"Convers\u00e3o de Medidas","pai":403832,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408593,"slug":"matematica-conversao-de-medidas"}],"slug":"matematica\/1437782","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034}],"cargos":[{"descricao":"Servente de Escola","id":6060}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Diamantina","sigla":"Prefeitura","id":4180,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paulo est\u00e1 trabalhando em uma empresa h\u00e1 um ano e meio, o que equivale a","provas":[{"id":47291,"cargo":{"descricao":"Servente de Escola","id":6060},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Diamantina","sigla":"Prefeitura","id":4180,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura - Servente de Escola - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:55:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1437784,"hashId":"1fd8e7b18b623f46e23245e0f1d12ac9","enunciado":"<p>Paulo est\u00e1 trabalhando em uma empresa h\u00e1 um ano e meio, o que equivale a<\/p>","resposta":5315717,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2 semestres.","id":5315716,"corpo":"<p>2 semestres.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"9 bimestres.","id":5315717,"corpo":"<p>9 bimestres.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"15 meses.","id":5315718,"corpo":"<p>15 meses.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"52 semanas.","id":5315719,"corpo":"<p>52 semanas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"460 dias.","id":5315720,"corpo":"<p>460 dias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423667,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Sistema de Numera\u00e7\u00e3o (Sistemas Num\u00e9ricos)","oab":false,"nome":"Sistema de Numera\u00e7\u00e3o (Sistemas Num\u00e9ricos)","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408586,"slug":"matematica-sistema-de-numeracao-sistemas-numericos"}],"slug":"matematica\/1437784","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034}],"cargos":[{"descricao":"Servente de Escola","id":6060}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Diamantina","sigla":"Prefeitura","id":4180,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um paciente toma um medicamento de 8 em 8 horas. Ele tomou a primeira dose \u00e0s 23 horas. Ent\u00e3o, a que horas ele dever\u00e1 tomar a segunda dose?","provas":[{"id":47291,"cargo":{"descricao":"Servente de Escola","id":6060},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Diamantina","sigla":"Prefeitura","id":4180,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura - Servente de Escola - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:55:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1437785,"hashId":"1a0cedabf1ea242251fefd1c579dddc2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um paciente toma um medicamento de 8 em 8 horas. Ele tomou a primeira dose \u00e0s 23 horas. Ent\u00e3o, a que horas ele dever\u00e1 tomar a segunda dose?<\/p>","resposta":5315721,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"7 horas.","id":5315721,"corpo":"<p>7 horas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"8 horas.","id":5315722,"corpo":"<p>8 horas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"10 horas.","id":5315723,"corpo":"<p>10 horas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"11 horas.","id":5315724,"corpo":"<p>11 horas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"12 horas.","id":5315725,"corpo":"<p>12 horas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423667,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es Fundamentais","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es Fundamentais","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403827,"slug":"matematica-operacoes-fundamentais"}],"slug":"matematica\/1437785","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034}],"cargos":[{"descricao":"Servente de Escola","id":6060}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Diamantina","sigla":"Prefeitura","id":4180,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O n\u00famero 3000 \u00e9 sucessor de que n\u00famero \u00edmpar?","provas":[{"id":47291,"cargo":{"descricao":"Servente de Escola","id":6060},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Diamantina","sigla":"Prefeitura","id":4180,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura - Servente de Escola - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:55:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1437789,"hashId":"5e31bbcfeb94dd170a53ec5d3b9be10f","enunciado":"<p>O n\u00famero 3000 \u00e9 sucessor de que n\u00famero \u00edmpar?<\/p>","resposta":5315744,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2098.","id":5315741,"corpo":"<p>2098.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2099.","id":5315742,"corpo":"<p>2099.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2229.","id":5315743,"corpo":"<p>2229.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2999.","id":5315744,"corpo":"<p>2999.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3009.","id":5315745,"corpo":"<p>3009.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423667,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Sucessores e Antecessores","oab":false,"nome":"Sucessores e Antecessores","pai":408639,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408661,"slug":"matematica-sucessores-e-antecessores"}],"slug":"matematica\/1437789","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034}],"cargos":[{"descricao":"Servente de Escola","id":6060}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Diamantina","sigla":"Prefeitura","id":4180,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marina trabalha em uma usina e registra o ponto exatamente \u00e0s 8h. De acordo o rel\u00f3gio abaixo, quantos minutos faltam para Marina registrar seu ponto?","provas":[{"id":47291,"cargo":{"descricao":"Servente de Escola","id":6060},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Diamantina","sigla":"Prefeitura","id":4180,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura - Servente de Escola - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:55:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1437797,"hashId":"7ac107151a427c861c1b6cccd90ab48a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marina trabalha em uma usina e registra o ponto exatamente \u00e0s 8h. De acordo o rel\u00f3gio abaixo, quantos minutos faltam para Marina registrar seu ponto?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/47291\/questao\/1437797-20201209151122000000-0.png\"><\/p>","resposta":5315779,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"15 minutos.","id":5315779,"corpo":"<p>15 minutos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"20 minutos.","id":5315780,"corpo":"<p>20 minutos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"25 minutos.","id":5315781,"corpo":"<p>25 minutos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"10 minutos.","id":5315782,"corpo":"<p>10 minutos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"30 minutos.","id":5315783,"corpo":"<p>30 minutos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423667,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es Fundamentais","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es Fundamentais","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403827,"slug":"matematica-operacoes-fundamentais"},{"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408595,"slug":"matematica-solucao-de-problemas-basico"}],"slug":"matematica\/1437797","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373}],"orgaos":[{"nome":"Prefeituras de Apodi e Ita\u00fa","sigla":"","id":3939,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A calagem \u00e9 a etapa do preparo do solo para cultivo agr\u00edcola na qual se aplica calc\u00e1rio com os objetivos de","provas":[{"id":47293,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373},"orgao":{"nome":"Prefeituras de Apodi e Ita\u00fa","sigla":"","id":3939,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeituras-de-apodi-e-itau-rn-2019-funcern-tecnico-agricola","tipo":1,"nome":"FUNCERN - Prefeituras de Apodi e Ita\u00fa - T\u00e9cnico Agr\u00edcola - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:55:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1437800,"hashId":"08a6db354aac827e3a6423b5db839d07","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A calagem \u00e9 a etapa do preparo do solo para cultivo agr\u00edcola na qual se aplica calc\u00e1rio com os objetivos de<\/p>","resposta":5315794,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fornecer Ca e Mg como nutrientes para as culturas, aumentar a CTC (Capacidade de Troca de Cati\u00f4nica) e neutralizar o alum\u00ednio troc\u00e1vel no solo.","id":5315794,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fornecer Ca e Mg como nutrientes para as culturas, aumentar a CTC (Capacidade de Troca de Cati\u00f4nica) e neutralizar o alum\u00ednio troc\u00e1vel no solo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aumentar o pH do solo para valores pr\u00f3ximos a oito, pelo qual o desenvolvimento de culturas agr\u00edcolas \u00e9 favorecido.","id":5315795,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aumentar o pH do solo para valores pr\u00f3ximos a oito, pelo qual o desenvolvimento de culturas agr\u00edcolas \u00e9 favorecido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fornecer Ca e Mg como nutrientes para as culturas e neutralizar o alum\u00ednio troc\u00e1vel no solo, no entanto, tal pr\u00e1tica n\u00e3o deve ser recomendada para solos com baixos valores de pH.","id":5315796,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fornecer Ca e Mg como nutrientes para as culturas e neutralizar o alum\u00ednio troc\u00e1vel no solo, no entanto, tal pr\u00e1tica n\u00e3o deve ser recomendada para solos com baixos valores de pH.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aumentar a disponibilidade de micronutrientes e diminuir a disponibilidade de macronutrientes no solo.","id":5315797,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aumentar a disponibilidade de micronutrientes e diminuir a disponibilidade de macronutrientes no solo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423668,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":102,"materia":true,"id":102,"slug":"agricultura-e-agropecuaria"},{"nome_clean":"Agricultura","oab":false,"nome":"Agricultura","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402032,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agricultura"}],"slug":"agricultura-e-agropecuaria\/1437800","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034}],"cargos":[{"descricao":"Servente de Escola","id":6060}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Diamantina","sigla":"Prefeitura","id":4180,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o Estatuto dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio de Diamantina (MG), complete a lacuna do trecho abaixo: \u201cNo afastamento para exerc\u00edcio de mandato eletivo, se o servidor p\u00fablico for investido no mandato de _______________, ele \u00e9 afastado do cargo, sendo-lhe facultado optar pela sua remunera\u00e7\u00e3o.\u201d No caso descrito acima, o Estatuto dos Servidores P\u00fablicos de Diamantina (MG) est\u00e1 se referindo ao","provas":[{"id":47291,"cargo":{"descricao":"Servente de Escola","id":6060},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Diamantina","sigla":"Prefeitura","id":4180,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura - Servente de Escola - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:55:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1437803,"hashId":"8ffb8b8c782970d877a272234cea2192","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o Estatuto dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio de Diamantina (MG), complete a lacuna do trecho abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cNo afastamento para exerc\u00edcio de mandato eletivo, se o servidor p\u00fablico for investido no mandato de _______________, ele \u00e9 afastado do cargo, sendo-lhe facultado optar pela sua remunera\u00e7\u00e3o.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No caso descrito acima, o Estatuto dos Servidores P\u00fablicos de Diamantina (MG) est\u00e1 se referindo ao<\/p>","resposta":5315809,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"vereador.","id":5315807,"corpo":"<p>vereador.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"deputado federal.","id":5315808,"corpo":"<p>deputado federal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"prefeito.","id":5315809,"corpo":"<p>prefeito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"deputado estadual.","id":5315810,"corpo":"<p>deputado estadual.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"deputado distrital.","id":5315811,"corpo":"<p>deputado distrital.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423669,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","oab":true,"nome":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404358,"slug":"direito-administrativo-regime-juridico-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/1437803","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373}],"orgaos":[{"nome":"Prefeituras de Apodi e Ita\u00fa","sigla":"","id":3939,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A broca da-cana-de-a\u00e7\u00facar \u00e9 considerada uma das principais pragas da cana de a\u00e7\u00facar, acarretando em danos diretos e indiretos \u00e0 cultura como perda de peso (pela abertura de galerias no entren\u00f3); morte da gema apical da planta, encurtamento de entren\u00f3, quebra da cana, enraizamento a\u00e9reo, germina\u00e7\u00e3o das gemas laterais etc. A esp\u00e9cie de broca da-cana-de-a\u00e7\u00facar que predomina nos canaviais do Brasil \u00e9 a","provas":[{"id":47293,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373},"orgao":{"nome":"Prefeituras de Apodi e Ita\u00fa","sigla":"","id":3939,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeituras-de-apodi-e-itau-rn-2019-funcern-tecnico-agricola","tipo":1,"nome":"FUNCERN - Prefeituras de Apodi e Ita\u00fa - T\u00e9cnico Agr\u00edcola - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:55:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1437807,"hashId":"a0c8fd14f3800c5ca11bccbba85c6b2d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A broca da-cana-de-a\u00e7\u00facar \u00e9 considerada uma das principais pragas da cana de a\u00e7\u00facar, acarretando em danos diretos e indiretos \u00e0 cultura como perda de peso (pela abertura de galerias no entren\u00f3); morte da gema apical da planta, encurtamento de entren\u00f3, quebra da cana, enraizamento a\u00e9reo, germina\u00e7\u00e3o das gemas laterais etc. A esp\u00e9cie de broca da-cana-de-a\u00e7\u00facar que predomina nos canaviais do Brasil \u00e9 a<\/p>","resposta":5315828,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Anacampsis phytomiella.","id":5315826,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Anacampsis phytomiella.<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dichelops melacanthus.","id":5315827,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Dichelops melacanthus.<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Diatraea saccharalis.","id":5315828,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Diatraea saccharalis.<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dalbulus maidis.","id":5315829,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Dalbulus maidis.<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423668,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":102,"materia":true,"id":102,"slug":"agricultura-e-agropecuaria"},{"nome_clean":"Agricultura","oab":false,"nome":"Agricultura","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402032,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agricultura"}],"slug":"agricultura-e-agropecuaria\/1437807","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034}],"cargos":[{"descricao":"Servente de Escola","id":6060}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Diamantina","sigla":"Prefeitura","id":4180,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Estatuto dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio de Diamantina (MG), consta que o servidor tem direito a 30 (trinta) dias consecutivos de f\u00e9rias, que podem ser acumuladas, no caso de necessidade ou conveni\u00eancia do servi\u00e7o, ressalvadas as hip\u00f3teses previstas em lei. No que se refere ao parcelamento das f\u00e9rias, elas","provas":[{"id":47291,"cargo":{"descricao":"Servente de Escola","id":6060},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Diamantina","sigla":"Prefeitura","id":4180,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura - Servente de Escola - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:55:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1437824,"hashId":"7228177dacbc4dfa925a12f92e05feb7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Estatuto dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio de Diamantina (MG), consta que o servidor tem direito a 30 (trinta) dias consecutivos de f\u00e9rias, que podem ser acumuladas, no caso de necessidade ou conveni\u00eancia do servi\u00e7o, ressalvadas as hip\u00f3teses previstas em lei. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No que se refere ao parcelamento das f\u00e9rias, elas<\/p>","resposta":5315907,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"podem ser parceladas em, no m\u00e1ximo, 3 (tr\u00eas) per\u00edodos de 10 (dez) dias cada, a pedido do servidor e a crit\u00e9rio da Administra\u00e7\u00e3o.","id":5315905,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">podem ser parceladas em, no m\u00e1ximo, 3 (tr\u00eas) per\u00edodos de 10 (dez) dias cada, a pedido do servidor e a crit\u00e9rio da Administra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"podem ser parceladas em, no m\u00e1ximo, 5 (cinco) per\u00edodos de 6 (seis) dias cada, a pedido do servidor e a crit\u00e9rio da Administra\u00e7\u00e3o.","id":5315906,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">podem ser parceladas em, no m\u00e1ximo, 5 (cinco) per\u00edodos de 6 (seis) dias cada, a pedido do servidor e a crit\u00e9rio da Administra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"podem ser parceladas em, no m\u00e1ximo, 2 (dois) per\u00edodos de 15 (quinze) dias cada, a pedido do servidor e a crit\u00e9rio da Administra\u00e7\u00e3o.","id":5315907,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">podem ser parceladas em, no m\u00e1ximo, 2 (dois) per\u00edodos de 15 (quinze) dias cada, a pedido do servidor e a crit\u00e9rio da Administra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"podem ser parceladas em, no m\u00e1ximo, 4 (quatro) per\u00edodos de 7 (sete) dias cada, a pedido do servidor e a crit\u00e9rio da Administra\u00e7\u00e3o.","id":5315908,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">podem ser parceladas em, no m\u00e1ximo, 4 (quatro) per\u00edodos de 7 (sete) dias cada, a pedido do servidor e a crit\u00e9rio da Administra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o podem ser parceladas.","id":5315909,"corpo":"<p>n\u00e3o podem ser parceladas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423671,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","oab":true,"nome":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404358,"slug":"direito-administrativo-regime-juridico-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/1437824","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":11387}],"orgaos":[{"nome":"Prefeituras de Apodi e Ita\u00fa","sigla":"","id":3939,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os platelmintos (do grego platy, \u201cchato\u201d, e helmins, \u201cverme\u201d), tamb\u00e9m conhecidos popularmente como www.pciconcursos.com.br vermes, s\u00e3o animais pertencentes ao filo Platyhelminthes, reino Anim\u00e1lia e sub-reino Metazoa. O corpo dos platelmintos \u00e9 achatado, pois n\u00e3o possuem sistemas respirat\u00f3rio e circulat\u00f3rio. Vivem em locais \u00famidos, e algumas esp\u00e9cies parasitam animais (principalmente mam\u00edferos). Tratando-se de vermes, os platelmintos podem causar diversas doen\u00e7as para o organismo do ser humano. Em sendo assim, s\u00e3o exemplos de parasitas platelmintos:","provas":[{"id":47294,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":11387},"orgao":{"nome":"Prefeituras de Apodi e Ita\u00fa","sigla":"","id":3939,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeituras-de-apodi-e-itau-rn-2019-funcern-tecnico-de-laboratorio-area-analises-clinicas","tipo":1,"nome":"FUNCERN - Prefeituras de Apodi e Ita\u00fa - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:55:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1437837,"hashId":"8d14d86a4ddc88fa8e8683a7d1b6c351","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os platelmintos (do grego platy, \u201cchato\u201d, e helmins, \u201cverme\u201d), tamb\u00e9m conhecidos popularmente como www.pciconcursos.com.br vermes, s\u00e3o animais pertencentes ao filo Platyhelminthes, reino Anim\u00e1lia e sub-reino Metazoa. O corpo dos platelmintos \u00e9 achatado, pois n\u00e3o possuem sistemas respirat\u00f3rio e circulat\u00f3rio. Vivem em locais \u00famidos, e algumas esp\u00e9cies parasitam animais (principalmente mam\u00edferos). Tratando-se de vermes, os platelmintos podem causar diversas doen\u00e7as para o organismo do ser humano. Em sendo assim, s\u00e3o exemplos de parasitas platelmintos:<\/p>","resposta":5315972,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Toxoplasma gondii e Balantidium coli.","id":5315970,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Toxoplasma gondii e Balantidium coli.<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Plasmodium falciparum e Isospora belli.","id":5315971,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Plasmodium falciparum e Isospora belli.<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Taenia saginata e Shistosoma mansoni.","id":5315972,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Taenia saginata e Shistosoma mansoni.<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Trypanossoma cruzi e Leishmania braziliensis.","id":5315973,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Trypanossoma cruzi e Leishmania braziliensis.<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423672,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","oab":false,"nome":"\u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400565,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-analises-clinicas"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1437837","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":11387}],"orgaos":[{"nome":"Prefeituras de Apodi e Ita\u00fa","sigla":"","id":3939,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O sistema imune \u00e9 o conjunto de c\u00e9lulas, tecidos, \u00f3rg\u00e3os e mol\u00e9culas que os humanos e outros seres vivos usam para a elimina\u00e7\u00e3o de agentes ou mol\u00e9culas estranhas, inclusive o c\u00e2ncer, com a finalidade de se manter a homeostasia do organismo. Os mecanismos fisiol\u00f3gicos do sistema imune consistem numa resposta coordenada dessas c\u00e9lulas e mol\u00e9culas diante dos organismos infecciosos e dos demais ativadores, o que leva ao aparecimento de respostas espec\u00edficas e seletivas, inclusive com mem\u00f3ria imunit\u00e1ria, que tamb\u00e9m pode ser criada artificialmente, atrav\u00e9s das vacinas. Entre os tipos de resposta imune propriamente dita, a adaptativa tem como caracter\u00edstica principal:","provas":[{"id":47294,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":11387},"orgao":{"nome":"Prefeituras de Apodi e Ita\u00fa","sigla":"","id":3939,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeituras-de-apodi-e-itau-rn-2019-funcern-tecnico-de-laboratorio-area-analises-clinicas","tipo":1,"nome":"FUNCERN - Prefeituras de Apodi e Ita\u00fa - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:55:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1437849,"hashId":"c3d5cb2e290cd1a7bb1c63bb97ecab3e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O sistema imune \u00e9 o conjunto de c\u00e9lulas, tecidos, \u00f3rg\u00e3os e mol\u00e9culas que os humanos e outros seres vivos usam para a elimina\u00e7\u00e3o de agentes ou mol\u00e9culas estranhas, inclusive o c\u00e2ncer, com a finalidade de se manter a homeostasia do organismo. Os mecanismos fisiol\u00f3gicos do sistema imune consistem numa resposta coordenada dessas c\u00e9lulas e mol\u00e9culas diante dos organismos infecciosos e dos demais ativadores, o que leva ao aparecimento de respostas espec\u00edficas e seletivas, inclusive com mem\u00f3ria imunit\u00e1ria, que tamb\u00e9m pode ser criada artificialmente, atrav\u00e9s das vacinas. Entre os tipos de resposta imune propriamente dita, a adaptativa tem como caracter\u00edstica principal:<\/p>","resposta":5316027,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a especificidade (forma\u00e7\u00e3o do complexo ant\u00edgeno-anticorpo) e a produ\u00e7\u00e3o de c\u00e9lulas NK de mem\u00f3ria.","id":5316025,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a especificidade (forma\u00e7\u00e3o do complexo ant\u00edgeno-anticorpo) e a produ\u00e7\u00e3o de c\u00e9lulas NK de mem\u00f3ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a citotoxidade produzida pelos macr\u00f3fagos e a procu\u00e7\u00e3o de IgE de mem\u00f3ria.","id":5316026,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a citotoxidade produzida pelos macr\u00f3fagos e a procu\u00e7\u00e3o de IgE de mem\u00f3ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a forma\u00e7\u00e3o do complexo ant\u00edgeno-anticorpo espec\u00edfico e o desenvolvimento de mem\u00f3ria imunit\u00e1ria.","id":5316027,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a forma\u00e7\u00e3o do complexo ant\u00edgeno-anticorpo espec\u00edfico e o desenvolvimento de mem\u00f3ria imunit\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a forma\u00e7\u00e3o de c\u00e9lulas CD8 de mem\u00f3ria e o complexo fagoc\u00edtico atrav\u00e9s da opsoniza\u00e7\u00e3o.","id":5316028,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a forma\u00e7\u00e3o de c\u00e9lulas CD8 de mem\u00f3ria e o complexo fagoc\u00edtico atrav\u00e9s da opsoniza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423672,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","oab":false,"nome":"\u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400565,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-analises-clinicas"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1437849","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Seguran\u00e7a de Alimentos","id":19306}],"orgaos":[{"nome":"Prefeituras de Apodi e Ita\u00fa","sigla":"","id":3939,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma amostra representativa com 5 (cinco) embalagens colhidas aleatoriamente de um lote de morangos in natura foi analisada, e os resultados das an\u00e1lises das cinco unidades amostrais apresentaram contagens de Coliformes a 45\u00baC\/g entre 3x102 UFC\/g e 4x102 UFC\/g. Sabendo-se que a RDC N\u00ba 12\/2001 da ANVISA estabelece o padr\u00e3o microbiol\u00f3gico para frutas, produtos de frutas e similares, com a seguinte toler\u00e2ncia para amostra representativa: n=5, c=2, m=102 UFC\/g e M=5x102 UFC\/g. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, conclui-se que o lote de morangos in natura \u00e9","provas":[{"id":47297,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Seguran\u00e7a de Alimentos","id":19306},"orgao":{"nome":"Prefeituras de Apodi e Ita\u00fa","sigla":"","id":3939,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeituras-de-apodi-e-itau-rn-2019-funcern-tecnico-area-seguranca-de-alimentos","tipo":1,"nome":"FUNCERN - Prefeituras de Apodi e Ita\u00fa - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Seguran\u00e7a de Alimentos - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:55:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1437890,"hashId":"a40c38eda61a628a12c34c88f4e715ba","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma amostra representativa com 5 (cinco) embalagens colhidas aleatoriamente de um lote de morangos <em>in natura <\/em>foi analisada, e os resultados das an\u00e1lises das cinco unidades amostrais apresentaram contagens de Coliformes a 45\u00baC\/g entre 3x10<sup>2 <\/sup>UFC\/g e 4x10<sup>2<\/sup> UFC\/g. Sabendo-se que a RDC N\u00ba 12\/2001 da ANVISA estabelece o padr\u00e3o microbiol\u00f3gico para frutas, produtos de frutas e similares, com a seguinte toler\u00e2ncia para amostra representativa: n=5, c=2, m=10<sup>2<\/sup> UFC\/g e M=5x10<sup>2<\/sup> UFC\/g. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, conclui-se que o lote de morangos <em>in natura <\/em>\u00e9<\/p><p><br><\/p>","resposta":5316213,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aceit\u00e1vel.","id":5316211,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aceit\u00e1vel.<\/p><p><br><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de qualidade intermedi\u00e1ria aceit\u00e1vel.","id":5316212,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de qualidade intermedi\u00e1ria aceit\u00e1vel.<\/p><p><br><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"inaceit\u00e1vel.","id":5316213,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">inaceit\u00e1vel.<\/p><p><br><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de qualidade intermedi\u00e1ria inaceit\u00e1vel.","id":5316214,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de qualidade intermedi\u00e1ria inaceit\u00e1vel.<\/p><p><br><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423674,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Alimentos e Latic\u00ednios","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Alimentos e Latic\u00ednios","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400333,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-alimentos-e-laticinios"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1437890","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Parnamirim","sigla":"","id":1969,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As ideias de Paulo Freire s\u00e3o refer\u00eancias importantes para pensar e desenvolver as pr\u00e1ticas profissionais de um Pedagogo em contextos de educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o-formal e formal. Uma das ideias apresentadas por Freire \u00e9:","provas":[{"id":57481,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Parnamirim","sigla":"","id":1969,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-parnamirim-rn-2019-comperve-ufrn-pedagogo-2","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - Prefeitura de Parnamirim - Pedagogo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1741281,"hashId":"0b5a0c922843f6261e56f1df901e9cd6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As ideias de Paulo Freire s\u00e3o refer\u00eancias importantes para pensar e desenvolver as pr\u00e1ticas profissionais de um Pedagogo em contextos de educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o-formal e formal. Uma das ideias apresentadas por Freire \u00e9:<\/p>","resposta":6619492,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a liga\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-pedag\u00f3gica \u00e9 de forma tal que, quando se desvela a especificidade de uma delas, \"essa especificidade\" n\u00e3o inibe a presen\u00e7a da outra.","id":6619491,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a liga\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-pedag\u00f3gica \u00e9 de forma tal que, quando se desvela a especificidade de uma delas, \"essa especificidade\" n\u00e3o inibe a presen\u00e7a da outra.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o educador \"banc\u00e1rio\" caminha com a posse do objeto de conhecimento, transmitindo -o ao educando, que o recebe acriticamente.","id":6619492,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o educador \"banc\u00e1rio\" caminha com a posse do objeto de conhecimento, transmitindo -o ao educando, que o recebe acriticamente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" o papel n\u00e3o autorit\u00e1rio do educador que favorece intersubjetividades define a fun\u00e7\u00e3o n\u00e3o diretiva na educa\u00e7\u00e3o.","id":6619493,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> o papel n\u00e3o autorit\u00e1rio do educador que favorece intersubjetividades define a fun\u00e7\u00e3o n\u00e3o diretiva na educa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a aprendizagem pol\u00edtica, e n\u00e3o a compet\u00eancia t\u00e9cnica, deve ser o foco dos processos de forma\u00e7\u00e3o e desenvolvimento profissional dos educadores.","id":6619494,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a aprendizagem pol\u00edtica, e n\u00e3o a compet\u00eancia t\u00e9cnica, deve ser o foco dos processos de forma\u00e7\u00e3o e desenvolvimento profissional dos educadores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458599,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Paulo Freire","oab":false,"nome":"Paulo Freire","pai":426134,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426140,"slug":"pedagogia-paulo-freire"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Parnamirim","sigla":"","id":1969,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O trabalho em grupo \u00e9 uma estrat\u00e9gia muito usada no contexto escolar, por professores e pedagogos. Em rela\u00e7\u00e3o a essa estrat\u00e9gia, considere as afirma\u00e7\u00f5es abaixo.IO grupo pode ser uma unidade de forma\u00e7\u00e3o e aprendizagem por excel\u00eancia no contexto escolarIINo trabalho em grupo, os estudantes aprendem a se integrar, a ter responsabilidade, a compartilhar objetivos na solu\u00e7\u00e3o de problemas, a superar obst\u00e1culos.IIA coopera\u00e7\u00e3o no grupo fortalece as instru\u00e7\u00f5es egoc\u00eantricas e a rigidez do pensamento dos estudantes. IVA prepara\u00e7\u00e3o individual pr\u00e9via se apresenta como um obst\u00e1culo para a coopera\u00e7\u00e3o na solu\u00e7\u00e3o de problemas, no grupo.Das afirma\u00e7\u00f5es, est\u00e3o corretas","provas":[{"id":57481,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Parnamirim","sigla":"","id":1969,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-parnamirim-rn-2019-comperve-ufrn-pedagogo-2","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - Prefeitura de Parnamirim - Pedagogo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1741289,"hashId":"2fe04094d928d0f265f3721dbaa8e13c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O trabalho em grupo \u00e9 uma estrat\u00e9gia muito usada no contexto escolar, por professores e pedagogos. Em rela\u00e7\u00e3o a essa estrat\u00e9gia, considere as afirma\u00e7\u00f5es abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 584px;\"><colgroup><col width=\"50\"><col width=\"534\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-4ilz\"><td data-row=\"row-4ilz\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4ilz\" data-cell=\"cell-xwdi\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">I<\/p><\/td><td data-row=\"row-4ilz\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4ilz\" data-cell=\"cell-4nq4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">O grupo pode ser uma unidade de forma\u00e7\u00e3o e aprendizagem por excel\u00eancia no contexto escolar<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-oiw3\"><td data-row=\"row-oiw3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-oiw3\" data-cell=\"cell-vl75\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">II<\/p><\/td><td data-row=\"row-oiw3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-oiw3\" data-cell=\"cell-b6k3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">No trabalho em grupo, os estudantes aprendem a se integrar, a ter responsabilidade, a compartilhar objetivos na solu\u00e7\u00e3o de problemas, a superar obst\u00e1culos.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-lsge\"><td data-row=\"row-lsge\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-lsge\" data-cell=\"cell-u9xx\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">II<\/p><\/td><td data-row=\"row-lsge\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-lsge\" data-cell=\"cell-jhfg\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">A coopera\u00e7\u00e3o no grupo fortalece as instru\u00e7\u00f5es egoc\u00eantricas e a rigidez do pensamento dos estudantes. <\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-yigq\"><td data-row=\"row-yigq\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-yigq\" data-cell=\"cell-kxmt\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">IV<\/p><\/td><td data-row=\"row-yigq\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-yigq\" data-cell=\"cell-q3ug\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">A prepara\u00e7\u00e3o individual pr\u00e9via se apresenta como um obst\u00e1culo para a coopera\u00e7\u00e3o na solu\u00e7\u00e3o de problemas, no grupo.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Das afirma\u00e7\u00f5es, est\u00e3o corretas<\/p>","resposta":6619528,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"III e IV.","id":6619525,"corpo":"<p>III e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e IV.","id":6619526,"corpo":"<p>I e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" II e III.","id":6619527,"corpo":"<p> II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II.","id":6619528,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458599,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Papel do educador","oab":false,"nome":"Papel do educador","pai":405489,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425830,"slug":"pedagogia-papel-do-educador"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"IF\/ES","descricao":"IF\/ES","sigla":"","oab":false,"id":968}],"cargos":[{"descricao":"Arquivista","id":7604}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"IFES","id":3469,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da estrutura e funcionamento do Sistema Nacional de Arquivos (SINAR), do Arquivo Nacional e do Conselho Nacional de Arquivos (CONARQ), julgue os itens e marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA:","provas":[{"id":57531,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"IFES","id":3469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"IF\/ES","descricao":"IF\/ES","sigla":"","oab":false,"id":968},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifes-2019-if-es-arquivista-somente-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IF\/ES - IFES - Arquivista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:31:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":1741317,"hashId":"fd82fda4e0ffe100e0dc15d638d37bda","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da estrutura e funcionamento do Sistema Nacional de Arquivos (SINAR), do Arquivo Nacional e do Conselho Nacional de Arquivos (CONARQ), julgue os itens e marque a op\u00e7\u00e3o <strong>CORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":6619658,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As reuni\u00f5es do CONARQ dever\u00e3o ser convocadas para a sede do Arquivo Nacional, por delibera\u00e7\u00e3o do plen\u00e1rio ou ad referendum deste.","id":6619656,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As reuni\u00f5es do CONARQ dever\u00e3o ser convocadas para a sede do Arquivo Nacional, por delibera\u00e7\u00e3o do plen\u00e1rio ou ad referendum deste.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Caber\u00e1 ao CONARQ dar o apoio t\u00e9cnico e administrativo ao Arquivo Nacional.","id":6619657,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caber\u00e1 ao CONARQ dar o apoio t\u00e9cnico e administrativo ao Arquivo Nacional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os integrantes do SINAR seguir\u00e3o as diretrizes e normas emanadas do CONARQ, sem preju\u00edzo da subordina\u00e7\u00e3o e vincula\u00e7\u00e3o administrativa do SINAR. ","id":6619658,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os integrantes do SINAR seguir\u00e3o as diretrizes e normas emanadas do CONARQ, sem preju\u00edzo da subordina\u00e7\u00e3o e vincula\u00e7\u00e3o administrativa do SINAR. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O presidente do CONARQ ser\u00e1 eleito pelos conselheiros representantes das institui\u00e7\u00f5es que o comp\u00f5em.","id":6619659,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O presidente do CONARQ ser\u00e1 eleito pelos conselheiros representantes das institui\u00e7\u00f5es que o comp\u00f5em.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O mandato dos Conselheiros ser\u00e1 de quatro anos, n\u00e3o sendo permitida sua recondu\u00e7\u00e3o.","id":6619660,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O mandato dos Conselheiros ser\u00e1 de quatro anos, n\u00e3o sendo permitida sua recondu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458614,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.159\/91 - Pol\u00edtica Nacional de Arquivos","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 8.159\/91 - Pol\u00edtica Nacional de Arquivos","pai":404128,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404130,"slug":"arquivologia-lei-no-8-159-91-politica-nacional-de-arquivos"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 4.073\/02 - Regulamenta a Pol\u00edtica Nacional de Arquivos","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 4.073\/02 - Regulamenta a Pol\u00edtica Nacional de Arquivos","pai":404128,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404134,"slug":"arquivologia-decreto-no-4-073-02-regulamenta-a-politica-nacional-de-arquivos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Parnamirim","sigla":"","id":1969,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O uso de situa\u00e7\u00f5es-problemas nas pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas \u00e9 uma estrat\u00e9gia para favorecer a aprendizagem dos estudantes. Em rela\u00e7\u00e3o a essa estrat\u00e9gia, considere as afirmativas abaixo.IA situa\u00e7\u00e3o-problema deve ser organizada pela classe, em torno da resolu\u00e7\u00e3o de um obst\u00e1culo que deve ser bem explicitado na tarefa apresentada pelo professor na forma de uma pergunta fechadaIIA situa\u00e7\u00e3o-problema deve se situar no que Vigotsky define como Zona de Desenvolvimento Pr\u00f3ximo dos estudantes.IIIA situa\u00e7\u00e3o-problema deve refletir contradi\u00e7\u00f5es cognitivas que motivem os estudantes na busca de respostas.IVA situa\u00e7\u00e3o-problema deve representar uma atividade de aplica\u00e7\u00e3o de conhecimentos e procedimentos conhecidos pelos estudantes.Das afirmativas, est\u00e3o corretas","provas":[{"id":57481,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Parnamirim","sigla":"","id":1969,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-parnamirim-rn-2019-comperve-ufrn-pedagogo-2","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - Prefeitura de Parnamirim - Pedagogo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1741319,"hashId":"c079acea8cb7a444dc9c2a6e26447027","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso de situa\u00e7\u00f5es-problemas nas pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas \u00e9 uma estrat\u00e9gia para favorecer a aprendizagem dos estudantes. Em rela\u00e7\u00e3o a essa estrat\u00e9gia, considere as afirmativas abaixo.<\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 533px;\"><colgroup><col width=\"50\"><col width=\"483\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-jyjf\"><td data-row=\"row-jyjf\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-jyjf\" data-cell=\"cell-yzo0\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">I<\/p><\/td><td data-row=\"row-jyjf\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-jyjf\" data-cell=\"cell-oyxc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">A situa\u00e7\u00e3o-problema deve ser organizada pela classe, em torno da resolu\u00e7\u00e3o de um obst\u00e1culo que deve ser bem explicitado na tarefa apresentada pelo professor na forma de uma pergunta fechada<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-gs9c\"><td data-row=\"row-gs9c\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-gs9c\" data-cell=\"cell-xkib\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">II<\/p><\/td><td data-row=\"row-gs9c\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-gs9c\" data-cell=\"cell-6ghh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">A situa\u00e7\u00e3o-problema deve se situar no que Vigotsky define como Zona de Desenvolvimento Pr\u00f3ximo dos estudantes.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-vg2w\"><td data-row=\"row-vg2w\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-vg2w\" data-cell=\"cell-j9pj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">III<\/p><\/td><td data-row=\"row-vg2w\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-vg2w\" data-cell=\"cell-bg7b\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">A situa\u00e7\u00e3o-problema deve refletir contradi\u00e7\u00f5es cognitivas que motivem os estudantes na busca de respostas.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-5o1c\"><td data-row=\"row-5o1c\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5o1c\" data-cell=\"cell-zhqn\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">IV<\/p><\/td><td data-row=\"row-5o1c\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5o1c\" data-cell=\"cell-1jvj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">A situa\u00e7\u00e3o-problema deve representar uma atividade de aplica\u00e7\u00e3o de conhecimentos e procedimentos conhecidos pelos estudantes.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Das afirmativas, est\u00e3o corretas<\/p>","resposta":6619668,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II e IV.","id":6619666,"corpo":"<p>II e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III.","id":6619667,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III.","id":6619668,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e IV.","id":6619669,"corpo":"<p>I e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458599,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es e compromissos dos pedagogos","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es e compromissos dos pedagogos","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425829,"slug":"pedagogia-funcoes-e-compromissos-dos-pedagogos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Parnamirim","sigla":"","id":1969,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os conceitos de vulnerabilidade social e risco social s\u00e3o ferramentas te\u00f3ricas importantes para que o pedagogo possa refletir sobre sua pr\u00e1tica profissional. As discuss\u00f5es atuais sobre essa tem\u00e1tica consideram que ","provas":[{"id":57481,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Parnamirim","sigla":"","id":1969,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-parnamirim-rn-2019-comperve-ufrn-pedagogo-2","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - Prefeitura de Parnamirim - Pedagogo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1741330,"hashId":"b67ca1cd76e9ef0943d195b0e5f8d62c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os conceitos de vulnerabilidade social e risco social s\u00e3o ferramentas te\u00f3ricas importantes para que o pedagogo possa refletir sobre sua pr\u00e1tica profissional. As discuss\u00f5es atuais sobre essa tem\u00e1tica consideram que <\/p>","resposta":6619718,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a diminui\u00e7\u00e3o da vulnerabilidade dos grupos sociais exige o tr\u00e2nsito de uma no\u00e7\u00e3o de car\u00eancia social para o terreno de direitos sociais.","id":6619718,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a diminui\u00e7\u00e3o da vulnerabilidade dos grupos sociais exige o tr\u00e2nsito de uma no\u00e7\u00e3o de car\u00eancia social para o terreno de direitos sociais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a a\u00e7\u00e3o preventiva do risco social tem como foco a melhoria imediata dos riscos, considerando sua condi\u00e7\u00e3o de imin\u00eancia.","id":6619719,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a a\u00e7\u00e3o preventiva do risco social tem como foco a melhoria imediata dos riscos, considerando sua condi\u00e7\u00e3o de imin\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o enfraquecimento do estado de bem-estar social, a partir dos anos 1980, potencializou as condi\u00e7\u00f5es para se combaterem os riscos sociais.","id":6619720,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o enfraquecimento do estado de bem-estar social, a partir dos anos 1980, potencializou as condi\u00e7\u00f5es para se combaterem os riscos sociais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o fator determinante para atestar a vulnerabilidade social \u00e9 pertencer \u00e0 classe que se enquadra na linha de extrema pobreza.","id":6619721,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o fator determinante para atestar a vulnerabilidade social \u00e9 pertencer \u00e0 classe que se enquadra na linha de extrema pobreza.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458599,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Parnamirim","sigla":"","id":1969,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A educa\u00e7\u00e3o integral dos estudantes \u00e9 uma das quest\u00f5es propostas no Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o. Isso enseja outra compreens\u00e3o do tempo e do espa\u00e7o nos projetos pedag\u00f3gicos das escolas. Assim sendo, no projeto pedag\u00f3gico de uma escola,","provas":[{"id":57481,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Parnamirim","sigla":"","id":1969,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-parnamirim-rn-2019-comperve-ufrn-pedagogo-2","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - Prefeitura de Parnamirim - Pedagogo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1741343,"hashId":"f02782b8c87f4cdd3527f79fef863270","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A educa\u00e7\u00e3o integral dos estudantes \u00e9 uma das quest\u00f5es propostas no Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o. Isso enseja outra compreens\u00e3o do tempo e do espa\u00e7o nos projetos pedag\u00f3gicos das escolas. Assim sendo, no projeto pedag\u00f3gico de uma escola,<\/p>","resposta":6619775,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a educa\u00e7\u00e3o integral sup\u00f5e o desenvolvimento de todos os aspectos da personalidade dos estudantes.","id":6619775,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a educa\u00e7\u00e3o integral sup\u00f5e o desenvolvimento de todos os aspectos da personalidade dos estudantes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o tempo integral \u00e9 a condi\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria para promover a educa\u00e7\u00e3o integral dos estudantes na escola.","id":6619776,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o tempo integral \u00e9 a condi\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria para promover a educa\u00e7\u00e3o integral dos estudantes na escola.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a educa\u00e7\u00e3o integral sup\u00f5e priorizar a dimens\u00e3o cognitiva da personalidade dos estudantes.","id":6619777,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a educa\u00e7\u00e3o integral sup\u00f5e priorizar a dimens\u00e3o cognitiva da personalidade dos estudantes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o tempo integral \u00e9 a condi\u00e7\u00e3o para definir e estruturar os espa\u00e7os das atividades dos estudantes.","id":6619778,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o tempo integral \u00e9 a condi\u00e7\u00e3o para definir e estruturar os espa\u00e7os das atividades dos estudantes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458599,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o (PNE)","oab":false,"nome":"Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o (PNE)","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405603,"slug":"pedagogia-plano-nacional-de-educacao-pne"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"IF\/ES","descricao":"IF\/ES","sigla":"","oab":false,"id":968}],"cargos":[{"descricao":"Arquivista","id":7604}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"IFES","id":3469,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as assertivas abaixo para o tratamento de arquivos permanentes, independente de seu suporte, qual alternativa N\u00c3O condiz com princ\u00edpios, conceitos e solu\u00e7\u00e3o para o tratamento adequado a esses arquivos:","provas":[{"id":57531,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"IFES","id":3469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"IF\/ES","descricao":"IF\/ES","sigla":"","oab":false,"id":968},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifes-2019-if-es-arquivista-somente-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IF\/ES - IFES - Arquivista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:31:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":1741350,"hashId":"8cbc3a0f18d027577141d451ea98a486","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre as assertivas abaixo para o tratamento de arquivos permanentes, independente de seu suporte, qual alternativa <strong>N\u00c3O <\/strong>condiz com princ\u00edpios, conceitos e solu\u00e7\u00e3o para o tratamento adequado a esses arquivos:<\/p>","resposta":6619807,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O v\u00ednculo arquiv\u00edstico do fundo n\u00e3o se perde no documento virtual e os metadados v\u00e3o permitir sua absoluta integridade.","id":6619805,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O v\u00ednculo arquiv\u00edstico do fundo n\u00e3o se perde no documento virtual e os metadados v\u00e3o permitir sua absoluta integridade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Se um fundo sofreu dispers\u00e3o, o arquivista deve tentar sanar este mal. ","id":6619806,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se um fundo sofreu dispers\u00e3o, o arquivista deve tentar sanar este mal. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O documento de arquivo \u00e9 mais do que a informa\u00e7\u00e3o nele contida, por isso o documento pode ser digitalizado ou microfilmado para ser mantido em lugares dispersos, sem que isto interfira na sua informa\u00e7\u00e3o.","id":6619807,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O documento de arquivo \u00e9 mais do que a informa\u00e7\u00e3o nele contida, por isso o documento pode ser digitalizado ou microfilmado para ser mantido em lugares dispersos, sem que isto interfira na sua informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O processamento da informa\u00e7\u00e3o arquiv\u00edstica sempre refletir\u00e1 o Princ\u00edpio da Proveni\u00eancia e da Organicidade na ordena\u00e7\u00e3o interna dos fundos.","id":6619808,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O processamento da informa\u00e7\u00e3o arquiv\u00edstica sempre refletir\u00e1 o Princ\u00edpio da Proveni\u00eancia e da Organicidade na ordena\u00e7\u00e3o interna dos fundos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O documento de valor permanente \u00e9 um bem cultural m\u00f3vel, componente do patrim\u00f4nio cultural nacional.","id":6619809,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O documento de valor permanente \u00e9 um bem cultural m\u00f3vel, componente do patrim\u00f4nio cultural nacional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458614,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Idade Permanente","oab":false,"nome":"Idade Permanente","pai":404696,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404701,"slug":"arquivologia-idade-permanente"},{"nome_clean":"Atividades do arquivo permanente","oab":false,"nome":"Atividades do arquivo permanente","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404779,"slug":"arquivologia-atividades-do-arquivo-permanente"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"IF\/ES","descricao":"IF\/ES","sigla":"","oab":false,"id":968}],"cargos":[{"descricao":"Arquivista","id":7604}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"IFES","id":3469,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as defini\u00e7\u00f5es abaixo, em conformidade com a ISAD (G), marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA:","provas":[{"id":57531,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"IFES","id":3469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"IF\/ES","descricao":"IF\/ES","sigla":"","oab":false,"id":968},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifes-2019-if-es-arquivista-somente-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IF\/ES - IFES - Arquivista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:31:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":1741352,"hashId":"86ac0918ad34923d625fe5a245c0368e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre as defini\u00e7\u00f5es abaixo, em conformidade com a ISAD (G), marque a op\u00e7\u00e3o <strong>CORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":6619816,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Item documental (item) \u2013 Documento ou conjunto de documentos, sob qualquer forma f\u00edsica, tratado como uma unidade, e que, como tal, serve de base a uma descri\u00e7\u00e3o particularizada.","id":6619814,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Item documental (<em>item<\/em>) \u2013 Documento ou conjunto de documentos, sob qualquer forma f\u00edsica, tratado como uma unidade, e que, como tal, serve de base a uma descri\u00e7\u00e3o particularizada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Unidade de descri\u00e7\u00e3o (unit of description) \u2013 A menor unidade arquiv\u00edstica intelectualmente indivis\u00edvel, por exemplo: carta, memorando, relat\u00f3rio, fotografia, registro sonoro. ","id":6619815,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Unidade de descri\u00e7\u00e3o (<em>unit of description<\/em>) \u2013 A menor unidade arquiv\u00edstica intelectualmente indivis\u00edvel, por exemplo: carta, memorando, relat\u00f3rio, fotografia, registro sonoro. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Forma do documento (form) \u2013 Uma classe de documentos distinguida com base em caracter\u00edsticas comuns, f\u00edsicas (por exemplo: aquarela, desenho) e\/ou intelectuais (por exemplo: di\u00e1rio, livro di\u00e1rio, borrador).","id":6619816,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Forma do documento (<em>form<\/em>) \u2013 Uma classe de documentos distinguida com base em caracter\u00edsticas comuns, f\u00edsicas (por exemplo: aquarela, desenho) e\/ou intelectuais (por exemplo: di\u00e1rio, livro di\u00e1rio, borrador).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cat\u00e1logo de autoridade \u2013 Instrumento de pesquisa organizado segundo crit\u00e9rios tem\u00e1ticos, cronol\u00f3gicos, onom\u00e1sticos ou topon\u00edmicos, reunindo a descri\u00e7\u00e3o individualizada de documentos pertencentes a um ou mais fundos, de forma sum\u00e1ria ou anal\u00edtica.","id":6619817,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cat\u00e1logo de autoridade \u2013 Instrumento de pesquisa organizado segundo crit\u00e9rios tem\u00e1ticos, cronol\u00f3gicos, onom\u00e1sticos ou topon\u00edmicos, reunindo a descri\u00e7\u00e3o individualizada de documentos pertencentes a um ou mais fundos, de forma sum\u00e1ria ou anal\u00edtica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Instrumento de pesquisa ( finding aid) \u2013 Unidade organizada de documentos agrupados, quer para uso corrente por seu produtor, quer no decurso da organiza\u00e7\u00e3o arquiv\u00edstica, porque se referem a um mesmo assunto, atividade ou transa\u00e7\u00e3o.","id":6619818,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Instrumento de pesquisa ( <em>finding aid<\/em>) \u2013 Unidade organizada de documentos agrupados, quer para uso corrente por seu produtor, quer no decurso da organiza\u00e7\u00e3o arquiv\u00edstica, porque se referem a um mesmo assunto, atividade ou transa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458614,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Descri\u00e7\u00e3o e instrumentos de pesquisa","oab":false,"nome":"Descri\u00e7\u00e3o e instrumentos de pesquisa","pai":404779,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404784,"slug":"arquivologia-descricao-e-instrumentos-de-pesquisa"},{"nome_clean":"Normaliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Normaliza\u00e7\u00e3o","pai":404781,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404796,"slug":"arquivologia-normalizacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"IF\/ES","descricao":"IF\/ES","sigla":"","oab":false,"id":968}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Audiovisual","id":8820}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"IFES","id":3469,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao capturar \u00e1udio e v\u00eddeo, devemos sempre estar atentos \u00e0 taxa de dados da captura (bitrate), considerando a rela\u00e7\u00e3o entre custo de armazenamento, processamento e qualidade final ap\u00f3s a edi\u00e7\u00e3o. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 taxa de dados de captura (bitrate), assinale a alternativa CORRETA entre as op\u00e7\u00f5es abaixo:","provas":[{"id":57532,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Audiovisual","id":8820},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"IFES","id":3469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"IF\/ES","descricao":"IF\/ES","sigla":"","oab":false,"id":968},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifes-2019-if-es-tecnico-em-audiovisual-somente-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IF\/ES - IFES - T\u00e9cnico em Audiovisual - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1741388,"hashId":"cac955c53049bd867523e1a8898f62fb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao capturar \u00e1udio e v\u00eddeo, devemos sempre estar atentos \u00e0 taxa de dados da captura (<em>bitrate<\/em>), considerando a rela\u00e7\u00e3o entre custo de armazenamento, processamento e qualidade final ap\u00f3s a edi\u00e7\u00e3o. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 taxa de dados de captura (<em>bitrate<\/em>), assinale a alternativa <strong>CORRETA <\/strong>entre as op\u00e7\u00f5es abaixo:<\/p>","resposta":6619976,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"De maneira geral, um bitrate mais alto ir\u00e1 acomodar uma qualidade pior de imagem no v\u00eddeo de sa\u00edda.","id":6619974,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De maneira geral, um <em>bitrate <\/em>mais alto ir\u00e1 acomodar uma qualidade pior de imagem no v\u00eddeo de sa\u00edda.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Uma vez finalizado e exportado um arquivo de v\u00eddeo, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel visualizar seu bitrate, nem mesmo utilizando programas espec\u00edficos para isto.","id":6619975,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma vez finalizado e exportado um arquivo de v\u00eddeo, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel visualizar seu <em>bitrate<\/em>, nem mesmo utilizando programas espec\u00edficos para isto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"H\u00e1 bitrate do tipo constante (CBR) e do tipo vari\u00e1vel (VBR).","id":6619976,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 <em>bitrate <\/em>do tipo constante (CBR) e do tipo vari\u00e1vel (VBR).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A unidade de medida padr\u00e3o para bitrate \u00e9 o pixel, por exemplo: 1920 x 1080 pixels.","id":6619977,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A unidade de medida padr\u00e3o para <em>bitrate <\/em>\u00e9 o pixel, por exemplo: 1920 x 1080 <em>pixels<\/em>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 poss\u00edvel duas capturas com bitrates diferentes sem qualquer perda de qualidade, pois os softwares modernos permitem aumentar o bitrate artificialmente atrav\u00e9s de algoritmos complexos e inteligentes.","id":6619978,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 poss\u00edvel duas capturas com <em>bitrates <\/em>diferentes sem qualquer perda de qualidade, pois os softwares modernos permitem aumentar o <em>bitrate <\/em>artificialmente atrav\u00e9s de algoritmos complexos e inteligentes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458644,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 28 a 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Audiovisual","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Audiovisual","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399472,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-audiovisual"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Parnamirim","sigla":"","id":1969,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um turista, ao conhecer o Chile, degusta pela primeira vez ceviche, deliciando-se com seu sabor diferente e suave. Ao perguntar em um restaurante como a receita era preparada, ele descobriu que, ao peixe fresco e cru, s\u00e3o adicionados suco de lim\u00e3o, sal e temperos. Esse preparo proporciona","provas":[{"id":57482,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Parnamirim","sigla":"","id":1969,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-parnamirim-rn-2019-comperve-ufrn-nutricionista-2","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - Prefeitura de Parnamirim - Nutricionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1741407,"hashId":"4901b84d64963acdc050db5500c1b609","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um turista, ao conhecer o Chile, degusta pela primeira vez ceviche, deliciando-se com seu sabor diferente e suave. Ao perguntar em um restaurante como a receita era preparada, ele descobriu que, ao peixe fresco e cru, s\u00e3o adicionados suco de lim\u00e3o, sal e temperos. Esse preparo proporciona<\/p>","resposta":6620058,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a hidr\u00f3lise parcial das prote\u00ednas por a\u00e7\u00e3o da capsaicina, que modifica as liga\u00e7\u00f5es moleculares, aumenta o valor do pH e assim retarda o desenvolvimento de bact\u00e9rias.","id":6620057,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a hidr\u00f3lise parcial das prote\u00ednas por a\u00e7\u00e3o da capsaicina, que modifica as liga\u00e7\u00f5es moleculares, aumenta o valor do pH e assim retarda o desenvolvimento de bact\u00e9rias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a desnatura\u00e7\u00e3o parcial das prote\u00ednas por a\u00e7\u00e3o dos \u00e1cidos, que modificam as liga\u00e7\u00f5es moleculares, reduzem o valor do pH e, assim, retardam o desenvolvimento de bact\u00e9rias.","id":6620058,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a desnatura\u00e7\u00e3o parcial das prote\u00ednas por a\u00e7\u00e3o dos \u00e1cidos, que modificam as liga\u00e7\u00f5es moleculares, reduzem o valor do pH e, assim, retardam o desenvolvimento de bact\u00e9rias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a hidr\u00f3lise parcial das prote\u00ednas por a\u00e7\u00e3o dos \u00e1cidos, que modificam as liga\u00e7\u00f5es moleculares, aumentam o valor do pH e assim retardam o desenvolvimento de bact\u00e9rias.","id":6620059,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a hidr\u00f3lise parcial das prote\u00ednas por a\u00e7\u00e3o dos \u00e1cidos, que modificam as liga\u00e7\u00f5es moleculares, aumentam o valor do pH e assim retardam o desenvolvimento de bact\u00e9rias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a desnatura\u00e7\u00e3o parcial das prote\u00ednas por a\u00e7\u00e3o da capsaicina, que modifica as liga\u00e7\u00f5es moleculares, reduz o valor do pH e assim retarda o desenvolvimento de bact\u00e9rias.","id":6620060,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a desnatura\u00e7\u00e3o parcial das prote\u00ednas por a\u00e7\u00e3o da capsaicina, que modifica as liga\u00e7\u00f5es moleculares, reduz o valor do pH e assim retarda o desenvolvimento de bact\u00e9rias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458643,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"T\u00e9cnica Diet\u00e9tica e Gastronomia","oab":false,"nome":"T\u00e9cnica Diet\u00e9tica e Gastronomia","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418026,"slug":"nutricao-tecnica-dietetica-e-gastronomia"},{"nome_clean":"Conceitos de T\u00e9cnica Diet\u00e9tica e Gastronomia","oab":false,"nome":"Conceitos de T\u00e9cnica Diet\u00e9tica e Gastronomia","pai":418026,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418027,"slug":"nutricao-conceitos-de-tecnica-dietetica-e-gastronomia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Parnamirim","sigla":"","id":1969,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma nutricionista recebe em seu ambulat\u00f3rio uma crian\u00e7a de 7 anos para atendimento nutricional. Ela solicita \u00e0 m\u00e3e a caderneta de sa\u00fade da crian\u00e7a, onde se deve encontrar para essa crian\u00e7a a curva de","provas":[{"id":57482,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Parnamirim","sigla":"","id":1969,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-parnamirim-rn-2019-comperve-ufrn-nutricionista-2","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - Prefeitura de Parnamirim - Nutricionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1741409,"hashId":"9ee67806a9eda62026fd7c45cab2b205","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma nutricionista recebe em seu ambulat\u00f3rio uma crian\u00e7a de 7 anos para atendimento nutricional. Ela solicita \u00e0 m\u00e3e a caderneta de sa\u00fade da crian\u00e7a, onde se deve encontrar para essa crian\u00e7a a curva de<\/p>","resposta":6620066,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"peso-para-idade, indicada pelo SISVAN, para acompanhamento do ganho de peso, sem diferenciar o comprometimento nutricional atual ou agudo dos pregressos ou cr\u00f4nicos.","id":6620066,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">peso-para-idade, indicada pelo SISVAN, para acompanhamento do ganho de peso, sem diferenciar o comprometimento nutricional atual ou agudo dos pregressos ou cr\u00f4nicos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"peso-para-estatura, utilizada para identificar principalmente o baixo peso, n\u00e3o sendo recomendada pelo SISVAN para identificar o excesso de peso.","id":6620067,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">peso-para-estatura, utilizada para identificar principalmente o baixo peso, n\u00e3o sendo recomendada pelo SISVAN para identificar o excesso de peso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00edndice de massa corporal-para-idade, indicada, pelo SISVAN, para identificar o baixo peso entre crian\u00e7as, tendo a vantagem de ser um \u00edndice utilizado em outras fases do curso da vida.","id":6620068,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00edndice de massa corporal-para-idade, indicada, pelo SISVAN, para identificar o baixo peso entre crian\u00e7as, tendo a vantagem de ser um \u00edndice utilizado em outras fases do curso da vida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"estatura-para-idade, utilizada para expressar o crescimento linear, n\u00e3o sendo recomendada, pelo SISVAN, para observa\u00e7\u00e3o do efeito cumulativo de situa\u00e7\u00f5es adversas sobre o crescimento.","id":6620069,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estatura-para-idade, utilizada para expressar o crescimento linear, n\u00e3o sendo recomendada, pelo SISVAN, para observa\u00e7\u00e3o do efeito cumulativo de situa\u00e7\u00f5es adversas sobre o crescimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458643,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Nutricional","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Nutricional","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398536,"slug":"nutricao-avaliacao-nutricional"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Infantil","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Infantil","pai":418051,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418054,"slug":"nutricao-nutricao-infantil"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"IF\/ES","descricao":"IF\/ES","sigla":"","oab":false,"id":968}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Audiovisual","id":8820}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"IFES","id":3469,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as op\u00e7\u00f5es abaixo e identifique quais possibilitam realizar uma transmiss\u00e3o ao vivo, sem equipamentos ou recursos adicionais: I \u2013 C\u00e2mera DSLR. II \u2013 Notebook com webcam, microfone e internet. III \u2013 Smartphone com 4G e aplicativo da plataforma. Est\u00e1 CORRETA a alternativa:","provas":[{"id":57532,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Audiovisual","id":8820},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"IFES","id":3469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"IF\/ES","descricao":"IF\/ES","sigla":"","oab":false,"id":968},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifes-2019-if-es-tecnico-em-audiovisual-somente-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IF\/ES - IFES - T\u00e9cnico em Audiovisual - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1741415,"hashId":"ef8f9f29a2ed97a483849c5ef71d725a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as op\u00e7\u00f5es abaixo e identifique quais possibilitam realizar uma transmiss\u00e3o ao vivo, sem equipamentos ou recursos adicionais: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 C\u00e2mera DSLR. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 <em>Notebook<\/em> com <em>webcam<\/em>, microfone e internet. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 <em>Smartphone <\/em>com 4G e aplicativo da plataforma. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 <strong>CORRETA <\/strong>a alternativa:<\/p>","resposta":6620095,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I apenas.","id":6620092,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II apenas.","id":6620093,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II apenas.","id":6620094,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e II apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III apenas.","id":6620095,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e III apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":6620096,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere a afirma\u00e7\u00e3o a seguir e responda \u00e0s quest\u00f5es 35, 36 e 37. \u201cO Ifes est\u00e1 adotando uma plataforma de compartilhamento de v\u00eddeos para transmitir ao vivo eventos realizados pela institui\u00e7\u00e3o.\u201d","id":458646,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Considere a afirma\u00e7\u00e3o a seguir e responda \u00e0s quest\u00f5es 35, 36 e 37. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cO Ifes est\u00e1 adotando uma plataforma de compartilhamento de v\u00eddeos para transmitir ao vivo eventos realizados pela institui\u00e7\u00e3o.\u201d<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 35 a 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Audiovisual","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Audiovisual","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399472,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-audiovisual"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"IF\/ES","descricao":"IF\/ES","sigla":"","oab":false,"id":968}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Audiovisual","id":8820}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"IFES","id":3469,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os seguintes formatos digitais, pode-se afirmar que: I \u2013 H.264 \u00e9 um formato de arquivo de v\u00eddeo compactado que permite seu uso em aparelhos que possuem uma capacidade limitada de mem\u00f3ria, sendo apropriado para uso em telefones celulares. II \u2013 3GP \u00e9 um formato de digitaliza\u00e7\u00e3o de imagens de v\u00eddeo. A flexibilidade de uso deste padr\u00e3o foi bastante estendida em rela\u00e7\u00e3o aos originais MPEG2 e MPEG4, permitindo sua utiliza\u00e7\u00e3o tanto em sistemas de alta resolu\u00e7\u00e3o (HD) quanto de baixa resolu\u00e7\u00e3o (SD). III \u2013 RAW \u00e9 um formato de arquivo digital que cont\u00e9m a totalidade dos dados da imagem tal como foi captada pelo sensor da c\u00e2mera. Seus arquivos t\u00eam um tamanho sempre maior que os formatos compactados. Est\u00e1 CORRETO o que se afirma na alternativa:","provas":[{"id":57532,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Audiovisual","id":8820},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"IFES","id":3469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"IF\/ES","descricao":"IF\/ES","sigla":"","oab":false,"id":968},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifes-2019-if-es-tecnico-em-audiovisual-somente-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IF\/ES - IFES - T\u00e9cnico em Audiovisual - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1741432,"hashId":"3ab78e6b92775affd158fb588446c71c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os seguintes formatos digitais, pode-se afirmar que: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 H.264 \u00e9 um formato de arquivo de v\u00eddeo compactado que permite seu uso em aparelhos que possuem uma capacidade limitada de mem\u00f3ria, sendo apropriado para uso em telefones celulares. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 3GP \u00e9 um formato de digitaliza\u00e7\u00e3o de imagens de v\u00eddeo. A flexibilidade de uso deste padr\u00e3o foi bastante estendida em rela\u00e7\u00e3o aos originais MPEG2 e MPEG4, permitindo sua utiliza\u00e7\u00e3o tanto em sistemas de alta resolu\u00e7\u00e3o (HD) quanto de baixa resolu\u00e7\u00e3o (SD). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 RAW \u00e9 um formato de arquivo digital que cont\u00e9m a totalidade dos dados da imagem tal como foi captada pelo sensor da c\u00e2mera. Seus arquivos t\u00eam um tamanho sempre maior que os formatos compactados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 <strong>CORRETO <\/strong>o que se afirma na alternativa:<\/p>","resposta":6620176,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II apenas.","id":6620174,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II apenas. ","id":6620175,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e II apenas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III apenas.","id":6620176,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">III apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III apenas.","id":6620177,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e III apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":6620178,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458651,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 38 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Audiovisual","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Audiovisual","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399472,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-audiovisual"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Parnamirim","sigla":"","id":1969,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A sustentabilidade \u00e9 o item central do trip\u00e9 econ\u00f4mico, social e ambiental. Na etapa de prepara\u00e7\u00e3o e consumo no sistema alimentar, s\u00e3o indicadores econ\u00f4micos, sociais e ambientais, respectivamente: ","provas":[{"id":57482,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Parnamirim","sigla":"","id":1969,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-parnamirim-rn-2019-comperve-ufrn-nutricionista-2","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - Prefeitura de Parnamirim - Nutricionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1741437,"hashId":"094f70e16ecf15d9c9c13022e61c60e2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A sustentabilidade \u00e9 o item central do trip\u00e9 econ\u00f4mico, social e ambiental. Na etapa de prepara\u00e7\u00e3o e consumo no sistema alimentar, s\u00e3o indicadores econ\u00f4micos, sociais e ambientais, respectivamente: <\/p>","resposta":6620200,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00famero de clientes atendidos; res\u00edduos das embalagens e equil\u00edbrio diet\u00e9tico.","id":6620198,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00famero de clientes atendidos; res\u00edduos das embalagens e equil\u00edbrio diet\u00e9tico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"valor nutricional; seguran\u00e7a alimentar e \u00edndice de consumo alimentos locais versus n\u00e3o locais.","id":6620199,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">valor nutricional; seguran\u00e7a alimentar e \u00edndice de consumo alimentos locais versus n\u00e3o locais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"gastos na aquisi\u00e7\u00e3o de alimentos; seguran\u00e7a alimentar e \u00edndice de consumo de alimentos sazonais versus n\u00e3o sazonais.","id":6620200,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">gastos na aquisi\u00e7\u00e3o de alimentos; seguran\u00e7a alimentar e \u00edndice de consumo de alimentos sazonais versus n\u00e3o sazonais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00edndice de consumo de alimentos sazonais versus n\u00e3o sazonais; \u00edndice de consumo alimentos locais versus n\u00e3o locais e n\u00famero de clientes atendidos.","id":6620201,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00edndice de consumo de alimentos sazonais <em>versus <\/em>n\u00e3o sazonais; \u00edndice de consumo alimentos locais <em>versus <\/em>n\u00e3o locais e n\u00famero de clientes atendidos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458643,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Alimenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Alimenta\u00e7\u00e3o","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398523,"slug":"nutricao-administracao-dos-servicos-de-alimentacao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398531,"slug":"nutricao-nutricao-e-saude-publica"},{"nome_clean":"Sistema Nacional de Seguran\u00e7a Alimentar e Nutricional - SISAN","oab":false,"nome":"Sistema Nacional de Seguran\u00e7a Alimentar e Nutricional - SISAN","pai":398531,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418146,"slug":"nutricao-sistema-nacional-de-seguranca-alimentar-e-nutricional-sisan"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"IF\/ES","descricao":"IF\/ES","sigla":"","oab":false,"id":968}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Audiovisual","id":8820}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"IFES","id":3469,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as alternativas abaixo e marque qual \u00e9 o padr\u00e3o de cor CORRETO que deve ser escolhido para exibir, na TV, uma foto que foi digitalizada:","provas":[{"id":57532,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Audiovisual","id":8820},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"IFES","id":3469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"IF\/ES","descricao":"IF\/ES","sigla":"","oab":false,"id":968},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifes-2019-if-es-tecnico-em-audiovisual-somente-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IF\/ES - IFES - T\u00e9cnico em Audiovisual - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1741439,"hashId":"b21347768b1e503805c10be7653663db","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as alternativas abaixo e marque qual \u00e9 o padr\u00e3o de cor <strong>CORRETO <\/strong>que deve ser escolhido para exibir, na TV, uma foto que foi digitalizada:<\/p>","resposta":6620210,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"NTSC.","id":6620207,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">NTSC.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"PANTONE.","id":6620208,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">PANTONE.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"CMYK.","id":6620209,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">CMYK.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"RGB.","id":6620210,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">RGB.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"PAM-M.","id":6620211,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">PAM-M.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458651,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 38 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Audiovisual","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Audiovisual","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399472,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-audiovisual"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Parnamirim","sigla":"","id":1969,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um estudo em cinco UAN de uma rede de refei\u00e7\u00e3o coletiva avaliou a temperatura do \u00f3leo de fritura durante 30 dias, totalizando 150 observa\u00e7\u00f5es. Durante o per\u00edodo, e em todas as UAN, foi verificado que n\u00e3o houve altera\u00e7\u00e3o evidente das caracter\u00edsticas f\u00edsico -qu\u00edmicas ou sensoriais nos \u00f3leos. A figura abaixo apresenta as temperaturas encontradas. Considerando os resultados e as instru\u00e7\u00f5es da ANVISA, constatou-se que, em","provas":[{"id":57482,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Parnamirim","sigla":"","id":1969,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-parnamirim-rn-2019-comperve-ufrn-nutricionista-2","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - Prefeitura de Parnamirim - Nutricionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1741443,"hashId":"9a9c19f13faccd761954700f0d525ecb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um estudo em cinco UAN de uma rede de refei\u00e7\u00e3o coletiva avaliou a temperatura do \u00f3leo de fritura durante 30 dias, totalizando 150 observa\u00e7\u00f5es. Durante o per\u00edodo, e em todas as UAN, foi verificado que n\u00e3o houve altera\u00e7\u00e3o evidente das caracter\u00edsticas f\u00edsico -qu\u00edmicas ou sensoriais nos \u00f3leos. A figura abaixo apresenta as temperaturas encontradas. Considerando os resultados e as instru\u00e7\u00f5es da ANVISA, constatou-se que, em<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57482\/questao\/1741443-20210607170141000000-0.png\" style=\"\" width=\"492\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/p>","resposta":6620230,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"60 observa\u00e7\u00f5es, a temperatura ultrapassou os 170 \u00b0C, sendo necess\u00e1rio substituir o \u00f3leo de fritura.","id":6620227,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">60 observa\u00e7\u00f5es, a temperatura ultrapassou os 170 \u00b0C, sendo necess\u00e1rio substituir o \u00f3leo de fritura.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"40 observa\u00e7\u00f5es, a temperatura ficou entre 171 e 180 \u00b0C, faixa onde h\u00e1 maior forma\u00e7\u00e3o de acrole\u00edna.","id":6620228,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">40 observa\u00e7\u00f5es, a temperatura ficou entre 171 e 180 \u00b0C, faixa onde h\u00e1 maior forma\u00e7\u00e3o de acrole\u00edna.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"130 observa\u00e7\u00f5es, n\u00e3o foi atingida a temperatura de 180 \u00b0C, o que termina por encharcar os alimentos com gordura.","id":6620229,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">130 observa\u00e7\u00f5es, n\u00e3o foi atingida a temperatura de 180 \u00b0C, o que termina por encharcar os alimentos com gordura.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"130 observa\u00e7\u00f5es, n\u00e3o se ultrapassaram os 180 \u00b0C, sendo poss\u00edvel reutilizar o \u00f3leo de fritura.","id":6620230,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">130 observa\u00e7\u00f5es, n\u00e3o se ultrapassaram os 180 \u00b0C, sendo poss\u00edvel reutilizar o \u00f3leo de fritura.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458643,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Alimenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Alimenta\u00e7\u00e3o","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398523,"slug":"nutricao-administracao-dos-servicos-de-alimentacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"IF\/ES","descricao":"IF\/ES","sigla":"","oab":false,"id":968}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Audiovisual","id":8820}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"IFES","id":3469,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Escolha a alternativa que representa o nome CORRETO de cada um dos diferentes padr\u00f5es polares de microfones apresentados na figura abaixo, considerando a ordem num\u00e9rica I \u2013 II \u2013 III \u2013 IV:","provas":[{"id":57532,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Audiovisual","id":8820},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"IFES","id":3469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"IF\/ES","descricao":"IF\/ES","sigla":"","oab":false,"id":968},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifes-2019-if-es-tecnico-em-audiovisual-somente-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IF\/ES - IFES - T\u00e9cnico em Audiovisual - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1741446,"hashId":"411d4f8247d456ac554df9a99e57ee1a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Escolha a alternativa que representa o nome <strong>CORRETO <\/strong>de cada um dos diferentes padr\u00f5es polares de microfones apresentados na figura abaixo, considerando a ordem num\u00e9rica I \u2013 II \u2013 III \u2013 IV:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57532\/questao\/1741446-20210607170216000000-0.png\"><\/p>","resposta":6620245,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Omnidirecional \u2013 hipercardioide \u2013 bidirecional \u2013 cardioide.","id":6620241,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Omnidirecional \u2013 hipercardioide \u2013 bidirecional \u2013 cardioide.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hipercardioide \u2013 cardioide \u2013 bidirecional \u2013 omnidirecional.","id":6620242,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hipercardioide \u2013 cardioide \u2013 bidirecional \u2013 omnidirecional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cardioide \u2013 omnidirecional \u2013 hipercardioide \u2013 bidirecional.","id":6620243,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cardioide \u2013 omnidirecional \u2013 hipercardioide \u2013 bidirecional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Omnidirecional \u2013 bidirecional \u2013 cardioide \u2013 hipercardioide.","id":6620244,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Omnidirecional \u2013 bidirecional \u2013 cardioide \u2013 hipercardioide.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Hipercardioide \u2013 bidirecional \u2013 omnidirecional \u2013 cardioide.","id":6620245,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hipercardioide \u2013 bidirecional \u2013 omnidirecional \u2013 cardioide.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458651,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 38 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Audiovisual","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Audiovisual","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399472,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-audiovisual"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"IF\/ES","descricao":"IF\/ES","sigla":"","oab":false,"id":968}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Audiovisual","id":8820}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"IFES","id":3469,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O \u201cPadr\u00e3o Zebra\u201d \u00e9 um recurso existente em diversas c\u00e2meras de v\u00eddeo e serve para ajustar:","provas":[{"id":57532,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Audiovisual","id":8820},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"IFES","id":3469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"IF\/ES","descricao":"IF\/ES","sigla":"","oab":false,"id":968},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifes-2019-if-es-tecnico-em-audiovisual-somente-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IF\/ES - IFES - T\u00e9cnico em Audiovisual - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1741457,"hashId":"b6da5ce5d7af9487eab117cd0bfefd54","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O \u201cPadr\u00e3o Zebra\u201d \u00e9 um recurso existente em diversas c\u00e2meras de v\u00eddeo e serve para ajustar:<\/p>","resposta":6620294,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O n\u00edvel da c\u00e2mera.","id":6620292,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O n\u00edvel da c\u00e2mera.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O balan\u00e7o de branco.","id":6620293,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O balan\u00e7o de branco.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A abertura da \u00edris.","id":6620294,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A abertura da \u00edris.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A defini\u00e7\u00e3o da imagem.","id":6620295,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A defini\u00e7\u00e3o da imagem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O foco.","id":6620296,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O foco.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458651,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 38 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Audiovisual","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Audiovisual","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399472,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-audiovisual"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"IF\/ES","descricao":"IF\/ES","sigla":"","oab":false,"id":968}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Audiovisual","id":8820}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"IFES","id":3469,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando a lente tem uma dist\u00e2ncia focal menor, dizemos que ela \u00e9 uma lente:","provas":[{"id":57532,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Audiovisual","id":8820},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"IFES","id":3469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"IF\/ES","descricao":"IF\/ES","sigla":"","oab":false,"id":968},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifes-2019-if-es-tecnico-em-audiovisual-somente-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IF\/ES - IFES - T\u00e9cnico em Audiovisual - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1741464,"hashId":"10bac23f5002e66f4f54a671fe13b7e7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando a lente tem uma dist\u00e2ncia focal menor, dizemos que ela \u00e9 uma lente:<\/p>","resposta":6620325,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Grande Angular.","id":6620325,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Grande Angular.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Zoom. ","id":6620326,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Zoom. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Macro.","id":6620327,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Macro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Luminosa.","id":6620328,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Luminosa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Teleobjetiva.","id":6620329,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Teleobjetiva.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458651,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 38 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Audiovisual","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Audiovisual","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399472,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-audiovisual"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"IF\/ES","descricao":"IF\/ES","sigla":"","oab":false,"id":968}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Audiovisual","id":8820}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"IFES","id":3469,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa CORRETA que apresente somente os tipos de conectores utilizados em conex\u00f5es de v\u00eddeo:","provas":[{"id":57532,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Audiovisual","id":8820},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"IFES","id":3469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"IF\/ES","descricao":"IF\/ES","sigla":"","oab":false,"id":968},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifes-2019-if-es-tecnico-em-audiovisual-somente-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IF\/ES - IFES - T\u00e9cnico em Audiovisual - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1741466,"hashId":"9989a8797296128f65d7ac7ff0f5c923","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>CORRETA <\/strong>que apresente somente os tipos de conectores utilizados em conex\u00f5es de v\u00eddeo:<\/p>","resposta":6620336,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"HDMI, S-Video e TRS.","id":6620335,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">HDMI, S-Video e TRS.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"RCA, Firewire e S-Video.","id":6620336,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">RCA, <em>Firewire <\/em>e S-Video.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"TRS, VGA e Firewire.","id":6620337,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">TRS, VGA e <em>Firewire<\/em>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"XLR, RCA e HDMI.","id":6620338,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">XLR, RCA e HDMI.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"VGA, TRS e RCA.","id":6620339,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">VGA, TRS e RCA.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458651,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 38 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Audiovisual","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Audiovisual","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399472,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-audiovisual"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI","descricao":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI - IFPI","sigla":"IFPI","oab":false,"id":925}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ferro desempenha um importante papel no metabolismo, sobreviv\u00eancia e prolifera\u00e7\u00e3o celular, atuando em diversos processos biol\u00f3gicos fundamentais do organismo. Em rela\u00e7\u00e3o a esse mineral t\u00e3o importante para os seres humanos, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":57565,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI","descricao":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI - IFPI","sigla":"IFPI","oab":false,"id":925},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2019-ifpi-nutricionista","tipo":1,"nome":"IFPI - IFPI - Nutricionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1738312,"hashId":"9840f8065b543f2310207e3a21090e59","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O ferro desempenha um importante papel no metabolismo, sobreviv\u00eancia e prolifera\u00e7\u00e3o celular, atuando em diversos processos biol\u00f3gicos fundamentais do organismo. Em rela\u00e7\u00e3o a esse mineral t\u00e3o importante para os seres humanos, assinale a alternativa <strong>correta<\/strong>.<\/p>","resposta":6606233,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A vitamina A e o betacaroteno podem formar complexo com ferro diminuindo sua biodisponibilidade, ao passo que o consumo de c\u00e1lcio chega a aumentar a absor\u00e7\u00e3o de ferro em at\u00e9 60%. ","id":6606229,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A vitamina A e o betacaroteno podem formar complexo com ferro diminuindo sua biodisponibilidade, ao passo que o consumo de c\u00e1lcio chega a aumentar a absor\u00e7\u00e3o de ferro em at\u00e9 60%. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Durante a lacta\u00e7\u00e3o as necessidades de ferro s\u00e3o duas vezes maiores do que \u00e0s quantidades recomendadas para mulheres n\u00e3o gr\u00e1vidas.","id":6606230,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante a lacta\u00e7\u00e3o as necessidades de ferro s\u00e3o duas vezes maiores do que \u00e0s quantidades recomendadas para mulheres n\u00e3o gr\u00e1vidas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A absor\u00e7\u00e3o do ferro n\u00e3o heme independe das reservas org\u00e2nicas, no entanto, sofre influ\u00eancia dos componentes diet\u00e9ticos ingerido concomitantemente","id":6606231,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A absor\u00e7\u00e3o do ferro n\u00e3o heme independe das reservas org\u00e2nicas, no entanto, sofre influ\u00eancia dos componentes diet\u00e9ticos ingerido concomitantemente<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O homem adulto saud\u00e1vel necessita absorver mais ferro para manter a homeostase desse mineral do que \u00e0s mulheres na fase finai da idade reprodutiva.","id":6606232,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O homem adulto saud\u00e1vel necessita absorver mais ferro para manter a homeostase desse mineral do que \u00e0s mulheres na fase finai da idade reprodutiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os produtos l\u00e1cteos e os ovos, apesar de serem de origem animal, cont\u00eam apenas ferro n\u00e3o heme. ","id":6606233,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os produtos l\u00e1cteos e os ovos, apesar de serem de origem animal, cont\u00eam apenas ferro n\u00e3o heme. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458124,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutrientes","oab":false,"nome":"Nutrientes","pai":398482,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398483,"slug":"nutricao-nutrientes"},{"nome_clean":"Minerais (propriedades, benef\u00edcios, biodisponibilidade e defici\u00eancia)","oab":false,"nome":"Minerais (propriedades, benef\u00edcios, biodisponibilidade e defici\u00eancia)","pai":398483,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":417948,"slug":"nutricao-minerais-propriedades-beneficios-biodisponibilidade-e-deficiencia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Vigil\u00e2ncia Patrimonial","id":17776}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia do Munic\u00edpio de Mar\u00edlia","sigla":"IPREMM","id":4742,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o texto, considerando cada x\u00edcara com 50 mL, consumir caf\u00e9 moderadamente equivale a tomar","provas":[{"id":57914,"cargo":{"descricao":"Agente de Vigil\u00e2ncia Patrimonial","id":17776},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia do Munic\u00edpio de Mar\u00edlia","sigla":"IPREMM","id":4742,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"ipremm-sp-2019-vunesp-agente-de-vigilancia-patrimonial","tipo":1,"nome":"VUNESP - IPREMM - Agente de Vigil\u00e2ncia Patrimonial - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1729050,"hashId":"5babbc24bd99a729c7f268c174696d5e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o texto, considerando cada x\u00edcara com 50 mL, consumir caf\u00e9 moderadamente equivale a tomar<\/p>","resposta":6564647,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"menos de 4 x\u00edcaras ao dia.","id":6564646,"corpo":"<p>menos de 4 x\u00edcaras ao dia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"no m\u00e1ximo 5 x\u00edcaras ao dia.","id":6564647,"corpo":"<p>no m\u00e1ximo 5 x\u00edcaras ao dia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de 300 a 400 mL ao dia.","id":6564648,"corpo":"<p>de 300 a 400 mL ao dia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1 x\u00edcara pela manh\u00e3, outra \u00e0 tarde e a \u00faltima \u00e0 noite.","id":6564649,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 x\u00edcara pela manh\u00e3, outra \u00e0 tarde e a \u00faltima \u00e0 noite.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"duas x\u00edcaras pela manh\u00e3 e uma x\u00edcara \u00e0 tarde.","id":6564650,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">duas x\u00edcaras pela manh\u00e3 e uma x\u00edcara \u00e0 tarde.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 04, leia o texto.Benef\u00edcios de um cafezinho para a sa\u00fadeDepois de muitos estudos sobre benef\u00edcios ou n\u00e3o do seu consumo, pesquisas revelam que o caf\u00e9 deixou o banco dos r\u00e9us para se tornar um aliado do bem-estar. X\u00edcara poderosa, al\u00e9m de delicioso, o caf\u00e9 nosso de cada dia faz muito bem para a sa\u00fade, quando consumido com equil\u00edbrio.O h\u00e1bito de tomar caf\u00e9, desde que em doses moderadas, ou seja, de 4 a 5 x\u00edcaras de 50 mL por dia, n\u00e3o oferece riscos ao organismo, muito pelo contr\u00e1rio, proporciona diversos benef\u00edcios. Entre esses benef\u00edcios est\u00e1 sua riqueza nutricional. Segundo recentes descobertas cient\u00edficas, o caf\u00e9 tem diversas propriedades que contribuem para a preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as e promo\u00e7\u00e3o do bem-estar. Confira algumas dessas qualidades a seguir.Beber caf\u00e9 deixa voc\u00ea mais inteligente \u2013 Uma das principais subst\u00e2ncias contidas no caf\u00e9, a cafe\u00edna, \u00e9 um potente estimulante para o c\u00e9rebro. Quando voc\u00ea bebe o caf\u00e9, uma parte dessa subst\u00e2ncia vai para o seu c\u00e9rebro e faz com que ele trabalhe mais rapidamente, melhorando seu humor, sua energia, mem\u00f3ria e seu funcionamento cognitivo em geral.Melhora o funcionamento do seu f\u00edgado e o deixa mais saud\u00e1vel \u2013 Pesquisas mostram que pessoas que bebem pelo menos quatro x\u00edcaras de caf\u00e9 por dia diminuem as chances de sofrer de cirrose no f\u00edgado. A pesquisa mostra tamb\u00e9m que quem bebe essa mesma quantidade de caf\u00e9 diariamente, tem 40% menos risco de desenvolver c\u00e2ncer no f\u00edgado.Estimula o metabolismo \u2013 Esta vai para aqueles que querem perder uns quilinhos. A cafe\u00edna \u00e9 um componente encontrado em quase todos os suplementos destinados \u00e0 perda de peso. Talvez isso explique muita coisa, pois beber caf\u00e9 estimula o funcionamento do metabolismo em cerca de 11%. Por\u00e9m, isso n\u00e3o significa que para emagrecer voc\u00ea deve beber caf\u00e9 em vez de se exercitar. Fa\u00e7a as duas coisas: se exercite e beba caf\u00e9. Al\u00e9m de levar uma vida saud\u00e1vel, voc\u00ea provavelmente estar\u00e1 mais feliz tomando uma boa x\u00edcara de caf\u00e9.Como se pode ver, raz\u00f5es n\u00e3o faltam para tomar uma x\u00edcara de caf\u00e9 sem culpa. Mas lembre-se: apesar de trazer muitos benef\u00edcios, como tudo na vida, o caf\u00e9 deve ser consumido com modera\u00e7\u00e3o.(www.awebic.com. Acesso em 20.03.2019. Adaptado) ","id":457181,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>01 <\/strong>a <strong>04<\/strong>, leia o texto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Benef\u00edcios de um cafezinho para a sa\u00fade<\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Depois de muitos estudos sobre benef\u00edcios ou n\u00e3o do seu consumo, pesquisas revelam que o caf\u00e9 deixou o banco dos r\u00e9us para se tornar um aliado do bem-estar. X\u00edcara poderosa, al\u00e9m de delicioso, o caf\u00e9 nosso de cada dia faz muito bem para a sa\u00fade, quando consumido com equil\u00edbrio.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O h\u00e1bito de tomar caf\u00e9, desde que em doses moderadas, ou seja, de 4 a 5 x\u00edcaras de 50 mL por dia, n\u00e3o oferece riscos ao organismo, muito pelo contr\u00e1rio, proporciona diversos benef\u00edcios. Entre esses benef\u00edcios est\u00e1 sua riqueza nutricional. Segundo recentes descobertas cient\u00edficas, o caf\u00e9 tem diversas propriedades que contribuem para a preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as e promo\u00e7\u00e3o do bem-estar. Confira algumas dessas qualidades a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><em>Beber caf\u00e9 deixa voc\u00ea mais inteligente<\/em> \u2013 Uma das principais subst\u00e2ncias contidas no caf\u00e9, a cafe\u00edna, \u00e9 um potente estimulante para o c\u00e9rebro. Quando voc\u00ea bebe o caf\u00e9, uma parte dessa subst\u00e2ncia vai para o seu c\u00e9rebro e faz com que ele trabalhe mais rapidamente, melhorando seu humor, sua energia, mem\u00f3ria e seu funcionamento cognitivo em geral.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><em>Melhora o funcionamento do seu f\u00edgado e o deixa mais saud\u00e1vel<\/em> \u2013 Pesquisas mostram que pessoas que bebem pelo menos quatro x\u00edcaras de caf\u00e9 por dia diminuem as chances de sofrer de cirrose no f\u00edgado. A pesquisa mostra tamb\u00e9m que quem bebe essa mesma quantidade de caf\u00e9 diariamente, tem 40% menos risco de desenvolver c\u00e2ncer no f\u00edgado.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><em>Estimula o metabolismo<\/em> \u2013 Esta vai para aqueles que querem perder uns quilinhos. A cafe\u00edna \u00e9 um componente encontrado em quase todos os suplementos destinados \u00e0 perda de peso. Talvez isso explique muita coisa, pois beber caf\u00e9 estimula o funcionamento do metabolismo em cerca de 11%. Por\u00e9m, isso n\u00e3o significa que para emagrecer voc\u00ea deve beber caf\u00e9 em vez de se exercitar. Fa\u00e7a as duas coisas: se exercite e beba caf\u00e9. Al\u00e9m de levar uma vida saud\u00e1vel, voc\u00ea provavelmente estar\u00e1 mais feliz tomando uma boa x\u00edcara de caf\u00e9.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Como se pode ver, raz\u00f5es n\u00e3o faltam para tomar uma x\u00edcara de caf\u00e9 sem culpa. Mas lembre-se: apesar de trazer muitos benef\u00edcios, como tudo na vida, o caf\u00e9 deve ser consumido com modera\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 3em;\">(www.awebic.com. Acesso em 20.03.2019. Adaptado) <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 4"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Vigil\u00e2ncia Patrimonial","id":17776}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia do Munic\u00edpio de Mar\u00edlia","sigla":"IPREMM","id":4742,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que a crase foi empregada conforme a norma-padr\u00e3o da l\u00edngua portuguesa.","provas":[{"id":57914,"cargo":{"descricao":"Agente de Vigil\u00e2ncia Patrimonial","id":17776},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia do Munic\u00edpio de Mar\u00edlia","sigla":"IPREMM","id":4742,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"ipremm-sp-2019-vunesp-agente-de-vigilancia-patrimonial","tipo":1,"nome":"VUNESP - IPREMM - Agente de Vigil\u00e2ncia Patrimonial - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1729061,"hashId":"496e7df0c9896d38ff290bb14dc91448","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que a crase foi empregada conforme a norma-padr\u00e3o da l\u00edngua portuguesa.<\/p>","resposta":6564702,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ele tem o sonho de candidatar-se \u00e0 provador de caf\u00e9.","id":6564701,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ele tem o sonho de candidatar-se \u00e0 provador de caf\u00e9.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c0s vezes, um cafezinho ajuda a resolver muitos problemas.","id":6564702,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c0s vezes, um cafezinho ajuda a resolver muitos problemas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os preparativos para a festa foram de janeiro \u00e0 mar\u00e7o deste ano.","id":6564703,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os preparativos para a festa foram de janeiro \u00e0 mar\u00e7o deste ano.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tomar um caf\u00e9 n\u00e3o tem nada \u00e0 ver com perder tempo.","id":6564704,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tomar um caf\u00e9 n\u00e3o tem nada \u00e0 ver com perder tempo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Eles se referiam \u00e0 um caf\u00e9 de cultivo muito especial. ","id":6564705,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Eles se referiam \u00e0 um caf\u00e9 de cultivo muito especial. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457184,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 11 A 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"},{"nome_clean":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","oab":false,"nome":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408987,"slug":"lingua-portuguesa-norma-culta-ou-norma-padrao"},{"nome_clean":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","oab":false,"nome":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","pai":403682,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409298,"slug":"lingua-portuguesa-regras-praticas-de-ocorrencia-de-crase"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Vigil\u00e2ncia Patrimonial","id":17776}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia do Munic\u00edpio de Mar\u00edlia","sigla":"IPREMM","id":4742,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei Complementar n\u00ba 680\/2013 determina que a penalidade aplic\u00e1vel ao servidor p\u00fablico pela Comiss\u00e3o de \u00c9tica \u00e9 a de","provas":[{"id":57914,"cargo":{"descricao":"Agente de Vigil\u00e2ncia Patrimonial","id":17776},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia do Munic\u00edpio de Mar\u00edlia","sigla":"IPREMM","id":4742,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"ipremm-sp-2019-vunesp-agente-de-vigilancia-patrimonial","tipo":1,"nome":"VUNESP - IPREMM - Agente de Vigil\u00e2ncia Patrimonial - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1729077,"hashId":"cef57ec79d5f5d3a30144754683e1fdd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei Complementar n\u00ba 680\/2013 determina que a penalidade aplic\u00e1vel ao servidor p\u00fablico pela Comiss\u00e3o de \u00c9tica \u00e9 a de<\/p>","resposta":6564781,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"censura.","id":6564781,"corpo":"<p>censura.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"disponibilidade.","id":6564782,"corpo":"<p>disponibilidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"destitui\u00e7\u00e3o do cargo.","id":6564783,"corpo":"<p>destitui\u00e7\u00e3o do cargo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"advert\u00eancia por escrito.","id":6564784,"corpo":"<p>advert\u00eancia por escrito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"suspens\u00e3o de 15 (quinze) dias.","id":6564785,"corpo":"<p>suspens\u00e3o de 15 (quinze) dias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457187,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 26 A 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"S\u00e3o Paulo - SP","oab":false,"nome":"S\u00e3o Paulo - SP","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395560,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-sao-paulo-sp"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Mar\u00edlia - SP - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Mar\u00edlia - SP - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395560,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":400553,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-marilia-sp-legislacao-aplicada"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Vigil\u00e2ncia Patrimonial","id":17776}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia do Munic\u00edpio de Mar\u00edlia","sigla":"IPREMM","id":4742,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que diz respeito aos agentes extintores no combate a inc\u00eandios, o \u00e9 um g\u00e1s muito , por esse motivo n\u00e3o se deve dirigir o jato de g\u00e1s \u00e0 pele, pois pode causar por temperatura. Assinale a alternativa que completa, correta e respectivamente, as lacunas do texto.","provas":[{"id":57914,"cargo":{"descricao":"Agente de Vigil\u00e2ncia Patrimonial","id":17776},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia do Munic\u00edpio de Mar\u00edlia","sigla":"IPREMM","id":4742,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"ipremm-sp-2019-vunesp-agente-de-vigilancia-patrimonial","tipo":1,"nome":"VUNESP - IPREMM - Agente de Vigil\u00e2ncia Patrimonial - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1729087,"hashId":"d3c620ebd9530ea37da079175da37e2c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que diz respeito aos agentes extintores no combate a inc\u00eandios, o \u00e9 um g\u00e1s muito , por esse motivo n\u00e3o se deve dirigir o jato de g\u00e1s \u00e0 pele, pois pode causar por temperatura. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que completa, correta e respectivamente, as lacunas do texto.<\/p>","resposta":6564835,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"CO (mon\u00f3xido de carbono) ... gelado ... perda de mobilidade ... baixa","id":6564831,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">CO (mon\u00f3xido de carbono) ... gelado ... perda de mobilidade ... baixa<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"CO (mon\u00f3xido de carbono) ... quente ... perda de mobilidade ... baixa","id":6564832,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">CO (mon\u00f3xido de carbono) ... quente ... perda de mobilidade ... baixa<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"CO2 (di\u00f3xido de carbono) ... quente ... queimadura ... alta","id":6564833,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">CO<sub>2<\/sub> (di\u00f3xido de carbono) ... quente ... queimadura ... alta<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"CO (mon\u00f3xido de carbono) ... gelado ... queimadura ... baixa","id":6564834,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">CO (mon\u00f3xido de carbono) ... gelado ... queimadura ... baixa<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"CO2 (di\u00f3xido de carbono) ... gelado ... queimadura ... baixa","id":6564835,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">CO<sub>2 <\/sub>(di\u00f3xido de carbono) ... gelado ... queimadura ... baixa<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457188,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394698,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-seguranca"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Seguran\u00e7a de \u00c1rea e Instala\u00e7\u00f5es\/Patrimonial","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Seguran\u00e7a de \u00c1rea e Instala\u00e7\u00f5es\/Patrimonial","pai":394698,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399518,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-seguranca-de-area-e-instalacoes-patrimonial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Vigil\u00e2ncia Patrimonial","id":17776}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia do Munic\u00edpio de Mar\u00edlia","sigla":"IPREMM","id":4742,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s rela\u00e7\u00f5es humanas, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":57914,"cargo":{"descricao":"Agente de Vigil\u00e2ncia Patrimonial","id":17776},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia do Munic\u00edpio de Mar\u00edlia","sigla":"IPREMM","id":4742,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"ipremm-sp-2019-vunesp-agente-de-vigilancia-patrimonial","tipo":1,"nome":"VUNESP - IPREMM - Agente de Vigil\u00e2ncia Patrimonial - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1729089,"hashId":"d802e0a0182330158a1d19bad1ab7663","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s rela\u00e7\u00f5es humanas, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6564841,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Disciplina \u00e9 o exato cumprimento das obriga\u00e7\u00f5es de cada um, com a observ\u00e2ncia rigorosa do prescrito nas normas internas da organiza\u00e7\u00e3o.","id":6564841,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Disciplina \u00e9 o exato cumprimento das obriga\u00e7\u00f5es de cada um, com a observ\u00e2ncia rigorosa do prescrito nas normas internas da organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No exerc\u00edcio da vigil\u00e2ncia patrimonial, o profissional n\u00e3o deve se preocupar com a forma como trata as pessoas, pois o que importa \u00e9 a seguran\u00e7a patrimonial.","id":6564842,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No exerc\u00edcio da vigil\u00e2ncia patrimonial, o profissional n\u00e3o deve se preocupar com a forma como trata as pessoas, pois o que importa \u00e9 a seguran\u00e7a patrimonial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No que concerne \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o, o fato de possuir uma boa dic\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 considerado importante. ","id":6564843,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No que concerne \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o, o fato de possuir uma boa dic\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 considerado importante. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fala e linguagem s\u00e3o palavras que possuem id\u00eantico significado, sendo que ambas s\u00e3o irrelevantes para a atividade de seguran\u00e7a patrimonial.","id":6564844,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fala e linguagem s\u00e3o palavras que possuem id\u00eantico significado, sendo que ambas s\u00e3o irrelevantes para a atividade de seguran\u00e7a patrimonial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Uma das normas de conduta socialmente adequadas no ambiente de trabalho \u00e9 ingerir bebidas alco\u00f3licas sempre com modera\u00e7\u00e3o.","id":6564845,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma das normas de conduta socialmente adequadas no ambiente de trabalho \u00e9 ingerir bebidas alco\u00f3licas sempre com modera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457188,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394698,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-seguranca"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Seguran\u00e7a de \u00c1rea e Instala\u00e7\u00f5es\/Patrimonial","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Seguran\u00e7a de \u00c1rea e Instala\u00e7\u00f5es\/Patrimonial","pai":394698,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399518,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-seguranca-de-area-e-instalacoes-patrimonial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Escrita","id":12491}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia do Munic\u00edpio de Mar\u00edlia","sigla":"IPREMM","id":4742,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que completa corretamente a frase a seguir no que se refere ao emprego do sinal indicativo de crase. Oscar Wilde dedicou-se \u00e0","provas":[{"id":57915,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Escrita","id":12491},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia do Munic\u00edpio de Mar\u00edlia","sigla":"IPREMM","id":4742,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ipremm-sp-2019-vunesp-auxiliar-de-escrita","tipo":1,"nome":"VUNESP - IPREMM - Auxiliar de Escrita - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1729098,"hashId":"2a9dce797ffd93a2329bba4d5be3a1f4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que completa corretamente a frase a seguir no que se refere ao emprego do sinal indicativo de crase. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Oscar Wilde dedicou-se <strong>\u00e0<\/strong><\/p>","resposta":6564888,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"este famoso romance que se tornou um cl\u00e1ssico.","id":6564886,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">este famoso romance que se tornou um cl\u00e1ssico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"escrever uma variedade de g\u00eaneros textuais.","id":6564887,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">escrever uma variedade de g\u00eaneros textuais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cria\u00e7\u00e3o de narrativas, poemas e dramas.","id":6564888,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cria\u00e7\u00e3o de narrativas, poemas e dramas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"uma obra ecl\u00e9tica e extremamente cr\u00edtica.","id":6564889,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma obra ecl\u00e9tica e extremamente cr\u00edtica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"certas obras que geraram muita pol\u00eamica.","id":6564890,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">certas obras que geraram muita pol\u00eamica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 08 e 09.Oscar Wilde (1854-1900) foi um escritor irland\u00eas, autor da obra \u201cO Retrato de Dorian Gray\u201d, seu \u00fanico romance, considerado uma das mais importantes obras da literatura inglesa. Escreveu novelas, poesias, contos infantis e dramas. Foi mestre em criar frases ir\u00f4nicas e sarc\u00e1sticas. (Dilva Fraz\u00e3o. www.ebiografia.com)","id":457190,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>08 <\/strong>e <strong>09<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Oscar Wilde (1854-1900) foi um escritor irland\u00eas, autor da obra \u201cO Retrato de Dorian Gray\u201d, seu \u00fanico romance, considerado uma das mais importantes obras da literatura inglesa. Escreveu novelas, poesias, contos infantis e dramas. Foi mestre em criar frases ir\u00f4nicas e sarc\u00e1sticas. <\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 3em;\">(Dilva Fraz\u00e3o. www.ebiografia.com)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 8 A 9"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Escrita","id":12491}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia do Munic\u00edpio de Mar\u00edlia","sigla":"IPREMM","id":4742,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma frase escrita em conformidade com o texto e com as regras de concord\u00e2ncia da norma-padr\u00e3o da l\u00edngua \u00e9: ","provas":[{"id":57915,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Escrita","id":12491},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia do Munic\u00edpio de Mar\u00edlia","sigla":"IPREMM","id":4742,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ipremm-sp-2019-vunesp-auxiliar-de-escrita","tipo":1,"nome":"VUNESP - IPREMM - Auxiliar de Escrita - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1729104,"hashId":"2f06d83d7ab827468f6a48fb35a7d9a5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma frase escrita em conformidade com o texto e com as regras de concord\u00e2ncia da norma-padr\u00e3o da l\u00edngua \u00e9: <\/p>","resposta":6564918,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Obter informa\u00e7\u00f5es em diferentes fontes s\u00e3o vitais para aprender sobre a alma humana.","id":6564916,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Obter informa\u00e7\u00f5es em diferentes fontes s\u00e3o vitais para aprender sobre a alma humana.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 necess\u00e1rio exatos dois dias para que se leiam Hamlet, a pe\u00e7a de Shakespeare. ","id":6564917,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 necess\u00e1rio exatos dois dias para que se leiam <em>Hamlet<\/em>, a pe\u00e7a de Shakespeare. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A leitura de cl\u00e1ssicos liter\u00e1rios n\u00e3o \u00e9 t\u00e3o dif\u00edcil quanto se pode supor a princ\u00edpio. ","id":6564918,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A leitura de cl\u00e1ssicos liter\u00e1rios n\u00e3o \u00e9 t\u00e3o dif\u00edcil quanto se pode supor a princ\u00edpio. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na Guerra do Golfo, foi exibido em todos os televisores duas imagens impactantes.","id":6564919,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na Guerra do Golfo, foi exibido em todos os televisores duas imagens impactantes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tantos os best-sellers quanto os cl\u00e1ssicos s\u00e3o essencial para se informar e se formar.","id":6564920,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tantos os <em>best-sellers <\/em>quanto os cl\u00e1ssicos s\u00e3o essencial para se informar e se formar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 11 a 15.Durante a Guerra do Golfo, as televis\u00f5es do mundo inteiro exibiram duas imagens de forte impacto: uma delas mostrava incubadoras desligadas pelos iraquianos, com crian\u00e7as prematuras kwaitianas mortas; outra, p\u00e1ssaros sujos de petr\u00f3leo por uma mar\u00e9 negra provocada tamb\u00e9m pelos iraquianos. Ambas as imagens eram falsas. As incubadoras eram uma montagem. A mar\u00e9 negra era real, mas tinha acontecido a milhares de quil\u00f4metros dos \u201ccru\u00e9is\u201d iraquianos.Como nos defender de tudo isso? Simplesmente obtendo informa\u00e7\u00f5es em outras fontes. Quantos livros voc\u00ea leu no ano que passou? Informativos e formativos? E literatura? Quando falo em literatura, n\u00e3o estou me referindo aos best-sellers, mas aos cl\u00e1ssicos. Voc\u00ea j\u00e1 leu Shakespeare, Thomas Mann, Goethe, Machado de Assis? Parece uma tarefa dif\u00edcil, mas n\u00e3o \u00e9. Hamlet, de Shakespeare, por exemplo, \u00e9 uma pe\u00e7a de teatro que se l\u00ea em dois dias! E quanta coisa se aprende sobre a alma humana!(Ant\u00f4nio Su\u00e1rez Abreu. A arte de argumentar. S\u00e3o Paulo, Ateli\u00ea Editorial, 2009. Adaptado)","id":457192,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>11 <\/strong>a <strong>15<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Durante a Guerra do Golfo, as televis\u00f5es do mundo inteiro exibiram duas imagens de forte impacto: uma delas mostrava incubadoras desligadas pelos iraquianos, com crian\u00e7as prematuras kwaitianas mortas; outra, p\u00e1ssaros sujos de petr\u00f3leo por uma mar\u00e9 negra provocada tamb\u00e9m pelos iraquianos. Ambas as imagens eram falsas. As incubadoras eram uma montagem. A mar\u00e9 negra era real, mas tinha acontecido a milhares de quil\u00f4metros dos \u201ccru\u00e9is\u201d iraquianos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Como nos defender de tudo <strong>isso<\/strong>? Simplesmente obtendo informa\u00e7\u00f5es em outras fontes. Quantos livros voc\u00ea leu no ano que passou? Informativos e formativos? E literatura? Quando falo em literatura, n\u00e3o estou me referindo aos <em>best-sellers<\/em>, mas aos cl\u00e1ssicos. Voc\u00ea j\u00e1 leu Shakespeare, Thomas Mann, Goethe, Machado de Assis? Parece uma tarefa dif\u00edcil, mas n\u00e3o \u00e9. <em>Hamlet<\/em>, de Shakespeare, por exemplo, \u00e9 uma pe\u00e7a de teatro que se l\u00ea em dois dias! E quanta coisa se aprende sobre a alma humana!<\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 3em;\">(Ant\u00f4nio Su\u00e1rez Abreu.<em> A arte de argumentar<\/em>. S\u00e3o Paulo, Ateli\u00ea Editorial, 2009. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 11 A 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","oab":false,"nome":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408987,"slug":"lingua-portuguesa-norma-culta-ou-norma-padrao"},{"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409455,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal-e-nominal-sintaxe-de-concordancia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Escrita","id":12491}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia do Munic\u00edpio de Mar\u00edlia","sigla":"IPREMM","id":4742,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma lata vazia, que tem a forma de um prisma reto de base retangular, com 15 cm de altura, foi colocado a\u00e7\u00facar, conforme mostra a figura, cujas medidas indicam as dimens\u00f5es internas da lata, em cent\u00edmetros.(Figura fora de escala)Sabendo que esse a\u00e7\u00facar ocupou 80% do volume total da lata, ent\u00e3o, a altura do a\u00e7\u00facar nessa lata, indicada na figura pela letra h, \u00e9 de","provas":[{"id":57915,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Escrita","id":12491},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia do Munic\u00edpio de Mar\u00edlia","sigla":"IPREMM","id":4742,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ipremm-sp-2019-vunesp-auxiliar-de-escrita","tipo":1,"nome":"VUNESP - IPREMM - Auxiliar de Escrita - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1729114,"hashId":"dcdf109aa2ed1a99a9e5f59c510e62ff","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma lata vazia, que tem a forma de um prisma reto de base retangular, com 15 cm de altura, foi colocado a\u00e7\u00facar, conforme mostra a figura, cujas medidas indicam as dimens\u00f5es internas da lata, em cent\u00edmetros.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57915\/questao\/1729114-20210530152144000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: center; text-indent: 12em;\">(Figura fora de escala)<\/p><p style=\"text-align: center; text-indent: 12em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sabendo que esse a\u00e7\u00facar ocupou 80% do volume total da lata, ent\u00e3o, a altura do a\u00e7\u00facar nessa lata, indicada na figura pela letra h, \u00e9 de<\/p>","resposta":6564967,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"14 cm.","id":6564966,"corpo":"<p>14 cm.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"12 cm.","id":6564967,"corpo":"<p>12 cm.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"10 cm.","id":6564968,"corpo":"<p>10 cm.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"8 cm.","id":6564969,"corpo":"<p>8 cm.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"6 cm.","id":6564970,"corpo":"<p>6 cm.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457193,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 16 A 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Volumes","oab":false,"nome":"Volumes","pai":403890,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408895,"slug":"matematica-volumes"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Escrita","id":12491}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia do Munic\u00edpio de Mar\u00edlia","sigla":"IPREMM","id":4742,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos do disposto na Lei Complementar Municipal n\u00ba 680\/2013, assinale a alternativa correta a respeito da acumula\u00e7\u00e3o remunerada de cargos p\u00fablicos. ","provas":[{"id":57915,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Escrita","id":12491},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia do Munic\u00edpio de Mar\u00edlia","sigla":"IPREMM","id":4742,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ipremm-sp-2019-vunesp-auxiliar-de-escrita","tipo":1,"nome":"VUNESP - IPREMM - Auxiliar de Escrita - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1729120,"hashId":"77a09748933c7b2c3dbbcb550404a4c3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos termos do disposto na Lei Complementar Municipal n\u00ba 680\/2013, assinale a alternativa correta a respeito da acumula\u00e7\u00e3o remunerada de cargos p\u00fablicos. <\/p>","resposta":6564997,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A proibi\u00e7\u00e3o de acumular estende-se a cargos, empregos e fun\u00e7\u00f5es em autarquias, funda\u00e7\u00f5es e empresas p\u00fablicas, excetuadas as sociedades de economia mista.","id":6564996,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A proibi\u00e7\u00e3o de acumular estende-se a cargos, empregos e fun\u00e7\u00f5es em autarquias, funda\u00e7\u00f5es e empresas p\u00fablicas, excetuadas as sociedades de economia mista.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A acumula\u00e7\u00e3o de cargos, ainda que l\u00edcita, fica condicionada \u00e0 comprova\u00e7\u00e3o da compatibilidade de hor\u00e1rios.","id":6564997,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A acumula\u00e7\u00e3o de cargos, ainda que l\u00edcita, fica condicionada \u00e0 comprova\u00e7\u00e3o da compatibilidade de hor\u00e1rios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 vedada a acumula\u00e7\u00e3o de 2 (dois) ou mais cargos em Comiss\u00e3o, ainda que apenas um deles seja remunerado. ","id":6564998,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vedada a acumula\u00e7\u00e3o de 2 (dois) ou mais cargos em Comiss\u00e3o, ainda que apenas um deles seja remunerado. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O servidor dever\u00e1 ser remunerado pela participa\u00e7\u00e3o em \u00f3rg\u00e3o de delibera\u00e7\u00e3o coletiva.","id":6564999,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O servidor dever\u00e1 ser remunerado pela participa\u00e7\u00e3o em \u00f3rg\u00e3o de delibera\u00e7\u00e3o coletiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A acumula\u00e7\u00e3o ser\u00e1 permitida livremente quando um dos cargos ou empregos p\u00fablicos for de provimento efetivo e o outro em comiss\u00e3o.","id":6565000,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A acumula\u00e7\u00e3o ser\u00e1 permitida livremente quando um dos cargos ou empregos p\u00fablicos for de provimento efetivo e o outro em comiss\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457195,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"S\u00e3o Paulo - SP","oab":false,"nome":"S\u00e3o Paulo - SP","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395560,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-sao-paulo-sp"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Mar\u00edlia - SP - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Mar\u00edlia - SP - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395560,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":400553,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-marilia-sp-legislacao-aplicada"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Escrita","id":12491}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia do Munic\u00edpio de Mar\u00edlia","sigla":"IPREMM","id":4742,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere a compromissos, atividades e pagamentos, o profissional organizado e respons\u00e1vel n\u00e3o dispensa o uso de","provas":[{"id":57915,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Escrita","id":12491},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia do Munic\u00edpio de Mar\u00edlia","sigla":"IPREMM","id":4742,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ipremm-sp-2019-vunesp-auxiliar-de-escrita","tipo":1,"nome":"VUNESP - IPREMM - Auxiliar de Escrita - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1729138,"hashId":"6f4367ddcf8f3b2f5e29194f57d8ffe8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere a compromissos, atividades e pagamentos, o profissional organizado e respons\u00e1vel n\u00e3o dispensa o uso de<\/p>","resposta":6565090,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"lembretes.","id":6565086,"corpo":"<p>lembretes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cadernetas.","id":6565087,"corpo":"<p>cadernetas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"servi\u00e7o de recados. ","id":6565088,"corpo":"<p>servi\u00e7o de recados. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"celular.","id":6565089,"corpo":"<p>celular.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"agenda. ","id":6565090,"corpo":"<p>agenda. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457196,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 36 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Secretariado","oab":false,"nome":"Secretariado","pai":null,"assunto_raiz":397239,"materia":true,"id":397239,"slug":"secretariado"},{"nome_clean":"Perfil profissional","oab":false,"nome":"Perfil profissional","pai":397239,"assunto_raiz":397239,"materia":false,"id":402798,"slug":"secretariado-perfil-profissional"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar Santa Terezinha de Erechim","sigla":"FHSTE","id":4748,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Terminologia da Imit\u00e2ncia Ac\u00fastica, assinalar a alternativa CORRETA: (1) Imped\u00e2ncia. (2) React\u00e2ncia. (3) Resist\u00eancia. ( ) Oposi\u00e7\u00e3o ao fluxo de energia devido \u00e0 dissipa\u00e7\u00e3o. ( ) Oposi\u00e7\u00e3o ao fluxo de energia devido \u00e0 estocagem. ( ) Total oposi\u00e7\u00e3o ao fluxo de energia.","provas":[{"id":58107,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar Santa Terezinha de Erechim","sigla":"FHSTE","id":4748,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fhste-rs-2019-objetiva-concursos-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - FHSTE - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1729207,"hashId":"5ae98db01193e1cf630d3133d068020d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Terminologia da Imit\u00e2ncia Ac\u00fastica, assinalar a alternativa CORRETA: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(1) Imped\u00e2ncia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(2) React\u00e2ncia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(3) Resist\u00eancia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(   ) Oposi\u00e7\u00e3o ao fluxo de energia devido \u00e0 dissipa\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(   ) Oposi\u00e7\u00e3o ao fluxo de energia devido \u00e0 estocagem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(   ) Total oposi\u00e7\u00e3o ao fluxo de energia.<\/p>","resposta":6565425,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 - 2 - 3.","id":6565424,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 - 2 - 3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3 - 2 - 1.","id":6565425,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3 - 2 - 1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2 - 3 - 1.","id":6565426,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2 - 3 - 1.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2 - 1 - 3.","id":6565427,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2 - 1 - 3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457206,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"31 A 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Audiologia","oab":false,"nome":"Audiologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401435,"slug":"fonoaudiologia-audiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar Santa Terezinha de Erechim","sigla":"FHSTE","id":4748,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 c\u00f3clea, assinalar a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":58107,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar Santa Terezinha de Erechim","sigla":"FHSTE","id":4748,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fhste-rs-2019-objetiva-concursos-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - FHSTE - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1729213,"hashId":"9cd0d7249c2691388149d4094244bc76","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 c\u00f3clea, assinalar a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6565448,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Assemelha-se a uma concha de caracol. Tem forma de cone, com base e 9mm de largura, e 5mm de altura, com aproximadamente 35mm de comprimento.","id":6565448,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Assemelha-se a uma concha de caracol. Tem forma de cone, com base e 9mm de largura, e 5mm de altura, com aproximadamente 35mm de comprimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 formada por tr\u00eas ou quatro voltas, circundando um n\u00facleo central cartilaginoso denominado med\u00edolo.","id":6565449,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 formada por tr\u00eas ou quatro voltas, circundando um n\u00facleo central cartilaginoso denominado med\u00edolo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A base do med\u00edolo \u00e9 estreita e localiza-se na parte inferior do meato ac\u00fastico interno.","id":6565450,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A base do med\u00edolo \u00e9 estreita e localiza-se na parte inferior do meato ac\u00fastico interno.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na parte externa do mod\u00edolo encontram-se vasos que irrigam a c\u00f3clea, as fibras nervosas do ramo coclear do nervo coclear e o g\u00e2nglio espiral.","id":6565451,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na parte externa do mod\u00edolo encontram-se vasos que irrigam a c\u00f3clea, as fibras nervosas do ramo coclear do nervo coclear e o g\u00e2nglio espiral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457206,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"31 A 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Audiologia","oab":false,"nome":"Audiologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401435,"slug":"fonoaudiologia-audiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar Santa Terezinha de Erechim","sigla":"FHSTE","id":4748,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Resolu\u00e7\u00e3o RDC n\u00ba 12\/2001, a amostra composta por um n\u00famero de unidades amostrais inferior ao estabelecido em plano amostral constante na legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica \u00e9 denominada de:","provas":[{"id":58108,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar Santa Terezinha de Erechim","sigla":"FHSTE","id":4748,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fhste-rs-2019-objetiva-concursos-nutricionista","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - FHSTE - Nutricionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1729221,"hashId":"6f47afb0792a0a3150307f98be101107","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Resolu\u00e7\u00e3o RDC n\u00ba 12\/2001, a amostra composta por um n\u00famero de unidades amostrais inferior ao estabelecido em plano amostral constante na legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica \u00e9 denominada de:<\/p>","resposta":6565481,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Amostra representativa.","id":6565480,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Amostra representativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Amostra indicativa.","id":6565481,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Amostra indicativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Produto semielaborado.","id":6565482,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Produto semielaborado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Unidade amostral.","id":6565483,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Unidade amostral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457207,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o da ANVISA","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o da ANVISA","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407342,"slug":"direito-sanitario-e-saude-legislacao-da-anvisa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276}],"cargos":[{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Administra\u00e7\u00e3o","id":20440}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao Balancete, marque V para verdadeiro ou F para Falso e , em seguida, assinale a alternativa com a sequ\u00eancia corrta.( ) Se uma conta apresentar no Razonete saldo devedor, este ser\u00e1 transferido para a coluna saldo devedor no Balancete.( ) No Balancete, o total da coluna do saldo credor poder\u00e1 ser diferente do da coluna saldo devedor, a depender dos saldos dos Razonetes.( ) Se uma conta apresentar no Razonete saldo credor, ser\u00e1 transferido para o Balancete o saldo devedor, visando o encerramento da respectiva conta. ","provas":[{"id":57700,"cargo":{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Administra\u00e7\u00e3o","id":20440},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2019-eear-eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-administracao","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Administra\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:31:05","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Pra\u00e7as Especiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental para acesso direto ao oficialato da Aeron\u00e1utica (Aluno \/ Cadete)","id":88},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1735069,"hashId":"3ff095b0a6816fa022f15642f643ddd8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao Balancete, marque V para verdadeiro ou F para Falso e , em seguida, assinale a alternativa com a sequ\u00eancia corrta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Se uma conta apresentar no Razonete saldo devedor, este ser\u00e1 transferido para a coluna saldo devedor no Balancete.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) No Balancete, o total da coluna do saldo credor poder\u00e1 ser diferente do da coluna saldo devedor, a depender dos saldos dos Razonetes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Se uma conta apresentar no Razonete saldo credor, ser\u00e1 transferido para o Balancete o saldo devedor, visando o encerramento da respectiva conta. <\/p>","resposta":6591498,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F ","id":6591497,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F ","id":6591498,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 F <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V ","id":6591499,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 V <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V ","id":6591500,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457795,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Balancete de Verifica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Balancete de Verifica\u00e7\u00e3o","pai":4338,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4343,"slug":"contabilidade-geral-balancete-de-verificacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276}],"cargos":[{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Administra\u00e7\u00e3o","id":20440}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual \u00e9 o objetivo da fun\u00e7\u00e3o CONT.SE, dispon\u00edvel no LibreOffice Calc?","provas":[{"id":57700,"cargo":{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Administra\u00e7\u00e3o","id":20440},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2019-eear-eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-administracao","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Administra\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:10","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Pra\u00e7as Especiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental para acesso direto ao oficialato da Aeron\u00e1utica (Aluno \/ Cadete)","id":88},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1735118,"hashId":"fc80b332641782b5b32a7f1d521d91ed","enunciado":"<p>Qual \u00e9 o objetivo da fun\u00e7\u00e3o CONT.SE, dispon\u00edvel no LibreOffice Calc?<\/p>","resposta":6591726,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Contar quantos caracteres possuem uma planilha. ","id":6591723,"corpo":"<p>Contar quantos caracteres possuem uma planilha. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Calcular a raiz quadrada de qualquer n\u00famero positivo. ","id":6591724,"corpo":"<p>Calcular a raiz quadrada de qualquer n\u00famero positivo. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Realizar c\u00e1lculos que coletam, analisam e interpretam dados. ","id":6591725,"corpo":"<p>Realizar c\u00e1lculos que coletam, analisam e interpretam dados. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Analisar um determinado intervalo de c\u00e9lulas e retornar o n\u00famero de c\u00e9lulas que atendam a uma determinada condi\u00e7\u00e3o.","id":6591726,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Analisar um determinado intervalo de c\u00e9lulas e retornar o n\u00famero de c\u00e9lulas que atendam a uma determinada condi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457795,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Calc","oab":false,"nome":"Calc","pai":405130,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405132,"slug":"informatica-calc"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276}],"cargos":[{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Administra\u00e7\u00e3o","id":20440}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A falta de controle cont\u00e1bil do lan\u00e7amento pode ser considerada uma das grandes limita\u00e7\u00f5es dos sistemas adotados pelo nosso setor p\u00fablico. H\u00e1 estimativas astron\u00f4micas sobre valores lan\u00e7ados \u2013 espontaneamente ou de of\u00edcio \u2013 nas diferentes esferas e relativos aos diversos tributos, sem que se disponha de informa\u00e7\u00f5es seguras a seu respeito.Assinale a alternativa que contempla as esp\u00e9cies de lan\u00e7amento.","provas":[{"id":57700,"cargo":{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Administra\u00e7\u00e3o","id":20440},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2019-eear-eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-administracao","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Administra\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:31:12","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Pra\u00e7as Especiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental para acesso direto ao oficialato da Aeron\u00e1utica (Aluno \/ Cadete)","id":88},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1735130,"hashId":"63a2df009bca9ef2f534231820f6e2f3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A falta de controle cont\u00e1bil do lan\u00e7amento pode ser considerada uma das grandes limita\u00e7\u00f5es dos sistemas adotados pelo nosso setor p\u00fablico. H\u00e1 estimativas astron\u00f4micas sobre valores lan\u00e7ados \u2013 espontaneamente ou de of\u00edcio \u2013 nas diferentes esferas e relativos aos diversos tributos, sem que se disponha de informa\u00e7\u00f5es seguras a seu respeito.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que contempla as esp\u00e9cies de lan\u00e7amento.<\/p>","resposta":6591777,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Indireto ou de of\u00edcio, por requerimento e por homologa\u00e7\u00e3o. ","id":6591774,"corpo":"<p>Indireto ou de of\u00edcio, por requerimento e por homologa\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Direto ou de of\u00edcio, por requerimento e por homologa\u00e7\u00e3o. ","id":6591775,"corpo":"<p>Direto ou de of\u00edcio, por requerimento e por homologa\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Indireto ou de of\u00edcio, por declara\u00e7\u00e3o e por homologa\u00e7\u00e3o. ","id":6591776,"corpo":"<p>Indireto ou de of\u00edcio, por declara\u00e7\u00e3o e por homologa\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Direto ou de of\u00edcio, por declara\u00e7\u00e3o e por homologa\u00e7\u00e3o. ","id":6591777,"corpo":"<p>Direto ou de of\u00edcio, por declara\u00e7\u00e3o e por homologa\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457795,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Lan\u00e7amento","oab":true,"nome":"Lan\u00e7amento","pai":407168,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407170,"slug":"direito-tributario-lancamento"},{"nome_clean":"Modalidades de lan\u00e7amento","oab":true,"nome":"Modalidades de lan\u00e7amento","pai":407170,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407171,"slug":"direito-tributario-modalidades-de-lancamento"},{"nome_clean":"Lan\u00e7amento por Homologa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Lan\u00e7amento por Homologa\u00e7\u00e3o","pai":407171,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417910,"slug":"direito-tributario-lancamento-por-homologacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Tromboembolismo Venoso (TEV) \u00e9 uma doen\u00e7a grave que pode resultar em complica\u00e7\u00f5es graves como o tromboembolismo pulmonar, apresentando elevada taxa de mortalidade. Sabendo-se que pessoas com hist\u00f3rico de TEV apresentam risco de novos epis\u00f3dios, \u00e9 importante que elas adotem medidas preventivas, as quais incluem","provas":[{"id":54322,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2019-cesgranrio-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:30:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1650565,"hashId":"04d483dca721ea3b1761e47164b97d78","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Tromboembolismo Venoso (TEV) \u00e9 uma doen\u00e7a grave que pode resultar em complica\u00e7\u00f5es graves como o tromboembolismo pulmonar, apresentando elevada taxa de mortalidade. Sabendo-se que pessoas com hist\u00f3rico de TEV apresentam risco de novos epis\u00f3dios, \u00e9 importante que elas adotem medidas preventivas, as quais incluem<\/p>","resposta":6219427,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"utiliza\u00e7\u00e3o de meias de compress\u00e3o graduada e ado\u00e7\u00e3o de exerc\u00edcio para pernas.","id":6219427,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">utiliza\u00e7\u00e3o de meias de compress\u00e3o graduada e ado\u00e7\u00e3o de exerc\u00edcio para pernas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"utiliza\u00e7\u00e3o de meias de compress\u00e3o graduada e restri\u00e7\u00e3o h\u00eddrica.","id":6219428,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">utiliza\u00e7\u00e3o de meias de compress\u00e3o graduada e restri\u00e7\u00e3o h\u00eddrica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"restri\u00e7\u00e3o de l\u00edquidos e utiliza\u00e7\u00e3o de dispositivos de compress\u00e3o pneum\u00e1tica intermitente.","id":6219429,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">restri\u00e7\u00e3o de l\u00edquidos e utiliza\u00e7\u00e3o de dispositivos de compress\u00e3o pneum\u00e1tica intermitente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"perman\u00eancia em repouso absoluto no leito e utiliza\u00e7\u00e3o de dispositivos de compress\u00e3o pneum\u00e1tica intermitente.","id":6219430,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">perman\u00eancia em repouso absoluto no leito e utiliza\u00e7\u00e3o de dispositivos de compress\u00e3o pneum\u00e1tica intermitente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"altern\u00e2ncia de per\u00edodos sentado e deitado, evitando movimentos bruscos nos membros inferiores.","id":6219431,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">altern\u00e2ncia de per\u00edodos sentado e deitado, evitando movimentos bruscos nos membros inferiores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448932,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Tromboembolismo venoso","oab":false,"nome":"Tromboembolismo venoso","pai":405841,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405790,"slug":"enfermagem-tromboembolismo-venoso"}],"slug":"enfermagem\/1650565","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A enfermeira do setor de cirurgia, do servi\u00e7o noturno, foi abordada pelo familiar de um paciente submetido a uma laparotomia, informando-a de que o curativo cir\u00fargico n\u00e3o fora realizado e que o \u00faltimo procedimento tinha sido executado h\u00e1 mais de 24 horas.A enfermeira comunicou que faria o curativo, mas, no entanto, queixou-se \u00e0 equipe que o mesmo deveria ter sido realizado pela manh\u00e3 e que o ideal era n\u00e3o ter de faz\u00ea-lo porque estava muito cansada.Ao reunir o material para o procedimento, a enfermeira verificou que, no setor, n\u00e3o havia luvas est\u00e9reis, sendo necess\u00e1rio dirigir-se \u00e0 Central de Material, em outro andar, para adquiri-las.Mesmo ciente da necessidade de utilizar luvas est\u00e9reis em curativos de feridas cir\u00fargicas, optou por realizar o curativo com luvas de procedimento.Considerando o caso relatado, a enfermeira em quest\u00e3o incorreu no erro \u00e9tico de","provas":[{"id":54322,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2019-cesgranrio-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:30:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1650566,"hashId":"272a7d36d7f2001e80987a412a06c5d4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A enfermeira do setor de cirurgia, do servi\u00e7o noturno, foi abordada pelo familiar de um paciente submetido a uma laparotomia, informando-a de que o curativo cir\u00fargico n\u00e3o fora realizado e que o \u00faltimo procedimento tinha sido executado h\u00e1 mais de 24 horas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A enfermeira comunicou que faria o curativo, mas, no entanto, queixou-se \u00e0 equipe que o mesmo deveria ter sido realizado pela manh\u00e3 e que o ideal era n\u00e3o ter de faz\u00ea-lo porque estava muito cansada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ao reunir o material para o procedimento, a enfermeira verificou que, no setor, n\u00e3o havia luvas est\u00e9reis, sendo necess\u00e1rio dirigir-se \u00e0 Central de Material, em outro andar, para adquiri-las.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mesmo ciente da necessidade de utilizar luvas est\u00e9reis em curativos de feridas cir\u00fargicas, optou por realizar o curativo com luvas de procedimento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando o caso relatado, a enfermeira em quest\u00e3o incorreu no erro \u00e9tico de<\/p>","resposta":6219434,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"imper\u00edcia","id":6219432,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">imper\u00edcia<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"eutan\u00e1sia ","id":6219433,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">eutan\u00e1sia <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"neglig\u00eancia","id":6219434,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">neglig\u00eancia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"iatrogenia","id":6219435,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">iatrogenia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"distan\u00e1sia","id":6219436,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">distan\u00e1sia<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448932,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Curativos","oab":false,"nome":"Curativos","pai":413276,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413448,"slug":"enfermagem-curativos"}],"slug":"enfermagem\/1650566","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Amamentar \u00e9 um processo de intera\u00e7\u00e3o profunda entre m\u00e3e e filho, com repercuss\u00f5es no estado nutricional da crian\u00e7a, em seu sistema imunol\u00f3gico, em sua fisiologia e no seu desenvolvimento cognitivo e emocional, al\u00e9m de ter implica\u00e7\u00f5es na sa\u00fade f\u00edsica e ps\u00edquica da m\u00e3e. O enfermeiro deve orientar as m\u00e3es a amamentarem sem restri\u00e7\u00f5es a hor\u00e1rios. No entanto, em geral, a frequ\u00eancia com que um beb\u00ea, em aleitamento materno exclusivo, mama \u00e9 de","provas":[{"id":54322,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2019-cesgranrio-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:30:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1650576,"hashId":"104fbd976a44d25c9e30cd5215770940","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Amamentar \u00e9 um processo de intera\u00e7\u00e3o profunda entre m\u00e3e e filho, com repercuss\u00f5es no estado nutricional da crian\u00e7a, em seu sistema imunol\u00f3gico, em sua fisiologia e no seu desenvolvimento cognitivo e emocional, al\u00e9m de ter implica\u00e7\u00f5es na sa\u00fade f\u00edsica e ps\u00edquica da m\u00e3e. O enfermeiro deve orientar as m\u00e3es a amamentarem sem restri\u00e7\u00f5es a hor\u00e1rios. No entanto, em geral, a frequ\u00eancia com que um beb\u00ea, em aleitamento materno exclusivo, mama \u00e9 de<\/p>","resposta":6219483,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3 a 10 vezes ao dia","id":6219482,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3 a 10 vezes ao dia<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"8 a 12 vezes ao dia","id":6219483,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">8 a 12 vezes ao dia<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"10 a 20 vezes ao dia","id":6219484,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">10 a 20 vezes ao dia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"12 a 18 vezes ao dia","id":6219485,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">12 a 18 vezes ao dia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"16 a 18 vezes ao dia","id":6219486,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">16 a 18 vezes ao dia<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448932,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Aleitamento materno","oab":false,"nome":"Aleitamento materno","pai":405799,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405800,"slug":"enfermagem-aleitamento-materno"}],"slug":"enfermagem\/1650576","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Bio\u00e9tica tem como objetivo facilitar o enfrentamento de quest\u00f5es \u00e9ticas\/bio\u00e9ticas, auxiliando o profissional no cuidar de maneira \u00e9tica. O princ\u00edpio bio\u00e9tico que se aproxima da equidade \u00e9 o de","provas":[{"id":54322,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2019-cesgranrio-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:30:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1650585,"hashId":"cca87c66eac0a6557e45ae10a691d225","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Bio\u00e9tica tem como objetivo facilitar o enfrentamento de quest\u00f5es \u00e9ticas\/bio\u00e9ticas, auxiliando o profissional no cuidar de maneira \u00e9tica. O princ\u00edpio bio\u00e9tico que se aproxima da equidade \u00e9 o de<\/p>","resposta":6219528,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"autonomia","id":6219527,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">autonomia<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"justi\u00e7a","id":6219528,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">justi\u00e7a<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dignidade humana","id":6219529,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dignidade humana<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"benefic\u00eancia","id":6219530,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">benefic\u00eancia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o malefic\u00eancia","id":6219531,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o malefic\u00eancia<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448932,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"\u00c9tica profissional ou Legisla\u00e7\u00e3o Profissional de Enfermagem","oab":false,"nome":"\u00c9tica profissional ou Legisla\u00e7\u00e3o Profissional de Enfermagem","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405860,"slug":"enfermagem-etica-profissional-ou-legislacao-profissional-de-enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/1650585","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O conhecimento e a pr\u00e1tica assistencial fazem do enfermeiro um profissional diferenciado no contexto gerencial de uma organiza\u00e7\u00e3o de sa\u00fade. O modelo de gerenciamento de casos tem como foco prim\u00e1rio a coordena\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os para clientes vulner\u00e1veis. Esse processo de gerenciamento da assist\u00eancia dever\u00e1","provas":[{"id":54322,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2019-cesgranrio-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:30:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1650587,"hashId":"f627bcaf6cd3f43c4e1aa651f44cc264","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O conhecimento e a pr\u00e1tica assistencial fazem do enfermeiro um profissional diferenciado no contexto gerencial de uma organiza\u00e7\u00e3o de sa\u00fade. O modelo de gerenciamento de casos tem como foco prim\u00e1rio a coordena\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os para clientes vulner\u00e1veis. Esse processo de gerenciamento da assist\u00eancia dever\u00e1<\/p>","resposta":6219537,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ser realizado a partir de uma abordagem colaborativa e multiprofissional.","id":6219537,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser realizado a partir de uma abordagem colaborativa e multiprofissional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"abranger somente profissionais p\u00f3s-graduados.","id":6219538,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">abranger somente profissionais p\u00f3s-graduados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"desconsiderar as metas definidas.","id":6219539,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">desconsiderar as metas definidas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"suspender a assist\u00eancia hol\u00edstica.","id":6219540,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">suspender a assist\u00eancia hol\u00edstica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"fragmentar o cuidado para reduzir custos.","id":6219541,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fragmentar o cuidado para reduzir custos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448932,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Gerenciamento em Enfermagem ou administra\u00e7\u00e3o em enfermagem","oab":false,"nome":"Gerenciamento em Enfermagem ou administra\u00e7\u00e3o em enfermagem","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428221,"slug":"enfermagem-gerenciamento-em-enfermagem-ou-administracao-em-enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/1650587","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}