{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154368,"perPage":"100","pages":21544,"page":726,"rows":[{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Analista de Suporte de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":25450,"slug":"especialista-em-saude-area-analista-de-suporte-de-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No sistema Linux, um administrador deseja evitar que um conte\u00fado do diret\u00f3rio \/etc\/dir1 seja acidentalmente apagado. Para isso, deseja criar um hard link para esse diret\u00f3rio, com o nome \/etc\/dir2.Em rela\u00e7\u00e3o ao comando usado para realizar essa opera\u00e7\u00e3o, avalie as afirmativas a seguir.I. Deve ser usado o comando ln \/etc\/dir1 \/etc\/dir2II. Deve ser usado o comando ln -s \/etc\/dir1 \/etc\/dir2III. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel no Linux criar um hard link para um diret\u00f3rio.Est\u00e1 correto apenas o que se afirma em","provas":[{"id":79846,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Analista de Suporte de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":25450,"slug":"especialista-em-saude-area-analista-de-suporte-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"semsa-am-2022-fgv-especialista-em-saude-area-analista-de-suporte-de-tecnologia-da-informacao-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Analista de Suporte de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-30 13:51:52","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"}],"id":2393571,"hashId":"fca17e0819e70838a6eba71a794c3b47","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No sistema Linux, um administrador deseja evitar que um conte\u00fado do diret\u00f3rio \/etc\/dir1 seja acidentalmente apagado. Para isso, deseja criar um hard link para esse diret\u00f3rio, com o nome \/etc\/dir2.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao comando usado para realizar essa opera\u00e7\u00e3o, avalie as afirmativas a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Deve ser usado o comando ln \/etc\/dir1 \/etc\/dir2<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Deve ser usado o comando ln -s \/etc\/dir1 \/etc\/dir2<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel no Linux criar um hard link para um diret\u00f3rio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto apenas o que se afirma em<\/p>","resposta":9476653,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I.","id":9476649,"corpo":"<p>I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e II.","id":9476650,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II.","id":9476651,"corpo":"<p>II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II e III.","id":9476652,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"III.","id":9476653,"corpo":"<p>III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531497,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8147,"slug":"tecnologia-da-informacao-linux"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Comandos","oab":false,"nome":"Principais Comandos","pai":8147,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429078,"slug":"tecnologia-da-informacao-principais-comandos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":3313,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ciencias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4245,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os besouros (ordem Cole\u00f3ptera) s\u00e3o os animais com maior diversidade de esp\u00e9cies entre os insetos. Sobre as caracter\u00edsticas dos besouros e de outros insetos, assinale com V as afirmativas verdadeiras e com F as falsas. ( )\tOs insetos, entre os quais os besouros, possuem tr\u00eas pares de patas articuladas. ( )\tOs besouros, assim como os outros insetos, possuem ciclo de vida amet\u00e1bolo. ( )\tCole\u00f3pteros se assemelham a moscas e mosquitos no n\u00famero de asas, apresentando um par dessas estruturas. ( )\tOs besouros, como a maioria dos insetos, n\u00e3o possuem antenas. Assinale a sequ\u00eancia correta.","provas":[{"id":85279,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":3313,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4245,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-30 14:15:14","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":2483924,"hashId":"770c3cd81d873a1b0deaa84842406948","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os besouros (ordem <em>Cole\u00f3ptera<\/em>) s\u00e3o os animais com maior diversidade de esp\u00e9cies entre os insetos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre as caracter\u00edsticas dos besouros e de outros insetos, assinale com V as afirmativas verdadeiras e com F as falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )\tOs insetos, entre os quais os besouros, possuem tr\u00eas pares de patas articuladas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )\tOs besouros, assim como os outros insetos, possuem ciclo de vida amet\u00e1bolo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )\tCole\u00f3pteros se assemelham a moscas e mosquitos no n\u00famero de asas, apresentando um par dessas estruturas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )\tOs besouros, como a maioria dos insetos, n\u00e3o possuem antenas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a sequ\u00eancia correta.<\/p>","resposta":9868124,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V V F V","id":9868122,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V V F V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"F F V F ","id":9868123,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F F V F <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V F F F ","id":9868124,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V F F F <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F V V V","id":9868125,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F V V V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541788,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artr\u00f3podes","oab":false,"nome":"Artr\u00f3podes","pai":398246,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402551,"slug":"biologia-artropodes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Pedagogia","id":1883,"slug":"professor-area-pedagogia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Quatro Marcos","sigla":"Prefeitura","id":1836,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-quatros-marcos-mt"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O g\u00eanero textual de um relato \u00e9 constru\u00eddo a partir de v\u00e1rias estrat\u00e9gias textuais. No texto II, est\u00e1 presente a:","provas":[{"id":71349,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Quatro Marcos","sigla":"Prefeitura","id":1836,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-quatros-marcos-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-quatros-marcos-mt-2022-selecon-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2022"},{"id":71357,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Quatro Marcos","sigla":"Prefeitura","id":1836,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-quatros-marcos-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-quatros-marcos-mt-2022-selecon-nutricionista","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura - Nutricionista - 2022"},{"id":71356,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Quatro Marcos","sigla":"Prefeitura","id":1836,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-quatros-marcos-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-quatros-marcos-mt-2022-selecon-psicologo","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura - Psic\u00f3logo - 2022"},{"id":71355,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Quatro Marcos","sigla":"Prefeitura","id":1836,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-quatros-marcos-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-quatros-marcos-mt-2022-selecon-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2022"},{"id":71354,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Pedagogia","id":1883,"slug":"professor-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Quatro Marcos","sigla":"Prefeitura","id":1836,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-quatros-marcos-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-quatros-marcos-mt-2022-selecon-professor-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Pedagogia - 2022"},{"id":71353,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Quatro Marcos","sigla":"Prefeitura","id":1836,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-quatros-marcos-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-quatros-marcos-mt-2022-selecon-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2022"},{"id":71352,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Quatro Marcos","sigla":"Prefeitura","id":1836,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-quatros-marcos-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-quatros-marcos-mt-2022-selecon-professor-area-ciencias","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2022"},{"id":71350,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Quatro Marcos","sigla":"Prefeitura","id":1836,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-quatros-marcos-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-quatros-marcos-mt-2022-selecon-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2022"},{"id":71351,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Quatro Marcos","sigla":"Prefeitura","id":1836,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-quatros-marcos-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-quatros-marcos-mt-2022-selecon-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-30 11:45:28","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2175925,"hashId":"5901cfe40b2fbe99a39cdb780ce69948","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O g\u00eanero textual de um relato \u00e9 constru\u00eddo a partir de v\u00e1rias estrat\u00e9gias textuais. No texto II, est\u00e1 presente a:<\/p>","resposta":8534378,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"breve narra\u00e7\u00e3o de um fato espec\u00edfico vivido pela autora","id":8534378,"corpo":"<p>breve narra\u00e7\u00e3o de um fato espec\u00edfico vivido pela autora<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"informa\u00e7\u00e3o sobre as viol\u00eancias existentes na escola","id":8534379,"corpo":"<p>informa\u00e7\u00e3o sobre as viol\u00eancias existentes na escola<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"convic\u00e7\u00e3o do leitor de n\u00e3o praticar atos violentos","id":8534380,"corpo":"<p>convic\u00e7\u00e3o do leitor de n\u00e3o praticar atos violentos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"argumenta\u00e7\u00e3o sobre a viol\u00eancia epistemol\u00f3gica","id":8534381,"corpo":"<p>argumenta\u00e7\u00e3o sobre a viol\u00eancia epistemol\u00f3gica<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto IIErguer a vozEscrever foi uma maneira de capturar, agarrar a fala e mant\u00eala por perto. E ent\u00e3o eu escrevia os pedacinhos de conversas, fazendo confiss\u00f5es a di\u00e1rios baratos que logo ca\u00edam aos peda\u00e7os de tanto serem manuseados, expressando a intensidade da minha tristeza, a ang\u00fastia da fala - por estar sempre dizendo a coisa errada, fazendo as perguntas erradas. Eu n\u00e3o conseguia restringir meu discurso aos limites e \u00e0s preocupa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias da vida. Escondia esses escritos embaixo da cama, em enchimentos de travesseiros, entre roupas \u00edntimas gastas penduradas. Quando minhas irm\u00e3s os encontravam e liam, elas me ridicularizavam e zombavam de mim, debochando. Eu me sentia violentada, envergonhada, como se partes secretas do meu eu tivessem sido expostas, trazidas para fora e penduradas como roupa rec\u00e9m-lavada a c\u00e9u aberto para todo mundo ver. O medo da exposi\u00e7\u00e3o, o medo de que os sentimentos mais profundos e os pensamentos mais \u00edntimos fossem desprezados como meros devaneios, sentido por tantas garotas jovens que guardam di\u00e1rios, que recebem e escondem a fala, parece-me agora uma das barreiras que as mulheres sempre precisaram e ainda precisam destruir para que n\u00e3o sejamos mais empurradas para o segredo e o sil\u00eancio. Apesar de meus sentimentos de viola\u00e7\u00e3o, de exposi\u00e7\u00e3o, continuei a falar e a escrever, escolhendo bem meus esconderijos, aprendendo a destruir o trabalho quando nenhum lugar seguro podia ser encontrado. Nunca fui ensinada ao sil\u00eancio absoluto; fui ensinada a que era importante falar, mas a conversar uma conversa que era em si um sil\u00eancio. Questionar a autoridade, levantar quest\u00f5es que n\u00e3o eram consideradas assuntos apropriados trazia dor, puni\u00e7\u00f5es \u2013 como dizer \u00e0 mam\u00e3e que eu queria morrer antes dela porque n\u00e3o conseguiria viver sem ela; essa era uma conversa doida e esse jeito doido, menina, vai acabar l\u00e1 no hosp\u00edcio de Western State.Fonte: HOOKS, Bell. Erguer a voz. S\u00e3o Paulo:Elefante,2019","id":507459,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto II<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Erguer a voz<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Escrever foi uma maneira de capturar, agarrar a fala e mant\u00eala por perto. E ent\u00e3o eu escrevia os pedacinhos de conversas, fazendo confiss\u00f5es a di\u00e1rios baratos que logo ca\u00edam aos peda\u00e7os de tanto serem manuseados, expressando a intensidade da minha tristeza, a ang\u00fastia da fala - por estar sempre dizendo a coisa errada, fazendo as perguntas erradas. Eu n\u00e3o conseguia restringir meu discurso aos limites e \u00e0s preocupa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias da vida. Escondia esses escritos embaixo da cama, em enchimentos de travesseiros, entre roupas \u00edntimas gastas penduradas. Quando minhas irm\u00e3s os encontravam e liam, elas me ridicularizavam e zombavam de mim, debochando. Eu me sentia violentada, envergonhada, como se partes secretas do meu eu tivessem sido expostas, trazidas para fora e penduradas como roupa rec\u00e9m-lavada a c\u00e9u aberto para todo mundo ver. O medo da exposi\u00e7\u00e3o, o medo de que os sentimentos mais profundos e os pensamentos mais \u00edntimos fossem desprezados como meros devaneios, sentido por tantas garotas jovens que guardam di\u00e1rios, que recebem e escondem a fala, parece-me agora uma das barreiras que as mulheres sempre precisaram e ainda precisam destruir para que n\u00e3o sejamos mais empurradas para o segredo e o sil\u00eancio. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Apesar de meus sentimentos de viola\u00e7\u00e3o, de exposi\u00e7\u00e3o, continuei a falar e a escrever, escolhendo bem meus esconderijos, aprendendo a destruir o trabalho quando nenhum lugar seguro podia ser encontrado. Nunca fui ensinada ao sil\u00eancio absoluto; fui ensinada a que era importante falar, mas a conversar uma conversa que era em si um sil\u00eancio. Questionar a autoridade, levantar quest\u00f5es que n\u00e3o eram consideradas assuntos apropriados trazia dor, puni\u00e7\u00f5es \u2013 como dizer \u00e0 mam\u00e3e que eu queria morrer antes dela porque n\u00e3o conseguiria viver sem ela; essa era uma conversa doida e esse jeito doido, menina, vai acabar l\u00e1 no hosp\u00edcio de Western State.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Fonte: HOOKS, Bell. Erguer a voz. S\u00e3o Paulo:Elefante,2019<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 5 a 6","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Receitas Estaduais","id":24815,"slug":"fiscal-de-receitas-estaduais"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Par\u00e1","sigla":"SEFAZ PA","id":4396,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sefaz-pa-pa"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o Poder Legislativo na Constitui\u00e7\u00e3o do Estado do Par\u00e1 de 1989, \u00e9 certo afirmar que ","provas":[{"id":84715,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Receitas Estaduais","id":24815,"slug":"fiscal-de-receitas-estaduais"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Par\u00e1","sigla":"SEFAZ PA","id":4396,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sefaz-pa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-pa-pa-2022-fadesp-fiscal-de-receitas-estaduais","tipo":1,"nome":"FADESP - SEFAZ PA - Fiscal de Receitas Estaduais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-30 11:46:01","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2461420,"hashId":"1a7aca0f32f2223fe1d0734d54d74664","enunciado":"<p>Sobre o Poder Legislativo na Constitui\u00e7\u00e3o do Estado do Par\u00e1 de 1989, \u00e9 certo afirmar que <\/p>","resposta":9767934,"anulada":false,"rotulo":172,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a mudan\u00e7a tempor\u00e1ria de sede da Assembleia Legislativa, bem como o local de suas reuni\u00f5es, depende de delibera\u00e7\u00e3o da maioria simples de seus membros com posterior san\u00e7\u00e3o do Governador.","id":9767931,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a mudan\u00e7a tempor\u00e1ria de sede da Assembleia Legislativa, bem como o local de suas reuni\u00f5es, depende de delibera\u00e7\u00e3o da maioria simples de seus membros com posterior san\u00e7\u00e3o do Governador.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a Constitui\u00e7\u00e3o do Estado do Par\u00e1 poder\u00e1 ser emendada por proposta do Presidente do Tribunal de Justi\u00e7a.","id":9767932,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a Constitui\u00e7\u00e3o do Estado do Par\u00e1 poder\u00e1 ser emendada por proposta do Presidente do Tribunal de Justi\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"as leis ordin\u00e1rias que tratem de aumento de despesa e as leis complementares e suas altera\u00e7\u00f5es ser\u00e3o aprovadas por maioria absoluta. ","id":9767933,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as leis ordin\u00e1rias que tratem de aumento de despesa e as leis complementares e suas altera\u00e7\u00f5es ser\u00e3o aprovadas por maioria absoluta. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a iniciativa popular de projetos de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o pode ser exercida por, no m\u00ednimo, meio por cento do eleitorado do Estado, distribu\u00eddos, pelo menos, por dez munic\u00edpios, sendo necess\u00e1rio o m\u00ednimo de tr\u00eas d\u00e9cimos por cento dos eleitores de cada munic\u00edpio. ","id":9767934,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a iniciativa popular de projetos de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o pode ser exercida por, no m\u00ednimo, meio por cento do eleitorado do Estado, distribu\u00eddos, pelo menos, por dez munic\u00edpios, sendo necess\u00e1rio o m\u00ednimo de tr\u00eas d\u00e9cimos por cento dos eleitores de cada munic\u00edpio. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"compreendem o processo legislativo constitucional estadual, a elabora\u00e7\u00e3o de emendas \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o, leis complementares, leis ordin\u00e1rias, leis delegadas, medidas provis\u00f3rias, decretos legislativos e resolu\u00e7\u00f5es.","id":9767935,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">compreendem o processo legislativo constitucional estadual, a elabora\u00e7\u00e3o de emendas \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o, leis complementares, leis ordin\u00e1rias, leis delegadas, medidas provis\u00f3rias, decretos legislativos e resolu\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539310,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 166 a 180","ordem":166},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado do Par\u00e1","oab":false,"nome":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado do Par\u00e1","pai":421825,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421838,"slug":"direito-constitucional-constituicao-do-estado-do-para"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3714,"slug":"analista-judiciario-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-5"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O padr\u00e3o IEEE 802.1w \u00e9 uma evolu\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o ao padr\u00e3o IEEE 802.1D original, introduzindo novas e melhores funcionalidades. Uma dessas melhorias foi a introdu\u00e7\u00e3o do conceito de Edge Port. A configura\u00e7\u00e3o da interface de um switch como Edge Port far\u00e1 com que","provas":[{"id":95193,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3714,"slug":"analista-judiciario-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-5"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FCC - TRT 5 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-30 11:58:21","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"}],"id":2652710,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O padr\u00e3o IEEE 802.1w \u00e9 uma evolu\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o ao padr\u00e3o IEEE 802.1D original, introduzindo novas e melhores funcionalidades. Uma dessas melhorias foi a introdu\u00e7\u00e3o do conceito de <em>Edge Port<\/em>. A configura\u00e7\u00e3o da interface de um <em>switch <\/em>como <em>Edge Port<\/em> far\u00e1 com que<\/p>","resposta":10601696,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a interface do switch realize a transi\u00e7\u00e3o imediata para o estado de encaminhamento.","id":10601696,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a interface do <em>switch <\/em>realize a transi\u00e7\u00e3o imediata para o estado de encaminhamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o switch defina a interface como porta de backup.","id":10601697,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o <em>switch <\/em>defina a interface como porta de <em>backup<\/em>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a interface do switch receba e processe BPDUs para elei\u00e7\u00e3o da root bridge.","id":10601698,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a interface do <em>switch <\/em>receba e processe BPDUs para elei\u00e7\u00e3o da <em>root bridge<\/em>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a interface funcione em modo half-duplex para manter a compatibilidade com switches legados.","id":10601699,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a interface funcione em modo<em> half-duplex <\/em>para manter a compatibilidade com <em>switches <\/em>legados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o switch envie e estabele\u00e7a o processo de proposta e acordo com switch conectado na outra extremidade.","id":10601700,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o <em>switch <\/em>envie e estabele\u00e7a o processo de proposta e acordo com <em>switch <\/em>conectado na outra extremidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561448,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 35 a 60","ordem":35},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Switch (Comutador)","oab":false,"nome":"Switch (Comutador)","pai":397514,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397515,"slug":"tecnologia-da-informacao-switch-comutador"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Padr\u00f5es de Redes","oab":false,"nome":"Padr\u00f5es de Redes","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429313,"slug":"tecnologia-da-informacao-padroes-de-redes"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Externo","id":2155,"slug":"tecnico-de-controle-externo"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Rio de Janeiro","sigla":"TCE RJ","id":3227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"tce-rj-rj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O ciclo or\u00e7ament\u00e1rio \u00e9 um processo multidimensional e descont\u00ednuo de an\u00e1lise e decis\u00e3o, haja vista sua necess\u00e1ria divis\u00e3o em etapas sucessivas.","provas":[{"id":80082,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Externo","id":2155,"slug":"tecnico-de-controle-externo"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Rio de Janeiro","sigla":"TCE RJ","id":3227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"tce-rj-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tce-rj-rj-2022-cespe-cebraspe-tecnico-de-controle-externo-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE RJ - T\u00e9cnico de Controle Externo - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-30 12:19:47","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[],"id":2385074,"hashId":"8991d83998bd15519becaa8a3101fe3f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O ciclo or\u00e7ament\u00e1rio \u00e9 um processo multidimensional e descont\u00ednuo de an\u00e1lise e decis\u00e3o, haja vista sua necess\u00e1ria divis\u00e3o em etapas sucessivas.<\/p>","resposta":9439399,"anulada":false,"rotulo":145,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9439398,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9439399,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do or\u00e7amento p\u00fablico, julgue os itens subsequentes.","id":530643,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito do or\u00e7amento p\u00fablico, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 143 a 145","ordem":143},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Direito Financeiro","pai":null,"assunto_raiz":405673,"materia":true,"id":405673,"slug":"direito-financeiro"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ciclo Or\u00e7ament\u00e1rio","oab":false,"nome":"Ciclo Or\u00e7ament\u00e1rio","pai":405673,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":411597,"slug":"direito-financeiro-ciclo-orcamentario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Considera\u00e7\u00f5es Gerais","oab":false,"nome":"Considera\u00e7\u00f5es Gerais","pai":405637,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411789,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-consideracoes-gerais"}],"slug":"direito-financeiro\/2385074","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Erechim","sigla":"","id":658,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-erechim-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o DSM-5, os Transtornos de Ansiedade diferem entre si ________________ ou situa\u00e7\u00f5es que induzem medo, ansiedade ou comportamento ___________ e na idea\u00e7\u00e3o cognitiva associada. Assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas do trecho acima.","provas":[{"id":87615,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Erechim","sigla":"","id":658,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-erechim-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-erechim-rs-2022-fundatec-psicologo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Erechim - Psic\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-30 13:11:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2548069,"hashId":"1e18675c2a27aecfd0313227ca92964c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o DSM-5, os Transtornos de Ansiedade diferem entre si ________________ ou situa\u00e7\u00f5es que induzem medo, ansiedade ou comportamento ___________ e na idea\u00e7\u00e3o cognitiva associada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas do trecho acima.<\/p>","resposta":10148595,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dependendo da linha te\u00f3rica \u2013 cauteloso","id":10148594,"corpo":"<p>dependendo da linha te\u00f3rica \u2013 cauteloso<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"nos tipos de objetos \u2013 de esquiva","id":10148595,"corpo":"<p>nos tipos de objetos \u2013 de esquiva<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"na CID-10 \u2013 predominantemente inseguro","id":10148596,"corpo":"<p>na CID-10 \u2013 predominantemente inseguro<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"conforme cada faixa et\u00e1ria \u2013 predominantemente inseguro","id":10148597,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">conforme cada faixa et\u00e1ria \u2013 predominantemente inseguro<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"conforme g\u00eanero \u2013 cauteloso","id":10148598,"corpo":"<p>conforme g\u00eanero \u2013 cauteloso<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":548662,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicopatologia","oab":false,"nome":"Psicopatologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398603,"slug":"psicologia-psicopatologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Transtornos da Ansiedade","oab":false,"nome":"Transtornos da Ansiedade","pai":398603,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417500,"slug":"psicologia-transtornos-da-ansiedade"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Erechim","sigla":"","id":658,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-erechim-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual das alternativas abaixo N\u00c3O \u00e9 um fator de risco p\u00f3s-traum\u00e1tico para o Transtorno de Estresse P\u00f3s-Traum\u00e1tico, segundo o DSM-5?","provas":[{"id":87615,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Erechim","sigla":"","id":658,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-erechim-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-erechim-rs-2022-fundatec-psicologo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Erechim - Psic\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-30 13:12:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2548071,"hashId":"4e3eaf371b107ea52f35ba96425f7e03","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual das alternativas abaixo N\u00c3O \u00e9 um fator de risco p\u00f3s-traum\u00e1tico para o Transtorno de Estresse P\u00f3s-Traum\u00e1tico, segundo o DSM-5?<\/p>","resposta":10148608,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Avalia\u00e7\u00f5es negativas.","id":10148604,"corpo":"<p>Avalia\u00e7\u00f5es negativas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Estrat\u00e9gias de enfrentamento inapropriadas.","id":10148605,"corpo":"<p>Estrat\u00e9gias de enfrentamento inapropriadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Desenvolvimento de transtorno de estresse agudo. ","id":10148606,"corpo":"<p>Desenvolvimento de transtorno de estresse agudo. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Perdas relacionadas ao trauma.","id":10148607,"corpo":"<p>Perdas relacionadas ao trauma.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Status econ\u00f4mico superior. ","id":10148608,"corpo":"<p>Status econ\u00f4mico superior. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":548662,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicopatologia","oab":false,"nome":"Psicopatologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398603,"slug":"psicologia-psicopatologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Transtornos relacionados a traumas e estressores","oab":false,"nome":"Transtornos relacionados a traumas e estressores","pai":398603,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417501,"slug":"psicologia-transtornos-relacionados-a-traumas-e-estressores"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Erechim","sigla":"","id":658,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-erechim-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os modelos de interven\u00e7\u00e3o em aconselhamento psicol\u00f3gico no trabalho tendem a integrar os fundamentos humanistas da ______________ com a aplica\u00e7\u00e3o de t\u00e9cnicas ________________ num enfoque ______________ de resolu\u00e7\u00e3o de problemas. Levando em conta os conceitos e informa\u00e7\u00f5es sobre \u201caconselhamento psicol\u00f3gico no trabalho\u201d, utilizados por Magalh\u00e3es (2019), assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas do trecho acima. ","provas":[{"id":87615,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Erechim","sigla":"","id":658,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-erechim-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-erechim-rs-2022-fundatec-psicologo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Erechim - Psic\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-30 13:12:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2548076,"hashId":"8204d4303b54ad43b8e64c609dda73c9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os modelos de interven\u00e7\u00e3o em aconselhamento psicol\u00f3gico no trabalho tendem a integrar os fundamentos humanistas da ______________ com a aplica\u00e7\u00e3o de t\u00e9cnicas ________________ num enfoque ______________ de resolu\u00e7\u00e3o de problemas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Levando em conta os conceitos e informa\u00e7\u00f5es sobre \u201caconselhamento psicol\u00f3gico no trabalho\u201d, utilizados por Magalh\u00e3es (2019), assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas do trecho acima. <\/p>","resposta":10148630,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"gestalt \u2013 de relaxamento e respira\u00e7\u00e3o \u2013 fenomenol\u00f3gico","id":10148629,"corpo":"<p>gestalt \u2013 de relaxamento e respira\u00e7\u00e3o \u2013 fenomenol\u00f3gico<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"abordagem centrada na pessoa \u2013 cognitivo-comportamentais \u2013 ativo","id":10148630,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">abordagem centrada na pessoa \u2013 cognitivo-comportamentais \u2013 ativo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"logoterapia \u2013 cognitivo-comportamentais \u2013 dualista","id":10148631,"corpo":"<p>logoterapia \u2013 cognitivo-comportamentais \u2013 dualista<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"abordagem centrada na pessoa \u2013 de relaxamento e respira\u00e7\u00e3o \u2013 fenomenol\u00f3gico","id":10148632,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">abordagem centrada na pessoa \u2013 de relaxamento e respira\u00e7\u00e3o \u2013 fenomenol\u00f3gico<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"gestalt \u2013 cognitivo-comportamentais \u2013 ativo","id":10148633,"corpo":"<p>gestalt \u2013 cognitivo-comportamentais \u2013 ativo<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":548662,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Psicoterapia","oab":false,"nome":"Tipos de Psicoterapia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398597,"slug":"psicologia-tipos-de-psicoterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias e T\u00e9cnicas Psicoter\u00e1picas","oab":false,"nome":"Teorias e T\u00e9cnicas Psicoter\u00e1picas","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417471,"slug":"psicologia-teorias-e-tecnicas-psicoterapicas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Acre","descricao":"Universidade Federal do Acre - UFAC","sigla":"UFAC","oab":false,"id":472,"slug":"ufac"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Acre","sigla":"UFAC","id":1766,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufac"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O administrador DevOps acessou um servidor Linux da empresa, ao utilizar o comando \u201cdf\u201d no \u201c\/\u201d apontou 100% de uso. Julgue a informa\u00e7\u00e3o recebida pelo console:","provas":[{"id":80238,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Acre","sigla":"UFAC","id":1766,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufac"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Acre","descricao":"Universidade Federal do Acre - UFAC","sigla":"UFAC","oab":false,"id":472,"slug":"ufac"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufac-2022-ufac-tecnico-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"UFAC - UFAC - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-30 13:49:12","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2401426,"hashId":"2cfaea5d47eb3a4f795ab1682313324a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O administrador DevOps acessou um servidor <em>Linux <\/em>da empresa, ao utilizar o comando \u201cdf\u201d no \u201c\/\u201d apontou 100% de uso. Julgue a informa\u00e7\u00e3o recebida pelo console:<\/p>","resposta":9507435,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A mem\u00f3ria swap atingiu sua capacidade m\u00e1xima","id":9507432,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A mem\u00f3ria swap atingiu sua capacidade m\u00e1xima<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A mem\u00f3ria RAM n\u00e3o possui espa\u00e7o dispon\u00edvel","id":9507433,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A mem\u00f3ria RAM n\u00e3o possui espa\u00e7o dispon\u00edvel<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O n\u00famero de conex\u00f5es m\u00e1ximas foi atingido","id":9507434,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O n\u00famero de conex\u00f5es m\u00e1ximas foi atingido<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O sistema de arquivos raiz est\u00e1 cheio","id":9507435,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O sistema de arquivos raiz est\u00e1 cheio<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas est\u00e1 correta.","id":9507436,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma das alternativas est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":532450,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8147,"slug":"tecnologia-da-informacao-linux"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Comandos","oab":false,"nome":"Principais Comandos","pai":8147,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429078,"slug":"tecnologia-da-informacao-principais-comandos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comando df","oab":false,"nome":"Comando df","pai":429078,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429088,"slug":"tecnologia-da-informacao-comando-df"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Trabalho","id":6707,"slug":"medico-area-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santo Ant\u00f4nio da Platina","sigla":"","id":1709,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-santo-antonio-da-platina-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Drogas causadoras de depend\u00eancia como a coca\u00edna, ap\u00f3s consumo imediato, durante o exame cl\u00ednico podem-se observar: ","provas":[{"id":79355,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Trabalho","id":6707,"slug":"medico-area-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Ant\u00f4nio da Platina","sigla":"","id":1709,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-santo-antonio-da-platina-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-antonio-da-platina-pr-2022-unioeste-medico-area-trabalho","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Santo Ant\u00f4nio da Platina - M\u00e9dico - \u00c1rea: Trabalho - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-30 15:40:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":2371297,"hashId":"70fc55f9f6f231821ade7dae1c0cc64b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Drogas causadoras de depend\u00eancia como a coca\u00edna, ap\u00f3s consumo imediato, durante o exame cl\u00ednico podem-se observar: <\/p>","resposta":9384447,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pupilas normais.","id":9384445,"corpo":"<p>Pupilas normais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Miose.","id":9384446,"corpo":"<p>Miose.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Midr\u00edase.","id":9384447,"corpo":"<p>Midr\u00edase.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Nistagmo.","id":9384448,"corpo":"<p>Nistagmo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Ptose palpebral unilateral.","id":9384449,"corpo":"<p>Ptose palpebral unilateral.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528738,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/2371297","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Profissional de Suporte T\u00e9cnico - \u00c1rea: Assistente Administrativo","id":21843,"slug":"profissional-de-suporte-tecnico-area-assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 6","id":2852,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crp-6-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma das desvantagens do Firefox \u00e9 o fato de ele s\u00f3 permitir o uso de mouse para percorrer as p\u00e1ginas, n\u00e3o sendo permitido o uso do teclado para essa finalidade.","provas":[{"id":84957,"cargo":{"descricao":"Profissional de Suporte T\u00e9cnico - \u00c1rea: Assistente Administrativo","id":21843,"slug":"profissional-de-suporte-tecnico-area-assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 6","id":2852,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crp-6-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crp-6-sp-2022-quadrix-profissional-de-suporte-tecnico-area-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 6 - Profissional de Suporte T\u00e9cnico - \u00c1rea: Assistente Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-30 15:57:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2470505,"hashId":"b39c46a18de90efd586893f7cfbc3d74","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma das desvantagens do Firefox \u00e9 o fato de ele s\u00f3 permitir o uso de <em>mouse <\/em>para percorrer as p\u00e1ginas, n\u00e3o sendo permitido o uso do teclado para essa finalidade.<\/p>","resposta":9808294,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9808293,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9808294,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nos itens que avaliem conhecimentos de inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que: todos os programas mencionados estejam em configura\u00e7\u00e3o-padr\u00e3o, em portugu\u00eas; o mouse esteja configurado para pessoas destras; express\u00f5es como clicar, clique simples e clique duplo refiram-se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do mouse; e teclar corresponda \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o haja restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados. A respeito do programa de navega\u00e7\u00e3o Mozilla Firefox, em sua vers\u00e3o mais atual, do site de busca Google e dos procedimentos de backup, julgue os itens de 29 a 32.","id":540378,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">Nos itens que avaliem conhecimentos de inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que: todos os programas mencionados estejam em configura\u00e7\u00e3o-padr\u00e3o, em portugu\u00eas; o <\/span><em style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">mouse <\/em><span style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">esteja configurado para pessoas destras; express\u00f5es como <\/span><strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">clicar<\/strong><span style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">,<\/span><strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\"> clique simples<\/strong><span style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\"> e <\/span><strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">clique duplo<\/strong><span style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\"> refiram-se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do <\/span><em style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">mouse<\/em><span style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">; e teclar corresponda \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o haja restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados. <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito do programa de navega\u00e7\u00e3o Mozilla Firefox, em sua vers\u00e3o mais atual, do site de busca Google e dos procedimentos de <em>backup<\/em>, julgue os itens de <strong>29 <\/strong>a <strong>32<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 a 32","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Navegadores (Browsers)","oab":false,"nome":"Navegadores (Browsers)","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405053,"slug":"informatica-navegadores-browsers"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mozilla Firefox","oab":false,"nome":"Mozilla Firefox","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405054,"slug":"informatica-mozilla-firefox"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373,"slug":"tecnico-agricola"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goioer\u00ea","sigla":"","id":1754,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-goioere-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual o nome dado ao programa da Navega\u00e7\u00e3o da Google?","provas":[{"id":84742,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goioer\u00ea","sigla":"","id":1754,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-goioere-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-goioere-pr-2022-fau-unicentro-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Goioer\u00ea - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"},{"id":84741,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373,"slug":"tecnico-agricola"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goioer\u00ea","sigla":"","id":1754,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-goioere-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-goioere-pr-2022-fau-unicentro-tecnico-agricola","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Goioer\u00ea - T\u00e9cnico Agr\u00edcola - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-30 16:05:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2462381,"hashId":"9a1aeaee2027794c97f6680412388abe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual o nome dado ao programa da Navega\u00e7\u00e3o da Google?<\/p>","resposta":9772243,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Google Trends.","id":9772240,"corpo":"<p>Google Trends.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Google Sheets.","id":9772241,"corpo":"<p>Google Sheets.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Google Workspace.","id":9772242,"corpo":"<p>Google Workspace.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Google Chrome.","id":9772243,"corpo":"<p>Google Chrome.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Google Drive.","id":9772244,"corpo":"<p>Google Drive.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539439,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Navegadores (Browsers)","oab":false,"nome":"Navegadores (Browsers)","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405053,"slug":"informatica-navegadores-browsers"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4245,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a forma e fun\u00e7\u00e3o das plantas e dos animais, assinale com V as afirmativas verdadeiras e com F as falsas. ( )\tOs meristemas apicais s\u00e3o os principais respons\u00e1veis pelo crescimento secund\u00e1rio (em espessura) de plantas lenhosas. ( ) Uma fun\u00e7\u00e3o dos tecidos epiteliais (ou epit\u00e9lios) nos animais \u00e9 revestir cavidades no interior do corpo. ( ) A reprodu\u00e7\u00e3o assexuada possibilita que uma planta angiosperma n\u00e3o necessite de um polinizador para gerar descendentes. ( )\tA termorregula\u00e7\u00e3o nos animais envolve ajustes fisiol\u00f3gicos, n\u00e3o sendo conhecidos vertebrados que se utilizam de respostas comportamentais para realizar esse processo. Assinale a sequ\u00eancia correta.","provas":[{"id":85257,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4245,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura - Bi\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-30 14:26:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":2483981,"hashId":"d8e975bd7e0ce19c02e1f77acbc44b81","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a forma e fun\u00e7\u00e3o das plantas e dos animais, assinale com V as afirmativas verdadeiras e com F as falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )\tOs meristemas apicais s\u00e3o os principais respons\u00e1veis pelo crescimento secund\u00e1rio (em espessura) de plantas lenhosas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Uma fun\u00e7\u00e3o dos tecidos epiteliais (ou epit\u00e9lios) nos animais \u00e9 revestir cavidades no interior do corpo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A reprodu\u00e7\u00e3o assexuada possibilita que uma planta angiosperma n\u00e3o necessite de um polinizador para gerar descendentes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )\tA termorregula\u00e7\u00e3o nos animais envolve ajustes fisiol\u00f3gicos, n\u00e3o sendo conhecidos vertebrados que se utilizam de respostas comportamentais para realizar esse processo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a sequ\u00eancia correta.<\/p>","resposta":9868363,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V F V F","id":9868360,"corpo":"<p>V F V F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"F V F V ","id":9868361,"corpo":"<p>F V F V <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V F F V","id":9868362,"corpo":"<p>V F F V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F V V F","id":9868363,"corpo":"<p>F V V F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541796,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reino Vegetal","oab":false,"nome":"Reino Vegetal","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398230,"slug":"biologia-reino-vegetal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reino Animal","oab":false,"nome":"Reino Animal","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398243,"slug":"biologia-reino-animal"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM - COMPEC","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio- \u00c1rea: Fisiologia Humana","id":20659,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-fisiologia-humana"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O aspecto da urina \u00e9 de suma import\u00e2ncia para uma precisa avalia\u00e7\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o renal. Considere os seguintes aspectos apresentados e os diversos enquadramentos cl\u00ednicos associados.(1) Bem clara( ) Pode indicar excesso de \u00e1gua. A ingest\u00e3o exagerada de l\u00edquidos pode sobrecarregar os rins e provocar a perda de sais.(2) Amarela escura( ) Essa \u00e9 a cor ideal.(3) Amarela clara( ) Pode ser considerada normal, mas \u00e9 um sinal de que \u00e9 necess\u00e1rio beber mais \u00e1gua.(4) \u00c2mbar ou mel( ) Sinal de desidrata\u00e7\u00e3o.(5) Laranja( ) Pode ser falta de \u00e1gua ou reflexo de pigmentos da comida. Se a cor persistir, pode ser que haja algum problema na ves\u00edcula ou no f\u00edgado.6) Rosa ou avermelhada( ) Com frequ\u00eancia, pode indicar excesso de prote\u00edna ou a exist\u00eancia de algum problema renal.(7) Com espuma (ou efervescente)( ) Se for persistente, pode ser um sinal de problemas no f\u00edgado, rim, pr\u00f3stata, infec\u00e7\u00e3o ou at\u00e9 mesmo um tumor.(8) Acastanhada( ) Indica desidrata\u00e7\u00e3o grave ou problemas no f\u00edgado.(9) Azulada ou esverdeada( ) Pode ser provocada por pigmentos na comida, uso de medicamentos ou ainda uma infec\u00e7\u00e3o bacteriana.Assinale a alternativa que preenche as colunas da direita, de cima para baixo:","provas":[{"id":80177,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio- \u00c1rea: Fisiologia Humana","id":20659,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-fisiologia-humana"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM - COMPEC","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COMPEC - UFAM - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio- \u00c1rea: Fisiologia Humana - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-30 14:44:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2396340,"hashId":"3302dc3804302d853162a47e35c4432d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O aspecto da urina \u00e9 de suma import\u00e2ncia para uma precisa avalia\u00e7\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o renal. Considere os seguintes aspectos apresentados e os diversos enquadramentos cl\u00ednicos associados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 420px;\"><colgroup><col style=\"text-align: justify;\" width=\"137\"><col style=\"text-align: justify;\" width=\"283\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-1c2e\"><td data-row=\"row-1c2e\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-1c2e\" data-cell=\"cell-5of2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">(1) Bem clara<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-1c2e\" data-cell=\"cell-5of2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-1c2e\" data-cell=\"cell-5of2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-1c2e\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-1c2e\" data-cell=\"cell-7bgk\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( ) Pode indicar excesso de \u00e1gua. A ingest\u00e3o exagerada de l\u00edquidos pode sobrecarregar os rins e provocar a perda de sais.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-05ic\"><td data-row=\"row-05ic\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-05ic\" data-cell=\"cell-2r8m\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">(2) Amarela escura<\/p><\/td><td data-row=\"row-05ic\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-05ic\" data-cell=\"cell-rl50\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( ) Essa \u00e9 a cor ideal.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-hemf\"><td data-row=\"row-hemf\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-hemf\" data-cell=\"cell-d330\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">(3) Amarela clara<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-hemf\" data-cell=\"cell-d330\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-hemf\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-hemf\" data-cell=\"cell-8nbr\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( ) Pode ser considerada normal, mas \u00e9 um sinal de que \u00e9 necess\u00e1rio beber mais \u00e1gua.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-4rqu\"><td data-row=\"row-4rqu\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4rqu\" data-cell=\"cell-d0ik\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">(4) \u00c2mbar ou mel<\/p><\/td><td data-row=\"row-4rqu\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4rqu\" data-cell=\"cell-lq3o\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( ) Sinal de desidrata\u00e7\u00e3o.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-7xe1\"><td data-row=\"row-7xe1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-7xe1\" data-cell=\"cell-58gk\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">(5) Laranja<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-7xe1\" data-cell=\"cell-58gk\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-7xe1\" data-cell=\"cell-58gk\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-7xe1\" data-cell=\"cell-58gk\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-7xe1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-7xe1\" data-cell=\"cell-pet6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( ) Pode ser falta de \u00e1gua ou reflexo de pigmentos da comida. Se a cor persistir, pode ser que haja algum problema na ves\u00edcula ou no f\u00edgado.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-tqxe\"><td data-row=\"row-tqxe\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-tqxe\" data-cell=\"cell-g8aa\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">6) Rosa ou avermelhada<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-tqxe\" data-cell=\"cell-g8aa\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-tqxe\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-tqxe\" data-cell=\"cell-ol0g\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( ) Com frequ\u00eancia, pode indicar excesso de prote\u00edna ou a exist\u00eancia de algum problema renal.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-7be1\"><td data-row=\"row-7be1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-7be1\" data-cell=\"cell-dslv\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">(7) Com espuma (ou efervescente)<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-7be1\" data-cell=\"cell-dslv\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-7be1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-7be1\" data-cell=\"cell-hxwy\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( ) Se for persistente, pode ser um sinal de problemas no f\u00edgado, rim, pr\u00f3stata, infec\u00e7\u00e3o ou at\u00e9 mesmo um tumor.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-dkv9\"><td data-row=\"row-dkv9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-dkv9\" data-cell=\"cell-bzvg\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">(8) Acastanhada<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-dkv9\" data-cell=\"cell-bzvg\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-dkv9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-dkv9\" data-cell=\"cell-bdjz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( ) Indica desidrata\u00e7\u00e3o grave ou problemas no f\u00edgado.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-0pct\"><td data-row=\"row-0pct\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0pct\" data-cell=\"cell-9453\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">(9) Azulada ou esverdeada<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0pct\" data-cell=\"cell-9453\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-0pct\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0pct\" data-cell=\"cell-z3il\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( ) Pode ser provocada por pigmentos na comida, uso de medicamentos ou ainda uma infec\u00e7\u00e3o bacteriana.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche as colunas da direita, de cima para baixo:<\/p>","resposta":9488622,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 4 \u2013 5 \u2013 6 \u2013 7 \u2013 8 \u2013 9","id":9488621,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 4 \u2013 5 \u2013 6 \u2013 7 \u2013 8 \u2013 9<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 4 \u2013 5 \u2013 7 \u2013 6 \u2013 8 \u2013 9","id":9488622,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 4 \u2013 5 \u2013 7 \u2013 6 \u2013 8 \u2013 9<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"1 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 4 \u2013 5 \u2013 6 \u2013 7 \u2013 9 \u2013 8","id":9488623,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 4 \u2013 5 \u2013 6 \u2013 7 \u2013 9 \u2013 8<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"2 \u2013 1 \u2013 3 \u2013 4 \u2013 5 \u2013 6 \u2013 7 \u2013 8 \u2013 9","id":9488624,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2 \u2013 1 \u2013 3 \u2013 4 \u2013 5 \u2013 6 \u2013 7 \u2013 8 \u2013 9<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"2 \u2013 1 \u2013 3 \u2013 4 \u2013 5 \u2013 6 \u2013 7 \u2013 9 \u2013 8","id":9488625,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2 \u2013 1 \u2013 3 \u2013 4 \u2013 5 \u2013 6 \u2013 7 \u2013 9 \u2013 8<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531770,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 45","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anatomia e fisiologia","oab":false,"nome":"Anatomia e fisiologia","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428390,"slug":"enfermagem-anatomia-e-fisiologia"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisiologia Animal","oab":false,"nome":"Fisiologia Animal","pai":398243,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398244,"slug":"biologia-fisiologia-animal"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM - COMPEC","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio- \u00c1rea: Fisiologia Humana","id":20659,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-fisiologia-humana"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Todos os materiais gerados, limpos ou contaminados por res\u00edduo infectante dever\u00e3o ser acondicionados em recipientes com tampa, r\u00edgidos e resistentes \u00e0 punctura, ruptura e vazamento que est\u00e3o dispon\u00edveis no setor. Nesse sentido, assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":80177,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio- \u00c1rea: Fisiologia Humana","id":20659,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-fisiologia-humana"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM - COMPEC","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COMPEC - UFAM - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio- \u00c1rea: Fisiologia Humana - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-30 14:39:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2396283,"hashId":"ec9c16128860b4b09f15dee897e07457","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os materiais gerados, limpos ou contaminados por res\u00edduo infectante dever\u00e3o ser acondicionados em recipientes com tampa, r\u00edgidos e resistentes \u00e0 punctura, ruptura e vazamento que est\u00e3o dispon\u00edveis no setor. Nesse sentido, assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":9488337,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Colocar vidrarias, seringas, agulhas e materiais perfurocortantes ou pontiagudos em caixas espec\u00edficas para perfurocortantes, devidamente identificada, e descartada como lixo dom\u00e9stico para serem recolhidas pela empresa coletora de lixo dom\u00e9stico.","id":9488336,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Colocar vidrarias, seringas, agulhas e materiais perfurocortantes ou pontiagudos em caixas espec\u00edficas para perfurocortantes, devidamente identificada, e descartada como lixo dom\u00e9stico para serem recolhidas pela empresa coletora de lixo dom\u00e9stico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Colocar vidrarias, seringas, agulhas e materiais perfurocortantes ou pontiagudos em caixa com paredes r\u00edgidas espec\u00edficas para perfurocortantes, devidamente identificada, e descartada como lixo infectante para serem recolhidas pela empresa contratada para descarte.","id":9488337,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Colocar vidrarias, seringas, agulhas e materiais perfurocortantes ou pontiagudos em caixa com paredes r\u00edgidas espec\u00edficas para perfurocortantes, devidamente identificada, e descartada como lixo infectante para serem recolhidas pela empresa contratada para descarte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Colocar vidrarias, seringas, agulhas e materiais perfurocortantes ou pontiagudos em caixas espec\u00edficas para perfurocortantes, devidamente identificada, e descartada como lixo infectante para serem recolhidas pela empresa coletora de lixo dom\u00e9stico.","id":9488338,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Colocar vidrarias, seringas, agulhas e materiais perfurocortantes ou pontiagudos em caixas espec\u00edficas para perfurocortantes, devidamente identificada, e descartada como lixo infectante para serem recolhidas pela empresa coletora de lixo dom\u00e9stico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Colocar todo o material potencialmente contaminado por agentes biol\u00f3gicos, utens\u00edlios descart\u00e1veis, luvas, gorros, m\u00e1scaras, etc. em recipientes com tampa providos de saco branco leitoso, devidamente identificado como infectante, para serem removidos pela empresa coletora de lixo dom\u00e9stico.","id":9488339,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Colocar todo o material potencialmente contaminado por agentes biol\u00f3gicos, utens\u00edlios descart\u00e1veis, luvas, gorros, m\u00e1scaras, etc. em recipientes com tampa providos de saco branco leitoso, devidamente identificado como infectante, para serem removidos pela empresa coletora de lixo dom\u00e9stico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Pap\u00e9is e material de escrit\u00f3rio, ou que n\u00e3o tiveram contato com material e superf\u00edcies infectantes, devem ser descartadas em recipiente de saco branco leitoso com cruz vermelha \u2013 lixo comum.","id":9488340,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pap\u00e9is e material de escrit\u00f3rio, ou que n\u00e3o tiveram contato com material e superf\u00edcies infectantes, devem ser descartadas em recipiente de saco branco leitoso com cruz vermelha \u2013 lixo comum.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531770,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 45","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","pai":398320,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398282,"slug":"biologia-praticas-laboratoriais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Desportos","id":25763,"slug":"tecnico-em-desportos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Almirante Tamandar\u00e9","sigla":"","id":5605,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-almirante-tamandare-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A fonte energ\u00e9tica imediata para toda a atividade nos seres humanos, assim como na maioria dos outros sistemas biol\u00f3gicos, prov\u00e9m da desintegra\u00e7\u00e3o de um \u00fanico composto qu\u00edmico. Assinale a alternativa que define esse composto.","provas":[{"id":59299,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Desportos","id":25763,"slug":"tecnico-em-desportos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Almirante Tamandar\u00e9","sigla":"","id":5605,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-almirante-tamandare-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-almirante-tamandare-pr-2022-funpar-nc-ufpr-tecnico-em-desportos-2","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Almirante Tamandar\u00e9 - T\u00e9cnico em Desportos - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-30 15:09:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2458001,"hashId":"67d64cd0aedd88326e33509cc89a7db4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A fonte energ\u00e9tica imediata para toda a atividade nos seres humanos, assim como na maioria dos outros sistemas biol\u00f3gicos, prov\u00e9m da desintegra\u00e7\u00e3o de um \u00fanico composto qu\u00edmico. Assinale a alternativa que define esse composto.<\/p>","resposta":9753735,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Desidrogenase l\u00e1tica (LDH).","id":9753734,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desidrogenase l\u00e1tica (LDH).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Adenosina Trifosfato (ATP).","id":9753735,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Adenosina Trifosfato (ATP).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Adenosina Difosfato (ADP).","id":9753736,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Adenosina Difosfato (ADP).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Fosfocreatina (PC).","id":9753737,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fosfocreatina (PC).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00c1cidos graxos livres (AGL).","id":9753738,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c1cidos graxos livres (AGL).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538910,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisiologia Animal","oab":false,"nome":"Fisiologia Animal","pai":398243,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398244,"slug":"biologia-fisiologia-animal"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Fiscal - \u00c1rea: Saneamento","id":25762,"slug":"tecnico-fiscal-area-saneamento"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Almirante Tamandar\u00e9","sigla":"","id":5605,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-almirante-tamandare-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na natureza, a mat\u00e9ria \u00e9 constantemente transformada por meio dos ciclos biogeoqu\u00edmicos, que s\u00e3o parte de um sistema aberto e macrosc\u00f3pico, sendo que o fluxo de massa ocorre por trocas de mat\u00e9rias que s\u00e3o fundamentais para a vida no planeta. Diante do exposto, assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":54905,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Fiscal - \u00c1rea: Saneamento","id":25762,"slug":"tecnico-fiscal-area-saneamento"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Almirante Tamandar\u00e9","sigla":"","id":5605,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-almirante-tamandare-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-almirante-tamandare-pr-2022-funpar-nc-ufpr-tecnico-fiscal-area-saneamento-2","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Almirante Tamandar\u00e9 - T\u00e9cnico Fiscal - \u00c1rea: Saneamento - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-30 15:10:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2457694,"hashId":"4dbb38e9d5db8c7fb13e7e0295f65517","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na natureza, a mat\u00e9ria \u00e9 constantemente transformada por meio dos ciclos biogeoqu\u00edmicos, que s\u00e3o parte de um sistema aberto e macrosc\u00f3pico, sendo que o fluxo de massa ocorre por trocas de mat\u00e9rias que s\u00e3o fundamentais para a vida no planeta. Diante do exposto, assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":9752247,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" A fotoss\u00edntese e a respira\u00e7\u00e3o s\u00e3o os dois processos respons\u00e1veis pela manuten\u00e7\u00e3o da concentra\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio e de g\u00e1s carb\u00f4nico no ambiente.","id":9752247,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> A fotoss\u00edntese e a respira\u00e7\u00e3o s\u00e3o os dois processos respons\u00e1veis pela manuten\u00e7\u00e3o da concentra\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio e de g\u00e1s carb\u00f4nico no ambiente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A atmosfera \u00e9 uma via importante no ciclo do carbono e do f\u00f3sforo. ","id":9752248,"corpo":"<p>A atmosfera \u00e9 uma via importante no ciclo do carbono e do f\u00f3sforo. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"As plantas liberam CO2 para a atmosfera por meio da transpira\u00e7\u00e3o, sendo essa uma importante fase do ciclo biogeoqu\u00edmico do carbono. ","id":9752249,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As plantas liberam CO<sub>2<\/sub> para a atmosfera por meio da transpira\u00e7\u00e3o, sendo essa uma importante fase do ciclo biogeoqu\u00edmico do carbono. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"No ciclo do solo, o enxofre \u00e9 incorporado por meio do g\u00e1s sulfeto de hidrog\u00eanio, produzido pelas bact\u00e9rias. ","id":9752250,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No ciclo do solo, o enxofre \u00e9 incorporado por meio do g\u00e1s sulfeto de hidrog\u00eanio, produzido pelas bact\u00e9rias. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O nitrog\u00eanio \u00e9 essencial para a vida, e o maior reservat\u00f3rio global desse elemento, na forma de N2, apresenta-se no ciclo do solo.","id":9752251,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O nitrog\u00eanio \u00e9 essencial para a vida, e o maior reservat\u00f3rio global desse elemento, na forma de N<sub>2<\/sub>, apresenta-se no ciclo do solo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538912,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ecologia de popula\u00e7\u00f5es\/Ecossistemas","oab":false,"nome":"Ecologia de popula\u00e7\u00f5es\/Ecossistemas","pai":398249,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398252,"slug":"biologia-ecologia-de-populacoes-ecossistemas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Servi\u00e7os Gerais","id":95,"slug":"agente-de-servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O recebimento de correspond\u00eancias internas e externas faz parte da rotina das organiza\u00e7\u00f5es empresariais. Dessa forma, \u00e9 importante deter os principais conhecimentos a esse respeito, dentre as alternativas abaixo, marque aquela que estiver INCORRETA.","provas":[{"id":85590,"cargo":{"descricao":"Agente de Servi\u00e7os Gerais","id":95,"slug":"agente-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc-2022-ameosc-agente-de-servicos-gerais-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste - Agente de Servi\u00e7os Gerais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-30 16:37:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2492743,"hashId":"bb5b33384d842f5599ca2c6e149f0e7e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O recebimento de correspond\u00eancias internas e externas faz parte da rotina das organiza\u00e7\u00f5es empresariais. Dessa forma, \u00e9 importante deter os principais conhecimentos a esse respeito, dentre as alternativas abaixo, marque aquela que estiver INCORRETA.<\/p>","resposta":9908495,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todas as documenta\u00e7\u00f5es devem ser abertas e o seu conte\u00fado lido minuciosamente, mesmo aquelas correspond\u00eancias que estiverem escritas confidencial.","id":9908495,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as documenta\u00e7\u00f5es devem ser abertas e o seu conte\u00fado lido minuciosamente, mesmo aquelas correspond\u00eancias que estiverem escritas confidencial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Em geral, as empresas possuem algum registro das documenta\u00e7\u00f5es recebidas e enviadas, podendo ser um livro de registo da correspond\u00eancia.","id":9908496,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em geral, as empresas possuem algum registro das documenta\u00e7\u00f5es recebidas e enviadas, podendo ser um livro de registo da correspond\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A correspond\u00eancia interna corresponde a correspond\u00eancia que est\u00e1 relacionada ao assunto da atividade ou dos servi\u00e7os realizados pela organiza\u00e7\u00e3o empresarial que percorre os ambientes internos. ","id":9908497,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A correspond\u00eancia interna corresponde a correspond\u00eancia que est\u00e1 relacionada ao assunto da atividade ou dos servi\u00e7os realizados pela organiza\u00e7\u00e3o empresarial que percorre os ambientes internos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Na correspond\u00eancia de sa\u00edda da empresa, verificar se os nomes e o endere\u00e7o est\u00e3o corretamente escritos.","id":9908498,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na correspond\u00eancia de sa\u00edda da empresa, verificar se os nomes e o endere\u00e7o est\u00e3o corretamente escritos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542722,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Procedimentos com rela\u00e7\u00e3o a documentos particulares e sigilosos","oab":false,"nome":"Procedimentos com rela\u00e7\u00e3o a documentos particulares e sigilosos","pai":404705,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404715,"slug":"arquivologia-procedimentos-com-relacao-a-documentos-particulares-e-sigilosos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo- IFES","sigla":"IFES","oab":false,"id":1307,"slug":"ifes"}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"IFES","id":3469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifes"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa em que os campos 001, 082, 90, 650 est\u00e3o CORRETAMENTE organizados:","provas":[{"id":81500,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"IFES","id":3469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifes"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo- IFES","sigla":"IFES","oab":false,"id":1307,"slug":"ifes"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IFES - IFES - Bibliotec\u00e1rio Documentalista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-30 17:54:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":2410031,"hashId":"35a7958f180daf77b48b853162cc8fb9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa em que os campos 001, 082, 90, 650 est\u00e3o <strong>CORRETAMENTE<\/strong> organizados:<\/p>","resposta":9545671,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00famero de controle, n\u00famero de classifica\u00e7\u00e3o (CDD), \u00e1rea do CNPQ, assunto\u2013t\u00f3pico.","id":9545669,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00famero de controle, n\u00famero de classifica\u00e7\u00e3o (CDD), \u00e1rea do CNPQ, assunto\u2013t\u00f3pico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"N\u00famero de controle, n\u00famero de classifica\u00e7\u00e3o (CDD), n\u00famero de chamada local, localiza\u00e7\u00e3o.","id":9545670,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00famero de controle, n\u00famero de classifica\u00e7\u00e3o (CDD), n\u00famero de chamada local, localiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"N\u00famero de controle, n\u00famero de classifica\u00e7\u00e3o (CDD), n\u00famero de chamada local, assunto\u2013t\u00f3pico.","id":9545671,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00famero de controle, n\u00famero de classifica\u00e7\u00e3o (CDD), n\u00famero de chamada local, assunto\u2013t\u00f3pico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"N\u00famero de controle, n\u00famero de classifica\u00e7\u00e3o (CDD), \u00e1rea do CNPQ, assunto geogr\u00e1fico.","id":9545672,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00famero de controle, n\u00famero de classifica\u00e7\u00e3o (CDD), \u00e1rea do CNPQ, assunto geogr\u00e1fico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"N\u00famero de controle, \u00e1rea do CNPQ, n\u00famero de chamada local, assunto\u2013t\u00f3pico.","id":9545673,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00famero de controle, \u00e1rea do CNPQ, n\u00famero de chamada local, assunto\u2013t\u00f3pico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Utilize a figura a seguir para responder as quest\u00f5es 38, 39 e 40.001 _____ 201516003 _____ BR-ViIFE005 _____ 20130704105700.0008 _____ 130703s2009 dfba ### #001 0#por#d020 _____ $a9788585637382 (broch.)040 _____ $a BR-ViIFE$cBR-ViIFE041 __ 1 _$apor $heng082 __04_$a020090 $a020$bR196c $c2009$81100 __ 1 _$aRanganathan, S. R. $q(Shiyali Ramamrita),$d1892-1972.240 __ 14 _$aThe five laws of library science.$lPortugu\u00eas245 __ 10 _$aAs cinco leis da biblioteconomia \/$cS. R. Ranganathan ; tradu\u00e7\u00e3o de TarcisioZandonade.260 _____$aBras\u00edlia :$bBriquet de Lemos,$c2009.300 _____$axxv, 336 p. :$bil. ;$c23 cm504 _____$aInclui bibliografia e \u00edndice650 __ 04 _$aBiblioteconomia -$xEstudo e ensino","id":533425,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Utilize a figura a seguir para responder as quest\u00f5es <strong>38<\/strong>, <strong>39<\/strong> e <strong>40<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">001 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>201516<\/p><p style=\"text-align: justify;\">003 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>BR-ViIFE<\/p><p style=\"text-align: justify;\">005 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>20130704105700.0<\/p><p style=\"text-align: justify;\">008 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>130703s2009 dfba ### #001 0#por#d<\/p><p style=\"text-align: justify;\">020 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>$a9788585637382 (broch.)<\/p><p style=\"text-align: justify;\">040 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>$a BR-ViIFE$cBR-ViIFE<\/p><p style=\"text-align: justify;\">041 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__ <\/span>1 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>$apor $heng<\/p><p style=\"text-align: justify;\">082 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>04<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>$a020<\/p><p style=\"text-align: justify;\">090 $a020$bR196c $c2009$81<\/p><p style=\"text-align: justify;\">100 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span> 1 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>$aRanganathan, S. R. $q(Shiyali Ramamrita),$d1892-1972.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">240 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__ <\/span>14 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>$aThe five laws of library science.$lPortugu\u00eas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">245 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__ <\/span>10 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>$aAs cinco leis da biblioteconomia \/$cS. R. Ranganathan ; tradu\u00e7\u00e3o de Tarcisio<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Zandonade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">260 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>$aBras\u00edlia :$bBriquet de Lemos,$c2009.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">300 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>$axxv, 336 p. :$bil. ;$c23 cm<\/p><p style=\"text-align: justify;\">504 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>$aInclui bibliografia e \u00edndice<\/p><p style=\"text-align: justify;\">650 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__ <\/span>04 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>$aBiblioteconomia -$xEstudo e ensino<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 38 a 40","ordem":38},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o Decimal de Dewey (CDD)","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o Decimal de Dewey (CDD)","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":400282,"slug":"biblioteconomia-classificacao-decimal-de-dewey-cdd"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo- IFES","sigla":"IFES","oab":false,"id":1307,"slug":"ifes"}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"IFES","id":3469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifes"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa que justificaria CORRETAMENTE a necessidade de inserir o campo 250: ","provas":[{"id":81500,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"IFES","id":3469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifes"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo- IFES","sigla":"IFES","oab":false,"id":1307,"slug":"ifes"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IFES - IFES - Bibliotec\u00e1rio Documentalista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-30 17:55:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":2410033,"hashId":"c7b35f6ca84f828aba9e836afab9bbac","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa que justificaria <strong>CORRETAMENTE <\/strong>a necessidade de inserir o campo 250: <\/p>","resposta":9545680,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A obra apresenta informa\u00e7\u00e3o de cole\u00e7\u00e3o.","id":9545679,"corpo":"<p>A obra apresenta informa\u00e7\u00e3o de cole\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A obra apresenta informa\u00e7\u00e3o de nova edi\u00e7\u00e3o e atualizada.","id":9545680,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A obra apresenta informa\u00e7\u00e3o de nova edi\u00e7\u00e3o e atualizada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A obra apresenta informa\u00e7\u00e3o de que est\u00e1 esgotada.","id":9545681,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A obra apresenta informa\u00e7\u00e3o de que est\u00e1 esgotada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A obra apresenta informa\u00e7\u00e3o de que foi impressa em uma nova editora.","id":9545682,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A obra apresenta informa\u00e7\u00e3o de que foi impressa em uma nova editora.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A obra apresenta informa\u00e7\u00e3o de que a obra tem ISBN com 10 d\u00edgitos.","id":9545683,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A obra apresenta informa\u00e7\u00e3o de que a obra tem ISBN com 10 d\u00edgitos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Utilize a figura a seguir para responder as quest\u00f5es 38, 39 e 40.001 _____ 201516003 _____ BR-ViIFE005 _____ 20130704105700.0008 _____ 130703s2009 dfba ### #001 0#por#d020 _____ $a9788585637382 (broch.)040 _____ $a BR-ViIFE$cBR-ViIFE041 __ 1 _$apor $heng082 __04_$a020090 $a020$bR196c $c2009$81100 __ 1 _$aRanganathan, S. R. $q(Shiyali Ramamrita),$d1892-1972.240 __ 14 _$aThe five laws of library science.$lPortugu\u00eas245 __ 10 _$aAs cinco leis da biblioteconomia \/$cS. R. Ranganathan ; tradu\u00e7\u00e3o de TarcisioZandonade.260 _____$aBras\u00edlia :$bBriquet de Lemos,$c2009.300 _____$axxv, 336 p. :$bil. ;$c23 cm504 _____$aInclui bibliografia e \u00edndice650 __ 04 _$aBiblioteconomia -$xEstudo e ensino","id":533425,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Utilize a figura a seguir para responder as quest\u00f5es <strong>38<\/strong>, <strong>39<\/strong> e <strong>40<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">001 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>201516<\/p><p style=\"text-align: justify;\">003 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>BR-ViIFE<\/p><p style=\"text-align: justify;\">005 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>20130704105700.0<\/p><p style=\"text-align: justify;\">008 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>130703s2009 dfba ### #001 0#por#d<\/p><p style=\"text-align: justify;\">020 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>$a9788585637382 (broch.)<\/p><p style=\"text-align: justify;\">040 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>$a BR-ViIFE$cBR-ViIFE<\/p><p style=\"text-align: justify;\">041 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__ <\/span>1 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>$apor $heng<\/p><p style=\"text-align: justify;\">082 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>04<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>$a020<\/p><p style=\"text-align: justify;\">090 $a020$bR196c $c2009$81<\/p><p style=\"text-align: justify;\">100 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span> 1 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>$aRanganathan, S. R. $q(Shiyali Ramamrita),$d1892-1972.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">240 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__ <\/span>14 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>$aThe five laws of library science.$lPortugu\u00eas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">245 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__ <\/span>10 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>$aAs cinco leis da biblioteconomia \/$cS. R. Ranganathan ; tradu\u00e7\u00e3o de Tarcisio<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Zandonade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">260 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>$aBras\u00edlia :$bBriquet de Lemos,$c2009.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">300 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>$axxv, 336 p. :$bil. ;$c23 cm<\/p><p style=\"text-align: justify;\">504 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>$aInclui bibliografia e \u00edndice<\/p><p style=\"text-align: justify;\">650 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__ <\/span>04 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>$aBiblioteconomia -$xEstudo e ensino<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 38 a 40","ordem":38},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o Decimal de Dewey (CDD)","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o Decimal de Dewey (CDD)","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":400282,"slug":"biblioteconomia-classificacao-decimal-de-dewey-cdd"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo- IFES","sigla":"IFES","oab":false,"id":1307,"slug":"ifes"}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"IFES","id":3469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifes"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise a imagem a seguir:Fonte: Vieira (2014) Observe que algumas partes n\u00e3o foram descritas. Com base em Vieira (2014), marque a alternativa CORRETA: ","provas":[{"id":81500,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"IFES","id":3469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifes"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo- IFES","sigla":"IFES","oab":false,"id":1307,"slug":"ifes"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IFES - IFES - Bibliotec\u00e1rio Documentalista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-30 17:53:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":2410029,"hashId":"0dddf0ba87044032acad5a7d881bddc3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise a imagem a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/81500\/questao\/2410029-20220528153542000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Fonte: Vieira (2014) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Observe que algumas partes n\u00e3o foram descritas. Com base em Vieira (2014), marque a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>: <\/p>","resposta":9545660,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O item \u201c9\u201d \u00e9 uma folha de guarda, usada para ligar a capa ao corpo do livro. ","id":9545659,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O item \u201c9\u201d \u00e9 uma folha de guarda, usada para ligar a capa ao corpo do livro. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os itens n\u00e3o nomeados correspondem, respectivamente, a: 1- cinta, 4- capa, 6- corte dianteiro, 7- corte inferior, 9- folha de rosto, 11- segunda orelha e 13- lombada.","id":9545660,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os itens n\u00e3o nomeados correspondem, respectivamente, a: 1- cinta, 4- capa, 6- corte dianteiro, 7- corte inferior, 9- folha de rosto, 11- segunda orelha e 13- lombada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O item \u201c11\u201d \u00e9 uma folha de guarda, usada para ligar a capa ao corpo do livro.","id":9545661,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O item \u201c11\u201d \u00e9 uma folha de guarda, usada para ligar a capa ao corpo do livro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os itens n\u00e3o nomeados correspondem, respectivamente, a: 1- capa, 4- corte dianteiro, 6- cinta, 7- corte inferior, 9- folha de rosto, 11- segunda orelha, 13- lombada.","id":9545662,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os itens n\u00e3o nomeados correspondem, respectivamente, a: 1- capa, 4- corte dianteiro, 6- cinta, 7- corte inferior, 9- folha de rosto, 11- segunda orelha, 13- lombada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Os itens n\u00e3o nomeados correspondem, respectivamente, a: 1- lombada, 4- capa, 6- cinta, 7- corte inferior, 9- folha de rosto, 11- segunda orelha, 13- corte dianteiro.","id":9545663,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os itens n\u00e3o nomeados correspondem, respectivamente, a: 1- lombada, 4- capa, 6- cinta, 7- corte inferior, 9- folha de rosto, 11- segunda orelha, 13- corte dianteiro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533423,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 37","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Defini\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Defini\u00e7\u00f5es","pai":397774,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":402299,"slug":"biblioteconomia-definicoes"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo- IFES","sigla":"IFES","oab":false,"id":1307,"slug":"ifes"}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"IFES","id":3469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifes"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cO processo de sele\u00e7\u00e3o do acervo n\u00e3o se realiza necessariamente na aquisi\u00e7\u00e3o dos livros e materiais, mas perpassa diversos momentos e fases dos servi\u00e7os da biblioteca\u201d (ESTABEL e MORO, 2014). Marque o que N\u00c3O pode ser aplicado a um crit\u00e9rio de sele\u00e7\u00e3o de um acervo. ","provas":[{"id":81500,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"IFES","id":3469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifes"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo- IFES","sigla":"IFES","oab":false,"id":1307,"slug":"ifes"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IFES - IFES - Bibliotec\u00e1rio Documentalista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-30 17:53:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":2410027,"hashId":"ec7407fb66322ae755d1447cf19ce729","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cO processo de sele\u00e7\u00e3o do acervo n\u00e3o se realiza necessariamente na aquisi\u00e7\u00e3o dos livros e materiais, mas perpassa diversos momentos e fases dos servi\u00e7os da biblioteca\u201d (ESTABEL e MORO, 2014). Marque o que <strong>N\u00c3O <\/strong>pode ser aplicado a um crit\u00e9rio de sele\u00e7\u00e3o de um acervo. <\/p>","resposta":9545652,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Exatid\u00e3o e atualidade da informa\u00e7\u00e3o.","id":9545649,"corpo":"<p>Exatid\u00e3o e atualidade da informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"N\u00edvel cient\u00edfico e interesse do tema tratado.","id":9545650,"corpo":"<p>N\u00edvel cient\u00edfico e interesse do tema tratado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Necessidade e import\u00e2ncia do assunto para a cole\u00e7\u00e3o.","id":9545651,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Necessidade e import\u00e2ncia do assunto para a cole\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Atendimento \u00e0 Lei 8112\/90 de inexigibilidade.","id":9545652,"corpo":"<p>Atendimento \u00e0 Lei 8112\/90 de inexigibilidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s necessidades da biblioteca.","id":9545653,"corpo":"<p>Adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s necessidades da biblioteca.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533423,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 37","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edticas de sele\u00e7\u00e3o e de aquisi\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas de sele\u00e7\u00e3o e de aquisi\u00e7\u00e3o","pai":397793,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397794,"slug":"biblioteconomia-politicas-de-selecao-e-de-aquisicao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Erechim","sigla":"","id":658,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-erechim-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Algumas pessoas que trabalham diretamente na cria\u00e7\u00e3o de aves como papagaios, periquitos e pombos, assim como os tratadores de aves em parques zool\u00f3gicos, apresentaram infec\u00e7\u00e3o respirat\u00f3ria. Eram pessoas vacinadas contra a Covid-19 e gripe sazonal e negativas nos testes de diagn\u00f3stico dessas viroses. Considerando a atividade e a rotina profissional das pessoas doentes, os exames laboratoriais e de imagem dos pulm\u00f5es comprovaram tratar-se de casos de Psitacose e\/ou Ornitose. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa em que est\u00e1 citado o nome do agente causal da doen\u00e7a nas pessoas. ","provas":[{"id":87579,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Erechim","sigla":"","id":658,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-erechim-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-erechim-rs-2022-fundatec-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Erechim - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-30 17:06:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2549420,"hashId":"40ae190ea19f67e2d5149e5158d49497","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Algumas pessoas que trabalham diretamente na cria\u00e7\u00e3o de aves como papagaios, periquitos e pombos, assim como os tratadores de aves em parques zool\u00f3gicos, apresentaram infec\u00e7\u00e3o respirat\u00f3ria. Eram pessoas vacinadas contra a Covid-19 e gripe sazonal e negativas nos testes de diagn\u00f3stico dessas viroses. Considerando a atividade e a rotina profissional das pessoas doentes, os exames laboratoriais e de imagem dos pulm\u00f5es comprovaram tratar-se de casos de Psitacose e\/ou Ornitose. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa em que est\u00e1 citado o nome do agente causal da doen\u00e7a nas pessoas. <\/p>","resposta":10155126,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V\u00edrus da Rinotraque\u00edte Infecciosa.","id":10155123,"corpo":"<p>V\u00edrus da Rinotraque\u00edte Infecciosa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Burkholderia mallei.","id":10155124,"corpo":"<p><em>Burkholderia mallei.<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Pneumocystis jirovecii.","id":10155125,"corpo":"<p><em>Pneumocystis jirovecii.<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Chlamydophila psittaci.","id":10155126,"corpo":"<p><em>Chlamydophila psittaci.<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Mycobacterium avium.","id":10155127,"corpo":"<p><em>Mycobacterium avium.<\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":548810,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Patologias em Avicultura","oab":false,"nome":"Patologias em Avicultura","pai":403276,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403280,"slug":"veterinaria-patologias-em-avicultura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica M\u00e9dica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica M\u00e9dica","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403294,"slug":"veterinaria-clinica-medica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Erechim","sigla":"","id":658,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-erechim-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A doen\u00e7a de Mareck tem distribui\u00e7\u00e3o mundial e representa um grande desafio sanit\u00e1rio na avicultura. Com base na sua virul\u00eancia, estirpes do sorotipo1 s\u00e3o ainda divididas em pat\u00f3tipos que s\u00e3o, muitas vezes, referidos como moderadamente virulento, virulento e altamente virulento. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 essa doen\u00e7a, analise as assertivas abaixo e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas. ( ) \u00c9 uma doen\u00e7a linfoproliferativa de frangos. ( ) Paralisia das pernas e das asas s\u00e3o sinais cl\u00e1ssicos da doen\u00e7a de Mareck. ( ) A vacina n\u00e3o deve ser aplicada em aves de postura. ( ) Entre os sinais t\u00edpicos dessa doen\u00e7a, \u00e9 observado o engrossamento dos nervos perif\u00e9ricos. A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":87579,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Erechim","sigla":"","id":658,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-erechim-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-erechim-rs-2022-fundatec-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Erechim - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-30 17:06:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2549421,"hashId":"1495cfce0005594420737937f331cc02","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A doen\u00e7a de Mareck tem distribui\u00e7\u00e3o mundial e representa um grande desafio sanit\u00e1rio na avicultura. Com base na sua virul\u00eancia, estirpes do sorotipo1 s\u00e3o ainda divididas em pat\u00f3tipos que s\u00e3o, muitas vezes, referidos como moderadamente virulento, virulento e altamente virulento. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 essa doen\u00e7a, analise as assertivas abaixo e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 uma doen\u00e7a linfoproliferativa de frangos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Paralisia das pernas e das asas s\u00e3o sinais cl\u00e1ssicos da doen\u00e7a de Mareck. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A vacina n\u00e3o deve ser aplicada em aves de postura. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Entre os sinais t\u00edpicos dessa doen\u00e7a, \u00e9 observado o engrossamento dos nervos perif\u00e9ricos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":10155130,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 V. ","id":10155128,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V \u2013 V. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 F. ","id":10155129,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F \u2013 F. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":10155130,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":10155131,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 F \u2013 F.","id":10155132,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":548810,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Patologias em Avicultura","oab":false,"nome":"Patologias em Avicultura","pai":403276,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403280,"slug":"veterinaria-patologias-em-avicultura"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Jur\u00eddico","id":4557,"slug":"analista-juridico"},{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Analista Operacional","id":25345,"slug":"analista-operacional"},{"descricao":"Inspetor Fiscal","id":25790,"slug":"inspetor-fiscal"},{"descricao":"Analista de Inform\u00e1tica","id":6375,"slug":"analista-de-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Contabilidade do Paran\u00e1","sigla":"CRC PR","id":5718,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crc-pr-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 recomend\u00e1vel que as empresas n\u00e3o fa\u00e7am o alinhamento entre o neg\u00f3cio e a \u00e1rea de seguran\u00e7a, isto \u00e9, n\u00e3o misturem essas \u00e1reas, pois a segrega\u00e7\u00e3o entre elas \u00e9 ben\u00e9fica e garante a seguran\u00e7a das informa\u00e7\u00f5es no \u00e2mbito da empresa.","provas":[{"id":84701,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico","id":4557,"slug":"analista-juridico"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Contabilidade do Paran\u00e1","sigla":"CRC PR","id":5718,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crc-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crc-pr-pr-2022-quadrix-analista-juridico","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRC PR - Analista Jur\u00eddico - 2022"},{"id":84703,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Contabilidade do Paran\u00e1","sigla":"CRC PR","id":5718,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crc-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crc-pr-pr-2022-quadrix-jornalista","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRC PR - Jornalista - 2022"},{"id":84699,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Contabilidade do Paran\u00e1","sigla":"CRC PR","id":5718,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crc-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crc-pr-pr-2022-quadrix-advogado","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRC PR - Advogado - 2022"},{"id":84702,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional","id":25345,"slug":"analista-operacional"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Contabilidade do Paran\u00e1","sigla":"CRC PR","id":5718,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crc-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crc-pr-pr-2022-quadrix-analista-operacional","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRC PR - Analista Operacional - 2022"},{"id":84705,"cargo":{"descricao":"Inspetor Fiscal","id":25790,"slug":"inspetor-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Contabilidade do Paran\u00e1","sigla":"CRC PR","id":5718,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crc-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crc-pr-pr-2022-quadrix-inspetor-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRC PR - Inspetor Fiscal - 2022"},{"id":84700,"cargo":{"descricao":"Analista de Inform\u00e1tica","id":6375,"slug":"analista-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Contabilidade do Paran\u00e1","sigla":"CRC PR","id":5718,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crc-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crc-pr-pr-2022-quadrix-analista-de-informatica","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRC PR - Analista de Inform\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-30 17:06:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado para qualquer \u00f3rg\u00e3o","id":105},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2459795,"hashId":"06f4e5c2459f5318c0bc473cbad08305","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 recomend\u00e1vel que as empresas n\u00e3o fa\u00e7am o alinhamento entre o neg\u00f3cio e a \u00e1rea de seguran\u00e7a, isto \u00e9, n\u00e3o misturem essas \u00e1reas, pois a segrega\u00e7\u00e3o entre elas \u00e9 ben\u00e9fica e garante a seguran\u00e7a das informa\u00e7\u00f5es no \u00e2mbito da empresa.<\/p>","resposta":9761171,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9761170,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9761171,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere ao programa de correio eletr\u00f4nico Microsoft Outlook 2016, aos conceitos de organiza\u00e7\u00e3o e de gerenciamento de arquivos e programas e aos procedimentos de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens de 26 a 30.","id":539147,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere ao programa de correio eletr\u00f4nico Microsoft Outlook 2016, aos conceitos de organiza\u00e7\u00e3o e de gerenciamento de arquivos e programas e aos procedimentos de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens de <strong>26 <\/strong>a <strong>30<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Governan\u00e7a de TI","oab":false,"nome":"Governan\u00e7a de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":402088,"slug":"tecnologia-da-informacao-governanca-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428861,"slug":"tecnologia-da-informacao-conceitos-basicos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Anos Iniciais do Ensino Fundamental","id":21753,"slug":"professor-de-educacao-infantil-e-anos-iniciais-do-ensino-fundamental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Antonina","sigla":"","id":6025,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-antonina-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com CASTRO e REGATTIERI, analisar a senten\u00e7a abaixo: O sistema de ensino, que deposita todas as suas expectativas ou a culpa dos resultados escolares de seus alunos exclusivamente na fam\u00edlia, est\u00e1, de alguma forma, renunciando \u00e0 sua miss\u00e3o. O dever da fam\u00edlia quanto \u00e0 educa\u00e7\u00e3o escolar obrigat\u00f3ria \u00e9 matricular e enviar regularmente seus filhos \u00e0s escolas. O n\u00e3o cumprimento desse dever caracteriza imprud\u00eancia, mas n\u00e3o \u00e9 pass\u00edvel de puni\u00e7\u00e3o legal (1\u00aa parte). \u00c9 preciso que as escolas conhe\u00e7am as fam\u00edlias dos alunos para mapearem quantas e quais fam\u00edlias podem apenas cumprir seu dever legal, quantas e quais fam\u00edlias t\u00eam condi\u00e7\u00f5es para um acompanhamento sistem\u00e1tico da escolariza\u00e7\u00e3o dos filhos e quantas e quais podem, al\u00e9m de acompanhar os filhos, participar mais ativamente da gest\u00e3o escolar e mesmo do apoio a outras crian\u00e7as e fam\u00edlias. \u00c9 nesse sentido que a intera\u00e7\u00e3o com as fam\u00edlias para conhecimento m\u00fatuo destaca-se como uma estrat\u00e9gia importante de planejamento escolar e educacional (2\u00aa parte). A senten\u00e7a est\u00e1:","provas":[{"id":86460,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Anos Iniciais do Ensino Fundamental","id":21753,"slug":"professor-de-educacao-infantil-e-anos-iniciais-do-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Antonina","sigla":"","id":6025,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-antonina-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-antonina-pr-2022-objetiva-concursos-professor-de-educacao-infantil-e-anos-iniciais-do-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Antonina - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Anos Iniciais do Ensino Fundamental - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-30 21:32:05","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2517551,"hashId":"06940b5845440979ac1b4d57ca56f278","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com CASTRO e REGATTIERI, analisar a senten\u00e7a abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>O sistema de ensino, que deposita todas as suas expectativas ou a culpa dos resultados escolares de seus alunos exclusivamente na fam\u00edlia, est\u00e1, de alguma forma, renunciando \u00e0 sua miss\u00e3o. O dever da fam\u00edlia quanto \u00e0 educa\u00e7\u00e3o escolar obrigat\u00f3ria \u00e9 matricular e enviar regularmente seus filhos \u00e0s escolas. O n\u00e3o cumprimento desse dever caracteriza imprud\u00eancia, mas n\u00e3o \u00e9 pass\u00edvel de puni\u00e7\u00e3o legal<\/em> (1\u00aa parte). <em>\u00c9 preciso que as escolas conhe\u00e7am as fam\u00edlias dos alunos para mapearem quantas e quais fam\u00edlias podem apenas cumprir seu dever legal, quantas e quais fam\u00edlias t\u00eam condi\u00e7\u00f5es para um acompanhamento sistem\u00e1tico da escolariza\u00e7\u00e3o dos filhos e quantas e quais podem, al\u00e9m de acompanhar os filhos, participar mais ativamente da gest\u00e3o escolar e mesmo do apoio a outras crian\u00e7as e fam\u00edlias. \u00c9 nesse sentido que a intera\u00e7\u00e3o com as fam\u00edlias para conhecimento m\u00fatuo destaca-se como uma estrat\u00e9gia importante de planejamento escolar e educacional<\/em> (2\u00aa parte). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A senten\u00e7a est\u00e1:<\/p>","resposta":10014284,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Totalmente correta.","id":10014282,"corpo":"<p>Totalmente correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" Correta somente em sua 1\u00aa parte. ","id":10014283,"corpo":"<p> Correta somente em sua 1\u00aa parte. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Correta somente em sua 2\u00aa parte.","id":10014284,"corpo":"<p>Correta somente em sua 2\u00aa parte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Totalmente incorreta.","id":10014285,"corpo":"<p>Totalmente incorreta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545465,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Anos Iniciais do Ensino Fundamental","id":21753,"slug":"professor-de-educacao-infantil-e-anos-iniciais-do-ensino-fundamental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Antonina","sigla":"","id":6025,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-antonina-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios da Pol\u00edtica Nacional de Alfabetiza\u00e7\u00e3o, assinalar a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":86460,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Anos Iniciais do Ensino Fundamental","id":21753,"slug":"professor-de-educacao-infantil-e-anos-iniciais-do-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Antonina","sigla":"","id":6025,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-antonina-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-antonina-pr-2022-objetiva-concursos-professor-de-educacao-infantil-e-anos-iniciais-do-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Antonina - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Anos Iniciais do Ensino Fundamental - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-30 21:31:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2517542,"hashId":"77ae1073dac329ab579880135b771744","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios da Pol\u00edtica Nacional de Alfabetiza\u00e7\u00e3o, assinalar a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":10014244,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ado\u00e7\u00e3o de referenciais de pol\u00edticas p\u00fablicas exitosas, nacionais e estrangeiras, baseadas em evid\u00eancias cient\u00edficas.","id":10014244,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ado\u00e7\u00e3o de referenciais de pol\u00edticas p\u00fablicas exitosas, nacionais e estrangeiras, baseadas em evid\u00eancias cient\u00edficas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ades\u00e3o obrigat\u00f3ria de todos os entes federativos, por meio das redes p\u00fablicas de ensino.","id":10014245,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ades\u00e3o obrigat\u00f3ria de todos os entes federativos, por meio das redes p\u00fablicas de ensino.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Separa\u00e7\u00e3o das pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas de linguagem, literacia e numeracia. ","id":10014246,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Separa\u00e7\u00e3o das pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas de linguagem, literacia e numeracia. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Reconhecimento da escola como agente principal do processo de alfabetiza\u00e7\u00e3o. ","id":10014247,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Reconhecimento da escola como agente principal do processo de alfabetiza\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545465,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Alfabetiza\u00e7\u00e3o e Letramento","oab":false,"nome":"Alfabetiza\u00e7\u00e3o e Letramento","pai":426011,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426055,"slug":"pedagogia-alfabetizacao-e-letramento"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3714,"slug":"analista-judiciario-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-5"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A arquitetura Fibre Channel \u00e9 implementada por meio das topologias de transporte","provas":[{"id":95193,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3714,"slug":"analista-judiciario-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 5","id":1173,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-5"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FCC - TRT 5 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-30 21:29:42","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"}],"id":2652720,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A arquitetura Fibre Channel \u00e9 implementada por meio das topologias de transporte<\/p>","resposta":10601749,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"arbitrated loop, end-to-end e brick.","id":10601746,"corpo":"<p><em>arbitrated loop, end-to-end <\/em>e<em> brick.<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"arbitrated connect, point-to-point e track.","id":10601747,"corpo":"<p><em>arbitrated connect, point-to-point <\/em>e<em> track.<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"arranged looping, host-to-host e fabric.","id":10601748,"corpo":"<p><em>arranged looping, host-to-host <\/em>e<em> fabric.<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"arbitrated loop, point-to-point e fabric.","id":10601749,"corpo":"<p><em>arbitrated loop, point-to-point <\/em>e<em> fabric.<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"arbitrated connect, network array e track.","id":10601750,"corpo":"<p><em>arbitrated connect, network array <\/em>e<em> track.<\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561448,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 35 a 60","ordem":35},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fibre Channel","oab":false,"nome":"Fibre Channel","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429406,"slug":"tecnologia-da-informacao-fibre-channel"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Peju\u00e7ara","descricao":"Prefeitura de Peju\u00e7ara","sigla":"","oab":false,"id":1480,"slug":"prefeitura-de-pejucara"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Anos Iniciais","id":16423,"slug":"professor-de-anos-iniciais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Peju\u00e7ara","sigla":"Prefeitura de Pejucara","id":4535,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-pejucara-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual dessas senten\u00e7as \u00e9 parte da base nacional comum curricular: ","provas":[{"id":86639,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Iniciais","id":16423,"slug":"professor-de-anos-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Peju\u00e7ara","sigla":"Prefeitura de Pejucara","id":4535,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-pejucara-rs"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Peju\u00e7ara","descricao":"Prefeitura de Peju\u00e7ara","sigla":"","oab":false,"id":1480,"slug":"prefeitura-de-pejucara"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pejucara-rs-2022-prefeitura-de-pejucara-professor-de-anos-iniciais-4","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Peju\u00e7ara - Prefeitura de Peju\u00e7ara - Professor de Anos Iniciais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-30 21:26:24","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2521579,"hashId":"fdc5969482474095cf563f102454b81c","enunciado":"<p>Qual dessas senten\u00e7as \u00e9 parte da base nacional comum curricular: <\/p>","resposta":10032296,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"autoritarismo, compet\u00eancia, medo.","id":10032293,"corpo":"<p>autoritarismo, compet\u00eancia, medo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"rigor, inseguran\u00e7a, uni\u00e3o. ","id":10032294,"corpo":"<p>rigor, inseguran\u00e7a, uni\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"repeti\u00e7\u00e3o, democracia, uni\u00e3o.","id":10032295,"corpo":"<p>repeti\u00e7\u00e3o, democracia, uni\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Igualdade, diversidade, equidade.","id":10032296,"corpo":"<p>Igualdade, diversidade, equidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"inseguran\u00e7a, medo, liberdade.","id":10032297,"corpo":"<p>inseguran\u00e7a, medo, liberdade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545832,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","oab":false,"nome":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405605,"slug":"pedagogia-base-nacional-comum-curricular-bncc"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Anos Iniciais do Ensino Fundamental","id":21753,"slug":"professor-de-educacao-infantil-e-anos-iniciais-do-ensino-fundamental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Antonina","sigla":"","id":6025,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-antonina-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o dos educandos \u00e9 um procedimento essencial a todas as etapas do ensino, visando acompanhar o seu desenvolvimento, bem como criar par\u00e2metros para que os professores possam melhor desenvolver suas atividades pedag\u00f3gicas. Em rela\u00e7\u00e3o aos m\u00e9todos de avalia\u00e7\u00e3o atuais, \u00e9 CORRETO afirmar que a avalia\u00e7\u00e3o deve: ","provas":[{"id":86460,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Anos Iniciais do Ensino Fundamental","id":21753,"slug":"professor-de-educacao-infantil-e-anos-iniciais-do-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Antonina","sigla":"","id":6025,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-antonina-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-antonina-pr-2022-objetiva-concursos-professor-de-educacao-infantil-e-anos-iniciais-do-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Antonina - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Anos Iniciais do Ensino Fundamental - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-30 21:30:44","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2517526,"hashId":"54c5af2a8b34877580decbdd142587ea","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A avalia\u00e7\u00e3o dos educandos \u00e9 um procedimento essencial a todas as etapas do ensino, visando acompanhar o seu desenvolvimento, bem como criar par\u00e2metros para que os professores possam melhor desenvolver suas atividades pedag\u00f3gicas. Em rela\u00e7\u00e3o aos m\u00e9todos de avalia\u00e7\u00e3o atuais, \u00e9 CORRETO afirmar que a avalia\u00e7\u00e3o deve: <\/p>","resposta":10014180,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ser isolada dos demais conte\u00fados curriculares, a fim de melhor perceber o desenvolvimento do aluno.","id":10014177,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser isolada dos demais conte\u00fados curriculares, a fim de melhor perceber o desenvolvimento do aluno.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Valorizar apenas o resultado da aprendizagem.","id":10014178,"corpo":"<p>Valorizar apenas o resultado da aprendizagem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Valorizar apenas o processo da aprendizagem.","id":10014179,"corpo":"<p>Valorizar apenas o processo da aprendizagem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Valorizar, al\u00e9m do resultado e do processo, a pr\u00e1tica de investiga\u00e7\u00e3o por parte dos alunos.","id":10014180,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Valorizar, al\u00e9m do resultado e do processo, a pr\u00e1tica de investiga\u00e7\u00e3o por parte dos alunos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545462,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 26","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o","pai":425913,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425920,"slug":"pedagogia-avaliacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de C\u00e2ndido de Abreu","descricao":"Prefeitura de C\u00e2ndido de Abreu","sigla":"","oab":false,"id":1456,"slug":"prefeitura-de-candido-de-abreu"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":1668,"slug":"medico-area-saude-da-familia"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":10057,"slug":"farmaceutico-area-bioquimica"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de C\u00e2ndido de Abreu - PR","sigla":"PCA","id":3672,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"pca-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em 1847, o m\u00e9dico franc\u00eas, Jo\u00e3o Maur\u00edcio Faivre, fundou na beira do Rio Iva\u00ed, a \"Col\u00f4nia Tereza Cristina\" que mais tarde daria origem aos Munic\u00edpios de C\u00e2ndido de Abreu e Reserva. Porque Faivre colocou esse nome na col\u00f4nia? ","provas":[{"id":83046,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de C\u00e2ndido de Abreu - PR","sigla":"PCA","id":3672,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"pca-pr"},"banca":{"nome":"Prefeitura de C\u00e2ndido de Abreu","descricao":"Prefeitura de C\u00e2ndido de Abreu","sigla":"","oab":false,"id":1456,"slug":"prefeitura-de-candido-de-abreu"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pca-pr-2022-prefeitura-de-candido-de-abreu-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Prefeitura de C\u00e2ndido de Abreu - PCA - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"},{"id":83037,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de C\u00e2ndido de Abreu - PR","sigla":"PCA","id":3672,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"pca-pr"},"banca":{"nome":"Prefeitura de C\u00e2ndido de Abreu","descricao":"Prefeitura de C\u00e2ndido de Abreu","sigla":"","oab":false,"id":1456,"slug":"prefeitura-de-candido-de-abreu"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pca-pr-2022-prefeitura-de-candido-de-abreu-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"Prefeitura de C\u00e2ndido de Abreu - PCA - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2022"},{"id":83048,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":1668,"slug":"medico-area-saude-da-familia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de C\u00e2ndido de Abreu - PR","sigla":"PCA","id":3672,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"pca-pr"},"banca":{"nome":"Prefeitura de C\u00e2ndido de Abreu","descricao":"Prefeitura de C\u00e2ndido de Abreu","sigla":"","oab":false,"id":1456,"slug":"prefeitura-de-candido-de-abreu"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pca-pr-2022-prefeitura-de-candido-de-abreu-medico-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"Prefeitura de C\u00e2ndido de Abreu - PCA - M\u00e9dico - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2022"},{"id":83047,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de C\u00e2ndido de Abreu - PR","sigla":"PCA","id":3672,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"pca-pr"},"banca":{"nome":"Prefeitura de C\u00e2ndido de Abreu","descricao":"Prefeitura de C\u00e2ndido de Abreu","sigla":"","oab":false,"id":1456,"slug":"prefeitura-de-candido-de-abreu"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pca-pr-2022-prefeitura-de-candido-de-abreu-psicologo","tipo":1,"nome":"Prefeitura de C\u00e2ndido de Abreu - PCA - Psic\u00f3logo - 2022"},{"id":83044,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de C\u00e2ndido de Abreu - PR","sigla":"PCA","id":3672,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"pca-pr"},"banca":{"nome":"Prefeitura de C\u00e2ndido de Abreu","descricao":"Prefeitura de C\u00e2ndido de Abreu","sigla":"","oab":false,"id":1456,"slug":"prefeitura-de-candido-de-abreu"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pca-pr-2022-prefeitura-de-candido-de-abreu-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"Prefeitura de C\u00e2ndido de Abreu - PCA - Fonoaudi\u00f3logo - 2022"},{"id":83043,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de C\u00e2ndido de Abreu - PR","sigla":"PCA","id":3672,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"pca-pr"},"banca":{"nome":"Prefeitura de C\u00e2ndido de Abreu","descricao":"Prefeitura de C\u00e2ndido de Abreu","sigla":"","oab":false,"id":1456,"slug":"prefeitura-de-candido-de-abreu"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pca-pr-2022-prefeitura-de-candido-de-abreu-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"Prefeitura de C\u00e2ndido de Abreu - PCA - Fisioterapeuta - 2022"},{"id":83042,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":10057,"slug":"farmaceutico-area-bioquimica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de C\u00e2ndido de Abreu - PR","sigla":"PCA","id":3672,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"pca-pr"},"banca":{"nome":"Prefeitura de C\u00e2ndido de Abreu","descricao":"Prefeitura de C\u00e2ndido de Abreu","sigla":"","oab":false,"id":1456,"slug":"prefeitura-de-candido-de-abreu"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pca-pr-2022-prefeitura-de-candido-de-abreu-farmaceutico-area-bioquimica","tipo":1,"nome":"Prefeitura de C\u00e2ndido de Abreu - PCA - Farmac\u00eautico - \u00c1rea Bioqu\u00edmica - 2022"},{"id":83038,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de C\u00e2ndido de Abreu - PR","sigla":"PCA","id":3672,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"pca-pr"},"banca":{"nome":"Prefeitura de C\u00e2ndido de Abreu","descricao":"Prefeitura de C\u00e2ndido de Abreu","sigla":"","oab":false,"id":1456,"slug":"prefeitura-de-candido-de-abreu"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pca-pr-2022-prefeitura-de-candido-de-abreu-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Prefeitura de C\u00e2ndido de Abreu - PCA - Enfermeiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-30 22:09:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2424854,"hashId":"e5dd4ff68900db6397f1dd4bc8741622","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em 1847, o m\u00e9dico franc\u00eas, Jo\u00e3o Maur\u00edcio Faivre, fundou na beira do Rio Iva\u00ed, a \"Col\u00f4nia Tereza Cristina\" que mais tarde daria origem aos Munic\u00edpios de C\u00e2ndido de Abreu e Reserva. Porque Faivre colocou esse nome na col\u00f4nia? <\/p>","resposta":9611249,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em homenagem \u00e0 sua esposa que morreu no parto. ","id":9611247,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em homenagem \u00e0 sua esposa que morreu no parto. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Em homenagem \u00e0 sua filhinha que morreu logo depois de nascer. ","id":9611248,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em homenagem \u00e0 sua filhinha que morreu logo depois de nascer. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Em homenagem \u00e0 Imperatriz do Brasil, que o apoiou. ","id":9611249,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em homenagem \u00e0 Imperatriz do Brasil, que o apoiou. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Em homenagem \u00e0 sua av\u00f3 que tinha esse nome.","id":9611250,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em homenagem \u00e0 sua av\u00f3 que tinha esse nome.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535057,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Hist\u00f3ria geral e do Brasil"],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria dos Estados Brasileiros","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria dos Estados Brasileiros","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397244,"slug":"historia-historia-dos-estados-brasileiros"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Paran\u00e1 - PR","oab":false,"nome":"Paran\u00e1 - PR","pai":397244,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397459,"slug":"historia-parana-pr"},{"palavrasChave":["Atualidades"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Paran\u00e1","oab":false,"nome":"Paran\u00e1","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407445,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-parana"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Administra\u00e7\u00e3o de Servidores","id":23772,"slug":"analista-legislativo-area-tecnologia-da-informacao-administracao-de-servidores"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"Camara de Sao Goncalo","id":4226,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"camara-de-sao-goncalo-rj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Link IP Dedicado \u00e9 uma conex\u00e3o criada especialmente para o mercado corporativo e pode ser ofertado como servi\u00e7o por datacenters, operadoras de telefonia e empresas\/provedores que atuem com Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o nessa \u00e1rea. Em rela\u00e7\u00e3o aos links de banda larga, s\u00e3o duas carater\u00edsticas do link dedicado: ","provas":[{"id":84889,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Administra\u00e7\u00e3o de Servidores","id":23772,"slug":"analista-legislativo-area-tecnologia-da-informacao-administracao-de-servidores"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"Camara de Sao Goncalo","id":4226,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"camara-de-sao-goncalo-rj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sao-goncalo-rj-2022-selecon-analista-legislativo-area-tecnologia-da-informacao-administracao-de-servidores","tipo":1,"nome":"SELECON - C\u00e2mara de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Analista Legislativo - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Administra\u00e7\u00e3o de Servidores - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-29 08:16:38","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2473399,"hashId":"ff75acee18fa88bcb6c67b9455a208d4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Link IP Dedicado \u00e9 uma conex\u00e3o criada especialmente para o mercado corporativo e pode ser ofertado como servi\u00e7o por <em>datacenters<\/em>, operadoras de telefonia e empresas\/provedores que atuem com Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o nessa \u00e1rea. Em rela\u00e7\u00e3o aos <em>links <\/em>de banda larga, s\u00e3o duas carater\u00edsticas do <em>link <\/em>dedicado: <\/p>","resposta":9820108,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"maior controle da quantidade de banda utilizada, independente do acesso cabeado ou wireless e menor custo-benef\u00edcio ","id":9820105,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">maior controle da quantidade de banda utilizada, independente do acesso cabeado ou <em>wireless<\/em> e menor custo-benef\u00edcio <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"maior controle da quantidade de banda utilizada, independente do acesso cabeado ou wireless e maior custo-benef\u00edcio ","id":9820106,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">maior controle da quantidade de banda utilizada, independente do acesso cabeado ou <em>wireless<\/em> e maior custo-benef\u00edcio <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"possibilidade de se ter total controle da quantidade de banda usada sem interferir ou limitar o tr\u00e1fego de informa\u00e7\u00f5es e menor custo-benef\u00edcio ","id":9820107,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">possibilidade de se ter total controle da quantidade de banda usada sem interferir ou limitar o tr\u00e1fego de informa\u00e7\u00f5es e menor custo-benef\u00edcio <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"possibilidade de se ter total controle da quantidade de banda usada sem interferir ou limitar o tr\u00e1fego de informa\u00e7\u00f5es e maior custo-benef\u00edcio ","id":9820108,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">possibilidade de se ter total controle da quantidade de banda usada sem interferir ou limitar o tr\u00e1fego de informa\u00e7\u00f5es e maior custo-benef\u00edcio <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540697,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Administra\u00e7\u00e3o de Servidores","id":23772,"slug":"analista-legislativo-area-tecnologia-da-informacao-administracao-de-servidores"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"Camara de Sao Goncalo","id":4226,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"camara-de-sao-goncalo-rj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No contexto da Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o, encontram-se as seguintes afirmativas: I. Garantir que um usu\u00e1rio \u00e9 de fato quem alega ser. II. A informa\u00e7\u00e3o deve estar correta, ser verdadeira e n\u00e3o estar corrompida. As afirmativas em I e II correspondem, respectivamente, aos seguintes conceitos: ","provas":[{"id":84889,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Administra\u00e7\u00e3o de Servidores","id":23772,"slug":"analista-legislativo-area-tecnologia-da-informacao-administracao-de-servidores"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"Camara de Sao Goncalo","id":4226,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"camara-de-sao-goncalo-rj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sao-goncalo-rj-2022-selecon-analista-legislativo-area-tecnologia-da-informacao-administracao-de-servidores","tipo":1,"nome":"SELECON - C\u00e2mara de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Analista Legislativo - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Administra\u00e7\u00e3o de Servidores - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-29 08:16:38","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2473364,"hashId":"c7103aeb06fb16cbbb016915a128cbde","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No contexto da Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o, encontram-se as seguintes afirmativas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Garantir que um usu\u00e1rio \u00e9 de fato quem alega ser. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A informa\u00e7\u00e3o deve estar correta, ser verdadeira e n\u00e3o estar corrompida. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As afirmativas em I e II correspondem, respectivamente, aos seguintes conceitos: <\/p>","resposta":9819939,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"valida\u00e7\u00e3o e privacidade ","id":9819937,"corpo":"<p>valida\u00e7\u00e3o e privacidade <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"integridade e valida\u00e7\u00e3o ","id":9819938,"corpo":"<p>integridade e valida\u00e7\u00e3o <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"autentica\u00e7\u00e3o e integridade ","id":9819939,"corpo":"<p>autentica\u00e7\u00e3o e integridade <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"privacidade e autentica\u00e7\u00e3o ","id":9819940,"corpo":"<p>privacidade e autentica\u00e7\u00e3o <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540697,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a F\u00edsica, L\u00f3gica e Controle de Acesso","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a F\u00edsica, L\u00f3gica e Controle de Acesso","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8158,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-fisica-logica-e-controle-de-acesso"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Panambi","sigla":"","id":5051,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-panambi-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relacione a Coluna 1 \u00e0 Coluna 2, associando os sistemas operacionais aos respectivos comandos de prompt dispon\u00edveis na instala\u00e7\u00e3o padr\u00e3o desses sistemas operacionais.Coluna 11. Apenas Linux.2. Apenas Microsoft Windows.3. Linux e Microsoft Windows.Coluna 2( ) ls.( ) ping.( ) cls.( ) cd.A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":84759,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Panambi","sigla":"","id":5051,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-panambi-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-panambi-rs-2022-fundatec-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Panambi - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-29 08:16:39","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2462603,"hashId":"81cc1628f51eab722aa61525c5f1f25e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Relacione a Coluna 1 \u00e0 Coluna 2, associando os sistemas operacionais aos respectivos comandos de prompt dispon\u00edveis na instala\u00e7\u00e3o padr\u00e3o desses sistemas operacionais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p><strong>Coluna 1<\/strong><\/p><p>1. Apenas Linux.<\/p><p>2. Apenas Microsoft Windows.<\/p><p>3. Linux e Microsoft Windows.<\/p><p><br><\/p><p><strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span>Coluna 2<\/strong><\/p><p>( ) ls.<\/p><p>( ) ping.<\/p><p>( ) cls.<\/p><p>( ) cd.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":9773354,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 3.","id":9773350,"corpo":"<p>2 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"2 \u2013 1 \u2013 1 \u2013 3.","id":9773351,"corpo":"<p>2 \u2013 1 \u2013 1 \u2013 3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"3 \u2013 2 \u2013 2 \u2013 1.","id":9773352,"corpo":"<p>3 \u2013 2 \u2013 2 \u2013 1.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"1 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 2.","id":9773353,"corpo":"<p>1 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"1 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 3.","id":9773354,"corpo":"<p>1 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 3.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539463,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Receitas Estaduais","id":24815,"slug":"fiscal-de-receitas-estaduais"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Par\u00e1","sigla":"SEFAZ PA","id":4396,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sefaz-pa-pa"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As pol\u00edticas de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o devem ser revisadas em intervalos planejados ou se ocorrerem mudan\u00e7as significativas a fim de assegurar sua cont\u00ednua conformidade, adequa\u00e7\u00e3o e efic\u00e1cia, \u00e9 o que estabelece a ISO ","provas":[{"id":84715,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Receitas Estaduais","id":24815,"slug":"fiscal-de-receitas-estaduais"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Par\u00e1","sigla":"SEFAZ PA","id":4396,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sefaz-pa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-pa-pa-2022-fadesp-fiscal-de-receitas-estaduais","tipo":1,"nome":"FADESP - SEFAZ PA - Fiscal de Receitas Estaduais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-29 08:21:00","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2460822,"hashId":"a1b1b4acd0e498d1a3e2f07f6c4a83e4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As pol\u00edticas de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o devem ser revisadas em intervalos planejados ou se ocorrerem mudan\u00e7as significativas a fim de assegurar sua cont\u00ednua conformidade, adequa\u00e7\u00e3o e efic\u00e1cia, \u00e9 o que estabelece a ISO <\/p>","resposta":9764943,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"27001:2005.","id":9764941,"corpo":"<p>27001:2005.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"27001:2013. ","id":9764942,"corpo":"<p>27001:2013. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"27002:2013. ","id":9764943,"corpo":"<p>27002:2013. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"27003.","id":9764944,"corpo":"<p>27003.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"27005.","id":9764945,"corpo":"<p>27005.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539271,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 81 a 100","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o da Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o da Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429569,"slug":"tecnologia-da-informacao-gestao-da-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"SGSI - Sistema de Gest\u00e3o de Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"SGSI - Sistema de Gest\u00e3o de Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":429569,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429586,"slug":"tecnologia-da-informacao-sgsi-sistema-de-gestao-de-seguranca-da-informacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Receitas Estaduais","id":24815,"slug":"fiscal-de-receitas-estaduais"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Par\u00e1","sigla":"SEFAZ PA","id":4396,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sefaz-pa-pa"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A forma de realizar assinatura digital baseada em logaritmos discretos, em que o trabalho principal para a gera\u00e7\u00e3o de assinatura que n\u00e3o depende da mensagem pode ser feito durante o tempo ocioso do processador, e a parte da gera\u00e7\u00e3o da assinatura que depende da mensagem exige multiplicar um inteiro de 2n bits por um inteiro de n bits, \u00e9 conhecida como ","provas":[{"id":84715,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Receitas Estaduais","id":24815,"slug":"fiscal-de-receitas-estaduais"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Par\u00e1","sigla":"SEFAZ PA","id":4396,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sefaz-pa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-pa-pa-2022-fadesp-fiscal-de-receitas-estaduais","tipo":1,"nome":"FADESP - SEFAZ PA - Fiscal de Receitas Estaduais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-29 08:20:09","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2460818,"hashId":"f128e26cce798df6d02aee5ed8da35e4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A forma de realizar assinatura digital baseada em logaritmos discretos, em que o trabalho principal para a gera\u00e7\u00e3o de assinatura que n\u00e3o depende da mensagem pode ser feito durante o tempo ocioso do processador, e a parte da gera\u00e7\u00e3o da assinatura que depende da mensagem exige multiplicar um inteiro de 2<em>n<\/em> bits por um inteiro de n bits, \u00e9 conhecida como <\/p>","resposta":9764921,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"SCHNORR.","id":9764921,"corpo":"<p>SCHNORR.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ELGAMAL.","id":9764922,"corpo":"<p>ELGAMAL.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"DSA.","id":9764923,"corpo":"<p>DSA.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Curva El\u00edptica.","id":9764924,"corpo":"<p>Curva El\u00edptica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"RSA-PSS.","id":9764925,"corpo":"<p>RSA-PSS.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539271,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 81 a 100","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assinatura Digital","oab":false,"nome":"Assinatura Digital","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8154,"slug":"tecnologia-da-informacao-assinatura-digital"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"}],"orgaos":[{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O modelo de crescimento econ\u00f4mico de Solow baseia-se numa fun\u00e7\u00e3o agregada de produ\u00e7\u00e3o, expressa na forma Q = K1\u2212\u03b1 L\u03b1A(t) , em que Q \u00e9 o n\u00edvel do produto; K, o estoque de capital da economia; L, a for\u00e7a de trabalho; A(t), o estado da tecnologia no tempo t; e 1 \u2013 \u03b1 e \u03b1 s\u00e3o coeficientes t\u00e9cnicos que representam os retornos dos fatores capital e trabalho, respectivamente. Com base nas hip\u00f3teses do modelo de Solow, um dos mais influentes na teoria neocl\u00e1ssica de crescimento econ\u00f4mico, verifica-se que","provas":[{"id":80493,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2022-cesgranrio-economista","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Economista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-29 08:20:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":2391594,"hashId":"59904977fecfd0451fcc711ff5f65c88","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O modelo de crescimento econ\u00f4mico de Solow baseia-se numa fun\u00e7\u00e3o agregada de produ\u00e7\u00e3o, expressa na forma Q = K<sup>1\u2212\u03b1<\/sup> L<sup>\u03b1<\/sup>A(t) , em que Q \u00e9 o n\u00edvel do produto; K, o estoque de capital da economia; L, a for\u00e7a de trabalho; A(t), o estado da tecnologia no tempo t; e 1 \u2013 \u03b1 e \u03b1 s\u00e3o coeficientes t\u00e9cnicos que representam os retornos dos fatores capital e trabalho, respectivamente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nas hip\u00f3teses do modelo de Solow, um dos mais influentes na teoria neocl\u00e1ssica de crescimento econ\u00f4mico, verifica-se que<\/p>","resposta":9467648,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a fun\u00e7\u00e3o agregada de produ\u00e7\u00e3o est\u00e1 sujeita a retornos crescentes de escala.","id":9467647,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a fun\u00e7\u00e3o agregada de produ\u00e7\u00e3o est\u00e1 sujeita a retornos crescentes de escala.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o progresso t\u00e9cnico \u00e9 a vari\u00e1vel ex\u00f3gena e \u00e9 estimado como res\u00edduo no modelo.","id":9467648,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o progresso t\u00e9cnico \u00e9 a vari\u00e1vel ex\u00f3gena e \u00e9 estimado como res\u00edduo no modelo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o progresso t\u00e9cnico, sendo a vari\u00e1vel end\u00f3gena do modelo, \u00e9 o principal fator explicativo do crescimento econ\u00f4mico no longo prazo.","id":9467649,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o progresso t\u00e9cnico, sendo a vari\u00e1vel end\u00f3gena do modelo, \u00e9 o principal fator explicativo do crescimento econ\u00f4mico no longo prazo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o fator capital \u00e9 o fator vari\u00e1vel do modelo e est\u00e1 sujeito a rendimentos crescentes.","id":9467650,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o fator capital \u00e9 o fator vari\u00e1vel do modelo e est\u00e1 sujeito a rendimentos crescentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"os fatores capital e trabalho est\u00e3o sujeitos \u00e0 mesma taxa de varia\u00e7\u00e3o ao longo do tempo.","id":9467651,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os fatores capital e trabalho est\u00e3o sujeitos \u00e0 mesma taxa de varia\u00e7\u00e3o ao longo do tempo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531304,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 60","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["direito processual civil"],"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelo de Solow","oab":false,"nome":"Modelo de Solow","pai":403947,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":404170,"slug":"economia-e-financas-modelo-de-solow"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - Fiscal de Sa\u00fade - \u00c1rea: Engenheiro Civil","id":25464,"slug":"especialista-em-saude-fiscal-de-saude-area-engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A \u00e1rea hachurada na figura a seguir mostra um terreno em planta, em que cada quadr\u00edcula possui 1cm de lado.Sabendo-se que a escala da planta \u00e9 1:1000, o per\u00edmetro e a \u00e1rea desse terreno valem, respectivamente,","provas":[{"id":79874,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - Fiscal de Sa\u00fade - \u00c1rea: Engenheiro Civil","id":25464,"slug":"especialista-em-saude-fiscal-de-saude-area-engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"semsa-am-2022-fgv-especialista-em-saude-fiscal-de-saude-area-engenheiro-civil-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Especialista em Sa\u00fade - Fiscal de Sa\u00fade - \u00c1rea: Engenheiro Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-29 08:21:49","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2394007,"hashId":"6657a6eabee211c2512fc959137af0dc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A \u00e1rea hachurada na figura a seguir mostra um terreno em planta, em que cada quadr\u00edcula possui 1cm de lado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/79874\/questao\/2394007-20220518202426000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sabendo-se que a escala da planta \u00e9 1:1000, o per\u00edmetro e a \u00e1rea desse terreno valem, respectivamente,<\/p>","resposta":9478650,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"140m e 1200m2.","id":9478649,"corpo":"<p>140m e 1200m<sup>2<\/sup>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"160m e 1400m2.","id":9478650,"corpo":"<p>160m e 1400m<sup>2<\/sup>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"160m e 1500m2.","id":9478651,"corpo":"<p>160m e 1500m<sup>2<\/sup>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"180m e 1200m2.","id":9478652,"corpo":"<p>180m e 1200m<sup>2<\/sup>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"180m e 1600m2.","id":9478653,"corpo":"<p>180m e 1600m<sup>2<\/sup>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531517,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 70 ","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenho T\u00e9cnico na Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Desenho T\u00e9cnico na Engenharia Civil","pai":416442,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416443,"slug":"engenharia-civil-desenho-tecnico-na-engenharia-civil"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - Fiscal de Sa\u00fade - \u00c1rea: Engenheiro Civil","id":25464,"slug":"especialista-em-saude-fiscal-de-saude-area-engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de atividades de car\u00e1ter cont\u00ednuo e repetitiva, assinale (V) para a afirmativa verdadeira e (F) para a falsa. ( ) Devem ser realizadas pausas para propiciar a recupera\u00e7\u00e3o psicofisiol\u00f3gica dos trabalhadores, cuja dura\u00e7\u00e3o deve ser compensada com trabalho adicional ap\u00f3s o expediente. ( ) Deve-se evitar a realiza\u00e7\u00e3o de tarefas que provoquem varia\u00e7\u00f5es de postura. ( ) Deve-se evitar uso excessivo de for\u00e7a muscular. As afirmativas s\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":79874,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - Fiscal de Sa\u00fade - \u00c1rea: Engenheiro Civil","id":25464,"slug":"especialista-em-saude-fiscal-de-saude-area-engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"semsa-am-2022-fgv-especialista-em-saude-fiscal-de-saude-area-engenheiro-civil-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Especialista em Sa\u00fade - Fiscal de Sa\u00fade - \u00c1rea: Engenheiro Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-29 08:26:16","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2394009,"hashId":"07483e540b93dcf8a74fcce2a01dda13","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de atividades de car\u00e1ter cont\u00ednuo e repetitiva, assinale (V) para a afirmativa verdadeira e (F) para a falsa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Devem ser realizadas pausas para propiciar a recupera\u00e7\u00e3o psicofisiol\u00f3gica dos trabalhadores, cuja dura\u00e7\u00e3o deve ser compensada com trabalho adicional ap\u00f3s o expediente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Deve-se evitar a realiza\u00e7\u00e3o de tarefas que provoquem varia\u00e7\u00f5es de postura. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Deve-se evitar uso excessivo de for\u00e7a muscular. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As afirmativas s\u00e3o, respectivamente,<\/p>","resposta":9478659,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, F e V.","id":9478659,"corpo":"<p>F, F e V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"F, V e V.","id":9478660,"corpo":"<p>F, V e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V, F e V.","id":9478661,"corpo":"<p>V, F e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V, V e F.","id":9478662,"corpo":"<p>V, V e F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"F, F e F.","id":9478663,"corpo":"<p>F, F e F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531517,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 70 ","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Higiene do Trabalho","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Higiene do Trabalho","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416458,"slug":"engenharia-civil-seguranca-e-higiene-do-trabalho"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Economista","id":12847,"slug":"analista-area-economista"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nogami (2018) afirma que o sistema de economia de mercado \u00e9 t\u00edpico das economias capitalistas. Em rela\u00e7\u00e3o ao sistema de Economia de Mercado, analise as assertivas abaixo, assinalando V, se verdadeiras, ou F, se falsas. ( ) A economia de mercado tem como caracter\u00edstica b\u00e1sica a propriedade privada dos meios de produ\u00e7\u00e3o, tais como f\u00e1bricas e terras, e sua opera\u00e7\u00e3o tem como objetivo a obten\u00e7\u00e3o de lucro. ( ) Em uma economia de livre iniciativa, os agentes econ\u00f4micos procuram resolver seus problemas de forma conjunta e compartilhada, para sobreviver diante dos desafios impostos pela concorr\u00eancia.( ) Em uma economia de mercado, o Estado n\u00e3o faz interven\u00e7\u00f5es em atividades produtivas, ele dedica-se ao atendimento das necessidades coletivas. Sua prioridade passa a ser a justi\u00e7a e educa\u00e7\u00e3o, entre outras demandas. ( ) Uma economia de mercado se caracteriza por poucos compradores e vendedores, isso significa que o equil\u00edbrio se d\u00e1 quando os dois lados do mercado, oferta e demanda, se encontram. Como h\u00e1 um pequeno n\u00famero de compradores e vendedores, eles s\u00f3 conseguem interferir nos n\u00edveis de pre\u00e7os com articula\u00e7\u00f5es conjuntas. A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":75834,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Economista","id":12847,"slug":"analista-area-economista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"spgg-rs-2022-fundatec-analista-area-economista-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SPGG - Analista - \u00c1rea: Economista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-29 09:49:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":2292674,"hashId":"479af21602e9dbc5cf3fa0650a03ffac","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nogami (2018) afirma que o sistema de economia de mercado \u00e9 t\u00edpico das economias capitalistas. Em rela\u00e7\u00e3o ao sistema de Economia de Mercado, analise as assertivas abaixo, assinalando V, se verdadeiras, ou F, se falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A economia de mercado tem como caracter\u00edstica b\u00e1sica a propriedade privada dos meios de produ\u00e7\u00e3o, tais como f\u00e1bricas e terras, e sua opera\u00e7\u00e3o tem como objetivo a obten\u00e7\u00e3o de lucro. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Em uma economia de livre iniciativa, os agentes econ\u00f4micos procuram resolver seus problemas de forma conjunta e compartilhada, para sobreviver diante dos desafios impostos pela concorr\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Em uma economia de mercado, o Estado n\u00e3o faz interven\u00e7\u00f5es em atividades produtivas, ele dedica-se ao atendimento das necessidades coletivas. Sua prioridade passa a ser a justi\u00e7a e educa\u00e7\u00e3o, entre outras demandas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Uma economia de mercado se caracteriza por poucos compradores e vendedores, isso significa que o equil\u00edbrio se d\u00e1 quando os dois lados do mercado, oferta e demanda, se encontram. Como h\u00e1 um pequeno n\u00famero de compradores e vendedores, eles s\u00f3 conseguem interferir nos n\u00edveis de pre\u00e7os com articula\u00e7\u00f5es conjuntas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":9037232,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","id":9037231,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":9037232,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":9037233,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":9037234,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":9037235,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520359,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["direito processual civil"],"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Macroeconomia","oab":false,"nome":"Macroeconomia","pai":403911,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403919,"slug":"economia-e-financas-macroeconomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microeconomia","oab":false,"nome":"Microeconomia","pai":403911,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403949,"slug":"economia-e-financas-microeconomia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Economista","id":12847,"slug":"analista-area-economista"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um dos temas mais relevantes na gest\u00e3o das empresas e organiza\u00e7\u00f5es s\u00e3o os custos. A correta classifica\u00e7\u00e3o e o gerenciamento dos custos passaram a ser tema estrat\u00e9gico para o sucesso nos resultados empresariais, tanto a curto como a longo prazo. Em rela\u00e7\u00e3o aos custos, analise as assertivas abaixo, assinalando V, se verdadeiras, ou F, se falsas. ( ) Os custos cont\u00e1beis e custos econ\u00f4micos podem ser tratados e contabilizados da mesma forma, pois ambos possuem as mesmas fontes de coleta e aplica\u00e7\u00e3o. ( ) Sempre que uma empresa ou organiza\u00e7\u00e3o estiver com caixa deficit\u00e1rio o problema estar\u00e1 nos custos fixos que consomem a maior parte da rentabilidade. ( ) Custo de oportunidade s\u00e3o receitas que est\u00e3o deixando de entrar em fun\u00e7\u00e3o da op\u00e7\u00e3o por um outro investimento. S\u00e3o oportunidades que n\u00e3o est\u00e3o sendo utilizadas. S\u00e3o conhecidos como custo econ\u00f4mico. ( ) Custos irrevers\u00edveis s\u00e3o gastos executados que n\u00e3o podem ser recuperados. A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":75834,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Economista","id":12847,"slug":"analista-area-economista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"spgg-rs-2022-fundatec-analista-area-economista-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SPGG - Analista - \u00c1rea: Economista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-29 09:51:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":2292782,"hashId":"5f42a3a4e38ede993e273aed78cedbf5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dos temas mais relevantes na gest\u00e3o das empresas e organiza\u00e7\u00f5es s\u00e3o os custos. A correta classifica\u00e7\u00e3o e o gerenciamento dos custos passaram a ser tema estrat\u00e9gico para o sucesso nos resultados empresariais, tanto a curto como a longo prazo. Em rela\u00e7\u00e3o aos custos, analise as assertivas abaixo, assinalando V, se verdadeiras, ou F, se falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os custos cont\u00e1beis e custos econ\u00f4micos podem ser tratados e contabilizados da mesma forma, pois ambos possuem as mesmas fontes de coleta e aplica\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Sempre que uma empresa ou organiza\u00e7\u00e3o estiver com caixa deficit\u00e1rio o problema estar\u00e1 nos custos fixos que consomem a maior parte da rentabilidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Custo de oportunidade s\u00e3o receitas que est\u00e3o deixando de entrar em fun\u00e7\u00e3o da op\u00e7\u00e3o por um outro investimento. S\u00e3o oportunidades que n\u00e3o est\u00e3o sendo utilizadas. S\u00e3o conhecidos como custo econ\u00f4mico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Custos irrevers\u00edveis s\u00e3o gastos executados que n\u00e3o podem ser recuperados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":9037702,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","id":9037698,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":9037699,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":9037700,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":9037701,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":9037702,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520359,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["direito processual civil"],"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Custo de Oportunidade","oab":false,"nome":"Custo de Oportunidade","pai":411764,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":411766,"slug":"economia-e-financas-custo-de-oportunidade"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Amap\u00e1 - UNIFAP","sigla":"UNIFAP","oab":false,"id":245,"slug":"unifap"}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5121,"slug":"analista-em-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","sigla":"UNIFAP","id":1240,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unifap"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Sistema Operacional Linux Debian 10, quando necessitamos administrar os servi\u00e7os do sistema para iniciar, parar, reiniciar, utilizamos o seguinte comando:","provas":[{"id":84558,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5121,"slug":"analista-em-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","sigla":"UNIFAP","id":1240,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unifap"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Amap\u00e1 - UNIFAP","sigla":"UNIFAP","oab":false,"id":245,"slug":"unifap"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"unifap-2022-unifap-analista-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"UNIFAP - UNIFAP - Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-29 09:54:59","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"}],"id":2469370,"hashId":"bcd1bdb38b108e4d59b3beb3b9e2ae0e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Sistema Operacional Linux Debian 10, quando necessitamos administrar os servi\u00e7os do sistema para iniciar, parar, reiniciar, utilizamos o seguinte comando:<\/p>","resposta":9803593,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"systemctl","id":9803593,"corpo":"<p>systemctl<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"command","id":9803594,"corpo":"<p>command<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"servicectl","id":9803595,"corpo":"<p>servicectl<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"initd","id":9803596,"corpo":"<p>initd<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"execservice","id":9803597,"corpo":"<p>execservice<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540206,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31  a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8147,"slug":"tecnologia-da-informacao-linux"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Procuratorial - \u00c1rea: Processamento de Dados","id":25785,"slug":"tecnico-em-gestao-procuratorial-area-processamento-de-dados"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE AM","id":902,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pge-am-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A principal utilidade de um Dicion\u00e1rio de Dados \u00e9","provas":[{"id":84653,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Procuratorial - \u00c1rea: Processamento de Dados","id":25785,"slug":"tecnico-em-gestao-procuratorial-area-processamento-de-dados"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE AM","id":902,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pge-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pge-am-am-2022-fcc-tecnico-em-gestao-procuratorial-area-processamento-de-dados","tipo":1,"nome":"FCC - PGE AM - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Procuratorial - \u00c1rea: Processamento de Dados - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-29 09:07:38","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"}],"id":2460916,"hashId":"5da35d194e8db25d10ec29a4333e7557","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A principal utilidade de um Dicion\u00e1rio de Dados \u00e9<\/p>","resposta":9765413,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"armazenar os valores de dados, desde que textuais (n\u00e3o num\u00e9ricos) em uma base de dados operacional.","id":9765411,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">armazenar os valores de dados, desde que textuais (n\u00e3o num\u00e9ricos) em uma base de dados operacional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"controlar os par\u00e2metros que s\u00e3o recebidos e enviados a uma base de dados por um processo qualquer.","id":9765412,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">controlar os par\u00e2metros que s\u00e3o recebidos e enviados a uma base de dados por um processo qualquer.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"armazenar metadados ou seja, dados sobre os dados, tais como restri\u00e7\u00f5es de uso de um dado, suas nomenclaturas, sua sem\u00e2ntica, suas caracter\u00edsticas, os valores que podem assumir, dentre outros.","id":9765413,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">armazenar metadados ou seja, dados sobre os dados, tais como restri\u00e7\u00f5es de uso de um dado, suas nomenclaturas, sua sem\u00e2ntica, suas caracter\u00edsticas, os valores que podem assumir, dentre outros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"controlar o tamanho e\/ou o valor de um dado de acordo com defini\u00e7\u00f5es previamente estabelecidas, desde que estes estejam registrados em modo n\u00e3o estruturado.","id":9765414,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">controlar o tamanho e\/ou o valor de um dado de acordo com defini\u00e7\u00f5es previamente estabelecidas, desde que estes estejam registrados em modo n\u00e3o estruturado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"controlar os metadados organizacionais, ou seja, dados sobre os dados de neg\u00f3cio, e somente estes, tais como restri\u00e7\u00f5es de uso, nomenclaturas, sem\u00e2ntica, caracter\u00edsticas, valores que podem assumir, dentre outros.","id":9765415,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">controlar os metadados organizacionais, ou seja, dados sobre os dados de neg\u00f3cio, e somente estes, tais como restri\u00e7\u00f5es de uso, nomenclaturas, sem\u00e2ntica, caracter\u00edsticas, valores que podem assumir, dentre outros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539276,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Procuratorial - \u00c1rea: Processamento de Dados","id":25785,"slug":"tecnico-em-gestao-procuratorial-area-processamento-de-dados"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE AM","id":902,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pge-am-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em projetos de implementa\u00e7\u00e3o de BPM (conhecidos tamb\u00e9m por projetos de automa\u00e7\u00e3o de processos), tradicionalmente, o ciclo de vida segue as fases t\u00edpicas que s\u00e3o: I. Implementa\u00e7\u00e3o. II. An\u00e1lise.III. Redesenho. As fases I, II e III correspondem, correta e respectivamente, a","provas":[{"id":84653,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Procuratorial - \u00c1rea: Processamento de Dados","id":25785,"slug":"tecnico-em-gestao-procuratorial-area-processamento-de-dados"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE AM","id":902,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pge-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pge-am-am-2022-fcc-tecnico-em-gestao-procuratorial-area-processamento-de-dados","tipo":1,"nome":"FCC - PGE AM - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Procuratorial - \u00c1rea: Processamento de Dados - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-29 09:06:51","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"}],"id":2460911,"hashId":"b0acf17001698f8e726bb7de783aebbc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em projetos de implementa\u00e7\u00e3o de BPM (conhecidos tamb\u00e9m por projetos de automa\u00e7\u00e3o de processos), tradicionalmente, o ciclo de vida segue as fases t\u00edpicas que s\u00e3o: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Implementa\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. An\u00e1lise.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Redesenho. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As fases I, II e III correspondem, correta e respectivamente, a<\/p>","resposta":9765390,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Plan, Check e Act.","id":9765386,"corpo":"<p><em>Plan, Check <\/em>e<em> Act.<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Do, Plan e Check.","id":9765387,"corpo":"<p><em>Do, Plan <\/em>e<em> Check.<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"To Be, Plan e To Do.","id":9765388,"corpo":"<p><em>To Be, Plan <\/em>e<em> To Do.<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As Is, To Be e To Do.","id":9765389,"corpo":"<p><em>As Is, To Be <\/em>e<em> To Do.<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"To Do, As Is e To Be.","id":9765390,"corpo":"<p><em>To Do, As Is <\/em>e<em> To Be.<\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539276,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Governan\u00e7a de TI","oab":false,"nome":"Governan\u00e7a de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":402088,"slug":"tecnologia-da-informacao-governanca-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gerenciamento de Processos de Neg\u00f3cio (BPM)","oab":false,"nome":"Gerenciamento de Processos de Neg\u00f3cio (BPM)","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416930,"slug":"tecnologia-da-informacao-gerenciamento-de-processos-de-negocio-bpm"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Receitas Estaduais - Espec\u00edfico","id":25188,"slug":"fiscal-de-receitas-estaduais-especifico"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Executiva da Fazenda do Par\u00e1","sigla":"SEFA","id":1055,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sefa-pa"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se as premissas do modelo Mundell-Fleming (IS-LM-BP) para uma economia aberta, com governo, mobilidade imperfeita de capitais e c\u00e2mbio flex\u00edvel, quando \u00e9 realizada uma redu\u00e7\u00e3o da taxa de dep\u00f3sitos compuls\u00f3rios dos bancos comerciais pela autoridade monet\u00e1ria, \u00e9 correto afirmar que o efeito da pol\u00edtica","provas":[{"id":76300,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Receitas Estaduais - Espec\u00edfico","id":25188,"slug":"fiscal-de-receitas-estaduais-especifico"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva da Fazenda do Par\u00e1","sigla":"SEFA","id":1055,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sefa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sefa-pa-2022-fadesp-fiscal-de-receitas-estaduais-especifico","tipo":1,"nome":"FADESP - SEFA - Fiscal de Receitas Estaduais - Espec\u00edfico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-29 09:36:46","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2302224,"hashId":"7bb675c9ea128cdf31bb7c14b0199ccf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se as premissas do modelo Mundell-Fleming (IS-LM-BP) para uma economia aberta, com governo, mobilidade imperfeita de capitais e c\u00e2mbio flex\u00edvel, quando \u00e9 realizada uma redu\u00e7\u00e3o da taxa de dep\u00f3sitos compuls\u00f3rios dos bancos comerciais pela autoridade monet\u00e1ria, \u00e9 correto afirmar que o efeito da pol\u00edtica<\/p>","resposta":9078933,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"depende da inclina\u00e7\u00e3o das curvas LM e BP. Caso a curva LM seja mais inclinada que a BP, espera-se que exista uma valoriza\u00e7\u00e3o cambial e um aumento da taxa de juros.","id":9078929,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">depende da inclina\u00e7\u00e3o das curvas LM e BP. Caso a curva LM seja mais inclinada que a BP, espera-se que exista uma valoriza\u00e7\u00e3o cambial e um aumento da taxa de juros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"depende da inclina\u00e7\u00e3o das curvas LM e BP. Caso a curva LM seja menos inclinada que a BP, espera-se que exista uma desvaloriza\u00e7\u00e3o da taxa de c\u00e2mbio e uma expans\u00e3o da renda.","id":9078930,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">depende da inclina\u00e7\u00e3o das curvas LM e BP. Caso a curva LM seja menos inclinada que a BP, espera-se que exista uma desvaloriza\u00e7\u00e3o da taxa de c\u00e2mbio e uma expans\u00e3o da renda.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"sobre a renda n\u00e3o depende da inclina\u00e7\u00e3o das curvas LM e BP, e espera-se uma valoriza\u00e7\u00e3o cambial.","id":9078931,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sobre a renda n\u00e3o depende da inclina\u00e7\u00e3o das curvas LM e BP, e espera-se uma valoriza\u00e7\u00e3o cambial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"sobre a renda n\u00e3o depende da inclina\u00e7\u00e3o das curvas LM e BP, de modo que se espera um aumento da taxa de juros.","id":9078932,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sobre a renda n\u00e3o depende da inclina\u00e7\u00e3o das curvas LM e BP, de modo que se espera um aumento da taxa de juros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"sobre a renda n\u00e3o depende da inclina\u00e7\u00e3o das curvas LM e BP, de modo que se espera uma expans\u00e3o da renda.","id":9078933,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sobre a renda n\u00e3o depende da inclina\u00e7\u00e3o das curvas LM e BP, de modo que se espera uma expans\u00e3o da renda.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521394,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 65 ","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":["direito processual civil"],"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelo IS-LM-BP (ou de Mundell-Fleming)","oab":false,"nome":"Modelo IS-LM-BP (ou de Mundell-Fleming)","pai":413023,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413059,"slug":"economia-e-financas-modelo-is-lm-bp-ou-de-mundell-fleming"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Receitas Estaduais - Espec\u00edfico","id":25226,"slug":"auditor-fiscal-de-receitas-estaduais-especifico"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Executiva da Fazenda do Par\u00e1","sigla":"SEFA","id":1055,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sefa-pa"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere um modelo Keynesiano simples com economia fechada e sem governo. Supondo que o investimento aumente de 20 para 30 e que a fun\u00e7\u00e3o consumo seja dada por C=10+0,6Y, o valor da varia\u00e7\u00e3o da renda \u00e9.","provas":[{"id":76755,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Receitas Estaduais - Espec\u00edfico","id":25226,"slug":"auditor-fiscal-de-receitas-estaduais-especifico"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva da Fazenda do Par\u00e1","sigla":"SEFA","id":1055,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sefa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sefa-pa-2022-fadesp-auditor-fiscal-de-receitas-estaduais-especifico","tipo":1,"nome":"FADESP - SEFA - Auditor Fiscal de Receitas Estaduais - Espec\u00edfico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-29 09:35:23","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2316033,"hashId":"96e2ceb779e86fba96b2153001b5df26","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere um modelo Keynesiano simples com economia fechada e sem governo. Supondo que o investimento aumente de 20 para 30 e que a fun\u00e7\u00e3o consumo seja dada por C=10+0,6Y, o valor da varia\u00e7\u00e3o da renda \u00e9.<\/p>","resposta":9142465,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"50.","id":9142461,"corpo":"<p>50.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"100.","id":9142462,"corpo":"<p>100.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"15.","id":9142463,"corpo":"<p>15.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"75.","id":9142464,"corpo":"<p>75.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"25.","id":9142465,"corpo":"<p>25.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522918,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 76 a 80","ordem":76},"assuntos":[{"palavrasChave":["direito processual civil"],"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelo Keynesiano","oab":false,"nome":"Modelo Keynesiano","pai":403919,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413023,"slug":"economia-e-financas-modelo-keynesiano"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367,"slug":"ceperj"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: Qu\u00edmico","id":25438,"slug":"tecnico-de-gestao-administrativa-area-quimico"}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa do Maranh\u00e3o","sigla":"ALE MA","id":3549,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"ale-ma-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em qualquer processo de medi\u00e7\u00e3o, mesmo ap\u00f3s as corre\u00e7\u00f5es de todos os erros devidos aos efeitos conhecidos, a pr\u00f3pria exist\u00eancia de um \u00fanico \"valor verdadeiro\" \u00e9 contrariada pelas leis da f\u00edsica (Princ\u00edpio da Incerteza de Heisenberg). Algumas das raz\u00f5es mais imediatas para existirem incertezas est\u00e3o associadas aos efeitos das condi\u00e7\u00f5es ambientais, aos efeitos das caracter\u00edsticas intr\u00ednsecas aos instrumentos de medic\u00f5es e aos efeitos atribu\u00eddas ao operador. \u00c9 uma incerteza de medi\u00e7\u00e3o atribu\u00edda ao operador:","provas":[{"id":79607,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: Qu\u00edmico","id":25438,"slug":"tecnico-de-gestao-administrativa-area-quimico"},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa do Maranh\u00e3o","sigla":"ALE MA","id":3549,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"ale-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367,"slug":"ceperj"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ale-ma-ma-2022-ceperj-tecnico-de-gestao-administrativa-area-quimico","tipo":1,"nome":"CEPERJ - ALE MA - T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: Qu\u00edmico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-29 09:35:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":2377900,"hashId":"90c2557fcd120c747006982f5b80dce5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em qualquer processo de medi\u00e7\u00e3o, mesmo ap\u00f3s as corre\u00e7\u00f5es de todos os erros devidos aos efeitos conhecidos, a pr\u00f3pria exist\u00eancia de um \u00fanico \"valor verdadeiro\" \u00e9 contrariada pelas leis da f\u00edsica (Princ\u00edpio da Incerteza de Heisenberg). Algumas das raz\u00f5es mais imediatas para existirem incertezas est\u00e3o associadas aos efeitos das condi\u00e7\u00f5es ambientais, aos efeitos das caracter\u00edsticas intr\u00ednsecas aos instrumentos de medic\u00f5es e aos efeitos atribu\u00eddas ao operador. \u00c9 uma incerteza de medi\u00e7\u00e3o atribu\u00edda ao operador:<\/p>","resposta":9410626,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estabilidade.","id":9410625,"corpo":"<p>estabilidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"erros de leitura das escalas. ","id":9410626,"corpo":"<p>erros de leitura das escalas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"press\u00e3o atmosf\u00e9rica. ","id":9410627,"corpo":"<p>press\u00e3o atmosf\u00e9rica. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"sensibilidade.","id":9410628,"corpo":"<p>sensibilidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":529661,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es da Qu\u00edmica com as Tecnologias, a Sociedade e o Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es da Qu\u00edmica com as Tecnologias, a Sociedade e o Meio Ambiente","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417343,"slug":"quimica-relacoes-da-quimica-com-as-tecnologias-a-sociedade-e-o-meio-ambiente"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Economista","id":12847,"slug":"analista-area-economista"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A infla\u00e7\u00e3o e o desemprego s\u00e3o fen\u00f4menos dos mais preocupantes para os governantes. Nesse sentido, analise as afirma\u00e7\u00f5es abaixo: 1. A infla\u00e7\u00e3o de demanda \u00e9 a situa\u00e7\u00e3o caracterizada pelo excesso de demanda agregada em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 oferta agregada, popularmente \u00e9 a situa\u00e7\u00e3o em que h\u00e1 mais dinheiro em poder da popula\u00e7\u00e3o em que a oferta de bens e produtos. Em uma vis\u00e3o monetarista, pode-se afirmar que o processo inflacion\u00e1rio se origina quando o governo aumenta a emiss\u00e3o de moeda ao financiar seus d\u00e9ficits. Alguns mecanismos de redu\u00e7\u00e3o da demanda agregada s\u00e3o: aumento da carga tribut\u00e1ria, eleva\u00e7\u00e3o das taxas de juros, redu\u00e7\u00e3o dos gastos do governo, controle de cr\u00e9dito e arrocho salarial. 2. A infla\u00e7\u00e3o de custos pode ser identificada como uma infla\u00e7\u00e3o de oferta, pois os pre\u00e7os sobem quando os custos de produ\u00e7\u00e3o aumentam e os empres\u00e1rios repassam parte destes custos ao pre\u00e7o final do produto. S\u00e3o geradores desse tipo de infla\u00e7\u00e3o: aumento dos custos dos pre\u00e7os de mat\u00e9rias primas importadas, aumento de sal\u00e1rios, quedas de produ\u00e7\u00e3o, atua\u00e7\u00e3o perversa de alguns monop\u00f3lios. Como mecanismo de controle e equil\u00edbrio, o governo pode implementar pol\u00edtica salarial mais r\u00edgida, pol\u00edticas de controle sobre os lucros das empresas, pol\u00edticas de controle sobre os pre\u00e7os dos produtos.3. A infla\u00e7\u00e3o inercial s\u00f3 ocorre se houver manifesta\u00e7\u00e3o do governo aceitando n\u00edveis mais elevados. Os agentes econ\u00f4micos s\u00f3 agir\u00e3o se perceberem que o governo est\u00e1 aceitando os novos patamares de pre\u00e7o. O retorno ao equil\u00edbrio \u00e9 mais complexo, em geral as reuni\u00f5es entre os agentes governamentais, sindicatos e comunidade podem resolver a situa\u00e7\u00e3o. 4. Existem diferentes tipos de desemprego, o friccional, em que os indiv\u00edduos est\u00e3o desempregados temporariamente, ou seja, est\u00e3o em transi\u00e7\u00e3o de um emprego para outro; existe o desemprego estrutural, que ocorre pelo desempenho sazonal de algumas atividades econ\u00f4micas e existe tamb\u00e9m o desemprego estrutural causado pela recess\u00e3o do ciclo econ\u00f4mico. 5. O economista ingl\u00eas A.W. H. Philips observou em seus estudos uma rela\u00e7\u00e3o inversa e n\u00e3o linear entre os n\u00edveis de emprego e as taxas de infla\u00e7\u00e3o. Ele demonstrou (conhecida \u201ccurva de Philips) que quanto maior a infla\u00e7\u00e3o, menor ser\u00e1 o desemprego e vice-versa. Philips considerou a taxa natural de desemprego e chegou \u00e0 conclus\u00e3o de que, se o governo reduzir a taxa de desemprego por meio de uma pol\u00edtica expansionista, ele acabar\u00e1 gerando aumento nas taxas inflacion\u00e1rias. O resultado da somat\u00f3ria dos n\u00fameros correspondentes \u00e0s afirma\u00e7\u00f5es corretas \u00e9:","provas":[{"id":75834,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Economista","id":12847,"slug":"analista-area-economista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"spgg-rs-2022-fundatec-analista-area-economista-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SPGG - Analista - \u00c1rea: Economista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-29 09:54:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":2292854,"hashId":"2d53a64bf1ab0d70ee7bfd92cc17e097","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A infla\u00e7\u00e3o e o desemprego s\u00e3o fen\u00f4menos dos mais preocupantes para os governantes. Nesse sentido, analise as afirma\u00e7\u00f5es abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. A infla\u00e7\u00e3o de demanda \u00e9 a situa\u00e7\u00e3o caracterizada pelo excesso de demanda agregada em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 oferta agregada, popularmente \u00e9 a situa\u00e7\u00e3o em que h\u00e1 mais dinheiro em poder da popula\u00e7\u00e3o em que a oferta de bens e produtos. Em uma vis\u00e3o monetarista, pode-se afirmar que o processo inflacion\u00e1rio se origina quando o governo aumenta a emiss\u00e3o de moeda ao financiar seus d\u00e9ficits. Alguns mecanismos de redu\u00e7\u00e3o da demanda agregada s\u00e3o: aumento da carga tribut\u00e1ria, eleva\u00e7\u00e3o das taxas de juros, redu\u00e7\u00e3o dos gastos do governo, controle de cr\u00e9dito e arrocho salarial. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. A infla\u00e7\u00e3o de custos pode ser identificada como uma infla\u00e7\u00e3o de oferta, pois os pre\u00e7os sobem quando os custos de produ\u00e7\u00e3o aumentam e os empres\u00e1rios repassam parte destes custos ao pre\u00e7o final do produto. S\u00e3o geradores desse tipo de infla\u00e7\u00e3o: aumento dos custos dos pre\u00e7os de mat\u00e9rias primas importadas, aumento de sal\u00e1rios, quedas de produ\u00e7\u00e3o, atua\u00e7\u00e3o perversa de alguns monop\u00f3lios. Como mecanismo de controle e equil\u00edbrio, o governo pode implementar pol\u00edtica salarial mais r\u00edgida, pol\u00edticas de controle sobre os lucros das empresas, pol\u00edticas de controle sobre os pre\u00e7os dos produtos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. A infla\u00e7\u00e3o inercial s\u00f3 ocorre se houver manifesta\u00e7\u00e3o do governo aceitando n\u00edveis mais elevados. Os agentes econ\u00f4micos s\u00f3 agir\u00e3o se perceberem que o governo est\u00e1 aceitando os novos patamares de pre\u00e7o. O retorno ao equil\u00edbrio \u00e9 mais complexo, em geral as reuni\u00f5es entre os agentes governamentais, sindicatos e comunidade podem resolver a situa\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Existem diferentes tipos de desemprego, o friccional, em que os indiv\u00edduos est\u00e3o desempregados temporariamente, ou seja, est\u00e3o em transi\u00e7\u00e3o de um emprego para outro; existe o desemprego estrutural, que ocorre pelo desempenho sazonal de algumas atividades econ\u00f4micas e existe tamb\u00e9m o desemprego estrutural causado pela recess\u00e3o do ciclo econ\u00f4mico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">5. O economista ingl\u00eas A.W. H. Philips observou em seus estudos uma rela\u00e7\u00e3o inversa e n\u00e3o linear entre os n\u00edveis de emprego e as taxas de infla\u00e7\u00e3o. Ele demonstrou (conhecida \u201ccurva de Philips) que quanto maior a infla\u00e7\u00e3o, menor ser\u00e1 o desemprego e vice-versa. Philips considerou a taxa natural de desemprego e chegou \u00e0 conclus\u00e3o de que, se o governo reduzir a taxa de desemprego por meio de uma pol\u00edtica expansionista, ele acabar\u00e1 gerando aumento nas taxas inflacion\u00e1rias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O resultado da somat\u00f3ria dos n\u00fameros correspondentes \u00e0s afirma\u00e7\u00f5es corretas \u00e9:<\/p>","resposta":9037985,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"06.","id":9037984,"corpo":"<p>06.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"08.","id":9037985,"corpo":"<p>08.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"11.","id":9037986,"corpo":"<p>11.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" 12.","id":9037987,"corpo":"<p> 12.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"15.","id":9037988,"corpo":"<p>15.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520359,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["direito processual civil"],"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infla\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Infla\u00e7\u00e3o","pai":403919,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413113,"slug":"economia-e-financas-inflacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desemprego e Determina\u00e7\u00e3o do N\u00edvel de Emprego","oab":false,"nome":"Desemprego e Determina\u00e7\u00e3o do N\u00edvel de Emprego","pai":404167,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413142,"slug":"economia-e-financas-desemprego-e-determinacao-do-nivel-de-emprego"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Economista","id":12847,"slug":"analista-area-economista"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa INCORRETA quanto \u00e0s taxas de c\u00e2mbio e regimes cambiais.","provas":[{"id":75834,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Economista","id":12847,"slug":"analista-area-economista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"spgg-rs-2022-fundatec-analista-area-economista-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SPGG - Analista - \u00c1rea: Economista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-29 09:54:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":2292863,"hashId":"27b34f415f518cd0c618c3ccdfcc8b97","enunciado":"<p>Assinale a alternativa INCORRETA quanto \u00e0s taxas de c\u00e2mbio e regimes cambiais.<\/p>","resposta":9038025,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Nas importa\u00e7\u00f5es uma desvaloriza\u00e7\u00e3o cambial impacta nos importadores, uma vez que ter\u00e3o que pagar mais pelos mesmos produtos, o que desestimula as importa\u00e7\u00f5es.","id":9038023,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Nas importa\u00e7\u00f5es uma desvaloriza\u00e7\u00e3o cambial impacta nos importadores, uma vez que ter\u00e3o que pagar mais pelos mesmos produtos, o que desestimula as importa\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A desvaloriza\u00e7\u00e3o cambial estimula as exporta\u00e7\u00f5es, considerando que os exportadores receber\u00e3o mais reais por d\u00f3lar em mercadoria exportada.","id":9038024,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A desvaloriza\u00e7\u00e3o cambial estimula as exporta\u00e7\u00f5es, considerando que os exportadores receber\u00e3o mais reais por d\u00f3lar em mercadoria exportada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O Brasil utiliza-se hoje de um regime cambial classificado como Regime de Taxas Flutuantes de c\u00e2mbio. Nesse regime, a taxa de c\u00e2mbio \u00e9 determinada livremente no mercado, de acordo com o movimento entre oferta e procura por divisas, sem nenhuma interven\u00e7\u00e3o do Banco Central.","id":9038025,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Brasil utiliza-se hoje de um regime cambial classificado como Regime de Taxas Flutuantes de c\u00e2mbio. Nesse regime, a taxa de c\u00e2mbio \u00e9 determinada livremente no mercado, de acordo com o movimento entre oferta e procura por divisas, sem nenhuma interven\u00e7\u00e3o do Banco Central.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Quanto mais alta a taxa de c\u00e2mbio, maior ser\u00e1 a quantidade que as firmas desejar\u00e3o exportar. O contr\u00e1rio tamb\u00e9m ocorre, quanto menor for a taxa de c\u00e2mbio, menos as firmas desejar\u00e3o exportar. ","id":9038026,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto mais alta a taxa de c\u00e2mbio, maior ser\u00e1 a quantidade que as firmas desejar\u00e3o exportar. O contr\u00e1rio tamb\u00e9m ocorre, quanto menor for a taxa de c\u00e2mbio, menos as firmas desejar\u00e3o exportar. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A desvaloriza\u00e7\u00e3o da taxa de c\u00e2mbio estimula as exporta\u00e7\u00f5es, mas pode impactar na infla\u00e7\u00e3o, uma vez que aumenta o custo dos produtos importados.","id":9038027,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A desvaloriza\u00e7\u00e3o da taxa de c\u00e2mbio estimula as exporta\u00e7\u00f5es, mas pode impactar na infla\u00e7\u00e3o, uma vez que aumenta o custo dos produtos importados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520359,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["direito processual civil"],"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Taxas de C\u00e2mbio","oab":false,"nome":"Taxas de C\u00e2mbio","pai":403924,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412982,"slug":"economia-e-financas-taxas-de-cambio"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Economista","id":12847,"slug":"analista-area-economista"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a Oferta e Demanda Agregada, Consumo e Investimento, analise as assertivas abaixo, assinalando V, se verdadeiras, ou F, se falsas. ( ) As empresas e organiza\u00e7\u00f5es em geral ofertam bens e servi\u00e7os para a economia. Os acr\u00e9scimos na demanda ocorrer\u00e3o de tr\u00eas formas: pelo aumento da produ\u00e7\u00e3o f\u00edsica, sem elevar os pre\u00e7os; aumentando a produ\u00e7\u00e3o e elevando os pre\u00e7os e apenas elevando os pre\u00e7os sem acr\u00e9scimos na produ\u00e7\u00e3o f\u00edsica. ( ) O equil\u00edbrio da renda nacional se d\u00e1 quando a Oferta Agregada (OA) tende a variar mais que proporcionalmente \u00e0 Demanda Agregada (DA) da economia. ( ) Os determinantes da \u201cDemanda de Consumo\u201d n\u00e3o se restringem \u00e0 renda, embora esse fator seja dos mais relevantes. Outros fatores que podem influenciar no consumo das fam\u00edlias s\u00e3o: n\u00famero e idade dos membros da fam\u00edlia, riqueza acumulada (patrim\u00f4nio), taxa de juros de mercado, cr\u00e9dito dispon\u00edvel, rendas passadas e expectativa em rela\u00e7\u00e3o aos n\u00edveis de renda futuro. De qualquer forma, isoladamente a renda \u00e9 o fator que mais influencia a determina\u00e7\u00e3o do consumo em uma economia, logo a fun\u00e7\u00e3o consumo pode ser descrita como C = f(Y). ( ) Toda a renda que n\u00e3o \u00e9 consumida se torna investimento. Este pode estar materializado em forma de m\u00e1quinas, equipamentos, pr\u00e9dios etc. O investimento pode ser cumulativo, ou seja, os investidores guardam o capital para o investimento futuro. Isso torna os investidores fortes o suficiente para n\u00e3o dependerem de nenhuma expectativa ex\u00f3gena ao sistema, nem tampouco das taxas de juros. A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":75834,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Economista","id":12847,"slug":"analista-area-economista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"spgg-rs-2022-fundatec-analista-area-economista-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SPGG - Analista - \u00c1rea: Economista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-29 09:53:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":2292837,"hashId":"79f875f817c9bd2686732ef5db4de347","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a Oferta e Demanda Agregada, Consumo e Investimento, analise as assertivas abaixo, assinalando V, se verdadeiras, ou F, se falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As empresas e organiza\u00e7\u00f5es em geral ofertam bens e servi\u00e7os para a economia. Os acr\u00e9scimos na demanda ocorrer\u00e3o de tr\u00eas formas: pelo aumento da produ\u00e7\u00e3o f\u00edsica, sem elevar os pre\u00e7os; aumentando a produ\u00e7\u00e3o e elevando os pre\u00e7os e apenas elevando os pre\u00e7os sem acr\u00e9scimos na produ\u00e7\u00e3o f\u00edsica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O equil\u00edbrio da renda nacional se d\u00e1 quando a <em>Oferta Agregada<\/em> (OA) tende a variar mais que proporcionalmente \u00e0 <em>Demanda Agregada<\/em> (DA) da economia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os determinantes da \u201cDemanda de Consumo\u201d n\u00e3o se restringem \u00e0 renda, embora esse fator seja dos mais relevantes. Outros fatores que podem influenciar no consumo das fam\u00edlias s\u00e3o: n\u00famero e idade dos membros da fam\u00edlia, riqueza acumulada (patrim\u00f4nio), taxa de juros de mercado, cr\u00e9dito dispon\u00edvel, rendas passadas e expectativa em rela\u00e7\u00e3o aos n\u00edveis de renda futuro. De qualquer forma, isoladamente a renda \u00e9 o fator que mais influencia a determina\u00e7\u00e3o do consumo em uma economia, logo a fun\u00e7\u00e3o consumo pode ser descrita como C =<em> f<\/em>(Y). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Toda a renda que n\u00e3o \u00e9 consumida se torna investimento. Este pode estar materializado em forma de m\u00e1quinas, equipamentos, pr\u00e9dios etc. O investimento pode ser cumulativo, ou seja, os investidores guardam o capital para o investimento futuro. Isso torna os investidores fortes o suficiente para n\u00e3o dependerem de nenhuma expectativa ex\u00f3gena ao sistema, nem tampouco das taxas de juros. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":9037914,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","id":9037912,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":9037913,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":9037914,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":9037915,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":9037916,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520359,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["direito processual civil"],"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelo Oferta e Demanda Agregada (OA-DA)","oab":false,"nome":"Modelo Oferta e Demanda Agregada (OA-DA)","pai":413023,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413025,"slug":"economia-e-financas-modelo-oferta-e-demanda-agregada-oa-da"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Radioprote\u00e7\u00e3o","id":22624,"slug":"tecnico-em-radioprotecao"}],"orgaos":[{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sob o ponto de vista f\u00edsico, a radia\u00e7\u00e3o pode desencadear diferentes processos ao interagir com um material. O \u00fanico efeito que n\u00e3o segue tal defini\u00e7\u00e3o \u00e9:","provas":[{"id":76934,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radioprote\u00e7\u00e3o","id":22624,"slug":"tecnico-em-radioprotecao"},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"amazul-ma-2022-selecon-tecnico-em-radioprotecao","tipo":1,"nome":"SELECON - AMAZUL - T\u00e9cnico em Radioprote\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-29 09:53:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2328959,"hashId":"592ea3ef7d5f9e1fa3145981ce9b1fc1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sob o ponto de vista f\u00edsico, a radia\u00e7\u00e3o pode desencadear diferentes processos ao interagir com um material. O \u00fanico efeito que n\u00e3o segue tal defini\u00e7\u00e3o \u00e9:<\/p>","resposta":9199728,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ioniza\u00e7\u00e3o","id":9199727,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ioniza\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"efeito Schr\u00f5dinger","id":9199728,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">efeito <em>Schr\u00f5dinger<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"ativa\u00e7\u00e3o do n\u00facleo","id":9199729,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ativa\u00e7\u00e3o do n\u00facleo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"excita\u00e7\u00e3o at\u00f4mica ou molecular","id":9199730,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">excita\u00e7\u00e3o at\u00f4mica ou molecular<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524227,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Prote\u00e7\u00e3o Radiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Prote\u00e7\u00e3o Radiol\u00f3gica","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399388,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-protecao-radiologica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Amap\u00e1 - UNIFAP","sigla":"UNIFAP","oab":false,"id":245,"slug":"unifap"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","sigla":"UNIFAP","id":1240,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unifap"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Selecione a alternativa que cont\u00e9m um comando para criar uma c\u00f3pia de todos os bancos de dados gerenciados por uma inst\u00e2ncia de instala\u00e7\u00e3o do SGBD MySQL.","provas":[{"id":84571,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","sigla":"UNIFAP","id":1240,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unifap"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Amap\u00e1 - UNIFAP","sigla":"UNIFAP","oab":false,"id":245,"slug":"unifap"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unifap-2022-unifap-tecnico-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"UNIFAP - UNIFAP - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-29 09:53:11","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2466513,"hashId":"a0e294e8a65dc54e7f1d6fbe8ad6a09f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Selecione a alternativa que cont\u00e9m um comando para criar uma c\u00f3pia de todos os bancos de dados gerenciados por uma inst\u00e2ncia de instala\u00e7\u00e3o do SGBD MySQL.<\/p>","resposta":9791371,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mysqldump -u root -p --databases &gt; backup.sql","id":9791370,"corpo":"<p>mysqldump -u root -p --databases &gt; backup.sql<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"mysqldump -u root -p --all-databases &gt; backup.sql","id":9791371,"corpo":"<p>mysqldump -u root -p --all-databases &gt; backup.sql<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"mysql -u root -p --all-databases &gt; backup.sql","id":9791372,"corpo":"<p>mysql -u root -p --all-databases &gt; backup.sql<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"mysql -u root -p --databases &gt; backupdb.sql","id":9791373,"corpo":"<p>mysql -u root -p --databases &gt; backupdb.sql<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"mysql -u root -p --backup-all-databases &gt; backupdb.sql","id":9791374,"corpo":"<p>mysql -u root -p --backup-all-databases &gt; backupdb.sql<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539838,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"MySQL","oab":false,"nome":"MySQL","pai":7942,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8072,"slug":"tecnologia-da-informacao-mysql"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Gerenciadores de Bancos de Dados (SGBD)","oab":false,"nome":"Sistemas Gerenciadores de Bancos de Dados (SGBD)","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428529,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-gerenciadores-de-bancos-de-dados-sgbd"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cariri - UFCA","descricao":"Universidade Federal do Cariri - UFCA - UFCA","sigla":"UFCA","oab":false,"id":1007,"slug":"ufca"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Caracteriza\u00e7\u00e3o de Materiais","id":20603,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-caracterizacao-de-materiais"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cariri","sigla":"UFCA","id":3548,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufca"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o processo de produ\u00e7\u00e3o de raios X e assinale a alternaiva correta.","provas":[{"id":77491,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Caracteriza\u00e7\u00e3o de Materiais","id":20603,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-caracterizacao-de-materiais"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cariri","sigla":"UFCA","id":3548,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufca"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cariri - UFCA","descricao":"Universidade Federal do Cariri - UFCA - UFCA","sigla":"UFCA","oab":false,"id":1007,"slug":"ufca"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufca-2022-ufca-tecnico-de-laboratorio-area-caracterizacao-de-materiais","tipo":1,"nome":"UFCA - UFCA - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Caracteriza\u00e7\u00e3o de Materiais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-29 09:43:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2355153,"hashId":"7b67ae838261c37994d145c943d02ffc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o processo de produ\u00e7\u00e3o de raios X e assinale a alternaiva correta.<\/p>","resposta":9313562,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O alvo met\u00e1lico, comumente de cobre, que recebe a colis\u00e3o do feixe de el\u00e9trons \u00e9 sempre o c\u00e1todo.","id":9313561,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O alvo met\u00e1lico, comumente de cobre, que recebe a colis\u00e3o do feixe de el\u00e9trons \u00e9 sempre o c\u00e1todo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Quando um el\u00e9tron perde toda a sua energia em uma \u00fanica colis\u00e3o, o raio X gerado tem a energia m\u00e1xima ou o menor comprimento de onda.","id":9313562,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando um el\u00e9tron perde toda a sua energia em uma \u00fanica colis\u00e3o, o raio X gerado tem a energia m\u00e1xima ou o menor comprimento de onda.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os el\u00e9trons disparados pelo eletrodo nunca perdem energia cin\u00e9ica no processo de produ\u00e7\u00e3o dos raios x.","id":9313563,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os el\u00e9trons disparados pelo eletrodo nunca perdem energia cin\u00e9ica no processo de produ\u00e7\u00e3o dos raios x.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Como os padr\u00f5es de desacelera\u00e7\u00e3o n\u00e3o variam entre os el\u00e9trons, s\u00e3o gerados sempre raios com os mesmos comprimentos de onda.","id":9313564,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Como os padr\u00f5es de desacelera\u00e7\u00e3o n\u00e3o variam entre os el\u00e9trons, s\u00e3o gerados sempre raios com os mesmos comprimentos de onda.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527113,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Engenharia Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":131,"materia":true,"id":131,"slug":"engenharia-quimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnicas de Laborat\u00f3rio e de Caracteriza\u00e7\u00e3o de Materiais","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de Laborat\u00f3rio e de Caracteriza\u00e7\u00e3o de Materiais","pai":131,"assunto_raiz":131,"materia":false,"id":402735,"slug":"engenharia-quimica-tecnicas-de-laboratorio-e-de-caracterizacao-de-materiais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cariri - UFCA","descricao":"Universidade Federal do Cariri - UFCA - UFCA","sigla":"UFCA","oab":false,"id":1007,"slug":"ufca"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Caracteriza\u00e7\u00e3o de Materiais","id":20603,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-caracterizacao-de-materiais"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cariri","sigla":"UFCA","id":3548,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufca"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para saber mais informa\u00e7\u00f5es sobre a estabilidade do \u00e1cido asc\u00f3rbico, um analista estudou a estrutura desse composto na regi\u00e3o espectral do infravermelho pr\u00f3ximo. Nesse caso, qual o intervalo de n\u00famero de onda mais prov\u00e1vel onde os picos foram observados?","provas":[{"id":77491,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Caracteriza\u00e7\u00e3o de Materiais","id":20603,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-caracterizacao-de-materiais"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cariri","sigla":"UFCA","id":3548,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufca"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cariri - UFCA","descricao":"Universidade Federal do Cariri - UFCA - UFCA","sigla":"UFCA","oab":false,"id":1007,"slug":"ufca"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufca-2022-ufca-tecnico-de-laboratorio-area-caracterizacao-de-materiais","tipo":1,"nome":"UFCA - UFCA - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Caracteriza\u00e7\u00e3o de Materiais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-29 09:42:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2355130,"hashId":"12603ab8873de8b0a5cbe52efe51c171","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para saber mais informa\u00e7\u00f5es sobre a estabilidade do \u00e1cido asc\u00f3rbico, um analista estudou a estrutura desse composto na regi\u00e3o espectral do infravermelho pr\u00f3ximo. Nesse caso, qual o intervalo de n\u00famero de onda mais prov\u00e1vel onde os picos foram observados?<\/p>","resposta":9313458,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"26000 a 13000 cm\u20121","id":9313457,"corpo":"<p>26000 a 13000 cm<sup>\u20121<\/sup><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"12800 a 4000 cm\u20121","id":9313458,"corpo":"<p>12800 a 4000 cm<sup>\u20121<\/sup><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"3900 a 300 cm\u20121","id":9313459,"corpo":"<p>3900 a 300 cm<sup>\u20121<\/sup><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"290 a 10 cm\u20121","id":9313460,"corpo":"<p>290 a 10 cm<sup>\u20121<\/sup><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527113,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Engenharia Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":131,"materia":true,"id":131,"slug":"engenharia-quimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnicas de Laborat\u00f3rio e de Caracteriza\u00e7\u00e3o de Materiais","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de Laborat\u00f3rio e de Caracteriza\u00e7\u00e3o de Materiais","pai":131,"assunto_raiz":131,"materia":false,"id":402735,"slug":"engenharia-quimica-tecnicas-de-laboratorio-e-de-caracterizacao-de-materiais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Amap\u00e1 - UNIFAP","sigla":"UNIFAP","oab":false,"id":245,"slug":"unifap"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","sigla":"UNIFAP","id":1240,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unifap"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os processos de acompanhamento do Plano Diretor de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o (PDTIC), segundo o modelo SISPv2, qual dos macroprocessos possui a fun\u00e7\u00e3o de \u201cidentificar o que ser\u00e1 objeto de monitoramento e\/ou avalia\u00e7\u00e3o durante a execu\u00e7\u00e3o do PDTIC\u201d?","provas":[{"id":84571,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","sigla":"UNIFAP","id":1240,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unifap"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Amap\u00e1 - UNIFAP","sigla":"UNIFAP","oab":false,"id":245,"slug":"unifap"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unifap-2022-unifap-tecnico-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"UNIFAP - UNIFAP - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-29 09:44:20","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2466393,"hashId":"41509bbfec21f57af7a271cd23895ee9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os processos de acompanhamento do Plano Diretor de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o (PDTIC), segundo o modelo SISPv2, qual dos macroprocessos possui a fun\u00e7\u00e3o de \u201cidentificar o que ser\u00e1 objeto de monitoramento e\/ou avalia\u00e7\u00e3o durante a execu\u00e7\u00e3o do PDTIC\u201d?<\/p>","resposta":9790980,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Planejamento","id":9790980,"corpo":"<p>Planejamento<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Monitoramento","id":9790981,"corpo":"<p>Monitoramento<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Execu\u00e7\u00e3o","id":9790982,"corpo":"<p>Execu\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o final","id":9790983,"corpo":"<p>Avalia\u00e7\u00e3o final<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o intermedi\u00e1ria","id":9790984,"corpo":"<p>Avalia\u00e7\u00e3o intermedi\u00e1ria<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539838,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Governan\u00e7a de TI","oab":false,"nome":"Governan\u00e7a de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":402088,"slug":"tecnologia-da-informacao-governanca-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento Estrat\u00e9gico e Governan\u00e7a de TI","oab":false,"nome":"Planejamento Estrat\u00e9gico e Governan\u00e7a de TI","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428862,"slug":"tecnologia-da-informacao-planejamento-estrategico-e-governanca-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Plano Diretor de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (PDTI)","oab":false,"nome":"Plano Diretor de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (PDTI)","pai":428862,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428878,"slug":"tecnologia-da-informacao-plano-diretor-de-tecnologia-da-informacao-pdti"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cariri - UFCA","descricao":"Universidade Federal do Cariri - UFCA - UFCA","sigla":"UFCA","oab":false,"id":1007,"slug":"ufca"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Caracteriza\u00e7\u00e3o de Materiais","id":20603,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-caracterizacao-de-materiais"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cariri","sigla":"UFCA","id":3548,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufca"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para planos paralelos em um mesmo ret\u00edculo cristalino, as condi\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para que ocorra a difra\u00e7\u00e3o de raios x v\u00e3o depender da diferen\u00e7a de caminho percorrida pelos raios x e do comprimento de onda da radia\u00e7\u00e3o incidente. Tal condi\u00e7\u00e3o \u00e9 relacionada, matematicamente, na (o):","provas":[{"id":77491,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Caracteriza\u00e7\u00e3o de Materiais","id":20603,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-caracterizacao-de-materiais"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cariri","sigla":"UFCA","id":3548,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufca"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cariri - UFCA","descricao":"Universidade Federal do Cariri - UFCA - UFCA","sigla":"UFCA","oab":false,"id":1007,"slug":"ufca"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufca-2022-ufca-tecnico-de-laboratorio-area-caracterizacao-de-materiais","tipo":1,"nome":"UFCA - UFCA - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Caracteriza\u00e7\u00e3o de Materiais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-29 09:43:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2355282,"hashId":"dd7fe901ceaf36d5b4f35a9f39b5f1ef","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para planos paralelos em um mesmo ret\u00edculo cristalino, as condi\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para que ocorra a difra\u00e7\u00e3o de raios x v\u00e3o depender da diferen\u00e7a de caminho percorrida pelos raios x e do comprimento de onda da radia\u00e7\u00e3o incidente. Tal condi\u00e7\u00e3o \u00e9 relacionada, matematicamente, na (o):<\/p>","resposta":9314000,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Equa\u00e7\u00e3o de Scherrer","id":9313998,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Equa\u00e7\u00e3o de Scherrer<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Equa\u00e7\u00e3o de Stokes","id":9313999,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Equa\u00e7\u00e3o de Stokes<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Lei de Bragg","id":9314000,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lei de Bragg<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Lei de Williamson-Hall (W-H)","id":9314001,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lei de Williamson-Hall (W-H)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527113,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Engenharia Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":131,"materia":true,"id":131,"slug":"engenharia-quimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis Qu\u00edmicas","oab":false,"nome":"Leis Qu\u00edmicas","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400916,"slug":"quimica-leis-quimicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnicas de Laborat\u00f3rio e de Caracteriza\u00e7\u00e3o de Materiais","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de Laborat\u00f3rio e de Caracteriza\u00e7\u00e3o de Materiais","pai":131,"assunto_raiz":131,"materia":false,"id":402735,"slug":"engenharia-quimica-tecnicas-de-laboratorio-e-de-caracterizacao-de-materiais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Amap\u00e1 - UNIFAP","sigla":"UNIFAP","oab":false,"id":245,"slug":"unifap"}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5121,"slug":"analista-em-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","sigla":"UNIFAP","id":1240,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unifap"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que exemplifica um m\u00e9todo \u00e1gil fundamentado na identifica\u00e7\u00e3o e na elimina\u00e7\u00e3o de desperd\u00edcios, bem como na otimiza\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o de recursos de um projeto:","provas":[{"id":84558,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5121,"slug":"analista-em-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","sigla":"UNIFAP","id":1240,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unifap"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Amap\u00e1 - UNIFAP","sigla":"UNIFAP","oab":false,"id":245,"slug":"unifap"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"unifap-2022-unifap-analista-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"UNIFAP - UNIFAP - Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-29 10:01:35","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"}],"id":2469486,"hashId":"cab73bfd16a4f5ddf840f7073bf25868","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que exemplifica um m\u00e9todo \u00e1gil fundamentado na identifica\u00e7\u00e3o e na elimina\u00e7\u00e3o de desperd\u00edcios, bem como na otimiza\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o de recursos de um projeto:<\/p>","resposta":9804141,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Extreme Programming","id":9804140,"corpo":"<p>Extreme Programming<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Lean","id":9804141,"corpo":"<p>Lean<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Scrum","id":9804142,"corpo":"<p>Scrum<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Feature Driven Development","id":9804143,"corpo":"<p>Feature Driven Development<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Kanban","id":9804144,"corpo":"<p>Kanban<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540206,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31  a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Metodologias de Desenvolvimento \u00c1geis","oab":false,"nome":"Metodologias de Desenvolvimento \u00c1geis","pai":7988,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428796,"slug":"tecnologia-da-informacao-metodologias-de-desenvolvimento-ageis"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Amap\u00e1 - UNIFAP","sigla":"UNIFAP","oab":false,"id":245,"slug":"unifap"}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5121,"slug":"analista-em-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","sigla":"UNIFAP","id":1240,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unifap"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que cont\u00e9m o componente do servidor Apache TomCat que implementa a especifica\u00e7\u00e3o para Servlets e JavaServer Pages:","provas":[{"id":84558,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5121,"slug":"analista-em-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","sigla":"UNIFAP","id":1240,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unifap"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Amap\u00e1 - UNIFAP","sigla":"UNIFAP","oab":false,"id":245,"slug":"unifap"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"unifap-2022-unifap-analista-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"UNIFAP - UNIFAP - Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-29 10:01:59","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"}],"id":2469490,"hashId":"df320f3175fab54e5cb9073e9f87ffab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que cont\u00e9m o componente do servidor Apache TomCat que implementa a especifica\u00e7\u00e3o para Servlets e JavaServer Pages:<\/p>","resposta":9804161,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Coyote","id":9804159,"corpo":"<p>Coyote<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Drama","id":9804160,"corpo":"<p>Drama<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Catalina","id":9804161,"corpo":"<p>Catalina<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Jakarta","id":9804162,"corpo":"<p>Jakarta<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Kyve","id":9804163,"corpo":"<p>Kyve<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540206,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31  a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servidores Web","oab":false,"nome":"Servidores Web","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429146,"slug":"tecnologia-da-informacao-servidores-web"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servidor Web Apache","oab":false,"nome":"Servidor Web Apache","pai":429146,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429150,"slug":"tecnologia-da-informacao-servidor-web-apache"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Almirante Tamandar\u00e9","sigla":"","id":5605,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-almirante-tamandare-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual \u00e9 o servi\u00e7o respons\u00e1vel por distribuir endere\u00e7os IP (Internet Protocol) \u00e0s esta\u00e7\u00f5es de trabalho e outros dispositivos dentro da rede?","provas":[{"id":84361,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Almirante Tamandar\u00e9","sigla":"","id":5605,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-almirante-tamandare-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-almirante-tamandare-pr-2022-funpar-nc-ufpr-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-2","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Almirante Tamandar\u00e9 - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-29 10:03:49","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2470761,"hashId":"ec288532e55922d541522c3270b9ce91","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual \u00e9 o servi\u00e7o respons\u00e1vel por distribuir endere\u00e7os IP (Internet Protocol) \u00e0s esta\u00e7\u00f5es de trabalho e outros dispositivos dentro da rede?<\/p>","resposta":9809086,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"NTP.","id":9809084,"corpo":"<p>NTP.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"DNS.","id":9809085,"corpo":"<p>DNS.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"DHCP.","id":9809086,"corpo":"<p>DHCP.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"WINS.","id":9809087,"corpo":"<p>WINS.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"SNMP.","id":9809088,"corpo":"<p>SNMP.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540415,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Advogado","id":5595,"slug":"analista-administrativo-area-advogado"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Enfermeiro Fiscal","id":25546,"slug":"analista-administrativo-area-enfermeiro-fiscal"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494,"slug":"analista-administrativo-area-administracao"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Contador","id":25684,"slug":"analista-administrativo-area-contador"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Amap\u00e1","sigla":"COREN AP","id":5680,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"coren-ap-ap"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Apesar do confinamento devido \u00e0 pandemia de covid-19, a China, desde 2021, vem tendo crescimento em sua economia.","provas":[{"id":83253,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Advogado","id":5595,"slug":"analista-administrativo-area-advogado"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Amap\u00e1","sigla":"COREN AP","id":5680,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"coren-ap-ap"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"coren-ap-ap-2022-quadrix-analista-administrativo-area-advogado","tipo":1,"nome":"Quadrix - COREN AP - Analista Administrativo - \u00c1rea Advogado - 2022"},{"id":83254,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Enfermeiro Fiscal","id":25546,"slug":"analista-administrativo-area-enfermeiro-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Amap\u00e1","sigla":"COREN AP","id":5680,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"coren-ap-ap"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"coren-ap-ap-2022-quadrix-analista-administrativo-area-enfermeiro-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - COREN AP - Analista Administrativo - \u00c1rea: Enfermeiro Fiscal - 2022"},{"id":83287,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494,"slug":"analista-administrativo-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Amap\u00e1","sigla":"COREN AP","id":5680,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"coren-ap-ap"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"coren-ap-ap-2022-quadrix-analista-administrativo-area-administracao","tipo":1,"nome":"Quadrix - COREN AP - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":83288,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Contador","id":25684,"slug":"analista-administrativo-area-contador"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Amap\u00e1","sigla":"COREN AP","id":5680,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"coren-ap-ap"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"coren-ap-ap-2022-quadrix-analista-administrativo-area-contador","tipo":1,"nome":"Quadrix - COREN AP - Analista Administrativo - \u00c1rea: Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-29 11:10:07","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado para qualquer \u00f3rg\u00e3o","id":105},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2430965,"hashId":"4ffb34e18a52a361ddad4e60c31853dd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Apesar do confinamento devido \u00e0 pandemia de covid-19, a China, desde 2021, vem tendo crescimento em sua economia.<\/p>","resposta":9638153,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9638153,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9638154,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das rela\u00e7\u00f5es internacionais, da economia, da sociedade, do transporte, das fontes energ\u00e9ticas e da pol\u00edtica relacionados \u00e0 China, julgue os itens de 56 a 65.","id":535727,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/83253\/grupo-questao\/535727-20220614104651000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acerca das rela\u00e7\u00f5es internacionais, da economia, da sociedade, do transporte, das fontes energ\u00e9ticas e da pol\u00edtica relacionados \u00e0 China, julgue os itens de<strong> 56 <\/strong>a <strong>65<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56 a 65","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407419,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Covid 19\/Corona V\u00edrus\/Pandemia","oab":false,"nome":"Covid 19\/Corona V\u00edrus\/Pandemia","pai":407419,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":427827,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-covid-19-corona-virus-pandemia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Advogado","id":5595,"slug":"analista-administrativo-area-advogado"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Enfermeiro Fiscal","id":25546,"slug":"analista-administrativo-area-enfermeiro-fiscal"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494,"slug":"analista-administrativo-area-administracao"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Contador","id":25684,"slug":"analista-administrativo-area-contador"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Amap\u00e1","sigla":"COREN AP","id":5680,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"coren-ap-ap"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A alta de casos na China neste ano de 2022 fez o pa\u00eds intensificar as restri\u00e7\u00f5es contra a covid-19 em algumas das suas cidades.","provas":[{"id":83253,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Advogado","id":5595,"slug":"analista-administrativo-area-advogado"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Amap\u00e1","sigla":"COREN AP","id":5680,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"coren-ap-ap"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"coren-ap-ap-2022-quadrix-analista-administrativo-area-advogado","tipo":1,"nome":"Quadrix - COREN AP - Analista Administrativo - \u00c1rea Advogado - 2022"},{"id":83254,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Enfermeiro Fiscal","id":25546,"slug":"analista-administrativo-area-enfermeiro-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Amap\u00e1","sigla":"COREN AP","id":5680,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"coren-ap-ap"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"coren-ap-ap-2022-quadrix-analista-administrativo-area-enfermeiro-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - COREN AP - Analista Administrativo - \u00c1rea: Enfermeiro Fiscal - 2022"},{"id":83287,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494,"slug":"analista-administrativo-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Amap\u00e1","sigla":"COREN AP","id":5680,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"coren-ap-ap"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"coren-ap-ap-2022-quadrix-analista-administrativo-area-administracao","tipo":1,"nome":"Quadrix - COREN AP - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":83288,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Contador","id":25684,"slug":"analista-administrativo-area-contador"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Amap\u00e1","sigla":"COREN AP","id":5680,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"coren-ap-ap"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"coren-ap-ap-2022-quadrix-analista-administrativo-area-contador","tipo":1,"nome":"Quadrix - COREN AP - Analista Administrativo - \u00c1rea: Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-29 11:09:13","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado para qualquer \u00f3rg\u00e3o","id":105},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2430960,"hashId":"3d5a9378f37c86566d8d94c9a9bc3569","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A alta de casos na China neste ano de 2022 fez o pa\u00eds intensificar as restri\u00e7\u00f5es contra a covid-19 em algumas das suas cidades.<\/p>","resposta":9638143,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9638143,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9638144,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das rela\u00e7\u00f5es internacionais, da economia, da sociedade, do transporte, das fontes energ\u00e9ticas e da pol\u00edtica relacionados \u00e0 China, julgue os itens de 56 a 65.","id":535727,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/83253\/grupo-questao\/535727-20220614104651000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acerca das rela\u00e7\u00f5es internacionais, da economia, da sociedade, do transporte, das fontes energ\u00e9ticas e da pol\u00edtica relacionados \u00e0 China, julgue os itens de<strong> 56 <\/strong>a <strong>65<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56 a 65","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407361,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Covid 19\/Corona V\u00edrus\/Pandemia","oab":false,"nome":"Covid 19\/Corona V\u00edrus\/Pandemia","pai":407361,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":427804,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-covid-19-corona-virus-pandemia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Necr\u00f3psia","id":9925,"slug":"tecnico-em-necropsia"},{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932,"slug":"auxiliar-de-enfermagem"},{"descricao":"Auxiliar em Sa\u00fade Bucal","id":10324,"slug":"auxiliar-em-saude-bucal"},{"descricao":"Auxiliar de Farm\u00e1cia","id":935,"slug":"auxiliar-de-farmacia"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade - T\u00e9cnico de Enfermagem - Intervencionista","id":19047,"slug":"tecnico-em-saude-tecnico-de-enfermagem-intervencionista"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Imobiliza\u00e7\u00e3o Ortop\u00e9dica","id":7951,"slug":"tecnico-de-imobilizacao-ortopedica"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831,"slug":"tecnico-de-laboratorio"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade - T\u00e9cnico de Enfermagem Geral","id":19046,"slug":"tecnico-em-saude-tecnico-de-enfermagem-geral"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade - \u00c1rea: Radiologia","id":24946,"slug":"tecnico-em-saude-area-radiologia"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem do Trabalho","id":11388,"slug":"tecnico-de-enfermagem-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-goiania-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A representa\u00e7\u00e3o da luta entre Mouros e Crist\u00e3os na Idade M\u00e9dia, encenada em algumas cidades goianas por ocasi\u00e3o das Festas do Divino Esp\u00edrito Santo, refere-se a qual festejo?","provas":[{"id":83267,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Necr\u00f3psia","id":9925,"slug":"tecnico-em-necropsia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-goiania-go"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-goiania-go-2022-ufg-tecnico-em-necropsia-2","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Goi\u00e2nia - T\u00e9cnico em Necr\u00f3psia - 2022"},{"id":83260,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932,"slug":"auxiliar-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-goiania-go"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-goiania-go-2022-ufg-auxiliar-de-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Goi\u00e2nia - Auxiliar de Enfermagem - 2022"},{"id":83261,"cargo":{"descricao":"Auxiliar em Sa\u00fade Bucal","id":10324,"slug":"auxiliar-em-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-goiania-go"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-goiania-go-2022-ufg-auxiliar-em-saude-bucal-2","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Goi\u00e2nia - Auxiliar em Sa\u00fade Bucal - 2022"},{"id":83262,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Farm\u00e1cia","id":935,"slug":"auxiliar-de-farmacia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-goiania-go"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-goiania-go-2022-ufg-auxiliar-de-farmacia-2","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Goi\u00e2nia - Auxiliar de Farm\u00e1cia - 2022"},{"id":83263,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade - T\u00e9cnico de Enfermagem - Intervencionista","id":19047,"slug":"tecnico-em-saude-tecnico-de-enfermagem-intervencionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-goiania-go"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-goiania-go-2022-ufg-tecnico-em-saude-tecnico-de-enfermagem-intervencionista-2","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Goi\u00e2nia - T\u00e9cnico em Sa\u00fade - T\u00e9cnico de Enfermagem - Intervencionista - 2022"},{"id":83266,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Imobiliza\u00e7\u00e3o Ortop\u00e9dica","id":7951,"slug":"tecnico-de-imobilizacao-ortopedica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-goiania-go"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-goiania-go-2022-ufg-tecnico-de-imobilizacao-ortopedica-2","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Goi\u00e2nia - T\u00e9cnico de Imobiliza\u00e7\u00e3o Ortop\u00e9dica - 2022"},{"id":83265,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831,"slug":"tecnico-de-laboratorio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-goiania-go"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-goiania-go-2022-ufg-tecnico-de-laboratorio-2","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Goi\u00e2nia - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - 2022"},{"id":83264,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade - T\u00e9cnico de Enfermagem Geral","id":19046,"slug":"tecnico-em-saude-tecnico-de-enfermagem-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-goiania-go"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-goiania-go-2022-ufg-tecnico-em-saude-tecnico-de-enfermagem-geral-2","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Goi\u00e2nia - T\u00e9cnico em Sa\u00fade - T\u00e9cnico de Enfermagem Geral - 2022"},{"id":83268,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade - \u00c1rea: Radiologia","id":24946,"slug":"tecnico-em-saude-area-radiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-goiania-go"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-goiania-go-2022-ufg-tecnico-em-saude-area-radiologia-2","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Goi\u00e2nia - T\u00e9cnico em Sa\u00fade - \u00c1rea: Radiologia - 2022"},{"id":88726,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem do Trabalho","id":11388,"slug":"tecnico-de-enfermagem-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-goiania-go"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-goiania-go-2022-ufg-tecnico-de-enfermagem-do-trabalho-2","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Goi\u00e2nia - T\u00e9cnico de Enfermagem do Trabalho - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-29 11:03:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2461823,"hashId":"9f0a93fca7f6860f1c8aa78ea955da18","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A representa\u00e7\u00e3o da luta entre Mouros e Crist\u00e3os na Idade M\u00e9dia, encenada em algumas cidades goianas por ocasi\u00e3o das Festas do Divino Esp\u00edrito Santo, refere-se a qual festejo?<\/p>","resposta":9769785,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Congadas.","id":9769782,"corpo":"<p>Congadas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ca\u00e7ada da Rainha.","id":9769783,"corpo":"<p>Ca\u00e7ada da Rainha.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Contradan\u00e7a.","id":9769784,"corpo":"<p>Contradan\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Cavalhadas.","id":9769785,"corpo":"<p>Cavalhadas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539353,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20 ","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Religi\u00e3o","oab":false,"nome":"Religi\u00e3o","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407355,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-religiao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Atividades Educativas","id":12261,"slug":"auxiliar-de-atividades-educativas"},{"descricao":"Assistente Administrativo Educacional","id":5614,"slug":"assistente-administrativo-educacional"},{"descricao":"Educador Social","id":2784,"slug":"educador-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-goiania-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a figura a seguir.Os dados apresentados na figura fazem refer\u00eancia","provas":[{"id":83258,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Atividades Educativas","id":12261,"slug":"auxiliar-de-atividades-educativas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-goiania-go"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-goiania-go-2022-ufg-auxiliar-de-atividades-educativas-2","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Goi\u00e2nia - Auxiliar de Atividades Educativas - 2022"},{"id":83257,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo Educacional","id":5614,"slug":"assistente-administrativo-educacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-goiania-go"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-goiania-go-2022-ufg-assistente-administrativo-educacional-2","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Goi\u00e2nia - Assistente Administrativo Educacional - 2022"},{"id":83259,"cargo":{"descricao":"Educador Social","id":2784,"slug":"educador-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-goiania-go"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-goiania-go-2022-ufg-educador-social-2","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Goi\u00e2nia - Educador Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-29 11:04:45","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2641392,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe a figura a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/83267\/questao\/2461777-20220705152944000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os dados apresentados na figura fazem refer\u00eancia<\/p>","resposta":10548794,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e0 acessibilidade aos recursos pelas mulheres brancas.","id":10548793,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 acessibilidade aos recursos pelas mulheres brancas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ao tempo de trabalho dom\u00e9stico e \u00e0 baixa remunera\u00e7\u00e3o salarial pelas mulheres.","id":10548794,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao tempo de trabalho dom\u00e9stico e \u00e0 baixa remunera\u00e7\u00e3o salarial pelas mulheres.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00e0 efici\u00eancia masculina nos cuidados de pessoas e em afazeres dom\u00e9sticos.","id":10548795,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 efici\u00eancia masculina nos cuidados de pessoas e em afazeres dom\u00e9sticos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"ao n\u00famero maior de mulheres brancas no cuidado de pessoas.","id":10548796,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao n\u00famero maior de mulheres brancas no cuidado de pessoas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560175,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Humanos\/Direitos Sociais e outras Quest\u00f5es Sociais","oab":false,"nome":"Direitos Humanos\/Direitos Sociais e outras Quest\u00f5es Sociais","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407424,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-direitos-humanos-direitos-sociais-e-outras-questoes-sociais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Trabalho, Emprego e Previd\u00eancia","oab":false,"nome":"Trabalho, Emprego e Previd\u00eancia","pai":407424,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":427832,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-trabalho-emprego-e-previdencia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Atividades Educativas","id":12261,"slug":"auxiliar-de-atividades-educativas"},{"descricao":"Assistente Administrativo Educacional","id":5614,"slug":"assistente-administrativo-educacional"},{"descricao":"Educador Social","id":2784,"slug":"educador-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-goiania-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a imagem a seguir.D\u2019AGOSTINHO, Toni. Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/www.acaricatura.com.br\/copia-publicacoes-2?lightbox=dataItem-k8j8u0a9&gt;. Acesso em: 22 mar. 2022.A cr\u00edtica ao trabalho por aplicativos se refere","provas":[{"id":83258,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Atividades Educativas","id":12261,"slug":"auxiliar-de-atividades-educativas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-goiania-go"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-goiania-go-2022-ufg-auxiliar-de-atividades-educativas-2","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Goi\u00e2nia - Auxiliar de Atividades Educativas - 2022"},{"id":83257,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo Educacional","id":5614,"slug":"assistente-administrativo-educacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-goiania-go"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-goiania-go-2022-ufg-assistente-administrativo-educacional-2","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Goi\u00e2nia - Assistente Administrativo Educacional - 2022"},{"id":83259,"cargo":{"descricao":"Educador Social","id":2784,"slug":"educador-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-goiania-go"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-goiania-go-2022-ufg-educador-social-2","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Goi\u00e2nia - Educador Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-29 11:03:50","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2641391,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe a imagem a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/83267\/questao\/2461771-20220705152856000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">D\u2019AGOSTINHO, Toni. Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/www.acaricatura.com.br\/copia-publicacoes-2?lightbox=dataItem-k8j8u0a9&gt;. Acesso em: 22 mar. 2022.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A cr\u00edtica ao trabalho por aplicativos se refere<\/p>","resposta":10548792,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aos baixos sal\u00e1rios.","id":10548789,"corpo":"<p>aos baixos sal\u00e1rios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00e0s condi\u00e7\u00f5es vi\u00e1rias.","id":10548790,"corpo":"<p>\u00e0s condi\u00e7\u00f5es vi\u00e1rias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"aos riscos ergon\u00f4micos.","id":10548791,"corpo":"<p>aos riscos ergon\u00f4micos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00e0s jornadas exaustivas.","id":10548792,"corpo":"<p>\u00e0s jornadas exaustivas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560175,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Humanos\/Direitos Sociais e outras Quest\u00f5es Sociais","oab":false,"nome":"Direitos Humanos\/Direitos Sociais e outras Quest\u00f5es Sociais","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407424,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-direitos-humanos-direitos-sociais-e-outras-questoes-sociais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Trabalho, Emprego e Previd\u00eancia","oab":false,"nome":"Trabalho, Emprego e Previd\u00eancia","pai":407424,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":427832,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-trabalho-emprego-e-previdencia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Bibliotec\u00e1rio","id":19606,"slug":"auxiliar-de-bibliotecario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Antes de guardar os documentos nas pastas, dossi\u00eas e m\u00f3veis correspondentes, os funcion\u00e1rios de arquivo dever\u00e3o obedecer a uma sequ\u00eancia de etapas. Dentre elas, temos a \"Inspe\u00e7\u00e3o\" que consiste na verifica\u00e7\u00e3o de cada documento quanto ao seu destino, pois este pode chegar ao Arquivo por diversos motivos, EXCETO, para:","provas":[{"id":81566,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Bibliotec\u00e1rio","id":19606,"slug":"auxiliar-de-bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc-2022-amauc-auxiliar-de-bibliotecario","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Ipumirim - Auxiliar de Bibliotec\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-29 12:25:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2435196,"hashId":"6074031de9864fd3a040996413ff269b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Antes de guardar os documentos nas pastas, dossi\u00eas e m\u00f3veis correspondentes, os funcion\u00e1rios de arquivo dever\u00e3o obedecer a uma sequ\u00eancia de etapas. Dentre elas, temos a \"<u>Inspe\u00e7\u00e3o<\/u>\" que consiste na verifica\u00e7\u00e3o de cada documento quanto ao seu destino, pois este pode chegar ao Arquivo por diversos motivos, EXCETO, para:<\/p>","resposta":9655906,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Verificar a exist\u00eancia de antecedentes, ser anexado a outro documento.","id":9655903,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Verificar a exist\u00eancia de antecedentes, ser anexado a outro documento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Arquivamento.","id":9655904,"corpo":"<p>Arquivamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Obedecer a uma rotina.","id":9655905,"corpo":"<p>Obedecer a uma rotina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Competir com qualquer uma das etapas.","id":9655906,"corpo":"<p>Competir com qualquer uma das etapas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Solicitar informa\u00e7\u00e3o.","id":9655907,"corpo":"<p>Solicitar informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536144,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o de sistemas, recursos e servi\u00e7os de informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de sistemas, recursos e servi\u00e7os de informa\u00e7\u00e3o","pai":397778,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397779,"slug":"biblioteconomia-gestao-de-sistemas-recursos-e-servicos-de-informacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo- IFES","sigla":"IFES","oab":false,"id":1307,"slug":"ifes"}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"IFES","id":3469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifes"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a NBR 14724\/2011 (Informa\u00e7\u00e3o e documenta\u00e7\u00e3o \u2013 Trabalhos acad\u00eamicos \u2013 Apresenta\u00e7\u00e3o), da ABNT, marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":81500,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"IFES","id":3469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifes"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo- IFES","sigla":"IFES","oab":false,"id":1307,"slug":"ifes"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IFES - IFES - Bibliotec\u00e1rio Documentalista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-29 12:31:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":2410024,"hashId":"5afdcc4a45cd411bee12b00d734c80fd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a NBR 14724\/2011 (Informa\u00e7\u00e3o e documenta\u00e7\u00e3o \u2013 Trabalhos acad\u00eamicos \u2013 Apresenta\u00e7\u00e3o), da ABNT, marque a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":9545634,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ep\u00edgrafe \u00e9 um elemento opcional inserido ap\u00f3s os agradecimentos ou na abertura das se\u00e7\u00f5es prim\u00e1rias.","id":9545634,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ep\u00edgrafe \u00e9 um elemento opcional inserido ap\u00f3s os agradecimentos ou na abertura das se\u00e7\u00f5es prim\u00e1rias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As refer\u00eancias, ao final do trabalho, devem ser separadas entre si por espa\u00e7amento duplo em branco.","id":9545635,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As refer\u00eancias, ao final do trabalho, devem ser separadas entre si por espa\u00e7amento duplo em branco.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O nome da institui\u00e7\u00e3o \u00e9 um elemento obrigat\u00f3rio da capa.","id":9545636,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O nome da institui\u00e7\u00e3o \u00e9 um elemento obrigat\u00f3rio da capa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As folhas ou p\u00e1ginas pr\u00e9-textuais devem ser contadas e numeradas. ","id":9545637,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As folhas ou p\u00e1ginas pr\u00e9-textuais devem ser contadas e numeradas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Recomenda-se que todo o trabalho acad\u00eamico deve ser digitado em fonte 12, com exce\u00e7\u00e3o da capa.","id":9545638,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Recomenda-se que todo o trabalho acad\u00eamico deve ser digitado em fonte 12, com exce\u00e7\u00e3o da capa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533423,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 37","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NBR 14724 \u2013 Informa\u00e7\u00e3o e documenta\u00e7\u00e3o \u2013 Trabalhos acad\u00eamicos \u2013 Apresenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"NBR 14724 \u2013 Informa\u00e7\u00e3o e documenta\u00e7\u00e3o \u2013 Trabalhos acad\u00eamicos \u2013 Apresenta\u00e7\u00e3o","pai":429818,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":429822,"slug":"biblioteconomia-nbr-14724-informacao-e-documentacao-trabalhos-academicos-apresentacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo- IFES","sigla":"IFES","oab":false,"id":1307,"slug":"ifes"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"IFES","id":3469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifes"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando o protocolo HTTPS \u00e9 usado, qual elemento da comunica\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 encriptado?","provas":[{"id":81507,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"IFES","id":3469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifes"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo- IFES","sigla":"IFES","oab":false,"id":1307,"slug":"ifes"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifes-2022-ifes-tecnico-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"IFES - IFES - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-29 12:37:18","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2406302,"hashId":"8e9274b890677c68d9723a215270df07","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando o protocolo HTTPS \u00e9 usado, qual elemento da comunica\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 encriptado?<\/p>","resposta":9528076,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"URL do documento solicitado.","id":9528072,"corpo":"<p>URL do documento solicitado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Conte\u00fado do documento. ","id":9528073,"corpo":"<p>Conte\u00fado do documento. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Conte\u00fado dos formul\u00e1rios do navegador preenchidos pelo usu\u00e1rio.","id":9528074,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conte\u00fado dos formul\u00e1rios do navegador preenchidos pelo usu\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Cookie enviado do navegador ao servidor e do servidor ao navegador.","id":9528075,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cookie enviado do navegador ao servidor e do servidor ao navegador.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Endere\u00e7o IP p\u00fablico.","id":9528076,"corpo":"<p>Endere\u00e7o IP p\u00fablico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533039,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Protocolos","oab":false,"nome":"Principais Protocolos","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397347,"slug":"tecnologia-da-informacao-principais-protocolos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Protocolos da Camada de Aplica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Protocolos da Camada de Aplica\u00e7\u00e3o","pai":397347,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429359,"slug":"tecnologia-da-informacao-protocolos-da-camada-de-aplicacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"HTTPS (HYPER TEXT TRANSFER PROTOCOL SECURE)","oab":false,"nome":"HTTPS (HYPER TEXT TRANSFER PROTOCOL SECURE)","pai":429359,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429366,"slug":"tecnologia-da-informacao-https-hyper-text-transfer-protocol-secure"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Eletr\u00f4nico","id":6992,"slug":"engenheiro-eletronico"}],"orgaos":[{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A figura abaixo ilustra a simbologia el\u00e9trica de um MOSFET tipo: ","provas":[{"id":77110,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletr\u00f4nico","id":6992,"slug":"engenheiro-eletronico"},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2022-selecon-engenheiro-eletronico","tipo":1,"nome":"SELECON - AMAZUL - Engenheiro Eletr\u00f4nico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-29 16:13:46","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"}],"id":2353872,"hashId":"8adc4d4e4fc994b4c84ebd0533204339","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A figura abaixo ilustra a simbologia el\u00e9trica de um MOSFET tipo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/77110\/questao\/2353872-20220419185405000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p>","resposta":9308343,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"enriquecimento de canal-n","id":9308341,"corpo":"<p>enriquecimento de canal-n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"deple\u00e7\u00e3o de canal-n","id":9308342,"corpo":"<p>deple\u00e7\u00e3o de canal-n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"enriquecimento de canal-p","id":9308343,"corpo":"<p>enriquecimento de canal-p<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"deple\u00e7\u00e3o de canal-p","id":9308344,"corpo":"<p>deple\u00e7\u00e3o de canal-p<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526985,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Obras, Edifica\u00e7\u00f5es e Urbanismo","F\u00edsica"],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Amplificadores, diodos, transistores, tiristores e dispositivos correlatos","oab":false,"nome":"Amplificadores, diodos, transistores, tiristores e dispositivos correlatos","pai":399031,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399200,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-amplificadores-diodos-transistores-tiristores-e-dispositivos-correlatos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Geografia sofreu in\u00fameras mudan\u00e7as ao longo do seu processo de constru\u00e7\u00e3o como ci\u00eancia. Feita mat\u00e9ria escolar, a Geografia contribui para o educando:","provas":[{"id":81390,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc-2022-ameosc-professor-de-geografia-3","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste - Professor de Geografia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-29 16:15:58","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2432372,"hashId":"a01a55363432fc034422cb99d31b5015","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Geografia sofreu in\u00fameras mudan\u00e7as ao longo do seu processo de constru\u00e7\u00e3o como ci\u00eancia. Feita mat\u00e9ria escolar, a Geografia contribui para o educando:<\/p>","resposta":9643812,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Desenvolver atitudes positivas em favor da justi\u00e7a social e adquirir autoconfian\u00e7a e independ\u00eancia econ\u00f4mica, mantendo-se subserviente \u00e0 atual estrutura hier\u00e1rquica social.","id":9643811,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desenvolver atitudes positivas em favor da justi\u00e7a social e adquirir autoconfian\u00e7a e independ\u00eancia econ\u00f4mica, mantendo-se subserviente \u00e0 atual estrutura hier\u00e1rquica social.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Situar-se no mundo, compreender a organiza\u00e7\u00e3o desse espa\u00e7o e identificar os tipos de interven\u00e7\u00e3o que a sociedade executa na natureza.","id":9643812,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Situar-se no mundo, compreender a organiza\u00e7\u00e3o desse espa\u00e7o e identificar os tipos de interven\u00e7\u00e3o que a sociedade executa na natureza.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Adquirir de maneira est\u00e1tica e pragm\u00e1tica saberes para agir conscientemente em seus contextos de vida social, pol\u00edtica e cultural.","id":9643813,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Adquirir de maneira est\u00e1tica e pragm\u00e1tica saberes para agir conscientemente em seus contextos de vida social, pol\u00edtica e cultural.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Desenvolver o senso cr\u00edtico a fim de que estes possam atuar de maneira reativa e propositiva perante as injusti\u00e7as sociais sem comprometer os princ\u00edpios \u00e9ticos e crist\u00e3os.","id":9643814,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desenvolver o senso cr\u00edtico a fim de que estes possam atuar de maneira reativa e propositiva perante as injusti\u00e7as sociais sem comprometer os princ\u00edpios \u00e9ticos e crist\u00e3os.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535843,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o em Geografia","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o em Geografia","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397304,"slug":"geografia-educacao-em-geografia"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821,"slug":"auditor-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Par\u00e1","sigla":"SEFAZ PA","id":4396,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sefaz-pa-pa"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os componentes de alinhamento estrat\u00e9gico e compliance no contexto da implementa\u00e7\u00e3o de governan\u00e7a de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (TI), julgue verdadeira (V) ou falsa (F) cada uma das afirmativas a seguir. I. O processo de alinhamento estrat\u00e9gico da TI consiste em determinar o alinhamento no que diz respeito a arquitetura, infraestrutura, aplica\u00e7\u00f5es, processos e organiza\u00e7\u00e3o com as necessidades atuais e futuras do neg\u00f3cio. II. A gest\u00e3o de demanda consiste em analisar a din\u00e2mica do neg\u00f3cio, indicativos de necessidade de novos servi\u00e7os, melhoria dos servi\u00e7os existentes, necessidade de aumento de capacidade em sistemas e infraestrutura. III. As compet\u00eancias s\u00e3o as habilidades e os conhecimentos necess\u00e1rios para o desenvolvimento e a implanta\u00e7\u00e3o das iniciativas de TI e que estar\u00e3o presentes na estrutura organizacional e nos processos de servi\u00e7os de TI. A sequ\u00eancia correta \u00e9 ","provas":[{"id":84714,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821,"slug":"auditor-fiscal"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Par\u00e1","sigla":"SEFAZ PA","id":4396,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sefaz-pa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-pa-pa-2022-fadesp-auditor-fiscal","tipo":1,"nome":"FADESP - SEFAZ PA - Auditor Fiscal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-29 16:17:16","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2460397,"hashId":"77e9a7e861c167ab5a68b4a7c4095da4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os componentes de alinhamento estrat\u00e9gico e compliance no contexto da implementa\u00e7\u00e3o de governan\u00e7a de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (TI), julgue verdadeira (V) ou falsa (F) cada uma das afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O processo de alinhamento estrat\u00e9gico da TI consiste em determinar o alinhamento no que diz respeito a arquitetura, infraestrutura, aplica\u00e7\u00f5es, processos e organiza\u00e7\u00e3o com as necessidades atuais e futuras do neg\u00f3cio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A gest\u00e3o de demanda consiste em analisar a din\u00e2mica do neg\u00f3cio, indicativos de necessidade de novos servi\u00e7os, melhoria dos servi\u00e7os existentes, necessidade de aumento de capacidade em sistemas e infraestrutura. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. As compet\u00eancias s\u00e3o as habilidades e os conhecimentos necess\u00e1rios para o desenvolvimento e a implanta\u00e7\u00e3o das iniciativas de TI e que estar\u00e3o presentes na estrutura organizacional e nos processos de servi\u00e7os de TI. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia correta \u00e9 <\/p>","resposta":9762833,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I - F; II - V; III - V.","id":9762832,"corpo":"<p>I - F; II - V; III - V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I - V; II - V; III - V.","id":9762833,"corpo":"<p>I - V; II - V; III - V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I - V; II - F; III - V.","id":9762834,"corpo":"<p>I - V; II - F; III - V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I - F; II - F; III - F.","id":9762835,"corpo":"<p>I - F; II - F; III - F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I - V; II - V; III - F.","id":9762836,"corpo":"<p>I - V; II - V; III - F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539236,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 91 a 100","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Governan\u00e7a de TI","oab":false,"nome":"Governan\u00e7a de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":402088,"slug":"tecnologia-da-informacao-governanca-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento Estrat\u00e9gico e Governan\u00e7a de TI","oab":false,"nome":"Planejamento Estrat\u00e9gico e Governan\u00e7a de TI","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428862,"slug":"tecnologia-da-informacao-planejamento-estrategico-e-governanca-de-ti"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821,"slug":"auditor-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Par\u00e1","sigla":"SEFAZ PA","id":4396,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sefaz-pa-pa"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as caracter\u00edsticas do grupo de trabalho respons\u00e1vel pela an\u00e1lise SWOT, julgue verdadeira (V) ou falsa (F) cada uma das afirmativas a seguir. I. O grupo de trabalho deve discutir pontos fracos e amea\u00e7as de forma aberta e objetiva. II. O grupo de trabalho deve reservar o tempo necess\u00e1rio para realizar uma an\u00e1lise profunda para desenvolver um plano de a\u00e7\u00e3o vi\u00e1vel. III. O grupo de trabalho deve pensar e atuar de modo semelhante para que todas as a\u00e7\u00f5es sejam determinadas sem discuss\u00f5es. A sequ\u00eancia correta \u00e9 ","provas":[{"id":84714,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821,"slug":"auditor-fiscal"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Par\u00e1","sigla":"SEFAZ PA","id":4396,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sefaz-pa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-pa-pa-2022-fadesp-auditor-fiscal","tipo":1,"nome":"FADESP - SEFAZ PA - Auditor Fiscal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-29 16:17:44","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2460399,"hashId":"21da7c524877261cc258bd71e6eb9842","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as caracter\u00edsticas do grupo de trabalho respons\u00e1vel pela an\u00e1lise SWOT, julgue verdadeira (V) ou falsa (F) cada uma das afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O grupo de trabalho deve discutir pontos fracos e amea\u00e7as de forma aberta e objetiva. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O grupo de trabalho deve reservar o tempo necess\u00e1rio para realizar uma an\u00e1lise profunda para desenvolver um plano de a\u00e7\u00e3o vi\u00e1vel. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O grupo de trabalho deve pensar e atuar de modo semelhante para que todas as a\u00e7\u00f5es sejam determinadas sem discuss\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia correta \u00e9 <\/p>","resposta":9762846,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I - V; II - F; III - F.","id":9762842,"corpo":"<p>I - V; II - F; III - F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I - V; II - V; III - V.","id":9762843,"corpo":"<p>I - V; II - V; III - V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I - F; II - F; III - V.","id":9762844,"corpo":"<p>I - F; II - F; III - V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I - F; II - V; III - F.","id":9762845,"corpo":"<p>I - F; II - V; III - F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I - V; II - V; III - F.","id":9762846,"corpo":"<p>I - V; II - V; III - F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539236,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 91 a 100","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Governan\u00e7a de TI","oab":false,"nome":"Governan\u00e7a de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":402088,"slug":"tecnologia-da-informacao-governanca-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento Estrat\u00e9gico e Governan\u00e7a de TI","oab":false,"nome":"Planejamento Estrat\u00e9gico e Governan\u00e7a de TI","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428862,"slug":"tecnologia-da-informacao-planejamento-estrategico-e-governanca-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise de ambiente interno e externo \u2013 An\u00e1lise SWOT","oab":false,"nome":"An\u00e1lise de ambiente interno e externo \u2013 An\u00e1lise SWOT","pai":428862,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428873,"slug":"tecnologia-da-informacao-analise-de-ambiente-interno-e-externo-analise-swot"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Eletr\u00f4nico","id":6992,"slug":"engenheiro-eletronico"}],"orgaos":[{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A figura abaixo ilustra o esquema de um circuito tipo:","provas":[{"id":77110,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletr\u00f4nico","id":6992,"slug":"engenheiro-eletronico"},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2022-selecon-engenheiro-eletronico","tipo":1,"nome":"SELECON - AMAZUL - Engenheiro Eletr\u00f4nico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-29 16:17:46","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"}],"id":2353894,"hashId":"ad280e70039114055d5a8b923d79f749","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A figura abaixo ilustra o esquema de um circuito tipo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/77110\/questao\/2353894-20220419185842000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p>","resposta":9308437,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"retificador PWM monof\u00e1sico","id":9308437,"corpo":"<p>retificador PWM monof\u00e1sico<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"retificador Boost 3 n\u00edveis unidirecional","id":9308438,"corpo":"<p>retificador Boost 3 n\u00edveis unidirecional<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"conversor CA\/CC PWM trif\u00e1sico","id":9308439,"corpo":"<p>conversor CA\/CC PWM trif\u00e1sico<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"conversor CA\/CC com paralelismo","id":9308440,"corpo":"<p>conversor CA\/CC com paralelismo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526985,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Obras, Edifica\u00e7\u00f5es e Urbanismo","F\u00edsica"],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Filtros e fontes\/geradores de sinais","oab":false,"nome":"Filtros e fontes\/geradores de sinais","pai":399033,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399036,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-filtros-e-fontes-geradores-de-sinais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","descricao":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","sigla":"","oab":false,"id":1446,"slug":"metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental","id":269,"slug":"analista-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pedra Branca do Amapari","sigla":"","id":2808,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"prefeitura-de-pedra-branca-do-amapari-ap"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Julgue se as afirma\u00e7\u00f5es abaixo a respeito da prote\u00e7\u00e3o \u00e0 Fauna s\u00e3o verdadeiras, e em seguida assinale a alternativa correta: I. No que diz respeito \u00e0 prote\u00e7\u00e3o \u00e0 fauna, a legisla\u00e7\u00e3o diz que pode ser concedida a cientistas, pertencentes a institui\u00e7\u00f5es cient\u00edficas, oficiais ou oficializadas, ou por estas indicadas, licen\u00e7a especial para a coleta de material destinado a fins cient\u00edficos, em qualquer \u00e9poca. II. \u00c9 proibido o com\u00e9rcio de esp\u00e9cimes da fauna silvestre e de produtos e objetos que impliquem na sua ca\u00e7a, persegui\u00e7\u00e3o, destrui\u00e7\u00e3o ou apanha, exceto os esp\u00e9cimes provenientes de criadouros devidamente legalizados. III. Para exerc\u00edcio da ca\u00e7a, \u00e9 obrigat\u00f3ria a licen\u00e7a anual, de car\u00e1ter espec\u00edfico e de \u00e2mbito regional, expedida pela autoridade competente, sendo que para ca\u00e7ar com armas de fogo, a licen\u00e7a dever\u00e1 ser acompanhada do porte de arma emitido pela Pol\u00edcia Civil.","provas":[{"id":81148,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental","id":269,"slug":"analista-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedra Branca do Amapari","sigla":"","id":2808,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"prefeitura-de-pedra-branca-do-amapari-ap"},"banca":{"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","descricao":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","sigla":"","oab":false,"id":1446,"slug":"metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pedra-branca-do-amapari-ap-2022-metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais-analista-ambiental","tipo":1,"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais - Prefeitura de Pedra Branca do Amapari - Analista Ambiental - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-29 16:31:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":455,"descricao":"Gest\u00e3o Ambiental"}],"id":2427693,"hashId":"eb2f74ccdd081c9296d4b44467110e31","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue se as afirma\u00e7\u00f5es abaixo a respeito da prote\u00e7\u00e3o \u00e0 Fauna s\u00e3o verdadeiras, e em seguida assinale a alternativa correta: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. No que diz respeito \u00e0 prote\u00e7\u00e3o \u00e0 fauna, a legisla\u00e7\u00e3o diz que pode ser concedida a cientistas, pertencentes a institui\u00e7\u00f5es cient\u00edficas, oficiais ou oficializadas, ou por estas indicadas, licen\u00e7a especial para a coleta de material destinado a fins cient\u00edficos, em qualquer \u00e9poca. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. \u00c9 proibido o com\u00e9rcio de esp\u00e9cimes da fauna silvestre e de produtos e objetos que impliquem na sua ca\u00e7a, persegui\u00e7\u00e3o, destrui\u00e7\u00e3o ou apanha, exceto os esp\u00e9cimes provenientes de criadouros devidamente legalizados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Para exerc\u00edcio da ca\u00e7a, \u00e9 obrigat\u00f3ria a licen\u00e7a anual, de car\u00e1ter espec\u00edfico e de \u00e2mbito regional, expedida pela autoridade competente, sendo que para ca\u00e7ar com armas de fogo, a licen\u00e7a dever\u00e1 ser acompanhada do porte de arma emitido pela Pol\u00edcia Civil.<\/p>","resposta":9623946,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente a afirma\u00e7\u00e3o I \u00e9 verdadeira.","id":9623942,"corpo":"<p>Somente a afirma\u00e7\u00e3o I \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente as afirma\u00e7\u00f5es I e II s\u00e3o verdadeiras.","id":9623943,"corpo":"<p>Somente as afirma\u00e7\u00f5es I e II s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente as afirma\u00e7\u00f5es I e III s\u00e3o verdadeiras. ","id":9623944,"corpo":"<p>Somente as afirma\u00e7\u00f5es I e III s\u00e3o verdadeiras. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Somente as afirma\u00e7\u00f5es II e III s\u00e3o verdadeiras.","id":9623945,"corpo":"<p>Somente as afirma\u00e7\u00f5es II e III s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"As afirma\u00e7\u00f5es I, II e III s\u00e3o verdadeiras.","id":9623946,"corpo":"<p>As afirma\u00e7\u00f5es I, II e III s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535339,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo Florestal - Lei n\u00ba 12.651\/2012","oab":true,"nome":"C\u00f3digo Florestal - Lei n\u00ba 12.651\/2012","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403117,"slug":"direito-ambiental-codigo-florestal-lei-no-12-651-2012"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"}],"orgaos":[{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O tipo de arranjo de dispositivos protetores de surto aumenta a efici\u00eancia da prote\u00e7\u00e3o. Ao serem utilizados em conjunto:","provas":[{"id":77107,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2022-selecon-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"SELECON - AMAZUL - Engenheiro Eletricista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-29 16:37:26","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"}],"id":2323586,"hashId":"648091b7d094aedb80b322f9f8883d25","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O tipo de arranjo de dispositivos protetores de surto aumenta a efici\u00eancia da prote\u00e7\u00e3o. Ao serem utilizados em conjunto:<\/p>","resposta":9175202,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pelas suas diferen\u00e7as, centelhadores e varistores n\u00e3o devem ficar em paralelo.","id":9175201,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pelas suas diferen\u00e7as, centelhadores e varistores n\u00e3o devem ficar em paralelo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"centelhadores suportam diferen\u00e7as de potencial maiores que as suportadas pelos varistores, mas demoram muito mais a atuar.","id":9175202,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">centelhadores suportam diferen\u00e7as de potencial maiores que as suportadas pelos varistores, mas demoram muito mais a atuar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"varistores atuam muito mais rapidamente e suportam diferen\u00e7as de potencial muito maiores que centelhadores.","id":9175203,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">varistores atuam muito mais rapidamente e suportam diferen\u00e7as de potencial muito maiores que centelhadores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"centelhadores e varistores se comportam de forma semelhante em face do surto, por\u00e9m os varistores s\u00e3o muito menores e mais caros.","id":9175204,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">centelhadores e varistores se comportam de forma semelhante em face do surto, por\u00e9m os varistores s\u00e3o muito menores e mais caros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523735,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Obras, Edifica\u00e7\u00f5es e Urbanismo","F\u00edsica"],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equipamentos de prote\u00e7\u00e3o (rel\u00e9s, disjuntores, fus\u00edveis etc)","oab":false,"nome":"Equipamentos de prote\u00e7\u00e3o (rel\u00e9s, disjuntores, fus\u00edveis etc)","pai":399248,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399249,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-equipamentos-de-protecao-reles-disjuntores-fusiveis-etc"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"}],"orgaos":[{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pode-se medir a vaz\u00e3o de \u00e1gua em uma tubula\u00e7\u00e3o relacionando a velocidade do fluido com uma diferen\u00e7a de potencial. O princ\u00edpio f\u00edsico que torna poss\u00edvel essa rela\u00e7\u00e3o \u00e9 descrito pela lei de:","provas":[{"id":77107,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2022-selecon-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"SELECON - AMAZUL - Engenheiro Eletricista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-29 16:36:14","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"}],"id":2323546,"hashId":"7e15501763b4cc48201be464002c53d5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pode-se medir a vaz\u00e3o de \u00e1gua em uma tubula\u00e7\u00e3o relacionando a velocidade do fluido com uma diferen\u00e7a de potencial. O princ\u00edpio f\u00edsico que torna poss\u00edvel essa rela\u00e7\u00e3o \u00e9 descrito pela lei de:<\/p>","resposta":9175041,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Gauss","id":9175040,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Gauss<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Faraday","id":9175041,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Faraday<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Biot-Savart","id":9175042,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Biot-Savart<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ampere","id":9175043,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ampere<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523735,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Obras, Edifica\u00e7\u00f5es e Urbanismo","F\u00edsica"],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei de Faraday e Equa\u00e7\u00f5es de Maxwell","oab":false,"nome":"Lei de Faraday e Equa\u00e7\u00f5es de Maxwell","pai":399204,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399209,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-lei-de-faraday-e-equacoes-de-maxwell"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Agente N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Designer Gr\u00e1fico","id":25364,"slug":"agente-nivel-superior-area-designer-grafico"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Santa Catarina","sigla":"CREA SC","id":4040,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crea-sc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No processo de cria\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica, o designer pode modificar diferentes aspectos das imagens, como o matiz, o brilho e a satura\u00e7\u00e3o. Alterar esses aspectos pode ser necess\u00e1rio para melhorar a apar\u00eancia das imagens, de forma que o processo de impress\u00e3o ou proje\u00e7\u00e3o em tela, reproduza o efeito desejado. Por isso \u00e9 importante saber os efeitos que cada um desses ajustes pode provocar, a partir de suas defini\u00e7\u00f5es. Indique a afirma\u00e7\u00e3o correta sobre esses ajustes:","provas":[{"id":78818,"cargo":{"descricao":"Agente N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Designer Gr\u00e1fico","id":25364,"slug":"agente-nivel-superior-area-designer-grafico"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Santa Catarina","sigla":"CREA SC","id":4040,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crea-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crea-sc-sc-2022-ieses-agente-nivel-superior-area-designer-grafico","tipo":1,"nome":"IESES - CREA SC - Agente N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Designer Gr\u00e1fico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-29 16:01:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":165,"descricao":"Design Gr\u00e1fico"}],"id":2359258,"hashId":"6f1097cb8510a2d15b6ee7510e315c2e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No processo de cria\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica, o designer pode modificar diferentes aspectos das imagens, como o matiz, o brilho e a satura\u00e7\u00e3o. Alterar esses aspectos pode ser necess\u00e1rio para melhorar a apar\u00eancia das imagens, de forma que o processo de impress\u00e3o ou proje\u00e7\u00e3o em tela, reproduza o efeito desejado. Por isso \u00e9 importante saber os efeitos que cada um desses ajustes pode provocar, a partir de suas defini\u00e7\u00f5es. Indique a afirma\u00e7\u00e3o correta sobre esses ajustes:<\/p>","resposta":9330960,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ajustar a satura\u00e7\u00e3o n\u00e3o afeta a intensidade com que as cores s\u00e3o exibidas.","id":9330957,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ajustar a satura\u00e7\u00e3o n\u00e3o afeta a intensidade com que as cores s\u00e3o exibidas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O brilho de um matiz pode ser alterado pela mistura de diferentes quantidades de preto e de branco. O matiz n\u00e3o se altera com o acr\u00e9scimo do preto, mas provoca a diminui\u00e7\u00e3o da satura\u00e7\u00e3o, o que faz a imagem parecer desbotada em n\u00edveis baixos de brilho.","id":9330958,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O brilho de um matiz pode ser alterado pela mistura de diferentes quantidades de preto e de branco. O matiz n\u00e3o se altera com o acr\u00e9scimo do preto, mas provoca a diminui\u00e7\u00e3o da satura\u00e7\u00e3o, o que faz a imagem parecer desbotada em n\u00edveis baixos de brilho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Alterar o matiz mant\u00e9m a satura\u00e7\u00e3o em seus n\u00edveis originais, mas altera o brilho das imagens.","id":9330959,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Alterar o matiz mant\u00e9m a satura\u00e7\u00e3o em seus n\u00edveis originais, mas altera o brilho das imagens.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O matiz \u00e9 a cor verdadeira de uma imagem ou objeto. Alterar o matiz muda a cor de um elemento do design. ","id":9330960,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O matiz \u00e9 a cor verdadeira de uma imagem ou objeto. Alterar o matiz muda a cor de um elemento do design. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527619,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Designer Gr\u00e1fico","oab":false,"nome":"Designer Gr\u00e1fico","pai":394712,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":400560,"slug":"artes-designer-grafico"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Agente N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Designer Gr\u00e1fico","id":25364,"slug":"agente-nivel-superior-area-designer-grafico"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Santa Catarina","sigla":"CREA SC","id":4040,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crea-sc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As imagens vetoriais s\u00e3o descritas por vetores matem\u00e1ticos, que possibilitam amplia\u00e7\u00e3o ou redu\u00e7\u00e3o sem perda de qualidade. S\u00e3o imagens de precis\u00e3o geom\u00e9trica, com elementos detalhados e definidos. J\u00e1 as imagens bitmap (do ingl\u00eas, mapa de bits) s\u00e3o compostas por pixels e dependem da resolu\u00e7\u00e3o para que sua amplia\u00e7\u00e3o ou redu\u00e7\u00e3o mantenham a qualidade gr\u00e1fica. Em rela\u00e7\u00e3o a essas imagens \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":78818,"cargo":{"descricao":"Agente N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Designer Gr\u00e1fico","id":25364,"slug":"agente-nivel-superior-area-designer-grafico"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Santa Catarina","sigla":"CREA SC","id":4040,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crea-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crea-sc-sc-2022-ieses-agente-nivel-superior-area-designer-grafico","tipo":1,"nome":"IESES - CREA SC - Agente N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Designer Gr\u00e1fico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-29 16:00:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":165,"descricao":"Design Gr\u00e1fico"}],"id":2359212,"hashId":"dd310a0750540962e9adcb998dda8c17","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As imagens vetoriais s\u00e3o descritas por vetores matem\u00e1ticos, que possibilitam amplia\u00e7\u00e3o ou redu\u00e7\u00e3o sem perda de qualidade. S\u00e3o imagens de precis\u00e3o geom\u00e9trica, com elementos detalhados e definidos. J\u00e1 as imagens bitmap (do ingl\u00eas, mapa de bits) s\u00e3o compostas por pixels e dependem da resolu\u00e7\u00e3o para que sua amplia\u00e7\u00e3o ou redu\u00e7\u00e3o mantenham a qualidade gr\u00e1fica. Em rela\u00e7\u00e3o a essas imagens \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":9330744,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Imagens vetoriais de baixa resolu\u00e7\u00e3o tendem a ficar pixeladas.","id":9330742,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Imagens vetoriais de baixa resolu\u00e7\u00e3o tendem a ficar pixeladas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Nos softwares de diagrama\u00e7\u00e3o, basta aplicar a ferramenta de zoom para diferenciar uma imagem vetorial de um bitmap: se ela ficar com as bordas serrilhadas, \u00e9 vetorial; se mantiver a qualidade do contorno, \u00e9 bitmap.","id":9330743,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos softwares de diagrama\u00e7\u00e3o, basta aplicar a ferramenta de zoom para diferenciar uma imagem vetorial de um bitmap: se ela ficar com as bordas serrilhadas, \u00e9 vetorial; se mantiver a qualidade do contorno, \u00e9 bitmap.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Um software vetorial possibilita exportar imagens raster; no entanto, o software bitmap n\u00e3o exporta imagens vetoriais.","id":9330744,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um software vetorial possibilita exportar imagens raster; no entanto, o software bitmap n\u00e3o exporta imagens vetoriais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As imagens vetoriais tamb\u00e9m s\u00e3o conhecidas como imagens raster, de varredura ou matriciais.","id":9330745,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As imagens vetoriais tamb\u00e9m s\u00e3o conhecidas como imagens raster, de varredura ou matriciais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527619,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Designer Gr\u00e1fico","oab":false,"nome":"Designer Gr\u00e1fico","pai":394712,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":400560,"slug":"artes-designer-grafico"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Desenhista de Artes Gr\u00e1ficas","id":17401,"slug":"desenhista-de-artes-graficas"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao imprimirmos um texto preto sobre um fundo de cor cyan, deve-se habilitar o comando impress\u00e3o sobreposta do preto (overprint) para ","provas":[{"id":78048,"cargo":{"descricao":"Desenhista de Artes Gr\u00e1ficas","id":17401,"slug":"desenhista-de-artes-graficas"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufg-2022-ufg-desenhista-de-artes-graficas","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Desenhista de Artes Gr\u00e1ficas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-29 16:02:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2344244,"hashId":"50edd1923ea0b91f4b4c59e7549e057b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao imprimirmos um texto preto sobre um fundo de cor cyan, deve-se habilitar o comando impress\u00e3o sobreposta do preto (overprint) para <\/p>","resposta":9268355,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"evitar que o preto se sobreponha ao cyan no momento da impress\u00e3o, evitando falhas de registro do tipo filetes brancos. ","id":9268354,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">evitar que o preto se sobreponha ao cyan no momento da impress\u00e3o, evitando falhas de registro do tipo filetes brancos. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"possibilitar que o preto se sobreponha ao cyan no momento da impress\u00e3o, evitando falhas de registro do tipo filetes brancos.","id":9268355,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">possibilitar que o preto se sobreponha ao cyan no momento da impress\u00e3o, evitando falhas de registro do tipo filetes brancos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"criar uma \u00e1rea branca de reserva no grafismo do cyan, eliminando a sobreposi\u00e7\u00e3o entre preto e cyan e evitando falhas de registro do tipo filetes brancos.","id":9268356,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">criar uma \u00e1rea branca de reserva no grafismo do cyan, eliminando a sobreposi\u00e7\u00e3o entre preto e cyan e evitando falhas de registro do tipo filetes brancos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"evitar que o preto fique cianurado, o que pode causar devolu\u00e7\u00e3o do trabalho.","id":9268357,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">evitar que o preto fique cianurado, o que pode causar devolu\u00e7\u00e3o do trabalho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525746,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenho t\u00e9cnico","oab":false,"nome":"Desenho t\u00e9cnico","pai":394712,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":399622,"slug":"artes-desenho-tecnico"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicinade Santa Catarina","sigla":"CRM SC","id":2400,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crm-sc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Usabilidade, transpar\u00eancia, efici\u00eancia e garantia s\u00e3o vari\u00e1veis utilizadas na determina\u00e7\u00e3o do valor de um servi\u00e7o. ","provas":[{"id":84410,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicinade Santa Catarina","sigla":"CRM SC","id":2400,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crm-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crm-sc-sc-2022-quadrix-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM SC - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-29 17:23:15","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2455482,"hashId":"80ce8f1db1a2c463a293e2e2ab887858","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Usabilidade, transpar\u00eancia, efici\u00eancia e garantia s\u00e3o vari\u00e1veis utilizadas na determina\u00e7\u00e3o do valor de um servi\u00e7o. <\/p>","resposta":9742141,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9742140,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9742141,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da ITIL v3 e do PMBOK 5.a edi\u00e7\u00e3o, julgue os itens de 76 a 80. ","id":538640,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da ITIL v3 e do PMBOK 5.<sup>a<\/sup> edi\u00e7\u00e3o, julgue os itens de <strong>76 <\/strong>a <strong>80<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 76 a 80","ordem":76},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"ITIL","oab":false,"nome":"ITIL","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8274,"slug":"tecnologia-da-informacao-itil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Governan\u00e7a de TI","oab":false,"nome":"Governan\u00e7a de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":402088,"slug":"tecnologia-da-informacao-governanca-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrat\u00e9gia de Servi\u00e7os - Service Strategy","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gia de Servi\u00e7os - Service Strategy","pai":8274,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428889,"slug":"tecnologia-da-informacao-estrategia-de-servicos-service-strategy"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"OS 4Ps e O Valor do Servi\u00e7o","oab":false,"nome":"OS 4Ps e O Valor do Servi\u00e7o","pai":428889,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428890,"slug":"tecnologia-da-informacao-os-4ps-e-o-valor-do-servico"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipira","sigla":"","id":5170,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipira-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os estudos da Divis\u00e3o Regional do IBGE tiveram in\u00edcio em 1941, sob a coordena\u00e7\u00e3o do Prof. F\u00e1bio Macedo Soares Guimar\u00e3es. O objetivo principal de seu trabalho foi de sistematizar as v\u00e1rias \"divis\u00f5es regionais\" que vinham sendo propostas, de forma que fosse organizada uma \u00fanica Divis\u00e3o Regional do Brasil para a divulga\u00e7\u00e3o das estat\u00edsticas brasileiras. Dispon\u00edvel em: http:\/\/www.geografia.seed.pr.gov.br\/ (Fragmento\/Adaptado) A Divis\u00e3o Regional do Brasil em mesorregi\u00f5es, partindo de determina\u00e7\u00f5es mais amplas em n\u00edvel conjuntural, buscou identificar \u00e1reas individualizadas em cada uma das Unidades Federadas, tomadas como universo de an\u00e1lise. Considerando a aplicabilidade dessa regionaliza\u00e7\u00e3o, excetua-se:","provas":[{"id":82358,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipira","sigla":"","id":5170,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipira-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipira-sc-2022-amauc-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Ipira - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-29 14:43:29","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2447204,"hashId":"0267d1617ebc6f2e371e5f1d9275d5eb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os estudos da Divis\u00e3o Regional do IBGE tiveram in\u00edcio em 1941, sob a coordena\u00e7\u00e3o do Prof. F\u00e1bio Macedo Soares Guimar\u00e3es. O objetivo principal de seu trabalho foi de sistematizar as v\u00e1rias \"divis\u00f5es regionais\" que vinham sendo propostas, de forma que fosse organizada uma \u00fanica Divis\u00e3o Regional do Brasil para a divulga\u00e7\u00e3o das estat\u00edsticas brasileiras. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em: http:\/\/www.geografia.seed.pr.gov.br\/ (Fragmento\/Adaptado) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A Divis\u00e3o Regional do Brasil em mesorregi\u00f5es, partindo de determina\u00e7\u00f5es mais amplas em n\u00edvel conjuntural, buscou identificar \u00e1reas individualizadas em cada uma das Unidades Federadas, tomadas como universo de an\u00e1lise. Considerando a aplicabilidade dessa regionaliza\u00e7\u00e3o, excetua-se:<\/p>","resposta":9705727,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Obter informa\u00e7\u00f5es atualizadas objetivando uma an\u00e1lise clara de dados e informa\u00e7\u00f5es.","id":9705724,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Obter informa\u00e7\u00f5es atualizadas objetivando uma an\u00e1lise clara de dados e informa\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Planejamento e elabora\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas.","id":9705725,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Planejamento e elabora\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Subsidiar o planejamento, estudos e identifica\u00e7\u00e3o das estruturas espaciais.","id":9705726,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Subsidiar o planejamento, estudos e identifica\u00e7\u00e3o das estruturas espaciais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Unifica\u00e7\u00e3o de distintas unidades federativas sob mesma perspectiva e \u00f3tica.","id":9705727,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Unifica\u00e7\u00e3o de distintas unidades federativas sob mesma perspectiva e \u00f3tica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Subsidiar o sistema de decis\u00f5es quanto \u00e0 localiza\u00e7\u00e3o de atividades econ\u00f4micas, sociais e tribut\u00e1rias.","id":9705728,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Subsidiar o sistema de decis\u00f5es quanto \u00e0 localiza\u00e7\u00e3o de atividades econ\u00f4micas, sociais e tribut\u00e1rias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":537757,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Territ\u00f3rio","oab":false,"nome":"Territ\u00f3rio","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397324,"slug":"geografia-territorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regionaliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Regionaliza\u00e7\u00e3o","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397329,"slug":"geografia-regionalizacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910,"slug":"medico-esf"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"},{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"},{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"M\u00e9dico Auditor","id":5513,"slug":"medico-auditor"},{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605,"slug":"medico-obstetra"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental","id":24925,"slug":"medico-area-saude-mental"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A caatinga \u00e9 uma vegeta\u00e7\u00e3o t\u00edpica do","provas":[{"id":82077,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce-2022-cetrede-nutricionista","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Paraipaba - Nutricionista - 2022"},{"id":82078,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce-2022-cetrede-pedagogo","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Paraipaba - Pedagogo - 2022"},{"id":82075,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910,"slug":"medico-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce-2022-cetrede-medico-esf","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Paraipaba - M\u00e9dico ESF - 2022"},{"id":82076,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce-2022-cetrede-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Paraipaba - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2022"},{"id":82079,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce-2022-cetrede-psicologo","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Paraipaba - Psic\u00f3logo - 2022"},{"id":82074,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce-2022-cetrede-medico-area-psiquiatria-psiquiatra","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Paraipaba - M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra - 2022"},{"id":82058,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce-2022-cetrede-advogado","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Paraipaba - Advogado - 2022"},{"id":82066,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce-2022-cetrede-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Paraipaba - Fisioterapeuta - 2022"},{"id":82065,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce-2022-cetrede-farmaceutico","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Paraipaba - Farmac\u00eautico - 2022"},{"id":82059,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce-2022-cetrede-assistente-social","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Paraipaba - Assistente Social - 2022"},{"id":82072,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce-2022-cetrede-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Paraipaba - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2022"},{"id":82061,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce-2022-cetrede-dentista","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Paraipaba - Dentista - 2022"},{"id":82060,"cargo":{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce-2022-cetrede-biomedico","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Paraipaba - Biom\u00e9dico - 2022"},{"id":82062,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce-2022-cetrede-educador-fisico","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Paraipaba - Educador F\u00edsico - 2022"},{"id":82063,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce-2022-cetrede-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Paraipaba - Enfermeiro - 2022"},{"id":82067,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Auditor","id":5513,"slug":"medico-auditor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce-2022-cetrede-medico-auditor","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Paraipaba - M\u00e9dico Auditor - 2022"},{"id":82071,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605,"slug":"medico-obstetra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce-2022-cetrede-medico-obstetra","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Paraipaba - M\u00e9dico Obstetra - 2022"},{"id":82068,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce-2022-cetrede-medico-area-clinico-geral","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Paraipaba - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral - 2022"},{"id":82069,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental","id":24925,"slug":"medico-area-saude-mental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce-2022-cetrede-medico-area-saude-mental","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Paraipaba - M\u00e9dico - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental - 2022"},{"id":82064,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce-2022-cetrede-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Paraipaba - Engenheiro Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-29 14:53:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado para qualquer \u00f3rg\u00e3o","id":105},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":396,"descricao":"Medicina - Auditor"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2444847,"hashId":"262d6b30ccf80f194dcc4f1fe94329b3","enunciado":"<p>A caatinga \u00e9 uma vegeta\u00e7\u00e3o t\u00edpica do<\/p>","resposta":9694981,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Norte.","id":9694980,"corpo":"<p>Norte.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Nordeste.","id":9694981,"corpo":"<p>Nordeste.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Noroeste.","id":9694982,"corpo":"<p>Noroeste.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Sudoeste.","id":9694983,"corpo":"<p>Sudoeste.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Sudeste.","id":9694984,"corpo":"<p>Sudeste.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia com aten\u00e7\u00e3o o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es 1 a 11. Morte e vida severina - Bem me diziam que a terrase faz mais branda e maciaquanto mais do litorala viagem se aproxima.Agora afinal chegueinessa terra que diziam.Como ela \u00e9 uma terra docepara os p\u00e9s e para a vista.Os rios que correm aquit\u00eam a \u00e1gua vital\u00edcia.Cacimbas por todo lado;cavando o ch\u00e3o a \u00e1gua mina.Vejo agora que \u00e9 verdadeo que pensei ser mentira.Quem sabe se nesta terran\u00e3o plantarei minha sina?N\u00e3o tenho medo da terra(cavei pedra toda a vida)e para quem lutou a bra\u00e7ocontra a pi\u00e7arra da Caatingaser\u00e1 f\u00e1cil amansaresta aqui, t\u00e3o feminina.Mas n\u00e3o avisto ningu\u00e9m:s\u00f3 folhas de cana fina:somente ali \u00e0 dist\u00e2nciaaquele bueiro de usina;somente naquela v\u00e1rzeaum bang\u00fc\u00ea velho em ru\u00edna.Por onde andar\u00e1 a genteque tantas canas cultiva?Feriando: que nessa terrat\u00e3o f\u00e1cil, t\u00e3o doce e rica,n\u00e3o \u00e9 preciso trabalhartodas as horas do dia,os dias todos do m\u00eas,os meses todos da vida.Decerto a gente daquijamais envelhece aos trintanem sabe a morte em vida,vida em morte, severina;e aquele cemit\u00e9rio ali,branco na verde colina,raramente funcionae poucas covas aninha Jo\u00e3o Cabral de Melo Neto Com base no texto e em seus conhecimentos adquiridos responda \u00e0s quest\u00f5es propostas.","id":537480,"enunciado":"<p><strong>Leia com aten\u00e7\u00e3o o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es 1 a 11.<\/strong><\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Morte e vida severina<\/strong><\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: center;\">- Bem me diziam que a terra<\/p><p style=\"text-align: center;\">se faz mais branda e macia<\/p><p style=\"text-align: center;\">quanto mais do litoral<\/p><p style=\"text-align: center;\">a viagem se aproxima.<\/p><p style=\"text-align: center;\">Agora afinal cheguei<\/p><p style=\"text-align: center;\">nessa terra que diziam.<\/p><p style=\"text-align: center;\">Como ela \u00e9 uma terra doce<\/p><p style=\"text-align: center;\">para os p\u00e9s e para a vista.<\/p><p style=\"text-align: center;\">Os rios que correm aqui<\/p><p style=\"text-align: center;\">t\u00eam a \u00e1gua vital\u00edcia.<\/p><p style=\"text-align: center;\">Cacimbas por todo lado;<\/p><p style=\"text-align: center;\">cavando o ch\u00e3o a \u00e1gua mina.<\/p><p style=\"text-align: center;\">Vejo agora que \u00e9 verdade<\/p><p style=\"text-align: center;\">o que pensei ser mentira.<\/p><p style=\"text-align: center;\">Quem sabe se nesta terra<\/p><p style=\"text-align: center;\">n\u00e3o plantarei minha sina?<\/p><p style=\"text-align: center;\">N\u00e3o tenho medo da terra<\/p><p style=\"text-align: center;\">(cavei pedra toda a vida)<\/p><p style=\"text-align: center;\">e para quem lutou a bra\u00e7o<\/p><p style=\"text-align: center;\">contra a pi\u00e7arra da Caatinga<\/p><p style=\"text-align: center;\">ser\u00e1 f\u00e1cil amansar<\/p><p style=\"text-align: center;\">esta aqui, t\u00e3o feminina.<\/p><p style=\"text-align: center;\">Mas n\u00e3o avisto ningu\u00e9m:<\/p><p style=\"text-align: center;\">s\u00f3 folhas de cana fina:<\/p><p style=\"text-align: center;\">somente ali \u00e0 dist\u00e2ncia<\/p><p style=\"text-align: center;\">aquele bueiro de usina;<\/p><p style=\"text-align: center;\">somente naquela v\u00e1rzea<\/p><p style=\"text-align: center;\">um bang\u00fc\u00ea velho em ru\u00edna.<\/p><p style=\"text-align: center;\">Por onde andar\u00e1 a gente<\/p><p style=\"text-align: center;\">que tantas canas cultiva?<\/p><p style=\"text-align: center;\">Feriando: que nessa terra<\/p><p style=\"text-align: center;\">t\u00e3o f\u00e1cil, t\u00e3o doce e rica,<\/p><p style=\"text-align: center;\">n\u00e3o \u00e9 preciso trabalhar<\/p><p style=\"text-align: center;\">todas as horas do dia,<\/p><p style=\"text-align: center;\">os dias todos do m\u00eas,<\/p><p style=\"text-align: center;\">os meses todos da vida.<\/p><p style=\"text-align: center;\">Decerto a gente daqui<\/p><p style=\"text-align: center;\">jamais envelhece aos trinta<\/p><p style=\"text-align: center;\">nem sabe a morte em vida,<\/p><p style=\"text-align: center;\">vida em morte, severina;<\/p><p style=\"text-align: center;\">e aquele cemit\u00e9rio ali,<\/p><p style=\"text-align: center;\">branco na verde colina,<\/p><p style=\"text-align: center;\">raramente funciona<\/p><p style=\"text-align: center;\">e poucas covas aninha<\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: right;\">Jo\u00e3o Cabral de Melo Neto<\/p><p style=\"text-align: right;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base no texto e em seus conhecimentos adquiridos responda \u00e0s quest\u00f5es propostas.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 11","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397318,"slug":"geografia-meio-ambiente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Clima e Dom\u00ednios Morfoclim\u00e1ticos","oab":false,"nome":"Clima e Dom\u00ednios Morfoclim\u00e1ticos","pai":397318,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397319,"slug":"geografia-clima-e-dominios-morfoclimaticos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Territ\u00f3rio","oab":false,"nome":"Territ\u00f3rio","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397324,"slug":"geografia-territorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vegeta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Vegeta\u00e7\u00e3o","pai":398335,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":416553,"slug":"geografia-vegetacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Desenhista de Artes Gr\u00e1ficas","id":17401,"slug":"desenhista-de-artes-graficas"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os canais de cores s\u00e3o: ","provas":[{"id":78048,"cargo":{"descricao":"Desenhista de Artes Gr\u00e1ficas","id":17401,"slug":"desenhista-de-artes-graficas"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufg-2022-ufg-desenhista-de-artes-graficas","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Desenhista de Artes Gr\u00e1ficas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-29 16:04:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2344305,"hashId":"cd6b70e63cdccbbaff2dd3013e701b6c","enunciado":"<p>Os canais de cores s\u00e3o: <\/p>","resposta":9268610,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"parte do arquivo digital, no qual est\u00e3o armazenadas as informa\u00e7\u00f5es de intensidade crom\u00e1tica de cada uma das cores b\u00e1sicas. ","id":9268609,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">parte do arquivo digital, no qual est\u00e3o armazenadas as informa\u00e7\u00f5es de intensidade crom\u00e1tica de cada uma das cores b\u00e1sicas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"parte do arquivo digital, no qual est\u00e3o armazenadas as informa\u00e7\u00f5es de resolu\u00e7\u00e3o de cada uma das cores b\u00e1sicas. ","id":9268610,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">parte do arquivo digital, no qual est\u00e3o armazenadas as informa\u00e7\u00f5es de resolu\u00e7\u00e3o de cada uma das cores b\u00e1sicas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"parte do arquivo digital, no qual foram removidas as informa\u00e7\u00f5es de intensidade crom\u00e1tica de cada uma das cores b\u00e1sicas.","id":9268611,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">parte do arquivo digital, no qual foram removidas as informa\u00e7\u00f5es de intensidade crom\u00e1tica de cada uma das cores b\u00e1sicas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"parte do arquivo digital, no qual foram removidas as informa\u00e7\u00f5es de intensidade de luz de cada uma das cores b\u00e1sicas.","id":9268612,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">parte do arquivo digital, no qual foram removidas as informa\u00e7\u00f5es de intensidade de luz de cada uma das cores b\u00e1sicas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525746,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cor","oab":false,"nome":"Cor","pai":398980,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398988,"slug":"artes-cor"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Desenhista de Artes Gr\u00e1ficas","id":17401,"slug":"desenhista-de-artes-graficas"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O que significa o termo \u201cbitmap\u201d?","provas":[{"id":78048,"cargo":{"descricao":"Desenhista de Artes Gr\u00e1ficas","id":17401,"slug":"desenhista-de-artes-graficas"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufg-2022-ufg-desenhista-de-artes-graficas","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Desenhista de Artes Gr\u00e1ficas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-29 16:03:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2344304,"hashId":"5b44296a28ee3d1666d4fbdb0df50765","enunciado":"<p>O que significa o termo \u201cbitmap\u201d?<\/p>","resposta":9268607,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00famero de bits por m\u00b2.","id":9268605,"corpo":"<p>N\u00famero de bits por m\u00b2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Mapa de Karnougth.","id":9268606,"corpo":"<p>Mapa de Karnougth.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Mapa de bits.","id":9268607,"corpo":"<p>Mapa de bits.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Mapa de pontos.","id":9268608,"corpo":"<p>Mapa de pontos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525746,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenho t\u00e9cnico","oab":false,"nome":"Desenho t\u00e9cnico","pai":394712,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":399622,"slug":"artes-desenho-tecnico"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicinade Santa Catarina","sigla":"CRM SC","id":2400,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crm-sc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Segundo a norma ISO\/IEC 12207, cada processo de uma organiza\u00e7\u00e3o est\u00e1 sob a responsabilidade de uma parte envolvida, que deve ser, obrigatoriamente, um integrante da pr\u00f3pria organiza\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":84410,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicinade Santa Catarina","sigla":"CRM SC","id":2400,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crm-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crm-sc-sc-2022-quadrix-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM SC - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-29 17:25:04","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2455513,"hashId":"505bbd17449a8c4fe7c896b5e8f7f925","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a norma ISO\/IEC 12207, cada processo de uma organiza\u00e7\u00e3o est\u00e1 sob a responsabilidade de uma parte envolvida, que deve ser, obrigatoriamente, um integrante da pr\u00f3pria organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":9742221,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9742220,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9742221,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto ao COBIT 5, ao MPS.BR e \u00e0 norma ISO\/IEC 12207, julgue os itens de 81 a 85. ","id":538643,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto ao COBIT 5, ao MPS.BR e \u00e0 norma ISO\/IEC 12207, julgue os itens de <strong>81 <\/strong>a <strong>85<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 81 a 85","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processos (Metodologias) de Desenvolvimento e Modelos de Ciclo de Vida","oab":false,"nome":"Processos (Metodologias) de Desenvolvimento e Modelos de Ciclo de Vida","pai":7988,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428785,"slug":"tecnologia-da-informacao-processos-metodologias-de-desenvolvimento-e-modelos-de-ciclo-de-vida"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"ISO\/IEC 12207","oab":false,"nome":"ISO\/IEC 12207","pai":428785,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428793,"slug":"tecnologia-da-informacao-iso-iec-12207"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicinade Santa Catarina","sigla":"CRM SC","id":2400,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crm-sc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No tipo de estrutura de escrit\u00f3rio de gerenciamento de projetos conhecido como Diretivo, os escrit\u00f3rios assumem o controle parcial dos projetos por meio do seu gerenciamento indireto, sendo considerado baixo o n\u00edvel de controle exercido por esse tipo de escrit\u00f3rio. ","provas":[{"id":84410,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicinade Santa Catarina","sigla":"CRM SC","id":2400,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crm-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crm-sc-sc-2022-quadrix-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM SC - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-29 17:24:11","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2455494,"hashId":"53968d4a34f8175e2a76fb2ba5bda578","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No tipo de estrutura de escrit\u00f3rio de gerenciamento de projetos conhecido como Diretivo, os escrit\u00f3rios assumem o controle parcial dos projetos por meio do seu gerenciamento indireto, sendo considerado baixo o n\u00edvel de controle exercido por esse tipo de escrit\u00f3rio. <\/p>","resposta":9742174,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9742173,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9742174,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da ITIL v3 e do PMBOK 5.a edi\u00e7\u00e3o, julgue os itens de 76 a 80. ","id":538640,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da ITIL v3 e do PMBOK 5.<sup>a<\/sup> edi\u00e7\u00e3o, julgue os itens de <strong>76 <\/strong>a <strong>80<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 76 a 80","ordem":76},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o de Projetos (PMBOK)","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Projetos (PMBOK)","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8275,"slug":"tecnologia-da-informacao-gestao-de-projetos-pmbok"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Governan\u00e7a de TI","oab":false,"nome":"Governan\u00e7a de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":402088,"slug":"tecnologia-da-informacao-governanca-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Escrit\u00f3rios de Gerenciamento de Projetos - EGP (Project Management Office - PMO)","oab":false,"nome":"Escrit\u00f3rios de Gerenciamento de Projetos - EGP (Project Management Office - PMO)","pai":8275,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428941,"slug":"tecnologia-da-informacao-escritorios-de-gerenciamento-de-projetos-egp-project-management-office-pmo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4245,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jean Carlos Moreno, em seu artigo Hist\u00f3ria na Base Nacional Comum Curricular: d\u00e9j\u00e0 vu e novos dilemas no s\u00e9culo XXI, resgata a historicidade das reformas curriculares no Brasil a partir do fim da Ditadura civil-militar(1985) e apresenta quais os dilemas e avan\u00e7os que o campo do ensino de Hist\u00f3ria vem apresentando.Entre esses dilemas, o autor identificou, no texto da BNCC, a perman\u00eancia de uma vis\u00e3o tradicional da Hist\u00f3ria em que se verifica","provas":[{"id":85284,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4245,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-29 07:25:30","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2483781,"hashId":"eda068af33e36924ff06bd2e0f33e8b4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Jean Carlos Moreno, em seu artigo <em>Hist\u00f3ria na Base Nacional Comum Curricular<\/em>: d\u00e9j\u00e0 vu e<em> novos dilemas no s\u00e9culo XXI<\/em>, resgata a historicidade das reformas curriculares no Brasil a partir do fim da Ditadura civil-militar(1985) e apresenta quais os dilemas e avan\u00e7os que o campo do ensino de Hist\u00f3ria vem apresentando.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Entre esses dilemas, o autor identificou, no texto da BNCC, a perman\u00eancia de uma vis\u00e3o tradicional da Hist\u00f3ria em que se verifica<\/p>","resposta":9867544,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um curr\u00edculo organizado de maneira cronol\u00f3gica baseado num princ\u00edpio conhecido como \u201chist\u00f3ria integrada\u201d, que se repete nos diversos n\u00edveis de ensino.","id":9867544,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um curr\u00edculo organizado de maneira cronol\u00f3gica baseado num princ\u00edpio conhecido como \u201chist\u00f3ria integrada\u201d, que se repete nos diversos n\u00edveis de ensino.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a necessidade da manuten\u00e7\u00e3o, no ensino de Hist\u00f3ria, da inten\u00e7\u00e3o de se abarcar toda a Hist\u00f3ria na Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica.","id":9867545,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a necessidade da manuten\u00e7\u00e3o, no ensino de Hist\u00f3ria, da inten\u00e7\u00e3o de se abarcar toda a Hist\u00f3ria na Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"uma pr\u00e1tica educativa que permite ao educando sentir-se confort\u00e1vel com suas convic\u00e7\u00f5es e ideias j\u00e1 pr\u00e9-estabelecidas.","id":9867546,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma pr\u00e1tica educativa que permite ao educando sentir-se confort\u00e1vel com suas convic\u00e7\u00f5es e ideias j\u00e1 pr\u00e9-estabelecidas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"que o debate sobre a BNCC confirmou a universalidade de uma Hist\u00f3ria \u00fanica, colaborando na percep\u00e7\u00e3o de que os conte\u00fados hist\u00f3ricos s\u00e3o selecionados sem a interfer\u00eancia de crit\u00e9rios pol\u00edticos e l\u00f3gicos.","id":9867547,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">que o debate sobre a BNCC confirmou a universalidade de uma Hist\u00f3ria \u00fanica, colaborando na percep\u00e7\u00e3o de que os conte\u00fados hist\u00f3ricos s\u00e3o selecionados sem a interfer\u00eancia de crit\u00e9rios pol\u00edticos e l\u00f3gicos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541770,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades"],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Fiscal","id":15795,"slug":"psicologo-area-fiscal"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Orienta\u00e7\u00e3o e Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":24569,"slug":"tecnico-de-orientacao-e-fiscalizacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 11","id":3515,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"crp-11-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u201cquando\u201d (linha 6) por \u00e0 medida que","provas":[{"id":84981,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Fiscal","id":15795,"slug":"psicologo-area-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 11","id":3515,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"crp-11-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crp-11-ce-2022-quadrix-psicologo-area-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 11 - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Fiscal - 2022"},{"id":84982,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Orienta\u00e7\u00e3o e Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":24569,"slug":"tecnico-de-orientacao-e-fiscalizacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 11","id":3515,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"crp-11-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crp-11-ce-2022-quadrix-tecnico-de-orientacao-e-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 11 - T\u00e9cnico de Orienta\u00e7\u00e3o e Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-29 07:47:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2471953,"hashId":"024a2b90327e2edc7a6913fb71b6a942","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cquando\u201d (linha 6) por <strong>\u00e0 medida que<\/strong><\/p>","resposta":9814661,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9814661,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9814662,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para os itens de 1 a 18.1 In\u00fameras vezes, durante a vida profissional, as pessoas lamentam as dificuldades enfrentadas no ambiente de\ttrabalho e, em grande parte das situa\u00e7\u00f5es, as dificuldades est\u00e3o relacionadas, mais do que \u00e0 desmotiva\u00e7\u00e3o com as tarefas,\ta algu\u00e9m: ao chefe ou gestor, a colegas de trabalho ou a subordinados. Tais dificuldades contribuem enormemente para a4 insatisfa\u00e7\u00e3o no trabalho, o adoecimento, o absente\u00edsmo e podem comprometer a produtividade.\tRaras s\u00e3o as oportunidades de disponibiliza\u00e7\u00e3o de espa\u00e7o coletivo de discuss\u00e3o do aspecto interpessoal no\tambiente de trabalho e, quando isso ocorre, o trabalho fica menos \u00e1rduo e as dificuldades, mais suport\u00e1veis, al\u00e9m de essa7 circunst\u00e2ncia funcionar como fator de prote\u00e7\u00e3o contra adoecimentos, especialmente os de ordem emocional.\tPor mais dif\u00edcil que seja o relacionamento humano, uma vez que as pessoas s\u00e3o diferentes umas das outras, agem\te reagem de maneiras distintas diante das situa\u00e7\u00f5es, \u00e9 de suma import\u00e2ncia desenvolver e ampliar a capacidade de10relacionar-se. O investimento nas rela\u00e7\u00f5es interpessoais, na vida pessoal e no ambiente de trabalho, inclui aceita\u00e7\u00e3o das\tdiferen\u00e7as, respeito m\u00fatuo, habilidade de ouvir, empatia, coopera\u00e7\u00e3o, valoriza\u00e7\u00e3o do trabalho em equipe, entre outros\taspectos, nos quais se inclui o bom relacionamento consigo mesmo.13 Aprender a relacionar-se consigo mesmo envolve a busca de autoconhecimento e a amplia\u00e7\u00e3o da consci\u00eancia dos\tpr\u00f3prios sentimentos, pensamentos e emo\u00e7\u00f5es. Esse aprendizado \u00e9 desenvolvido em diversas etapas e de diversas formas,\tao longo da vida, em um trajeto temporal pr\u00f3prio, e requer especialmente o desenvolvimento da intelig\u00eancia emocional.16 Entretanto, o aspecto emocional do ser humano tem sido negligenciado atrav\u00e9s dos tempos, a come\u00e7ar pelas fam\u00edlias,\tque, em geral, n\u00e3o se preocupam com a educa\u00e7\u00e3o emocional das crian\u00e7as. Normalmente, os pais se preocupam em\toferecer uma educa\u00e7\u00e3o social embasada em regras de comportamento e conduta. Do mesmo modo, na escola,19prioriza-se a forma\u00e7\u00e3o intelectual das crian\u00e7as em detrimento do aspecto emocional (felizmente, hoje em dia, algumas\tescolas t\u00eam se dado conta da import\u00e2ncia da alfabetiza\u00e7\u00e3o emocional para o aprendizado e para a forma\u00e7\u00e3o integral das\tcrian\u00e7as).22 Em obra publicada em 1983, Howard Gardner distinguiu um espectro de intelig\u00eancia com sete variedades: a\tintelig\u00eancia acad\u00eamica padr\u00e3o (dividida em vivacidade verbal e racioc\u00ednio l\u00f3gico-matem\u00e1tico), aptid\u00e3o espacial, g\u00eanio\tcinest\u00e9sico, dom musical e intelig\u00eancia pessoal (dividida em aptid\u00f5es interpessoais e aptid\u00e3o intraps\u00edquica).25 Esse conceito de intelig\u00eancias m\u00faltiplas mostra que a intelig\u00eancia \u00e9 composta por aspectos intelectuais e aspectos\tn\u00e3o intelectuais. E foram os aspectos n\u00e3o intelectuais da intelig\u00eancia \u2014 a intelig\u00eancia pessoal \u2014, que Daniel Goleman,\tpsic\u00f3logo PhD da Universidade de Harvard, pesquisou. Ele foi o respons\u00e1vel por popularizar o conceito de intelig\u00eancia28 emocional ao redor do mundo, ao escrever seu livro Intelig\u00eancia Emocional, em 1986, sendo considerado o \u201cpai da\tintelig\u00eancia emocional\u201d.\tSegundo Goleman, a consci\u00eancia das emo\u00e7\u00f5es \u00e9 fator essencial para o desenvolvimento da intelig\u00eancia global do31 indiv\u00edduo e \u00e9 a intelig\u00eancia emocional a maior respons\u00e1vel pelo sucesso ou insucesso dos indiv\u00edduos. Em seu livro, ele\tmostra como a incapacidade de lidar com as pr\u00f3prias emo\u00e7\u00f5es pode influenciar negativamente a vida pessoal e laboral de\tum indiv\u00edduo e dificultar sobremaneira suas rela\u00e7\u00f5es interpessoais.34 O especialista aponta que a maioria das situa\u00e7\u00f5es de trabalho e da vida \u00e9 envolvida por relacionamentos entre as\tpessoas. Isso significa que pessoas com bom relacionamento humano t\u00eam mais chances de alcan\u00e7ar o sucesso. Assim, uma\tempresa ou institui\u00e7\u00e3o sadia e de sucesso \u00e9 aquela que promove a habilita\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica e, principalmente, a capacita\u00e7\u00e3o37interpessoal ou socioemocional de suas equipes de trabalho.Karina Gil. Intelig\u00eancia emocional: como anda a sua? Internet: &lt;www.tjdft.jus.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).No que se refere \u00e0 corre\u00e7\u00e3o gramatical e \u00e0 coer\u00eancia das ideias do texto, julgue os itens de 12 a 18, que consistem em propostas de substitui\u00e7\u00e3o para voc\u00e1bulos e trechos destacados do texto.","id":540528,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto para os itens de 1 a 18.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p><em>1<\/em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> In\u00fameras vezes, durante a vida profissional, as pessoas lamentam as dificuldades enfrentadas no ambiente de<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\ttrabalho e, em grande parte das situa\u00e7\u00f5es, as dificuldades est\u00e3o relacionadas, mais do que \u00e0 desmotiva\u00e7\u00e3o com as tarefas,<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\ta algu\u00e9m: ao chefe ou gestor, a colegas de trabalho ou a subordinados. Tais dificuldades contribuem enormemente para a<\/p><p><em>4<\/em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> insatisfa\u00e7\u00e3o no trabalho, o adoecimento, o absente\u00edsmo e podem comprometer a produtividade.<\/p><p style=\"text-indent: 8em;\">\tRaras s\u00e3o as oportunidades de disponibiliza\u00e7\u00e3o de espa\u00e7o coletivo de discuss\u00e3o do aspecto interpessoal no<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tambiente de trabalho e, quando isso ocorre, o trabalho fica menos \u00e1rduo e as dificuldades, mais suport\u00e1veis, al\u00e9m de essa<\/p><p><em>7<\/em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> circunst\u00e2ncia funcionar como fator de prote\u00e7\u00e3o contra adoecimentos, especialmente os de ordem emocional.<\/p><p style=\"text-indent: 8em;\">\tPor mais dif\u00edcil que seja o relacionamento humano, uma vez que as pessoas s\u00e3o diferentes umas das outras, agem<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\te reagem de maneiras distintas diante das situa\u00e7\u00f5es, \u00e9 de suma import\u00e2ncia desenvolver e ampliar a capacidade de<\/p><p><em>10<\/em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>relacionar-se. O investimento nas rela\u00e7\u00f5es interpessoais, na vida pessoal e no ambiente de trabalho, inclui aceita\u00e7\u00e3o das<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tdiferen\u00e7as, respeito m\u00fatuo, habilidade de ouvir, empatia, coopera\u00e7\u00e3o, valoriza\u00e7\u00e3o do trabalho em equipe, entre outros<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\taspectos, nos quais se inclui o bom relacionamento consigo mesmo.<\/p><p>13<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Aprender a relacionar-se consigo mesmo envolve a busca de autoconhecimento e a amplia\u00e7\u00e3o da consci\u00eancia dos<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tpr\u00f3prios sentimentos, pensamentos e emo\u00e7\u00f5es. Esse aprendizado \u00e9 desenvolvido em diversas etapas e de diversas formas,<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tao longo da vida, em um trajeto temporal pr\u00f3prio, e requer especialmente o desenvolvimento da intelig\u00eancia emocional.<\/p><p><em>16<\/em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Entretanto, o aspecto emocional do ser humano tem sido negligenciado atrav\u00e9s dos tempos, a come\u00e7ar pelas fam\u00edlias,<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tque, em geral, n\u00e3o se preocupam com a educa\u00e7\u00e3o emocional das crian\u00e7as. Normalmente, os pais se preocupam em<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\toferecer uma educa\u00e7\u00e3o social embasada em regras de comportamento e conduta. Do mesmo modo, na escola,<\/p><p><em>19<\/em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>prioriza-se a forma\u00e7\u00e3o intelectual das crian\u00e7as em detrimento do aspecto emocional (felizmente, hoje em dia, algumas<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tescolas t\u00eam se dado conta da import\u00e2ncia da alfabetiza\u00e7\u00e3o emocional para o aprendizado e para a forma\u00e7\u00e3o integral das<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tcrian\u00e7as).<\/p><p><em>22<\/em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Em obra publicada em 1983, Howard Gardner distinguiu um espectro de intelig\u00eancia com sete variedades: a<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tintelig\u00eancia acad\u00eamica padr\u00e3o (dividida em vivacidade verbal e racioc\u00ednio l\u00f3gico-matem\u00e1tico), aptid\u00e3o espacial, g\u00eanio<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tcinest\u00e9sico, dom musical e intelig\u00eancia pessoal (dividida em aptid\u00f5es interpessoais e aptid\u00e3o intraps\u00edquica).<\/p><p><em>25<\/em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Esse conceito de intelig\u00eancias m\u00faltiplas mostra que a intelig\u00eancia \u00e9 composta por aspectos intelectuais e aspectos<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tn\u00e3o intelectuais. E foram os aspectos n\u00e3o intelectuais da intelig\u00eancia \u2014 a intelig\u00eancia pessoal \u2014, que Daniel Goleman,<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tpsic\u00f3logo PhD da Universidade de Harvard, pesquisou. Ele foi o respons\u00e1vel por popularizar o conceito de intelig\u00eancia<\/p><p><em>28<\/em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> emocional ao redor do mundo, ao escrever seu livro <strong>Intelig\u00eancia Emocional<\/strong>, em 1986, sendo considerado o \u201cpai da<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tintelig\u00eancia emocional\u201d.<\/p><p style=\"text-indent: 8em;\">\tSegundo Goleman, a consci\u00eancia das emo\u00e7\u00f5es \u00e9 fator essencial para o desenvolvimento da intelig\u00eancia global do<\/p><p><em>31<\/em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> indiv\u00edduo e \u00e9 a intelig\u00eancia emocional a maior respons\u00e1vel pelo sucesso ou insucesso dos indiv\u00edduos. Em seu livro, ele<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tmostra como a incapacidade de lidar com as pr\u00f3prias emo\u00e7\u00f5es pode influenciar negativamente a vida pessoal e laboral de<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tum indiv\u00edduo e dificultar sobremaneira suas rela\u00e7\u00f5es interpessoais.<\/p><p><em>34<\/em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> O especialista aponta que a maioria das situa\u00e7\u00f5es de trabalho e da vida \u00e9 envolvida por relacionamentos entre as<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tpessoas. Isso significa que pessoas com bom relacionamento humano t\u00eam mais chances de alcan\u00e7ar o sucesso. Assim, uma<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tempresa ou institui\u00e7\u00e3o sadia e de sucesso \u00e9 aquela que promove a habilita\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica e, principalmente, a capacita\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>37<\/em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>interpessoal ou socioemocional de suas equipes de trabalho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Karina Gil. <strong>Intelig\u00eancia emocional<\/strong>: como anda a sua? Internet: &lt;www.tjdft.jus.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0 corre\u00e7\u00e3o gramatical e \u00e0 coer\u00eancia das ideias do texto, julgue os itens de <strong>12<\/strong> a <strong>18<\/strong>, que consistem em propostas de substitui\u00e7\u00e3o para voc\u00e1bulos e trechos destacados do texto.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 12 a 18","ordem":12},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312,"slug":"professor-de-educacao-basica"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua","sigla":"","id":5739,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Fernando Hern\u00e1ndez (1998) vem discutindo o tema e define os projetos de trabalho n\u00e3o como uma metodologia, mas como uma concep\u00e7\u00e3o de ensino, que contempla:","provas":[{"id":87665,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312,"slug":"professor-de-educacao-basica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua","sigla":"","id":5739,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg-2022-maxima-auditoria-professor-de-educacao-basica","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2022"},{"id":89391,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua","sigla":"","id":5739,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg-2022-maxima-auditoria-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-29 07:53:00","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2541657,"hashId":"8276a19c487fbcb6c0149bdf2f1f792b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Fernando Hern\u00e1ndez (1998) vem discutindo o tema e define os projetos de trabalho n\u00e3o como uma metodologia, mas como uma concep\u00e7\u00e3o de ensino, que contempla:<\/p>","resposta":10120092,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a centralidade na transmiss\u00e3o de conhecimentos prontos.","id":10120089,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a centralidade na transmiss\u00e3o de conhecimentos prontos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a sequencia\u00e7\u00e3o r\u00edgida de conte\u00fados das disciplinas.","id":10120090,"corpo":"<p>a sequencia\u00e7\u00e3o r\u00edgida de conte\u00fados das disciplinas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" o ac\u00famulo de fatos e informa\u00e7\u00f5es isoladas.","id":10120091,"corpo":"<p> o ac\u00famulo de fatos e informa\u00e7\u00f5es isoladas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a cria\u00e7\u00e3o de situa\u00e7\u00f5es problematizadoras.","id":10120092,"corpo":"<p>a cria\u00e7\u00e3o de situa\u00e7\u00f5es problematizadoras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":548027,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312,"slug":"professor-de-educacao-basica"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua","sigla":"","id":5739,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os recursos oriundos do Fundeb, Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o s\u00e3o distribu\u00eddos aos Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios, para o financiamento de a\u00e7\u00f5es de manuten\u00e7\u00e3o e desenvolvimento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica. Em rela\u00e7\u00e3o a distribui\u00e7\u00e3o do Fundeb, \u00e9 CORRETO afirmar que o recurso contempla os alunos: ","provas":[{"id":87665,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312,"slug":"professor-de-educacao-basica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua","sigla":"","id":5739,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg-2022-maxima-auditoria-professor-de-educacao-basica","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2022"},{"id":89391,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua","sigla":"","id":5739,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pingo-d-agua-mg-2022-maxima-auditoria-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Pingo D'\u00c1gua - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-29 07:53:00","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2541668,"hashId":"591ac7197d7f9e80369dc5cbf58d5174","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os recursos oriundos do Fundeb, Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o s\u00e3o distribu\u00eddos aos Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios, para o financiamento de a\u00e7\u00f5es de manuten\u00e7\u00e3o e desenvolvimento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica. Em rela\u00e7\u00e3o a distribui\u00e7\u00e3o do Fundeb, \u00e9 <strong>CORRETO<\/strong> afirmar que o recurso contempla os alunos: <\/p>","resposta":10120135,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de vulnerabilidade social cursando o ensino fundamental.","id":10120133,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de vulnerabilidade social cursando o ensino fundamental.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"de modo priorit\u00e1rio localizados nas escolas das zonas rurais.","id":10120134,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de modo priorit\u00e1rio localizados nas escolas das zonas rurais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica, de acordo com dados do \u00faltimo Censo Escolar.","id":10120135,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica, de acordo com dados do \u00faltimo Censo Escolar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"com defici\u00eancia e transtornos globais do desenvolvimento de modo privilegiado.","id":10120136,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">com defici\u00eancia e transtornos globais do desenvolvimento de modo privilegiado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":548027,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.494 de 2007 - Regulamenta\u00e7\u00e3o do FUNDEB e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 11.494 de 2007 - Regulamenta\u00e7\u00e3o do FUNDEB e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405621,"slug":"pedagogia-lei-no-11-494-de-2007-regulamentacao-do-fundeb-e-suas-alteracoes"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Economista","id":25456,"slug":"especialista-em-saude-area-economista"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o modelo de Solow, assinale a din\u00e2mica a seguir que descreve corretamente os efeitos sobre a economia de um pa\u00eds de uma pol\u00edtica que induza um aumento na taxa de poupan\u00e7a. [Nomenclatura: CP = curto prazo e LP = longo prazo.] ","provas":[{"id":79860,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Economista","id":25456,"slug":"especialista-em-saude-area-economista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"semsa-am-2022-fgv-especialista-em-saude-area-economista-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Economista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-29 08:38:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":2393966,"hashId":"9f45650356a7074d9925f643488cd8de","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o modelo de Solow, assinale a din\u00e2mica a seguir que descreve corretamente os efeitos sobre a economia de um pa\u00eds de uma pol\u00edtica que induza um aumento na taxa de poupan\u00e7a. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">[Nomenclatura: CP = curto prazo e LP = longo prazo.] <\/p>","resposta":9478444,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No CP, os investimentos aumentam e, ao longo do tempo, o estoque de capital aumenta, levando a maior n\u00edvel de renda per capita. ","id":9478444,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No CP, os investimentos aumentam e, ao longo do tempo, o estoque de capital aumenta, levando a maior n\u00edvel de renda per capita. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"No CP, o estoque de capital por trabalhador se reduz, mas ao longo do tempo, o total de capital cresce, gerando maior crescimento. ","id":9478445,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No CP, o estoque de capital por trabalhador se reduz, mas ao longo do tempo, o total de capital cresce, gerando maior crescimento. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"No CP, a taxa de deprecia\u00e7\u00e3o do capital cai, levando a maior estoque de trabalhador e a economia cresce mais at\u00e9 atingir novo ponto de equil\u00edbrio com maior produto por trabalhador. ","id":9478446,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No CP, a taxa de deprecia\u00e7\u00e3o do capital cai, levando a maior estoque de trabalhador e a economia cresce mais at\u00e9 atingir novo ponto de equil\u00edbrio com maior produto por trabalhador. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"No CP, o investimento supera a deprecia\u00e7\u00e3o do capital, mas no LP h\u00e1 converg\u00eancia, o que faz com que a renda per capita n\u00e3o se altere. ","id":9478447,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No CP, o investimento supera a deprecia\u00e7\u00e3o do capital, mas no LP h\u00e1 converg\u00eancia, o que faz com que a renda per capita n\u00e3o se altere. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"As vari\u00e1veis per capita n\u00e3o se alteram, com mudan\u00e7a proporcional no total do produto e no total da m\u00e3o de obra empregada.","id":9478448,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As vari\u00e1veis per capita n\u00e3o se alteram, com mudan\u00e7a proporcional no total do produto e no total da m\u00e3o de obra empregada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531515,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["direito processual civil"],"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelo de Solow","oab":false,"nome":"Modelo de Solow","pai":403947,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":404170,"slug":"economia-e-financas-modelo-de-solow"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Amazonas","sigla":"DETRAN AM","id":5534,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"detran-am-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para a determina\u00e7\u00e3o do equil\u00edbrio em uma economia simples, suponhamos que a fun\u00e7\u00e3o consumo dessa sociedade seja dada por: C = 100 + 0,85Y Sabemos que o Equil\u00edbrio \u00e9: Y = C Onde: Y = renda e C = consumo Diante disso, assinale a alternativa que apresenta o valor de equil\u00edbrio entre renda e consumo. ","provas":[{"id":80390,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},"orgao":{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Amazonas","sigla":"DETRAN AM","id":5534,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"detran-am-am"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"detran-am-am-2022-ibfc-economista","tipo":1,"nome":"IBFC - DETRAN AM - Economista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-29 08:33:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":2389503,"hashId":"319cab2531abc5e1394abc1868ef2661","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a determina\u00e7\u00e3o do equil\u00edbrio em uma economia simples, suponhamos que a fun\u00e7\u00e3o consumo dessa sociedade seja dada por: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">C = 100 + 0,85Y <\/p><p style=\"text-align: center;\">Sabemos que o Equil\u00edbrio \u00e9: Y = C <\/p><p style=\"text-align: center;\">Onde: Y = renda e C = consumo <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Diante disso, assinale a alternativa que apresenta o valor de equil\u00edbrio entre renda e consumo. <\/p>","resposta":9459239,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 106,67","id":9459236,"corpo":"<p>R$ 106,67<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"R$ 777,67","id":9459237,"corpo":"<p>R$ 777,67<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"R$ 500,67","id":9459238,"corpo":"<p>R$ 500,67<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"R$ 666,67","id":9459239,"corpo":"<p>R$ 666,67<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531123,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["direito processual civil"],"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00e3o consumo Keynesiana","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00e3o consumo Keynesiana","pai":413166,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413171,"slug":"economia-e-financas-funcao-consumo-keynesiana"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Inform\u00e1tica","id":716,"slug":"assistente-de-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Contabilidade do Paran\u00e1","sigla":"CRC PR","id":5718,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crc-pr-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na IaaS (Infrastructure as a Service), o usu\u00e1rio tem total controle da infraestrutura f\u00edsica, podendo instalar aplicativos e alocar recursos de rede de forma ilimitada.","provas":[{"id":84698,"cargo":{"descricao":"Assistente de Inform\u00e1tica","id":716,"slug":"assistente-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Contabilidade do Paran\u00e1","sigla":"CRC PR","id":5718,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crc-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crc-pr-pr-2022-quadrix-assistente-de-informatica","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRC PR - Assistente de Inform\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-29 08:55:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2460153,"hashId":"90a90fd36a410bafc1024f774a52cca7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na IaaS (<em>Infrastructure as a Service<\/em>), o usu\u00e1rio tem total controle da infraestrutura f\u00edsica, podendo instalar aplicativos e alocar recursos de rede de forma ilimitada.<\/p>","resposta":9761889,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9761888,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9761889,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0s tecnologias e \u00e0 arquitetura de datacenter, julgue os itens de 81 a 85.","id":539206,"enunciado":"<p>Quanto \u00e0s tecnologias e \u00e0 arquitetura de <em>datacenter<\/em>, julgue os itens de <strong>81 <\/strong>a <strong>85<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 81 a 85","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cloud Computing","oab":false,"nome":"Cloud Computing","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397554,"slug":"tecnologia-da-informacao-cloud-computing"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura como Servi\u00e7o - IaaS","oab":false,"nome":"Infraestrutura como Servi\u00e7o - IaaS","pai":397554,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429773,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-como-servico-iaas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Inform\u00e1tica","id":716,"slug":"assistente-de-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Contabilidade do Paran\u00e1","sigla":"CRC PR","id":5718,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crc-pr-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A redund\u00e2ncia no RAID 1 \u00e9 obtida apenas pela duplica\u00e7\u00e3o do primeiro disco do array, no caso de v\u00e1rios discos, pois, nesse tipo de RAID, apenas um disco \u00e9 espelhado (redundante).","provas":[{"id":84698,"cargo":{"descricao":"Assistente de Inform\u00e1tica","id":716,"slug":"assistente-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Contabilidade do Paran\u00e1","sigla":"CRC PR","id":5718,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crc-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crc-pr-pr-2022-quadrix-assistente-de-informatica","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRC PR - Assistente de Inform\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-29 08:59:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2460161,"hashId":"6062e61c31a6791c6a78f4b3132c76b5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A redund\u00e2ncia no RAID 1 \u00e9 obtida apenas pela duplica\u00e7\u00e3o do primeiro disco do <em>array<\/em>, no caso de v\u00e1rios discos, pois, nesse tipo de RAID, apenas um disco \u00e9 espelhado (redundante).<\/p>","resposta":9761909,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9761908,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9761909,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do RAID (Redundant Array of Independent Disks), julgue os itens de 86 a 90.","id":539207,"enunciado":"<p>Acerca do RAID (<em>Redundant Array of Independent Disks<\/em>), julgue os itens de <strong>86 <\/strong>a <strong>90<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 86 a 90","ordem":86},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura de Computadores","oab":false,"nome":"Arquitetura de Computadores","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7951,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Armazenamento em Mem\u00f3ria","oab":false,"nome":"Armazenamento em Mem\u00f3ria","pai":7951,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7953,"slug":"tecnologia-da-informacao-armazenamento-em-memoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"RAID","oab":false,"nome":"RAID","pai":7953,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428992,"slug":"tecnologia-da-informacao-raid"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Inform\u00e1tica","id":716,"slug":"assistente-de-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Contabilidade do Paran\u00e1","sigla":"CRC PR","id":5718,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crc-pr-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O disco redundante, em um RAID, \u00e9 usado para armazenar informa\u00e7\u00f5es de paridade, o que garante a facilidade de recupera\u00e7\u00e3o dos dados no caso de uma falha de disco.","provas":[{"id":84698,"cargo":{"descricao":"Assistente de Inform\u00e1tica","id":716,"slug":"assistente-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Contabilidade do Paran\u00e1","sigla":"CRC PR","id":5718,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crc-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crc-pr-pr-2022-quadrix-assistente-de-informatica","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRC PR - Assistente de Inform\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-29 08:59:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2460159,"hashId":"a646feea9fe59262eaff6ac0c7b40b5c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O disco redundante, em um RAID, \u00e9 usado para armazenar informa\u00e7\u00f5es de paridade, o que garante a facilidade de recupera\u00e7\u00e3o dos dados no caso de uma falha de disco.<\/p>","resposta":9761902,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9761902,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9761903,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do RAID (Redundant Array of Independent Disks), julgue os itens de 86 a 90.","id":539207,"enunciado":"<p>Acerca do RAID (<em>Redundant Array of Independent Disks<\/em>), julgue os itens de <strong>86 <\/strong>a <strong>90<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 86 a 90","ordem":86},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura de Computadores","oab":false,"nome":"Arquitetura de Computadores","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7951,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"RAID","oab":false,"nome":"RAID","pai":7953,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428992,"slug":"tecnologia-da-informacao-raid"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Inform\u00e1tica","id":6375,"slug":"analista-de-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Contabilidade do Paran\u00e1","sigla":"CRC PR","id":5718,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crc-pr-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O subsistema que define um tipo de vers\u00e3o turbinada do particionamento de disco no Linux \u00e9 o LVM (Logical Volume Manager), que consiste em um subsistema (n\u00facleo) obrigat\u00f3rio em todas as distribui\u00e7\u00f5es do sistema operacional Linux.","provas":[{"id":84700,"cargo":{"descricao":"Analista de Inform\u00e1tica","id":6375,"slug":"analista-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Contabilidade do Paran\u00e1","sigla":"CRC PR","id":5718,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crc-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crc-pr-pr-2022-quadrix-analista-de-informatica","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRC PR - Analista de Inform\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-29 08:42:35","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2460226,"hashId":"4bf975021233e4d4cface5ac6541c6a3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O subsistema que define um tipo de vers\u00e3o turbinada do particionamento de disco no Linux \u00e9 o LVM (<em>Logical Volume Manager<\/em>), que consiste em um subsistema (n\u00facleo) obrigat\u00f3rio em todas as distribui\u00e7\u00f5es do sistema operacional Linux.<\/p>","resposta":9762053,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9762052,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9762053,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto ao sistema operacional Linux, aos sistemas de arquivos e \u00e0 administra\u00e7\u00e3o de redes Linux, julgue os itens de 96 a 100.","id":539218,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto ao sistema operacional Linux, aos sistemas de arquivos e \u00e0 administra\u00e7\u00e3o de redes Linux, julgue os itens de <strong>96 <\/strong>a <strong>100<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 96 a 100","ordem":96},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8147,"slug":"tecnologia-da-informacao-linux"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Processual","id":6466,"slug":"analista-processual"},{"descricao":"Analista de Sistemas e M\u00e9todos","id":25117,"slug":"analista-de-sistemas-e-metodos"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Cont\u00e1bil","id":23965,"slug":"analista-area-contabil"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RJ","id":906,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"pge-rj-rj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma CPI instalada em Poder Legislativo municipal pode promover a quebra de sigilo banc\u00e1rio.","provas":[{"id":79436,"cargo":{"descricao":"Analista Processual","id":6466,"slug":"analista-processual"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RJ","id":906,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"pge-rj-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pge-rj-rj-2022-cespe-cebraspe-analista-processual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGE RJ - Analista Processual - 2022"},{"id":84959,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas e M\u00e9todos","id":25117,"slug":"analista-de-sistemas-e-metodos"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RJ","id":906,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"pge-rj-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pge-rj-rj-2022-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas-e-metodos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGE RJ - Analista de Sistemas e M\u00e9todos - 2022"},{"id":80192,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Cont\u00e1bil","id":23965,"slug":"analista-area-contabil"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RJ","id":906,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"pge-rj-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pge-rj-rj-2022-cespe-cebraspe-analista-contabil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGE RJ - Analista Cont\u00e1bil - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-29 08:46:56","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2372876,"hashId":"19308e55c49b5676ec2a7e7ef33da286","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma CPI instalada em Poder Legislativo municipal pode promover a quebra de sigilo banc\u00e1rio.<\/p>","resposta":9390989,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9390988,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9390989,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, relativos \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa do Estado e \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es constitucionais aplic\u00e1veis aos Poderes Executivo, Legislativo e Judici\u00e1rio e \u00e0s fun\u00e7\u00f5es essenciais \u00e0 justi\u00e7a.","id":528892,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens a seguir, relativos \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa do Estado e \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es constitucionais aplic\u00e1veis aos Poderes Executivo, Legislativo e Judici\u00e1rio e \u00e0s fun\u00e7\u00f5es essenciais \u00e0 justi\u00e7a.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 50","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405248,"slug":"direito-constitucional-poder-legislativo-artigos-44-a-75-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito (CPI) e Outras Comiss\u00f5es","oab":true,"nome":"Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito (CPI) e Outras Comiss\u00f5es","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405252,"slug":"direito-constitucional-comissao-parlamentar-de-inquerito-cpi-e-outras-comissoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comiss\u00e3o parlamentar de inqu\u00e9rito na esfera municipal","oab":true,"nome":"Comiss\u00e3o parlamentar de inqu\u00e9rito na esfera municipal","pai":405252,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407624,"slug":"direito-constitucional-comissao-parlamentar-de-inquerito-na-esfera-municipal"}],"slug":"direito-constitucional\/2372876","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Inform\u00e1tica","id":716,"slug":"assistente-de-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Contabilidade do Paran\u00e1","sigla":"CRC PR","id":5718,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crc-pr-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O RAID n\u00edvel 2, diferentemente do RAID n\u00edvel 3, n\u00e3o utiliza a t\u00e9cnica de acesso paralelo.","provas":[{"id":84698,"cargo":{"descricao":"Assistente de Inform\u00e1tica","id":716,"slug":"assistente-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Contabilidade do Paran\u00e1","sigla":"CRC PR","id":5718,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crc-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crc-pr-pr-2022-quadrix-assistente-de-informatica","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRC PR - Assistente de Inform\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-29 08:59:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2460162,"hashId":"ba0650b2d6c2ed314027aac5d9fc60a2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O RAID n\u00edvel 2, diferentemente do RAID n\u00edvel 3, n\u00e3o utiliza a t\u00e9cnica de acesso paralelo.<\/p>","resposta":9761911,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9761910,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9761911,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do RAID (Redundant Array of Independent Disks), julgue os itens de 86 a 90.","id":539207,"enunciado":"<p>Acerca do RAID (<em>Redundant Array of Independent Disks<\/em>), julgue os itens de <strong>86 <\/strong>a <strong>90<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 86 a 90","ordem":86},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura de Computadores","oab":false,"nome":"Arquitetura de Computadores","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7951,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Armazenamento em Mem\u00f3ria","oab":false,"nome":"Armazenamento em Mem\u00f3ria","pai":7951,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7953,"slug":"tecnologia-da-informacao-armazenamento-em-memoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"RAID","oab":false,"nome":"RAID","pai":7953,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428992,"slug":"tecnologia-da-informacao-raid"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Inform\u00e1tica","id":716,"slug":"assistente-de-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Contabilidade do Paran\u00e1","sigla":"CRC PR","id":5718,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crc-pr-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O cabo coaxial \u00e9 formado por dois condutores de cobre, cada um revestido por um material isolante pl\u00e1stico, tran\u00e7ados juntos.","provas":[{"id":84698,"cargo":{"descricao":"Assistente de Inform\u00e1tica","id":716,"slug":"assistente-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Contabilidade do Paran\u00e1","sigla":"CRC PR","id":5718,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crc-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crc-pr-pr-2022-quadrix-assistente-de-informatica","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRC PR - Assistente de Inform\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-29 08:59:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2460166,"hashId":"3a4aa6472565dbe42d39ddeb966aa703","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O cabo coaxial \u00e9 formado por dois condutores de cobre, cada um revestido por um material isolante pl\u00e1stico, tran\u00e7ados juntos.<\/p>","resposta":9761921,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9761920,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9761921,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que diz respeito aos meios de transmiss\u00e3o, \u00e0s topologias de redes de computadores e \u00e0 arquitetura TCP\/IP, julgue os itens de 91 a 95.","id":539208,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que diz respeito aos meios de transmiss\u00e3o, \u00e0s topologias de redes de computadores e \u00e0 arquitetura TCP\/IP, julgue os itens de <strong>91 <\/strong>a <strong>95<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 91 a 95","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Inform\u00e1tica","id":716,"slug":"assistente-de-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Contabilidade do Paran\u00e1","sigla":"CRC PR","id":5718,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crc-pr-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma rede ad-hoc dispensa o uso de ponto de acesso, sendo, basicamente, composta por um conjunto de esta\u00e7\u00f5es sem fio que formam uma rede instant\u00e2nea e isolada.","provas":[{"id":84698,"cargo":{"descricao":"Assistente de Inform\u00e1tica","id":716,"slug":"assistente-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Contabilidade do Paran\u00e1","sigla":"CRC PR","id":5718,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crc-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crc-pr-pr-2022-quadrix-assistente-de-informatica","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRC PR - Assistente de Inform\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-29 09:01:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2460175,"hashId":"153ed2933467d9825015a1cbe7dca94f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma rede <em>ad-hoc<\/em> dispensa o uso de ponto de acesso, sendo, basicamente, composta por um conjunto de esta\u00e7\u00f5es sem fio que formam uma rede instant\u00e2nea e isolada.<\/p>","resposta":9761942,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9761942,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9761943,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s redes wireless, julgue os itens de 96 a 100.","id":539209,"enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s redes <em>wireless<\/em>, julgue os itens de <strong>96 <\/strong>a <strong>100<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 96 a 100","ordem":96},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}