{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2157511,"perPage":"100","pages":21576,"page":7278,"rows":[{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459,"slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Laborat\u00f3rio","id":939,"slug":"auxiliar-de-laboratorio"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","sigla":"SMS RJ","id":3525,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"sms-rj-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os equipamentos de prote\u00e7\u00e3o Individual (EPI) e Coletiva (EPC), pode-se afirmar que: ","provas":[{"id":54754,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Laborat\u00f3rio","id":939,"slug":"auxiliar-de-laboratorio"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","sigla":"SMS RJ","id":3525,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"sms-rj-rj"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459,"slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"sms-rj-rj-2019-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-auxiliar-de-laboratorio-3","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - SMS RJ - Auxiliar de Laborat\u00f3rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-31 15:55:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1662856,"hashId":"795e82c7df2d8fa330cd29a125dbc52a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os equipamentos de prote\u00e7\u00e3o Individual (EPI) e Coletiva (EPC), pode-se afirmar que: <\/p>","resposta":6269437,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" luvas e \u00f3culos de seguran\u00e7a s\u00e3o equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual ","id":6269437,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> luvas e \u00f3culos de seguran\u00e7a s\u00e3o equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"chuveiros de emerg\u00eancia e protetores auriculares s\u00e3o equipamentos de prote\u00e7\u00e3o coletiva ","id":6269438,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">chuveiros de emerg\u00eancia e protetores auriculares s\u00e3o equipamentos de prote\u00e7\u00e3o coletiva <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cabines de seguran\u00e7a e capacetes de seguran\u00e7a s\u00e3o equipamentos de prote\u00e7\u00e3o coletiva","id":6269439,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cabines de seguran\u00e7a e capacetes de seguran\u00e7a s\u00e3o equipamentos de prote\u00e7\u00e3o coletiva<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" \u00f3culos de seguran\u00e7a e chuveiros de emerg\u00eancia s\u00e3o equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual","id":6269440,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> \u00f3culos de seguran\u00e7a e chuveiros de emerg\u00eancia s\u00e3o equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450372,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","oab":false,"nome":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397923,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-06-equipamentos-de-protecao-individual-epi"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1662856","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Meio Ambiente","id":3122,"slug":"fiscal-de-meio-ambiente"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n\u00ba 9.605\/1998, as penas restritivas de direitos s\u00e3o aut\u00f4nomas e substituem as privativas de liberdade quando: I. Tratar-se de crime doloso ou for aplicada a pena privativa de liberdade superior a quatro anos. II.A culpabilidade, os antecedentes, a conduta social e a personalidade do condenado, bem como os motivos e as circunst\u00e2ncias do crime indicarem que a substitui\u00e7\u00e3o seja suficiente para efeitos de reprova\u00e7\u00e3o e preven\u00e7\u00e3o do crime.","provas":[{"id":47959,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Meio Ambiente","id":3122,"slug":"fiscal-de-meio-ambiente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-fiscal-de-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Fiscal de Meio Ambiente - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-31 15:55:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":107,"descricao":"Zootecnia"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"}],"id":1455634,"hashId":"a912b716239e1047b3b25e22e054d8ca","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei n\u00ba 9.605\/1998, as penas restritivas de direitos s\u00e3o aut\u00f4nomas e substituem as privativas de liberdade quando: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Tratar-se de crime doloso ou for aplicada a pena privativa de liberdade superior a quatro anos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II.A culpabilidade, os antecedentes, a conduta social e a personalidade do condenado, bem como os motivos e as circunst\u00e2ncias do crime indicarem que a substitui\u00e7\u00e3o seja suficiente para efeitos de reprova\u00e7\u00e3o e preven\u00e7\u00e3o do crime.<\/p>","resposta":5397673,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os itens I e II est\u00e3o corretos.","id":5397671,"corpo":"<p>Os itens I e II est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente o item I est\u00e1 correto.","id":5397672,"corpo":"<p>Somente o item I est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente o item II est\u00e1 correto.","id":5397673,"corpo":"<p>Somente o item II est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os itens I e II est\u00e3o incorretos.","id":5397674,"corpo":"<p>Os itens I e II est\u00e3o incorretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425419,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Responsabilidade Ambiental","oab":true,"nome":"Responsabilidade Ambiental","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":400896,"slug":"direito-ambiental-responsabilidade-ambiental"},{"palavrasChave":["lei 9605\/98"],"nome_clean":"Lei de Crimes Ambientais - Lei no 9.605\/1998","oab":true,"nome":"Lei de Crimes Ambientais - Lei no 9.605\/1998","pai":400896,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403101,"slug":"direito-ambiental-lei-de-crimes-ambientais-lei-no-9-605-1998"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406351,"slug":"direito-penal-legislacao-especial"},{"palavrasChave":["lei 9605\/98 comentada","lei 9605\/98"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.605\/1998 -Lei de Crimes Ambientais","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.605\/1998 -Lei de Crimes Ambientais","pai":406351,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":423207,"slug":"direito-penal-lei-no-9-605-1998-lei-de-crimes-ambientais"}],"slug":"direito-penal\/1455634","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo em Recursos Humanos","id":17376,"slug":"tecnologo-em-recursos-humanos"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Cuiabana de Sa\u00fade P\u00fablica","sigla":"ECSP","id":4772,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"ecsp-mt"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A qualidade de vida no trabalho envolve aspectos que se relacionam \u00e0 exposi\u00e7\u00e3o do trabalhador a agentes externos como ru\u00eddos, ar, temperatura, umidade, luminosidade e equipamentos de trabalho. Assim, o aspecto que diz respeito ao uso de m\u00e1quinas adequadas \u00e0s caracter\u00edsticas do colaborador, mesas ajustadas ao tamanho das pessoas e ferramentas que reduzam o esfor\u00e7o humano relacionam-se ao seguinte item:","provas":[{"id":58703,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo em Recursos Humanos","id":17376,"slug":"tecnologo-em-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"Empresa Cuiabana de Sa\u00fade P\u00fablica","sigla":"ECSP","id":4772,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"ecsp-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ecsp-mt-2019-selecon-tecnologo-em-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"SELECON - ECSP - Tecn\u00f3logo em Recursos Humanos - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-31 15:53:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":1767508,"hashId":"e10befd2f17d9b95fffdaeecb2d54827","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A qualidade de vida no trabalho envolve aspectos que se relacionam \u00e0 exposi\u00e7\u00e3o do trabalhador a agentes externos como ru\u00eddos, ar, temperatura, umidade, luminosidade e equipamentos de trabalho. Assim, o aspecto que diz respeito ao uso de m\u00e1quinas adequadas \u00e0s caracter\u00edsticas do colaborador, mesas ajustadas ao tamanho das pessoas e ferramentas que reduzam o esfor\u00e7o humano relacionam-se ao seguinte item:<\/p>","resposta":6738604,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aplica\u00e7\u00e3o de princ\u00edpios de ergonomia","id":6738604,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aplica\u00e7\u00e3o de princ\u00edpios de ergonomia<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ambiente f\u00edsico de trabalho","id":6738605,"corpo":"<p>ambiente f\u00edsico de trabalho<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ambiente psicol\u00f3gico de trabalho","id":6738606,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ambiente psicol\u00f3gico de trabalho<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sa\u00fade ocupacional","id":6738607,"corpo":"<p>sa\u00fade ocupacional<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461669,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 11 A 20"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aplicabilidade da ergonomia","oab":false,"nome":"Aplicabilidade da ergonomia","pai":397934,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":417194,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-aplicabilidade-da-ergonomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qualidade de Vida no Trabalho","oab":false,"nome":"Qualidade de Vida no Trabalho","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425696,"slug":"administracao-geral-qualidade-de-vida-no-trabalho"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Meio Ambiente","id":3122,"slug":"fiscal-de-meio-ambiente"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Lei n\u00ba 9.605\/1998, N\u00c3O s\u00e3o circunst\u00e2ncias que atenuam a pena:","provas":[{"id":47959,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Meio Ambiente","id":3122,"slug":"fiscal-de-meio-ambiente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-fiscal-de-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Fiscal de Meio Ambiente - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-31 15:55:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":107,"descricao":"Zootecnia"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"}],"id":1455639,"hashId":"28824354f78b868f0d00699d0938369a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Lei n\u00ba 9.605\/1998, N\u00c3O s\u00e3o circunst\u00e2ncias que atenuam a pena:<\/p>","resposta":5397695,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Arrependimento do infrator, manifestado pela espont\u00e2nea repara\u00e7\u00e3o do dano, ou limita\u00e7\u00e3o significativa da degrada\u00e7\u00e3o ambiental causada.","id":5397694,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Arrependimento do infrator, manifestado pela espont\u00e2nea repara\u00e7\u00e3o do dano, ou limita\u00e7\u00e3o significativa da degrada\u00e7\u00e3o ambiental causada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Reincid\u00eancia nos crimes de natureza ambiental","id":5397695,"corpo":"<p>Reincid\u00eancia nos crimes de natureza ambiental<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Colabora\u00e7\u00e3o com os agentes encarregados da vigil\u00e2ncia e do controle ambiental.","id":5397696,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Colabora\u00e7\u00e3o com os agentes encarregados da vigil\u00e2ncia e do controle ambiental.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o pr\u00e9via pelo agente do perigo iminente de degrada\u00e7\u00e3o ambiental.","id":5397697,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Comunica\u00e7\u00e3o pr\u00e9via pelo agente do perigo iminente de degrada\u00e7\u00e3o ambiental.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425419,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Responsabilidade Ambiental","oab":true,"nome":"Responsabilidade Ambiental","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":400896,"slug":"direito-ambiental-responsabilidade-ambiental"},{"palavrasChave":["lei 9605\/98"],"nome_clean":"Lei de Crimes Ambientais - Lei no 9.605\/1998","oab":true,"nome":"Lei de Crimes Ambientais - Lei no 9.605\/1998","pai":400896,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403101,"slug":"direito-ambiental-lei-de-crimes-ambientais-lei-no-9-605-1998"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406351,"slug":"direito-penal-legislacao-especial"},{"palavrasChave":["lei 9605\/98 comentada","lei 9605\/98"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.605\/1998 -Lei de Crimes Ambientais","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.605\/1998 -Lei de Crimes Ambientais","pai":406351,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":423207,"slug":"direito-penal-lei-no-9-605-1998-lei-de-crimes-ambientais"}],"slug":"direito-penal\/1455639","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Eletricista","id":1218,"slug":"eletricista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pedra","sigla":"Prefeitura de Pedra","id":4576,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-pedra-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. Deve-se preferir projetar circuitos terminais muito carregados (elevada pot\u00eancia nominal), pois isso permite ter benef\u00edcios, como condutores de se\u00e7\u00e3o nominal grande. II. A Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes deve ocultar dos servidores todas as informa\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 seguran\u00e7a e \u00e0 sa\u00fade no ambiente de trabalho. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":54582,"cargo":{"descricao":"Eletricista","id":1218,"slug":"eletricista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedra","sigla":"Prefeitura de Pedra","id":4576,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-pedra-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-pedra-pe-2019-admetec-eletricista","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Pedra - Eletricista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-31 15:56:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1656737,"hashId":"2f07cb7d5488f503f0441806eb9387f0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> I. Deve-se preferir projetar circuitos terminais muito carregados (elevada pot\u00eancia nominal), pois isso permite ter benef\u00edcios, como condutores de se\u00e7\u00e3o nominal grande. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes deve ocultar dos servidores todas as informa\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 seguran\u00e7a e \u00e0 sa\u00fade no ambiente de trabalho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6244306,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":6244303,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":6244304,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6244305,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":6244306,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449654,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acidente de Trabalho (CAT)","oab":false,"nome":"Acidente de Trabalho (CAT)","pai":402930,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402932,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-acidente-de-trabalho-cat"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1656737","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Servente","id":2022,"slug":"servente"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tom\u00e9-A\u00e7u","sigla":"","id":2714,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-tome-acu-pa"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o objetivos principais do atendimento de primeiros socorros, EXCETO: ","provas":[{"id":55659,"cargo":{"descricao":"Servente","id":2022,"slug":"servente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tom\u00e9-A\u00e7u","sigla":"","id":2714,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-tome-acu-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-tome-acu-pa-2019-instituto-machado-de-assis-servente","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Tom\u00e9-A\u00e7u - Servente - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-31 15:55:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1672743,"hashId":"50c252dae2a55796cb89ff556fc7b613","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o objetivos principais do atendimento de primeiros socorros, <strong><u>EXCETO: <\/u><\/strong><\/p>","resposta":6311777,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Realizar manobras simples que podem salvar uma vida. ","id":6311776,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realizar manobras simples que podem salvar uma vida. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Transportar a v\u00edtima com seguran\u00e7a e rapidez para o hospital, mesmo que isso possa colocar em risco a vida do atendente. ","id":6311777,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Transportar a v\u00edtima com seguran\u00e7a e rapidez para o hospital, mesmo que isso possa colocar em risco a vida do atendente. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Prevenir les\u00f5es adicionais. ","id":6311778,"corpo":"<p> Prevenir les\u00f5es adicionais. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Manter a seguran\u00e7a durante o atendimento das emerg\u00eancias para prevenir novo acidente ou piora do quadro. ","id":6311779,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Manter a seguran\u00e7a durante o atendimento das emerg\u00eancias para prevenir novo acidente ou piora do quadro. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":451498,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Primeiros socorros","oab":false,"nome":"Primeiros socorros","pai":402930,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":417183,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-primeiros-socorros"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1672743","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I","id":6640,"slug":"professor-de-educacao-basica-i"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa","id":13433,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Bioqu\u00edmico \/ Biom\u00e9dico","id":20293,"slug":"bioquimico-biomedico"},{"descricao":"Enfermeiro PSF","id":6916,"slug":"enfermeiro-psf"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea Biologia","id":16784,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-area-biologia"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3314,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":12800,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ingles"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3861,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-matematica"},{"descricao":"Professor de Libras","id":17094,"slug":"professor-de-libras"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"},{"descricao":"Psiquiatra","id":8024,"slug":"psiquiatra"},{"descricao":"Veterin\u00e1rio","id":1669,"slug":"veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juarez T\u00e1vora","sigla":"Prefeitura","id":4215,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Configura crime de \u201cSonega\u00e7\u00e3o de contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria\u201d a conduta t\u00edpica de suprimir ou reduzir contribui\u00e7\u00e3o social previdenci\u00e1ria e qualquer acess\u00f3rio, mediante as seguintes condutas: I \u2013 omitir de folha de pagamento da empresa ou de documento de informa\u00e7\u00f5es previsto pela legisla\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria segurados empregado, empres\u00e1rio, trabalhador avulso ou trabalhador aut\u00f4nomo ou a este equiparado que lhe prestem servi\u00e7os; II \u2013 deixar de lan\u00e7ar mensalmente nos t\u00edtulos pr\u00f3prios da contabilidade da empresa as quantias descontadas dos segurados ou as devidas pelo empregador ou pelo tomador de servi\u00e7os; III \u2013 omitir, total ou parcialmente, receitas ou lucros auferidos, remunera\u00e7\u00f5es pagas ou creditadas e demais fatos geradores de contribui\u00e7\u00f5es sociais previdenci\u00e1rias. De acordo com o C\u00f3digo Penal, assinale a alternativa CORRETA sobre a extin\u00e7\u00e3o da punibilidade do referido crime.","provas":[{"id":47906,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juarez T\u00e1vora","sigla":"Prefeitura","id":4215,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura - Assistente Social - 2019"},{"id":47910,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I","id":6640,"slug":"professor-de-educacao-basica-i"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juarez T\u00e1vora","sigla":"Prefeitura","id":4215,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I - 2019"},{"id":47920,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa","id":13433,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juarez T\u00e1vora","sigla":"Prefeitura","id":4215,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa - 2019"},{"id":47927,"cargo":{"descricao":"Bioqu\u00edmico \/ Biom\u00e9dico","id":20293,"slug":"bioquimico-biomedico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juarez T\u00e1vora","sigla":"Prefeitura","id":4215,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura - Bioqu\u00edmico \/ Biom\u00e9dico - 2019"},{"id":47934,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro PSF","id":6916,"slug":"enfermeiro-psf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juarez T\u00e1vora","sigla":"Prefeitura","id":4215,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura - Enfermeiro PSF - 2019"},{"id":47935,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juarez T\u00e1vora","sigla":"Prefeitura","id":4215,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura - Farmac\u00eautico - 2019"},{"id":47936,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juarez T\u00e1vora","sigla":"Prefeitura","id":4215,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura - Fisioterapeuta - 2019"},{"id":47938,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juarez T\u00e1vora","sigla":"Prefeitura","id":4215,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"},{"id":47940,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juarez T\u00e1vora","sigla":"Prefeitura","id":4215,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura - M\u00e9dico - 2019"},{"id":47941,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juarez T\u00e1vora","sigla":"Prefeitura","id":4215,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura - Nutricionista - 2019"},{"id":47958,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juarez T\u00e1vora","sigla":"Prefeitura","id":4215,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura - Odont\u00f3logo - 2019"},{"id":47960,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juarez T\u00e1vora","sigla":"Prefeitura","id":4215,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura - Pedagogo - 2019"},{"id":47961,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juarez T\u00e1vora","sigla":"Prefeitura","id":4215,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura - Procurador Jur\u00eddico - 2019"},{"id":47963,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea Biologia","id":16784,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juarez T\u00e1vora","sigla":"Prefeitura","id":4215,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea Biologia - 2019"},{"id":47965,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3314,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juarez T\u00e1vora","sigla":"Prefeitura","id":4215,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":47967,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":12800,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juarez T\u00e1vora","sigla":"Prefeitura","id":4215,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2019"},{"id":47969,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3861,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juarez T\u00e1vora","sigla":"Prefeitura","id":4215,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2019"},{"id":47974,"cargo":{"descricao":"Professor de Libras","id":17094,"slug":"professor-de-libras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juarez T\u00e1vora","sigla":"Prefeitura","id":4215,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura - Professor de Libras - 2019"},{"id":47975,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juarez T\u00e1vora","sigla":"Prefeitura","id":4215,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura - Psic\u00f3logo - 2019"},{"id":47976,"cargo":{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juarez T\u00e1vora","sigla":"Prefeitura","id":4215,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura - Psicopedagogo - 2019"},{"id":47978,"cargo":{"descricao":"Psiquiatra","id":8024,"slug":"psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juarez T\u00e1vora","sigla":"Prefeitura","id":4215,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura - Psiquiatra - 2019"},{"id":48001,"cargo":{"descricao":"Veterin\u00e1rio","id":1669,"slug":"veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juarez T\u00e1vora","sigla":"Prefeitura","id":4215,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura - Veterin\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-31 15:59:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1453959,"hashId":"759f191a405ebc979010725a2337641e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Configura crime de \u201cSonega\u00e7\u00e3o de contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria\u201d a conduta t\u00edpica de suprimir ou reduzir contribui\u00e7\u00e3o social previdenci\u00e1ria e qualquer acess\u00f3rio, mediante as seguintes condutas: I \u2013 omitir de folha de pagamento da empresa ou de documento de informa\u00e7\u00f5es previsto pela legisla\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria segurados empregado, empres\u00e1rio, trabalhador avulso ou trabalhador aut\u00f4nomo ou a este equiparado que lhe prestem servi\u00e7os; II \u2013 deixar de lan\u00e7ar mensalmente nos t\u00edtulos pr\u00f3prios da contabilidade da empresa as quantias descontadas dos segurados ou as devidas pelo empregador ou pelo tomador de servi\u00e7os; III \u2013 omitir, total ou parcialmente, receitas ou lucros auferidos, remunera\u00e7\u00f5es pagas ou creditadas e demais fatos geradores de contribui\u00e7\u00f5es sociais previdenci\u00e1rias. De acordo com o C\u00f3digo Penal, assinale a alternativa CORRETA sobre a extin\u00e7\u00e3o da punibilidade do referido crime.<\/p>","resposta":5389836,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o ser\u00e1 extinta a punibilidade mesmo que o agente, espontaneamente, declare e confesse as contribui\u00e7\u00f5es, import\u00e2ncias ou valores e preste as informa\u00e7\u00f5es devidas \u00e0 previd\u00eancia social, na forma definida em lei ou regulamento, antes do in\u00edcio da a\u00e7\u00e3o fiscal.","id":5389832,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o ser\u00e1 extinta a punibilidade mesmo que o agente, espontaneamente, declare e confesse as contribui\u00e7\u00f5es, import\u00e2ncias ou valores e preste as informa\u00e7\u00f5es devidas \u00e0 previd\u00eancia social, na forma definida em lei ou regulamento, antes do in\u00edcio da a\u00e7\u00e3o fiscal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A punibilidade ser\u00e1 extinta por simples delibera\u00e7\u00e3o do ju\u00edzo, inexistindo qualquer crit\u00e9rio espec\u00edfico em lei para tal.","id":5389833,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A punibilidade ser\u00e1 extinta por simples delibera\u00e7\u00e3o do ju\u00edzo, inexistindo qualquer crit\u00e9rio espec\u00edfico em lei para tal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Inexiste a figura da extin\u00e7\u00e3o da punibilidade no ordenamento jur\u00eddico brasileiro.","id":5389834,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Inexiste a figura da extin\u00e7\u00e3o da punibilidade no ordenamento jur\u00eddico brasileiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A punibilidade ser\u00e1 extinta se o agente negar a declara\u00e7\u00e3o das contribui\u00e7\u00f5es e se negar a prestar informa\u00e7\u00f5es devidas.","id":5389835,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A punibilidade ser\u00e1 extinta se o agente negar a declara\u00e7\u00e3o das contribui\u00e7\u00f5es e se negar a prestar informa\u00e7\u00f5es devidas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 extinta a punibilidade se o agente, espontaneamente, declara e confessa as contribui\u00e7\u00f5es, import\u00e2ncias ou valores e presta as informa\u00e7\u00f5es devidas \u00e0 previd\u00eancia social, na forma definida em lei ou regulamento, antes do in\u00edcio da a\u00e7\u00e3o fiscal.","id":5389836,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 extinta a punibilidade se o agente, espontaneamente, declara e confessa as contribui\u00e7\u00f5es, import\u00e2ncias ou valores e presta as informa\u00e7\u00f5es devidas \u00e0 previd\u00eancia social, na forma definida em lei ou regulamento, antes do in\u00edcio da a\u00e7\u00e3o fiscal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425259,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406349,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Praticados por Particular Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","oab":true,"nome":"Crimes Praticados por Particular Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","pai":406349,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406474,"slug":"direito-penal-crimes-praticados-por-particular-contra-a-administracao-em-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sonega\u00e7\u00e3o de contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria","oab":true,"nome":"Sonega\u00e7\u00e3o de contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria","pai":406474,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406485,"slug":"direito-penal-sonegacao-de-contribuicao-previdenciaria"}],"slug":"direito-penal\/1453959","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palmeirina","sigla":"Prefeitura de Palmeirina","id":4534,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-palmeirina-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. O profissional de servi\u00e7os gerais deve utilizar uma linguagem intrincada, grosseira e desrespeitosa a fim de manter o bom atendimento na organiza\u00e7\u00e3o. II. Num sentido mais abrangente, \u00e9 correto afirmar que a sa\u00fade e a seguran\u00e7a no trabalho possui entre seus objetivos a promo\u00e7\u00e3o e a manuten\u00e7\u00e3o dos mais elevados n\u00edveis de bem-estar f\u00edsico, mental e social dos trabalhadores de todos os setores de atividade, assim como a preven\u00e7\u00e3o para os trabalhadores de efeitos adversos para a sa\u00fade decorrentes das suas condi\u00e7\u00f5es de trabalho. III. A limpeza manual \u00famida \u00e9 um procedimento que n\u00e3o requer muito esfor\u00e7o do profissional de limpeza, nem o submete a qualquer risco de contamina\u00e7\u00e3o. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53470,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeirina","sigla":"Prefeitura de Palmeirina","id":4534,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-palmeirina-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-palmeirina-pe-2019-admetec-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palmeirina - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-31 15:59:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1630328,"hashId":"9db2672b662fb00925e255e617c3947e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia as afirmativas a seguir: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O profissional de servi\u00e7os gerais deve utilizar uma linguagem intrincada, grosseira e desrespeitosa a fim de manter o bom atendimento na organiza\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Num sentido mais abrangente, \u00e9 correto afirmar que a sa\u00fade e a seguran\u00e7a no trabalho possui entre seus objetivos a promo\u00e7\u00e3o e a manuten\u00e7\u00e3o dos mais elevados n\u00edveis de bem-estar f\u00edsico, mental e social dos trabalhadores de todos os setores de atividade, assim como a preven\u00e7\u00e3o para os trabalhadores de efeitos adversos para a sa\u00fade decorrentes das suas condi\u00e7\u00f5es de trabalho. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A limpeza manual \u00famida \u00e9 um procedimento que n\u00e3o requer muito esfor\u00e7o do profissional de limpeza, nem o submete a qualquer risco de contamina\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Marque a alternativa CORRETA:<\/strong><\/p>","resposta":6130054,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":6130053,"corpo":"<p>Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":6130054,"corpo":"<p>Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6130055,"corpo":"<p>Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6130056,"corpo":"<p>Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446770,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 7"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","oab":false,"nome":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6601,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-servicos-atividades-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fundamentos da Sa\u00fade Ocupacional","oab":false,"nome":"Fundamentos da Sa\u00fade Ocupacional","pai":164,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402930,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-fundamentos-da-saude-ocupacional"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1630328","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Servi\u00e7os Administrativos","id":17271,"slug":"analista-administrativo-area-servicos-administrativos"}],"orgaos":[{"nome":"Sociedade de Abastecimento de \u00c1gua e Saneamento - Campinas","sigla":"SANASA","id":3004,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sanasa-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":39144,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Servi\u00e7os Administrativos","id":17271,"slug":"analista-administrativo-area-servicos-administrativos"},"orgao":{"nome":"Sociedade de Abastecimento de \u00c1gua e Saneamento - Campinas","sigla":"SANASA","id":3004,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sanasa-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sanasa-sp-2019-fcc-analista-administrativo-area-servicos-administrativos","tipo":1,"nome":"FCC - SANASA - Analista Administrativo - \u00c1rea: Servi\u00e7os Administrativos - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-31 11:50:40","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1144553,"hashId":"edbf5de2ac6375e2c545a4995593bc7d","enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39144\/49.GIF\">","resposta":4082932,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"180 pessoas.","id":4082932,"corpo":"<p align=justify>180 pessoas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"200 pessoas.","id":4082933,"corpo":"<p align=justify>200 pessoas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"50 pessoas.","id":4082934,"corpo":"<p align=justify>50 pessoas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"120 pessoas.","id":4082935,"corpo":"<p align=justify>120 pessoas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"30 pessoas.","id":4082936,"corpo":"<p align=justify>30 pessoas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390539,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 70"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00e1lculo do ponto de equil\u00edbrio (econ\u00f4mico, cont\u00e1bil e financeiro)","oab":false,"nome":"C\u00e1lculo do ponto de equil\u00edbrio (econ\u00f4mico, cont\u00e1bil e financeiro)","pai":416696,"assunto_raiz":4460,"materia":false,"id":3957,"slug":"contabilidade-de-custos-calculo-do-ponto-de-equilibrio-economico-contabil-e-financeiro"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade de Custos","oab":false,"nome":"Contabilidade de Custos","pai":null,"assunto_raiz":4460,"materia":true,"id":4460,"slug":"contabilidade-de-custos"}],"slug":"contabilidade-de-custos\/1144553","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura a Agronomia de Tocantins","sigla":"CREA TO","id":215,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"crea-to-to"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os \u00edndices de liquidez de determinada empresa mostram a capacidade de pagamento dos compromissos no curto, no m\u00e9dio e no longo prazo.","provas":[{"id":39060,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura a Agronomia de Tocantins","sigla":"CREA TO","id":215,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"crea-to-to"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"crea-to-to-2019-quadrix-contador","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREA TO - Contador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-31 11:37:58","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1141291,"hashId":"dcf264cde3fb1b312f5343977522f4fe","enunciado":"<p align=justify>Os \u00edndices de liquidez de determinada empresa mostram\r\na capacidade de pagamento dos compromissos no curto,\r\nno m\u00e9dio e no longo prazo.<\/p>","resposta":4067687,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4067687,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4067688,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de demonstra\u00e7\u00f5es financeiras e temas correlatos, julgue os itens de 101 a 110.","id":390222,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de demonstra\u00e7\u00f5es financeiras e temas correlatos,\r\njulgue os itens de 101 a 110.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 110"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":null,"assunto_raiz":402044,"materia":true,"id":402044,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00cdndices de liquidez","oab":false,"nome":"\u00cdndices de liquidez","pai":402062,"assunto_raiz":402044,"materia":false,"id":402059,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis-indices-de-liquidez"}],"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis\/1141291","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","descricao":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o - UFMA","sigla":"UFMA","oab":false,"id":699,"slug":"ufma"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","sigla":"UFMA","id":2359,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufma"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual o \u00edndice que retrata com mais precis\u00e3o a liquidez de uma empresa?","provas":[{"id":41379,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","sigla":"UFMA","id":2359,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufma"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","descricao":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o - UFMA","sigla":"UFMA","oab":false,"id":699,"slug":"ufma"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufma-2019-ufma-administrador","tipo":1,"nome":"UFMA - UFMA - Administrador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-31 11:37:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1227872,"hashId":"04993fde5df09fd8c2af4b025578d4fa","enunciado":"<p align=justify>Qual o \u00edndice que retrata com mais precis\u00e3o a liquidez de uma empresa?<\/p>","resposta":4430567,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00cdndice de Liquidez Seca","id":4430567,"corpo":"<p align=justify>\u00cdndice de Liquidez Seca<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00cdndice de Endividamento Geral","id":4430568,"corpo":"<p align=justify>\u00cdndice de Endividamento Geral<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00cdndice de liquidez corrente","id":4430569,"corpo":"<p align=justify>\u00cdndice de liquidez corrente<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00cdndice de Caixa","id":4430570,"corpo":"<p align=justify>\u00cdndice de Caixa<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00cdndice de Cobertura de Juros","id":4430571,"corpo":"<p align=justify>\u00cdndice de Cobertura de Juros<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399622,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 31"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":null,"assunto_raiz":402044,"materia":true,"id":402044,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00cdndices de liquidez","oab":false,"nome":"\u00cdndices de liquidez","pai":402062,"assunto_raiz":402044,"materia":false,"id":402059,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis-indices-de-liquidez"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise por \u00edndices (indicadores)","oab":false,"nome":"An\u00e1lise por \u00edndices (indicadores)","pai":402044,"assunto_raiz":402044,"materia":false,"id":402062,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis-analise-por-indices-indicadores"}],"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis\/1227872","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria - Ensino Fundamental 6\u00ba ao 9\u00ba ano","id":21758,"slug":"professor-de-historia-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pedra","sigla":"Prefeitura de Pedra","id":4576,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-pedra-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. Na Gr\u00e9cia, a cidade de Atenas teve uma vida urbana e aberta \u00e0 atividade comercial, a qual foi a base de sua economia, pois os atenienses praticaram intenso com\u00e9rcio com diversos povos. Essa cidade ficou conhecida como um centro art\u00edstico, estudantil e filos\u00f3fico desde a Antiguidade, al\u00e9m de ser amplamente considerada como o ber\u00e7o da civiliza\u00e7\u00e3o ocidental e da democracia. II. As atividades escolares relacionadas ao ensino de Hist\u00f3ria deve contribuir para o desenvolvimento dos educandos e para a sua compreens\u00e3o da realidade. Assim, espera-se que, ao final do Ensino Fundamental, os alunos sejam capazes de conhecer realidades hist\u00f3ricas singulares, distinguindo diferentes modos de conviv\u00eancia nelas existentes. Marque a alternativa CORRETA: ","provas":[{"id":54494,"cargo":{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria - Ensino Fundamental 6\u00ba ao 9\u00ba ano","id":21758,"slug":"professor-de-historia-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedra","sigla":"Prefeitura de Pedra","id":4576,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-pedra-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pedra-pe-2019-admetec-professor-de-historia-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Pedra - Professor de Hist\u00f3ria - Ensino Fundamental 6\u00ba ao 9\u00ba ano - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-31 11:15:51","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1652863,"hashId":"2cf44df7d33e711008f7825c449861fb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Na Gr\u00e9cia, a cidade de Atenas teve uma vida urbana e aberta \u00e0 atividade comercial, a qual foi a base de sua economia, pois os atenienses praticaram intenso com\u00e9rcio com diversos povos. Essa cidade ficou conhecida como um centro art\u00edstico, estudantil e filos\u00f3fico desde a Antiguidade, al\u00e9m de ser amplamente considerada como o ber\u00e7o da civiliza\u00e7\u00e3o ocidental e da democracia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. As atividades escolares relacionadas ao ensino de Hist\u00f3ria deve contribuir para o desenvolvimento dos educandos e para a sua compreens\u00e3o da realidade. Assim, espera-se que, ao final do Ensino Fundamental, os alunos sejam capazes de conhecer realidades hist\u00f3ricas singulares, distinguindo diferentes modos de conviv\u00eancia nelas existentes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA: <\/p>","resposta":6228580,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":6228580,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. ","id":6228581,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. ","id":6228582,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" As duas afirmativas s\u00e3o falsas. ","id":6228583,"corpo":"<p> As duas afirmativas s\u00e3o falsas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449205,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  1 a 20"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria em Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Teoria em Hist\u00f3ria","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397245,"slug":"historia-teoria-em-historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Antiguidade Ocidental (Gregos, Romanos e Maced\u00f4nios)","oab":false,"nome":"Antiguidade Ocidental (Gregos, Romanos e Maced\u00f4nios)","pai":397245,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416694,"slug":"historia-antiguidade-ocidental-gregos-romanos-e-macedonios"}],"slug":"pedagogia\/1652863","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Judici\u00e1rio - Especialidade: Programador","id":17178,"slug":"assistente-judiciario-especialidade-programador"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Estrat\u00e9gia de servi\u00e7o, no \u00e2mbito da ITIL v3, refere-se a um sistema de controle de gerenciamento de servi\u00e7os de informa\u00e7\u00f5es sobre todos os softwares acordados.","provas":[{"id":38630,"cargo":{"descricao":"Assistente Judici\u00e1rio - Especialidade: Programador","id":17178,"slug":"assistente-judiciario-especialidade-programador"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-assistente-judiciario-especialidade-programador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Assistente Judici\u00e1rio - Especialidade: Programador - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-31 11:10:05","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1126338,"hashId":"e14661663d6d63ca675e0f1d0044652f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Estrat\u00e9gia de servi\u00e7o, no \u00e2mbito da ITIL v3, refere-se a um sistema de controle de gerenciamento de servi\u00e7os de informa\u00e7\u00f5es sobre todos os <em>softwares <\/em>acordados.<\/p>","resposta":4004111,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4004110,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4004111,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da ITIL v3, julgue os itens subsequentes.","id":388252,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da ITIL v3, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 81 a 83"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"ITIL","oab":false,"nome":"ITIL","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8274,"slug":"tecnologia-da-informacao-itil"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1126338","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Judici\u00e1rio - Especialidade: Programador","id":17178,"slug":"assistente-judiciario-especialidade-programador"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na ITIL v3, a matriz racionalidade, a\u00e7\u00e3o e controle \u00e9 utilizada para atribui\u00e7\u00e3o de responsabilidades de gest\u00e3o dos projetos.","provas":[{"id":38630,"cargo":{"descricao":"Assistente Judici\u00e1rio - Especialidade: Programador","id":17178,"slug":"assistente-judiciario-especialidade-programador"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-assistente-judiciario-especialidade-programador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Assistente Judici\u00e1rio - Especialidade: Programador - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-31 11:10:12","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1126339,"hashId":"dd56587b8af0d319166fffccfee3905c","enunciado":"<p align=justify>Na ITIL v3, a matriz racionalidade, a\u00e7\u00e3o e controle \u00e9 utilizada\r\npara atribui\u00e7\u00e3o de responsabilidades de gest\u00e3o dos projetos.<\/p>","resposta":4004113,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4004112,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4004113,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da ITIL v3, julgue os itens subsequentes.","id":388252,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da ITIL v3, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 81 a 83"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"ITIL","oab":false,"nome":"ITIL","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8274,"slug":"tecnologia-da-informacao-itil"}],"slug":"informatica\/1126339","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Judici\u00e1rio - Especialidade: Programador","id":17178,"slug":"assistente-judiciario-especialidade-programador"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Erro e defeito s\u00e3o conceitos distintos: erro pode ser o resultado de uma falha; defeito \u00e9 uma imperfei\u00e7\u00e3o ou inconsist\u00eancia no produto do software ou em seu processo.","provas":[{"id":38630,"cargo":{"descricao":"Assistente Judici\u00e1rio - Especialidade: Programador","id":17178,"slug":"assistente-judiciario-especialidade-programador"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-assistente-judiciario-especialidade-programador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Assistente Judici\u00e1rio - Especialidade: Programador - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-31 11:21:11","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1126355,"hashId":"1a8942fcc62215b39f6f5528b42c271b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Erro e defeito s\u00e3o conceitos distintos: erro pode ser o resultado de uma falha; defeito \u00e9 uma imperfei\u00e7\u00e3o ou inconsist\u00eancia no produto do <em>software <\/em>ou em seu processo.<\/p>","resposta":4004149,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4004149,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4004150,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de testes de software, julgue os itens que se seguem.","id":388258,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito de testes de <em>software<\/em>, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 92 a 94"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Testes de Software","oab":false,"nome":"Testes de Software","pai":7988,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8000,"slug":"tecnologia-da-informacao-testes-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1126355","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821,"slug":"auditor-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pa\u00e7o Lumiar","sigla":"","id":1991,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-paco-lumiar-ma"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relat\u00f3rio Cont\u00e1bil \u00e9 a exposi\u00e7\u00e3o (informa\u00e7\u00f5es) resumida e ordenada dos dados colhidos pela contabilidade com vistas a apresentar, atrav\u00e9s das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, o resultado da gest\u00e3o e a situa\u00e7\u00e3o patrimonial da empresa, relatando essas informa\u00e7\u00f5es \u00e0s pessoas que se utilizam da contabilidade (usu\u00e1rios da contabilidade) os principais fatos registrados pela contabilidade em determinado per\u00edodo. Assim, sobre a estrutura conceitual para elabora\u00e7\u00e3o e apresenta\u00e7\u00e3o das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis h\u00e1 a divis\u00e3o das caracter\u00edsticas qualitativas da informa\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil-financeira, em qualitativas fundamentais e de melhoria. S\u00e3o caracter\u00edsticas de melhoria da informa\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil:","provas":[{"id":74462,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821,"slug":"auditor-fiscal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pa\u00e7o Lumiar","sigla":"","id":1991,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-paco-lumiar-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paco-lumiar-ma-2019-instituto-machado-de-assis-auditor-fiscal","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Pa\u00e7o Lumiar - Auditor Fiscal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-31 16:23:42","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":2243781,"hashId":"6b305ae07598a457cf0147ad3baf36a3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Relat\u00f3rio Cont\u00e1bil \u00e9 a exposi\u00e7\u00e3o (informa\u00e7\u00f5es) resumida e ordenada dos dados colhidos pela contabilidade com vistas a apresentar, atrav\u00e9s das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, o resultado da gest\u00e3o e a situa\u00e7\u00e3o patrimonial da empresa, relatando essas informa\u00e7\u00f5es \u00e0s pessoas que se utilizam da contabilidade (usu\u00e1rios da contabilidade) os principais fatos registrados pela contabilidade em determinado per\u00edodo. Assim, sobre a estrutura conceitual para elabora\u00e7\u00e3o e apresenta\u00e7\u00e3o das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis h\u00e1 a divis\u00e3o das caracter\u00edsticas qualitativas da informa\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil-financeira, em qualitativas fundamentais e de melhoria. S\u00e3o caracter\u00edsticas de melhoria da informa\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil:<\/p>","resposta":8829914,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Comparabilidade, verificabilidade, tempestividade, compreensibilidade.","id":8829914,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Comparabilidade, verificabilidade, tempestividade, compreensibilidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Relev\u00e2ncia, representa\u00e7\u00e3o fidedigna, ess\u00eancia sobre a forma, prud\u00eancia. ","id":8829915,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Relev\u00e2ncia, representa\u00e7\u00e3o fidedigna, ess\u00eancia sobre a forma, prud\u00eancia. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Representa\u00e7\u00e3o fidedigna, prud\u00eancia, ess\u00eancia sobre a forma, verificabilidade.","id":8829916,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Representa\u00e7\u00e3o fidedigna, prud\u00eancia, ess\u00eancia sobre a forma, verificabilidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tempestividade, compreensibilidade, relev\u00e2ncia, oportunidade.","id":8829917,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tempestividade, compreensibilidade, relev\u00e2ncia, oportunidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514920,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Caracter\u00edsticas Qualitativas","oab":false,"nome":"Caracter\u00edsticas Qualitativas","pai":412586,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412608,"slug":"contabilidade-publica-caracteristicas-qualitativas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade - No\u00e7\u00f5es Gerais","oab":false,"nome":"Contabilidade - No\u00e7\u00f5es Gerais","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416765,"slug":"contabilidade-geral-contabilidade-nocoes-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrutura Conceitual B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Estrutura Conceitual B\u00e1sica","pai":416765,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416766,"slug":"contabilidade-geral-estrutura-conceitual-basica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Merendeira Escolar","id":7452,"slug":"merendeira-escolar"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela","sigla":"","id":2296,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-teotonio-vilela-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. A Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes (CIPA) tem como objetivo promover acidentes e doen\u00e7as decorrentes do trabalho. Assim, o profissional que trabalha na prepara\u00e7\u00e3o de alimentos deve evitar seguir quaisquer recomenda\u00e7\u00f5es da CIPA em rela\u00e7\u00e3o aos procedimentos seguidos na cozinha. II. \u00c9 vedado ao servidor p\u00fablico que exerce o cargo de Merendeiro (a) no ambiente escolar manter limpo e em perfeita ordem o seu local de trabalho. Esse profissional deve tamb\u00e9m evitar seguir os m\u00e9todos mais adequados \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o do ambiente da cozinha. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":49999,"cargo":{"descricao":"Merendeira Escolar","id":7452,"slug":"merendeira-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela","sigla":"","id":2296,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-teotonio-vilela-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-teotonio-vilela-al-2019-admetec-merendeira-escolar","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela - Merendeira Escolar - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-31 16:24:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1510155,"hashId":"af47fd184fca5be71b25617a361fb6bb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes (CIPA) tem como objetivo promover acidentes e doen\u00e7as decorrentes do trabalho. Assim, o profissional que trabalha na prepara\u00e7\u00e3o de alimentos deve evitar seguir quaisquer recomenda\u00e7\u00f5es da CIPA em rela\u00e7\u00e3o aos procedimentos seguidos na cozinha. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. \u00c9 vedado ao servidor p\u00fablico que exerce o cargo de Merendeiro (a) no ambiente escolar manter limpo e em perfeita ordem o seu local de trabalho. Esse profissional deve tamb\u00e9m evitar seguir os m\u00e9todos mais adequados \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o do ambiente da cozinha. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":5636344,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":5636341,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":5636342,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":5636343,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":5636344,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431474,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 18"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Merendeira","oab":false,"nome":"Merendeira","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6580,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-merendeira"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 05 - Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes","oab":false,"nome":"NR 05 - Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397922,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-05-comissao-interna-de-prevencao-de-acidentes"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1510155","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - Hardware","id":17229,"slug":"tecnico-judiciario-tecnico-em-informatica-hardware"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"tj-ma-ma"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s caracter\u00edsticas e \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o de impressoras a laser, \u00e9 correto afirmar: ","provas":[{"id":38920,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - Hardware","id":17229,"slug":"tecnico-judiciario-tecnico-em-informatica-hardware"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"tj-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ma-ma-2019-fcc-tecnico-judiciario-tecnico-em-informatica-hardware","tipo":1,"nome":"FCC - TJ MA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - Hardware - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-11 13:52:08","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1135990,"hashId":"73f57163e1d039ec7cc6c67013962b31","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s caracter\u00edsticas e \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o de impressoras a laser, \u00e9 correto afirmar: <\/p>","resposta":4044532,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todas as impressoras a laser mant\u00eam registro da contagem do n\u00famero de p\u00e1ginas impressas, desde a \u00faltima manuten\u00e7\u00e3o, e exibem uma mensagem quando est\u00e1 chegando o momento de substituir as pe\u00e7as de manuten\u00e7\u00e3o padr\u00e3o. Quando come\u00e7am a ocorrer problemas de alimenta\u00e7\u00e3o de papel ou defeitos na impress\u00e3o tamb\u00e9m s\u00e3o exibidas mensagens relativas \u00e0 necessidade de manuten\u00e7\u00e3o. ","id":4044529,"corpo":"<p align=justify>Todas as impressoras a laser mant\u00eam registro da contagem do n\u00famero de p\u00e1ginas impressas, desde a \u00faltima\r\nmanuten\u00e7\u00e3o, e exibem uma mensagem quando est\u00e1 chegando o momento de substituir as pe\u00e7as de manuten\u00e7\u00e3o padr\u00e3o.\r\nQuando come\u00e7am a ocorrer problemas de alimenta\u00e7\u00e3o de papel ou defeitos na impress\u00e3o tamb\u00e9m s\u00e3o exibidas\r\nmensagens relativas \u00e0 necessidade de manuten\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nas impressoras a laser coloridas torna-se necess\u00e1ria uma calibra\u00e7\u00e3o dos ciclos, a menos que n\u00e3o tenha ocorrido nenhuma impress\u00e3o recente. A n\u00e3o calibra\u00e7\u00e3o implica a perda de uma grande quantidade de toner a partir de cada reservat\u00f3rio, embora n\u00e3o afete a eletricidade consumida pelo equipamento. ","id":4044530,"corpo":"<p align=justify>Nas impressoras a laser coloridas torna-se necess\u00e1ria uma calibra\u00e7\u00e3o dos ciclos, a menos que n\u00e3o tenha ocorrido\r\nnenhuma impress\u00e3o recente. A n\u00e3o calibra\u00e7\u00e3o implica a perda de uma grande quantidade de toner a partir de cada\r\nreservat\u00f3rio, embora n\u00e3o afete a eletricidade consumida pelo equipamento. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A manuten\u00e7\u00e3o de uma impressora a laser monocrom\u00e1tica deve considerar uma despesa operacional peri\u00f3dica, que se refere \u00e0 substitui\u00e7\u00e3o do cesto do toner. Contudo, esta despesa n\u00e3o se aplica a uma impressora a laser colorida, que n\u00e3o possui este dispositivo e exige menos manuten\u00e7\u00e3o e substitui\u00e7\u00e3o de pe\u00e7as que as impressoras monocrom\u00e1ticas","id":4044531,"corpo":"<p align=justify>A manuten\u00e7\u00e3o de uma impressora a laser monocrom\u00e1tica deve considerar uma despesa operacional peri\u00f3dica, que se\r\nrefere \u00e0 substitui\u00e7\u00e3o do cesto do toner. Contudo, esta despesa n\u00e3o se aplica a uma impressora a laser colorida, que n\u00e3o\r\npossui este dispositivo e exige menos manuten\u00e7\u00e3o e substitui\u00e7\u00e3o de pe\u00e7as que as impressoras monocrom\u00e1ticas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Alguns fabricantes e fornecedores de produtos oferecem kits de manuten\u00e7\u00e3o preventiva espec\u00edficos para cada modelo de impressora a laser. Esses kits costumam incluir um fusor e tamb\u00e9m os rolos (ou cilindros) de capta\u00e7\u00e3o, rolos de alimenta\u00e7\u00e3o, rolos de transfer\u00eancia de carga e almofadas de separa\u00e7\u00e3o. ","id":4044532,"corpo":"<p align=justify>Alguns fabricantes e fornecedores de produtos oferecem kits de manuten\u00e7\u00e3o preventiva espec\u00edficos para cada modelo de\r\nimpressora a laser. Esses kits costumam incluir um fusor e tamb\u00e9m os rolos (ou cilindros) de capta\u00e7\u00e3o, rolos de\r\nalimenta\u00e7\u00e3o, rolos de transfer\u00eancia de carga e almofadas de separa\u00e7\u00e3o. \r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os rolos coletores t\u00eam um revestimento de metal que poder\u00e1 sofrer desgaste, ficando cobertos com p\u00f3 de papel escorregadio. Nos casos em que os rolos de substitui\u00e7\u00e3o s\u00e3o interrompidos, os rolos de metal podem ser limpos com seguran\u00e7a com um pano do tipo estopa embebido em \u00f3leo. No entanto, tamb\u00e9m existem produtos qu\u00edmicos que ajudam a restaurar completamente a tra\u00e7\u00e3o do metal. ","id":4044533,"corpo":"<p align=justify>Os rolos coletores t\u00eam um revestimento de metal que poder\u00e1 sofrer desgaste, ficando cobertos com p\u00f3 de papel escorregadio. Nos casos em que os rolos de substitui\u00e7\u00e3o s\u00e3o interrompidos, os rolos de metal podem ser limpos com seguran\u00e7a\r\ncom um pano do tipo estopa embebido em \u00f3leo. No entanto, tamb\u00e9m existem produtos qu\u00edmicos que ajudam a restaurar\r\ncompletamente a tra\u00e7\u00e3o do metal. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389597,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34 a 47","ordem":34},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":405035,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405036,"slug":"informatica-conceitos-basicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Unidades, Perif\u00e9ricos, Dispositivos de Entrada e Sa\u00edda e Acess\u00f3rios","oab":false,"nome":"Unidades, Perif\u00e9ricos, Dispositivos de Entrada e Sa\u00edda e Acess\u00f3rios","pai":405036,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405039,"slug":"informatica-unidades-perifericos-dispositivos-de-entrada-e-saida-e-acessorios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Unidades, Perif\u00e9ricos, Dispositivos somente de sa\u00edda","oab":false,"nome":"Unidades, Perif\u00e9ricos, Dispositivos somente de sa\u00edda","pai":405039,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419773,"slug":"informatica-unidades-perifericos-dispositivos-somente-de-saida"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Impressora","oab":false,"nome":"Impressora","pai":419773,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419776,"slug":"informatica-impressora"}],"slug":"informatica-microinformatica\/1135990","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":10056,"slug":"farmaceutico-area-farmacia"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"T\u00e9cnico Esportivo 40h","id":19920,"slug":"tecnico-esportivo-40h"},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em qual alternativa a preposi\u00e7\u00e3o \u2018de\u2019 estabelece uma rela\u00e7\u00e3o de causa?","provas":[{"id":46449,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2019-instituto-aocp-assistente-social","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Assistente Social - 2019"},{"id":46458,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2019-instituto-aocp-biologo","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Bi\u00f3logo - 2019"},{"id":46463,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2019-instituto-aocp-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2019"},{"id":46465,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2019-instituto-aocp-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Enfermeiro - 2019"},{"id":46468,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":10056,"slug":"farmaceutico-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2019-instituto-aocp-farmaceutico-area-farmacia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2019"},{"id":46471,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2019-instituto-aocp-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Fisioterapeuta - 2019"},{"id":46483,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2019-instituto-aocp-medico","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria - M\u00e9dico - 2019"},{"id":46486,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2019-instituto-aocp-nutricionista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Nutricionista - 2019"},{"id":46490,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Esportivo 40h","id":19920,"slug":"tecnico-esportivo-40h"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2019-instituto-aocp-tecnico-esportivo-40h","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria - T\u00e9cnico Esportivo 40h - 2019"},{"id":46492,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2019-instituto-aocp-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Terapeuta Ocupacional - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-11 14:06:01","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":481,"descricao":"Fisioterapia - Terapia Intensiva"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1412439,"hashId":"107988cbc961fed8e0e6e013335123f3","enunciado":"<p>Em qual alternativa a preposi\u00e7\u00e3o \u2018de\u2019 estabelece uma rela\u00e7\u00e3o de causa?<\/p>","resposta":5203705,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201c[\u2026] problemas de vis\u00e3o [...]\u201d.","id":5203705,"corpo":"<p>\u201c[\u2026] problemas de vis\u00e3o [...]\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201c[\u2026] fotos de seus pequenos [...]\u201d.","id":5203706,"corpo":"<p>\u201c[\u2026] fotos de seus pequenos [...]\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201c[\u2026] o rosto dos beb\u00eas [...]\u201d.","id":5203707,"corpo":"<p>\u201c[\u2026] o rosto dos beb\u00eas [...]\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201c[\u2026] aprendizado da m\u00e1quina [...]\u201d.","id":5203708,"corpo":"<p>\u201c[\u2026] aprendizado da m\u00e1quina [...]\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aplicativo detecta problemas de vis\u00e3o em crian\u00e7as a partir de fotos Por Guilherme Eler Publicado em 03 out. 2019 Gra\u00e7as aos smartphones, qualquer pessoa hoje carrega uma m\u00e1quina fotogr\u00e1fica potente no bolso. [...] Pais orgulhosos v\u00e3o postar at\u00e9 1.300 fotos de seus pequenos nas redes sociais at\u00e9 que eles completem 13 anos, segundo um estudo brit\u00e2nico. Mas, para al\u00e9m de registrar os primeiros passos dos filhotes, imagens amadoras tamb\u00e9m podem revelar aspectos importantes da sa\u00fade das crian\u00e7as. \u00c9 nisso que aposta o aplicativo CRADLE (ber\u00e7o, em ingl\u00eas, mas tamb\u00e9m a sigla para \u201cdetector de leucocoria assistido por computador\u201d), ou White Eye Detector, desenvolvido por pesquisadores americanos. Chama-se de \u201cleucocoria\u201d um tipo de reflexo anormal na pupila, comumente detectado em crian\u00e7as. O que os criadores da ideia acreditam \u00e9 que fotos de celular podem ser uma forma simples de se captar sinais do tipo \u2013 e diagnosticar problemas de vis\u00e3o logo no come\u00e7o da vida. [...] Um artigo cient\u00edfico in\u00e9dito que avaliou o seu funcionamento e efic\u00e1cia foi publicado na revista Science Advances na \u00faltima quarta-feira (2). Assim como fotos com flash \u00e0s vezes deixam quem posa de olhos vermelhos, doen\u00e7as na vista (como retinoblastoma ou catarata, por exemplo) fazem os beb\u00eas sa\u00edrem na foto com a pupila esbranqui\u00e7ada. [\u2026] Sabendo que olhos esbranqui\u00e7ados indicam problemas na vis\u00e3o, o algoritmo busca, ent\u00e3o, detectar pixels de cor branca nas imagens. Quando os tais pixels aparecem na regi\u00e3o da foto onde est\u00e3o os olhos dos pequenos, a intelig\u00eancia artificial acusa a chance de doen\u00e7as na vista. Mas como a ferramenta consegue entender isso? A resposta est\u00e1 na tecnologia de aprendizado da m\u00e1quina. Ela consiste em apresentar milhares de fotos de beb\u00eas saud\u00e1veis e doentes para treinar o algoritmo \u2013 at\u00e9 que ele aprenda a identificar, por tentativa e erro, se h\u00e1 problema ou n\u00e3o na imagem. [\u2026] A intelig\u00eancia artificial conseguiu diagnosticar problemas nos olhos de 16, uma efic\u00e1cia de 80%.[\u2026] Ainda que o aplicativo ofere\u00e7a uma an\u00e1lise refinada, os pesquisadores destacam que o seu trabalho n\u00e3o substitui um diagn\u00f3stico m\u00e9dico de verdade. A ferramenta serviria mais como um ponto de partida: um teste preliminar que indica que algo n\u00e3o est\u00e1 como deveria, e precisa ser alvo de uma avalia\u00e7\u00e3o profissional. No Brasil, o exame mais famoso do g\u00eanero \u00e9 o \u201cteste do olhinho\u201d \u2013 realizado ainda na maternidade e obrigat\u00f3rio na rede p\u00fablica de sa\u00fade. Ainda que pare\u00e7a simples, apontar uma lanterninha para o rosto dos beb\u00eas pode revelar um amplo espectro de problemas oftalmol\u00f3gicos, da catarata ao c\u00e2ncer. Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/super.abril.com.br\/saude\/aplicativo-detectaproblemas-de-visao-em-criancas-usando-fotos\/&gt;.. Acesso em: 05 out. 2019.","id":421232,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Aplicativo detecta problemas de vis\u00e3o em crian\u00e7as a partir de fotos <\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Por Guilherme Eler <\/p><p style=\"text-align: right;\">Publicado em 03 out. 2019 <\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Gra\u00e7as aos smartphones, qualquer pessoa hoje carrega uma m\u00e1quina fotogr\u00e1fica potente no bolso. [...] Pais orgulhosos v\u00e3o postar at\u00e9 1.300 fotos de seus pequenos nas redes sociais at\u00e9 que eles completem 13 anos, segundo um estudo brit\u00e2nico. Mas, para al\u00e9m de registrar os primeiros passos dos filhotes, imagens amadoras tamb\u00e9m podem revelar aspectos importantes da sa\u00fade das crian\u00e7as. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u00c9 nisso que aposta o aplicativo <em>CRADLE<\/em> (ber\u00e7o, em ingl\u00eas, mas tamb\u00e9m a sigla para \u201cdetector de leucocoria assistido por computador\u201d), ou <em>White Eye Detector<\/em>, desenvolvido por pesquisadores americanos. Chama-se de \u201cleucocoria\u201d um tipo de reflexo anormal na pupila, comumente detectado em crian\u00e7as. O que os criadores da ideia acreditam \u00e9 que fotos de celular podem ser uma forma simples de se captar sinais do tipo \u2013 e diagnosticar problemas de vis\u00e3o logo no come\u00e7o da vida. [...] Um artigo cient\u00edfico in\u00e9dito que avaliou o seu funcionamento e efic\u00e1cia foi publicado na revista <em>Science Advances<\/em> na \u00faltima quarta-feira (2). <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Assim como fotos com flash \u00e0s vezes deixam quem posa de olhos vermelhos, doen\u00e7as na vista (como retinoblastoma ou catarata, por exemplo) fazem os beb\u00eas sa\u00edrem na foto com a pupila esbranqui\u00e7ada. [\u2026] Sabendo que olhos esbranqui\u00e7ados indicam problemas na vis\u00e3o, o algoritmo busca, ent\u00e3o, detectar pixels de cor branca nas imagens. Quando os tais pixels aparecem na regi\u00e3o da foto onde est\u00e3o os olhos dos pequenos, a intelig\u00eancia artificial acusa a chance de doen\u00e7as na vista. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Mas como a ferramenta consegue entender isso? A resposta est\u00e1 na tecnologia de aprendizado da m\u00e1quina. Ela consiste em apresentar milhares de fotos de beb\u00eas saud\u00e1veis e doentes para treinar o algoritmo \u2013 at\u00e9 que ele aprenda a identificar, por tentativa e erro, se h\u00e1 problema ou n\u00e3o na imagem. [\u2026] A intelig\u00eancia artificial conseguiu diagnosticar problemas nos olhos de 16, uma efic\u00e1cia de 80%.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">[\u2026] Ainda que o aplicativo ofere\u00e7a uma an\u00e1lise refinada, os pesquisadores destacam que o seu trabalho n\u00e3o substitui um diagn\u00f3stico m\u00e9dico de verdade. A ferramenta serviria mais como um ponto de partida: um teste preliminar que indica que algo n\u00e3o est\u00e1 como deveria, e precisa ser alvo de uma avalia\u00e7\u00e3o profissional. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">No Brasil, o exame mais famoso do g\u00eanero \u00e9 o \u201cteste do olhinho\u201d \u2013 realizado ainda na maternidade e obrigat\u00f3rio na rede p\u00fablica de sa\u00fade. Ainda que pare\u00e7a simples, apontar uma lanterninha para o rosto dos beb\u00eas pode revelar um amplo espectro de problemas oftalmol\u00f3gicos, da catarata ao c\u00e2ncer. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><sub>Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/super.abril.com.br\/saude\/aplicativo-detectaproblemas-de-visao-em-criancas-usando-fotos\/&gt;.. Acesso em: 05 out. 2019.<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Preposi\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Preposi\u00e7\u00e3o","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403625,"slug":"lingua-portuguesa-preposicao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1412439","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Esportivo 40h","id":19920,"slug":"tecnico-esportivo-40h"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Por meio de erg\u00f4metros, \u00e9 poss\u00edvel conhecer o trabalho mec\u00e2nico realizado em determinado desempenho motor. Assim pode-se definir a efici\u00eancia da atividade muscular na avalia\u00e7\u00e3o do trabalho interno como","provas":[{"id":46490,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Esportivo 40h","id":19920,"slug":"tecnico-esportivo-40h"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2019-instituto-aocp-tecnico-esportivo-40h","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria - T\u00e9cnico Esportivo 40h - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-11 14:06:00","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1414011,"hashId":"9bab03065d4bb080952dcf54905bb1fb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Por meio de erg\u00f4metros, \u00e9 poss\u00edvel conhecer o trabalho mec\u00e2nico realizado em determinado desempenho motor. Assim pode-se definir a efici\u00eancia da atividade muscular na avalia\u00e7\u00e3o do trabalho interno como<\/p>","resposta":5210186,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o quociente do Vo2 m\u00e1x. e o \u00e1cido l\u00e1tico utilizado para a realiza\u00e7\u00e3o desse trabalho.","id":5210184,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o quociente do Vo2 m\u00e1x. e o \u00e1cido l\u00e1tico utilizado para a realiza\u00e7\u00e3o desse trabalho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o quociente km percorrido e a kcal utilizada para a realiza\u00e7\u00e3o desse trabalho.","id":5210185,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o quociente km percorrido e a kcal utilizada para a realiza\u00e7\u00e3o desse trabalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o quociente entre o trabalho produzido (output) e a energia utilizada para a realiza\u00e7\u00e3o desse trabalho (input).","id":5210186,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o quociente entre o trabalho produzido (output) e a energia utilizada para a realiza\u00e7\u00e3o desse trabalho (input).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o quociente MET e a unidade utilizada para a realiza\u00e7\u00e3o desse trabalho.","id":5210187,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o quociente MET e a unidade utilizada para a realiza\u00e7\u00e3o desse trabalho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421445,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402872,"slug":"educacao-fisica-avaliacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biomec\u00e2nica e Cinesiologia","oab":false,"nome":"Biomec\u00e2nica e Cinesiologia","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402874,"slug":"educacao-fisica-biomecanica-e-cinesiologia"}],"slug":"educacao-fisica\/1414011","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Esportivo 40h","id":19920,"slug":"tecnico-esportivo-40h"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analisando a aprendizagem motora de portadores de defici\u00eancia, n\u00e3o se pode desconsiderar a atua\u00e7\u00e3o de suas habilidades cognitivas (aten\u00e7\u00e3o, mem\u00f3ria, resolu\u00e7\u00e3o de problemas, generaliza\u00e7\u00e3o da aprendizagem) durante todo o processo. As dificuldades para a aprendizagem de um determinado movimento ou tarefa est\u00e3o relacionadas","provas":[{"id":46490,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Esportivo 40h","id":19920,"slug":"tecnico-esportivo-40h"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2019-instituto-aocp-tecnico-esportivo-40h","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria - T\u00e9cnico Esportivo 40h - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-11 14:06:01","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1413999,"hashId":"bf2135d779768515f79292311ed7c3f1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analisando a aprendizagem motora de portadores de defici\u00eancia, n\u00e3o se pode desconsiderar a atua\u00e7\u00e3o de suas habilidades cognitivas (aten\u00e7\u00e3o, mem\u00f3ria, resolu\u00e7\u00e3o de problemas, generaliza\u00e7\u00e3o da aprendizagem) durante todo o processo. As dificuldades para a aprendizagem de um determinado movimento ou tarefa est\u00e3o relacionadas<\/p>","resposta":5210130,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ao per\u00edodo das tarefas solicitadas.","id":5210129,"corpo":"<p>ao per\u00edodo das tarefas solicitadas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e0 defici\u00eancia e n\u00edvel de comprometimento que o aluno apresenta.","id":5210130,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 defici\u00eancia e n\u00edvel de comprometimento que o aluno apresenta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aos processos sociais instalados.","id":5210131,"corpo":"<p>aos processos sociais instalados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ao posicionamento do aluno em sala de aula.","id":5210132,"corpo":"<p>ao posicionamento do aluno em sala de aula.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421445,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inclus\u00e3o e Diversidade nas Aulas de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Inclus\u00e3o e Diversidade nas Aulas de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":402862,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402867,"slug":"educacao-fisica-inclusao-e-diversidade-nas-aulas-de-educacao-fisica"}],"slug":"educacao-fisica\/1413999","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Acre","descricao":"Universidade Federal do Acre - UFAC","sigla":"UFAC","oab":false,"id":472,"slug":"ufac"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Telecomunica\u00e7\u00e3o","id":23046,"slug":"tecnico-em-telecomunicacao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Acre","sigla":"UFAC","id":1766,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufac"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A unifica\u00e7\u00e3o das redes de telefonia com as redes de transmiss\u00e3o de dados \u00e9 cada vez mais comum, at\u00e9 mesmo nas redes locais das empresas. Assim, \u00e9 necess\u00e1rio que um t\u00e9cnico de telecomunica\u00e7\u00f5es domine conhecimentos dos protocolos das redes de comuta\u00e7\u00e3o por pacotes. Assinale a alternativa na qual todos os protocolos utilizam o protocolo UDP para transmiss\u00e3o de dados.","provas":[{"id":58836,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Telecomunica\u00e7\u00e3o","id":23046,"slug":"tecnico-em-telecomunicacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Acre","sigla":"UFAC","id":1766,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufac"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Acre","descricao":"Universidade Federal do Acre - UFAC","sigla":"UFAC","oab":false,"id":472,"slug":"ufac"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufac-2019-ufac-tecnico-em-telecomunicacao","tipo":1,"nome":"UFAC - UFAC - T\u00e9cnico em Telecomunica\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-11 14:12:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1773520,"hashId":"aed6d6105db9b6d5cbb798026630bfcf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A unifica\u00e7\u00e3o das redes de telefonia com as redes de transmiss\u00e3o de dados \u00e9 cada vez mais comum, at\u00e9 mesmo nas redes locais das empresas. Assim, \u00e9 necess\u00e1rio que um t\u00e9cnico de telecomunica\u00e7\u00f5es domine conhecimentos dos protocolos das redes de comuta\u00e7\u00e3o por pacotes. Assinale a alternativa na qual todos os protocolos utilizam o protocolo UDP para transmiss\u00e3o de dados.<\/p>","resposta":6766070,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"SNMP, DNS, SMTP","id":6766067,"corpo":"<p>SNMP, DNS, SMTP<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"DHCP, DNS, SMTP","id":6766068,"corpo":"<p>DHCP, DNS, SMTP<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"HTTP , DHCP, SNMP","id":6766069,"corpo":"<p>HTTP , DHCP, SNMP<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"DHCP, DNS, TELNET","id":6766070,"corpo":"<p>DHCP, DNS, TELNET<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"DHCP, DNS, HTTP","id":6766071,"corpo":"<p>DHCP, DNS, HTTP<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462222,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":71,"materia":true,"id":71,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes IP","oab":false,"nome":"Redes IP","pai":71,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399181,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-redes-ip"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Protocolo de Roteamento","oab":false,"nome":"Protocolo de Roteamento","pai":399181,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399183,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-protocolo-de-roteamento"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Acre","descricao":"Universidade Federal do Acre - UFAC","sigla":"UFAC","oab":false,"id":472,"slug":"ufac"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Telecomunica\u00e7\u00e3o","id":23046,"slug":"tecnico-em-telecomunicacao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Acre","sigla":"UFAC","id":1766,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufac"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Utilize a figura abaixo para responder esta quest\u00e3o, que trata do aplicativo de planilha eletr\u00f4nica LibreOffice Calc 6.0.I \u2013 Os conte\u00fados das c\u00e9lulas C8 e D8 podem ser obtidos utilizando-se, respectivamente, as f\u00f3rmulas SOMA(C4:C7) e SOMA(D4;D5;D6;D7).II \u2013 Nas linhas 1 e 8 foi utilizado o recurso \u201cMesclar e centralizar c\u00e9lulas, dispon\u00edvel na op\u00e7\u00e3o da barra de ferramentas.III \u2013 O usu\u00e1rio deve utilizar o recurso \u201cCortar formata\u00e7\u00e3o\u201d, dispon\u00edvel na op\u00e7\u00e3o da barra de ferramentas, caso queira repetir a formata\u00e7\u00e3o da c\u00e9lula A3 na c\u00e9lula A1.Considerando as afirma\u00e7\u00f5es acima assinale a alternativa que cont\u00e9m aquela(s) que est\u00e1(\u00e3o) correta(s).","provas":[{"id":58836,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Telecomunica\u00e7\u00e3o","id":23046,"slug":"tecnico-em-telecomunicacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Acre","sigla":"UFAC","id":1766,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufac"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Acre","descricao":"Universidade Federal do Acre - UFAC","sigla":"UFAC","oab":false,"id":472,"slug":"ufac"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufac-2019-ufac-tecnico-em-telecomunicacao","tipo":1,"nome":"UFAC - UFAC - T\u00e9cnico em Telecomunica\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-11 14:12:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1773574,"hashId":"1e0190bc15d2e043c0cca74ce62fb948","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Utilize a figura abaixo para responder esta quest\u00e3o, que trata do aplicativo de planilha eletr\u00f4nica LibreOffice Calc 6.0.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/58836\/questao\/1773574-20210629091009000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 Os conte\u00fados das c\u00e9lulas C8 e D8 podem ser obtidos utilizando-se, respectivamente, as f\u00f3rmulas SOMA(C4:C7) e SOMA(D4;D5;D6;D7).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 Nas linhas 1 e 8 foi utilizado o recurso \u201cMesclar e centralizar c\u00e9lulas, dispon\u00edvel na op\u00e7\u00e3o da barra de ferramentas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 O usu\u00e1rio deve utilizar o recurso \u201cCortar formata\u00e7\u00e3o\u201d, dispon\u00edvel na op\u00e7\u00e3o da barra de ferramentas, caso queira repetir a formata\u00e7\u00e3o da c\u00e9lula A3 na c\u00e9lula A1.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando as afirma\u00e7\u00f5es acima assinale a alternativa que cont\u00e9m aquela(s) que est\u00e1(\u00e3o) correta(s).<\/p>","resposta":6766337,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I","id":6766337,"corpo":"<p>I<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II","id":6766338,"corpo":"<p>II<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III","id":6766339,"corpo":"<p>III<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II","id":6766340,"corpo":"<p>I e II<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e III","id":6766341,"corpo":"<p>II e III<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462222,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"OpenOffice\/ BrOffice \/ LibreOffice","oab":false,"nome":"OpenOffice\/ BrOffice \/ LibreOffice","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405129,"slug":"informatica-openoffice-broffice-libreoffice"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Acre","descricao":"Universidade Federal do Acre - UFAC","sigla":"UFAC","oab":false,"id":472,"slug":"ufac"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Telecomunica\u00e7\u00e3o","id":23046,"slug":"tecnico-em-telecomunicacao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Acre","sigla":"UFAC","id":1766,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufac"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Utilize a figura abaixo para responder esta quest\u00e3o, que trata da ferramenta ipconfig, utilizada para auxiliar na configura\u00e7\u00e3o das conex\u00f5es de rede em um sistema operacional Windows.I \u2013 O endere\u00e7o f\u00edsico do computador onde o comando foi executado \u00e9 igual a 192.168.0.22.II \u2013 O adaptador de rede cujas configura\u00e7\u00f5es s\u00e3o apresentadas na figura \u00e9 compat\u00edvel com o protocolo IP nas vers\u00f5es 4 e 6.III \u2013 Este equipamento est\u00e1 conectado em uma rede local de computadores.Considerando as afirma\u00e7\u00f5es acima assinale a alternativa que cont\u00e9m aquela(s) que est\u00e1(\u00e3o) correta(s).","provas":[{"id":58836,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Telecomunica\u00e7\u00e3o","id":23046,"slug":"tecnico-em-telecomunicacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Acre","sigla":"UFAC","id":1766,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufac"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Acre","descricao":"Universidade Federal do Acre - UFAC","sigla":"UFAC","oab":false,"id":472,"slug":"ufac"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufac-2019-ufac-tecnico-em-telecomunicacao","tipo":1,"nome":"UFAC - UFAC - T\u00e9cnico em Telecomunica\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-11 14:12:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1773580,"hashId":"4c16ab1c592dd6b334af9c6a449028da","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Utilize a figura abaixo para responder esta quest\u00e3o, que trata da ferramenta ipconfig, utilizada para auxiliar na configura\u00e7\u00e3o das conex\u00f5es de rede em um sistema operacional Windows.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/58836\/questao\/1773580-20210629091222000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 O endere\u00e7o f\u00edsico do computador onde o comando foi executado \u00e9 igual a 192.168.0.22.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 O adaptador de rede cujas configura\u00e7\u00f5es s\u00e3o apresentadas na figura \u00e9 compat\u00edvel com o protocolo IP nas vers\u00f5es 4 e 6.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 Este equipamento est\u00e1 conectado em uma rede local de computadores.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando as afirma\u00e7\u00f5es acima assinale a alternativa que cont\u00e9m aquela(s) que est\u00e1(\u00e3o) correta(s).<\/p>","resposta":6766371,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I","id":6766367,"corpo":"<p>I<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II","id":6766368,"corpo":"<p>II<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III","id":6766369,"corpo":"<p>III<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II","id":6766370,"corpo":"<p>I e II<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e III","id":6766371,"corpo":"<p>II e III<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462222,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":71,"materia":true,"id":71,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Plataformas","oab":false,"nome":"Plataformas","pai":71,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399132,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-plataformas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura de redes","oab":false,"nome":"Arquitetura de redes","pai":399132,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399139,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-arquitetura-de-redes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes SemFio","oab":false,"nome":"Redes SemFio","pai":71,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399172,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-redes-semfio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes Locais","oab":false,"nome":"Redes Locais","pai":71,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399175,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-redes-locais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes IP","oab":false,"nome":"Redes IP","pai":71,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399181,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-redes-ip"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Acre","descricao":"Universidade Federal do Acre - UFAC","sigla":"UFAC","oab":false,"id":472,"slug":"ufac"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608,"slug":"tecnico-em-agropecuaria"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Telecomunica\u00e7\u00e3o","id":23046,"slug":"tecnico-em-telecomunicacao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Acre","sigla":"UFAC","id":1766,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufac"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ana faz o controle patrimonial da sua unidade atrav\u00e9s de uma planilha do Excel.Considerando a imagem abaixo, qual o resultado obtido ao executar as fun\u00e7\u00f5es =PROCV(B7;A2:D5;3)*PROCV(B8;A2:D5;4))?","provas":[{"id":58800,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Acre","sigla":"UFAC","id":1766,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufac"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Acre","descricao":"Universidade Federal do Acre - UFAC","sigla":"UFAC","oab":false,"id":472,"slug":"ufac"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufac-2019-ufac-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"UFAC - UFAC - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":58833,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608,"slug":"tecnico-em-agropecuaria"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Acre","sigla":"UFAC","id":1766,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufac"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Acre","descricao":"Universidade Federal do Acre - UFAC","sigla":"UFAC","oab":false,"id":472,"slug":"ufac"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufac-2019-ufac-tecnico-em-agropecuaria","tipo":1,"nome":"UFAC - UFAC - T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria - 2019"},{"id":58836,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Telecomunica\u00e7\u00e3o","id":23046,"slug":"tecnico-em-telecomunicacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Acre","sigla":"UFAC","id":1766,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufac"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Acre","descricao":"Universidade Federal do Acre - UFAC","sigla":"UFAC","oab":false,"id":472,"slug":"ufac"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufac-2019-ufac-tecnico-em-telecomunicacao","tipo":1,"nome":"UFAC - UFAC - T\u00e9cnico em Telecomunica\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-11 14:12:50","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1769898,"hashId":"f04a04d2dc71619393e473159c6d3447","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ana faz o controle patrimonial da sua unidade atrav\u00e9s de uma planilha do <em>Excel<\/em>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/58800\/questao\/1769898-20210625203842000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando a imagem abaixo, qual o resultado obtido ao executar as fun\u00e7\u00f5es =PROCV(B7;A2:D5;3)*PROCV(B8;A2:D5;4))?<\/p>","resposta":6749311,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"TELEFONE SEM FIO","id":6749308,"corpo":"<p>TELEFONE SEM FIO<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"10200","id":6749309,"corpo":"<p>10200<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3400","id":6749310,"corpo":"<p>3400<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"850","id":6749311,"corpo":"<p>850<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas","id":6749312,"corpo":"<p>Nenhuma das alternativas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461921,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/1769898","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Acre","descricao":"Universidade Federal do Acre - UFAC","sigla":"UFAC","oab":false,"id":472,"slug":"ufac"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608,"slug":"tecnico-em-agropecuaria"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Telecomunica\u00e7\u00e3o","id":23046,"slug":"tecnico-em-telecomunicacao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Acre","sigla":"UFAC","id":1766,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufac"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Adriana enviou um arquivo por e-mail do seu computador do trabalho para Carlos, funcion\u00e1rio da sua empresa. Carlos recebeu o arquivo corretamente e salvou na sua m\u00e1quina. As etapas realizadas por Carlos e Adriana, respectivamente, s\u00e3o classificadas como:","provas":[{"id":58800,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Acre","sigla":"UFAC","id":1766,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufac"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Acre","descricao":"Universidade Federal do Acre - UFAC","sigla":"UFAC","oab":false,"id":472,"slug":"ufac"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufac-2019-ufac-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"UFAC - UFAC - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":58833,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608,"slug":"tecnico-em-agropecuaria"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Acre","sigla":"UFAC","id":1766,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufac"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Acre","descricao":"Universidade Federal do Acre - UFAC","sigla":"UFAC","oab":false,"id":472,"slug":"ufac"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufac-2019-ufac-tecnico-em-agropecuaria","tipo":1,"nome":"UFAC - UFAC - T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria - 2019"},{"id":58836,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Telecomunica\u00e7\u00e3o","id":23046,"slug":"tecnico-em-telecomunicacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Acre","sigla":"UFAC","id":1766,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufac"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Acre","descricao":"Universidade Federal do Acre - UFAC","sigla":"UFAC","oab":false,"id":472,"slug":"ufac"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufac-2019-ufac-tecnico-em-telecomunicacao","tipo":1,"nome":"UFAC - UFAC - T\u00e9cnico em Telecomunica\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-11 14:12:50","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1769891,"hashId":"c26724ceeea0a186bfe06756994f0d6a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Adriana enviou um arquivo por <em>e-mail <\/em>do seu computador do trabalho para Carlos, funcion\u00e1rio da sua empresa. Carlos recebeu o arquivo corretamente e salvou na sua m\u00e1quina. As etapas realizadas por Carlos e Adriana, respectivamente, s\u00e3o classificadas como:<\/p>","resposta":6749277,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Upload e Download.","id":6749275,"corpo":"<p>Upload e Download.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Upload e Intranet.","id":6749276,"corpo":"<p>Upload e Intranet.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Download e Upload.","id":6749277,"corpo":"<p>Download e Upload.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Intranet e provedor.","id":6749278,"corpo":"<p>Intranet e provedor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Download e Web.","id":6749279,"corpo":"<p>Download e Web.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461921,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Download e Upload","oab":false,"nome":"Download e Upload","pai":405052,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420005,"slug":"informatica-download-e-upload"}],"slug":"informatica\/1769891","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Acre","descricao":"Universidade Federal do Acre - UFAC","sigla":"UFAC","oab":false,"id":472,"slug":"ufac"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Telecomunica\u00e7\u00e3o","id":23046,"slug":"tecnico-em-telecomunicacao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Acre","sigla":"UFAC","id":1766,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufac"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Real Time Streaming Protocol (RTSP) \u00e9 utilizado na comunica\u00e7\u00e3o multim\u00eddia entre cliente e servidor para a transfer\u00eancia de \u00e1udio e v\u00eddeo de fluxo cont\u00ednuo (streaming) na internet. Dentre os principais comandos deste protocolo, assinale a alternativa que cont\u00e9m aqueles que executam as a\u00e7\u00f5es de estabelecer um canal l\u00f3gico entre cliente e servidor e come\u00e7ar a enviar os dados ao cliente, respectivamente.","provas":[{"id":58836,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Telecomunica\u00e7\u00e3o","id":23046,"slug":"tecnico-em-telecomunicacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Acre","sigla":"UFAC","id":1766,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufac"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Acre","descricao":"Universidade Federal do Acre - UFAC","sigla":"UFAC","oab":false,"id":472,"slug":"ufac"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufac-2019-ufac-tecnico-em-telecomunicacao","tipo":1,"nome":"UFAC - UFAC - T\u00e9cnico em Telecomunica\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-11 14:12:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1773562,"hashId":"20cfddadf9ca0365c5e50e2de30b581d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Real Time Streaming Protocol (RTSP) \u00e9 utilizado na comunica\u00e7\u00e3o multim\u00eddia entre cliente e servidor para a transfer\u00eancia de \u00e1udio e v\u00eddeo de fluxo cont\u00ednuo (streaming) na internet. Dentre os principais comandos deste protocolo, assinale a alternativa que cont\u00e9m aqueles que executam as a\u00e7\u00f5es de estabelecer um canal l\u00f3gico entre cliente e servidor e come\u00e7ar a enviar os dados ao cliente, respectivamente.<\/p>","resposta":6766278,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"DESCRIBE e RECORD","id":6766277,"corpo":"<p>DESCRIBE e RECORD<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"SETUP e PLAY","id":6766278,"corpo":"<p>SETUP e PLAY<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"TEARDOWN e PAUSE","id":6766279,"corpo":"<p>TEARDOWN e PAUSE<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"PLAY e DESCRIBE","id":6766280,"corpo":"<p>PLAY e DESCRIBE<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"RECORD e TEARDOWN","id":6766281,"corpo":"<p>RECORD e TEARDOWN<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462222,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":71,"materia":true,"id":71,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Propaga\u00e7\u00e3o e antenas","oab":false,"nome":"Propaga\u00e7\u00e3o e antenas","pai":71,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399115,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-propagacao-e-antenas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Plataformas","oab":false,"nome":"Plataformas","pai":71,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399132,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-plataformas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Componentes de sistemas de comunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Componentes de sistemas de comunica\u00e7\u00f5es","pai":399132,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399133,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-componentes-de-sistemas-de-comunicacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes IP","oab":false,"nome":"Redes IP","pai":71,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399181,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-redes-ip"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Protocolo de Roteamento","oab":false,"nome":"Protocolo de Roteamento","pai":399181,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399183,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-protocolo-de-roteamento"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Acre","descricao":"Universidade Federal do Acre - UFAC","sigla":"UFAC","oab":false,"id":472,"slug":"ufac"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Telecomunica\u00e7\u00e3o","id":23046,"slug":"tecnico-em-telecomunicacao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Acre","sigla":"UFAC","id":1766,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufac"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta corretamente o conceito de largura de banda:","provas":[{"id":58836,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Telecomunica\u00e7\u00e3o","id":23046,"slug":"tecnico-em-telecomunicacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Acre","sigla":"UFAC","id":1766,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufac"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Acre","descricao":"Universidade Federal do Acre - UFAC","sigla":"UFAC","oab":false,"id":472,"slug":"ufac"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufac-2019-ufac-tecnico-em-telecomunicacao","tipo":1,"nome":"UFAC - UFAC - T\u00e9cnico em Telecomunica\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-11 14:12:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1773541,"hashId":"f1e6d2c34b5d76fb8d011ea0b649275b","enunciado":"<p>Assinale a alternativa que apresenta corretamente o conceito de largura de banda:<\/p>","resposta":6766175,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A faixa de frequ\u00eancias que passam por um meio \u00e9 denominada largura de banda. A largura de banda \u00e9 inversamente proporcional ao logaritmo da diferen\u00e7a entre a maior e a menor frequ\u00eancia que um meio pode transmitir satisfatoriamente.","id":6766172,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A faixa de frequ\u00eancias que passam por um meio \u00e9 denominada largura de banda. A largura de banda \u00e9 inversamente proporcional ao logaritmo da diferen\u00e7a entre a maior e a menor frequ\u00eancia que um meio pode transmitir satisfatoriamente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A maior frequ\u00eancia que passa por um meio \u00e9 denominada largura de banda. Largura de banda \u00e9 a pot\u00eancia da diferen\u00e7a entre a maior e a menor frequ\u00eancia que um meio pode transmitir satisfatoriamente.","id":6766173,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A maior frequ\u00eancia que passa por um meio \u00e9 denominada largura de banda. Largura de banda \u00e9 a pot\u00eancia da diferen\u00e7a entre a maior e a menor frequ\u00eancia que um meio pode transmitir satisfatoriamente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A faixa de frequ\u00eancias que passam por um meio \u00e9 denominada largura de banda. Largura de banda \u00e9 a diferen\u00e7a entre o logaritmo da maior frequ\u00eancia e o logaritmo da menor frequ\u00eancia que um meio pode transmitir satisfatoriamente.","id":6766174,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A faixa de frequ\u00eancias que passam por um meio \u00e9 denominada largura de banda. Largura de banda \u00e9 a diferen\u00e7a entre o logaritmo da maior frequ\u00eancia e o logaritmo da menor frequ\u00eancia que um meio pode transmitir satisfatoriamente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A faixa de frequ\u00eancias que passam por um meio \u00e9 denominada largura de banda. Largura de banda \u00e9 a diferen\u00e7a entre a maior e a menor frequ\u00eancia que um meio pode transmitir satisfatoriamente atendendo a crit\u00e9rios especificados.","id":6766175,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A faixa de frequ\u00eancias que passam por um meio \u00e9 denominada largura de banda. Largura de banda \u00e9 a diferen\u00e7a entre a maior e a menor frequ\u00eancia que um meio pode transmitir satisfatoriamente atendendo a crit\u00e9rios especificados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A maior frequ\u00eancia que passa por um meio \u00e9 denominada largura de banda. Largura de banda \u00e9 a diferen\u00e7a entre a maior e a menor frequ\u00eancia que um meio pode transmitir satisfatoriamente","id":6766176,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A maior frequ\u00eancia que passa por um meio \u00e9 denominada largura de banda. Largura de banda \u00e9 a diferen\u00e7a entre a maior e a menor frequ\u00eancia que um meio pode transmitir satisfatoriamente<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462222,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":71,"materia":true,"id":71,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos","pai":71,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399100,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-conceitos-basicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos de banda passante e canal","oab":false,"nome":"Conceitos de banda passante e canal","pai":399100,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399106,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-conceitos-de-banda-passante-e-canal"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Acre","descricao":"Universidade Federal do Acre - UFAC","sigla":"UFAC","oab":false,"id":472,"slug":"ufac"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Telecomunica\u00e7\u00e3o","id":23046,"slug":"tecnico-em-telecomunicacao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Acre","sigla":"UFAC","id":1766,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufac"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A rede 172.16.100.0\/24 foi dividida com o intuito de segmentar a rede da empresa de forma que os telefones IP de cada departamento esteja em uma sub-rede diferente. H\u00e1 8 departamentos na empresa, e cada departamento possui a mesma quantidade de telefone IP. Qual o n\u00famero m\u00e1ximo de hosts em cada departamento desta empresa?","provas":[{"id":58836,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Telecomunica\u00e7\u00e3o","id":23046,"slug":"tecnico-em-telecomunicacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Acre","sigla":"UFAC","id":1766,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufac"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Acre","descricao":"Universidade Federal do Acre - UFAC","sigla":"UFAC","oab":false,"id":472,"slug":"ufac"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufac-2019-ufac-tecnico-em-telecomunicacao","tipo":1,"nome":"UFAC - UFAC - T\u00e9cnico em Telecomunica\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-11 14:12:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1773521,"hashId":"5e53c05ceebd385fa208aa4b1f9ce620","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A rede 172.16.100.0\/24 foi dividida com o intuito de segmentar a rede da empresa de forma que os telefones IP de cada departamento esteja em uma sub-rede diferente. H\u00e1 8 departamentos na empresa, e cada departamento possui a mesma quantidade de telefone IP. Qual o n\u00famero m\u00e1ximo de hosts em cada departamento desta empresa?<\/p>","resposta":6766073,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"8 hosts","id":6766072,"corpo":"<p>8 hosts<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"30 hosts","id":6766073,"corpo":"<p>30 hosts<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"60 hosts","id":6766074,"corpo":"<p>60 hosts<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"14 hosts","id":6766075,"corpo":"<p>14 hosts<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"16 hosts","id":6766076,"corpo":"<p>16 hosts<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462222,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":71,"materia":true,"id":71,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Plataformas","oab":false,"nome":"Plataformas","pai":71,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399132,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-plataformas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura de redes","oab":false,"nome":"Arquitetura de redes","pai":399132,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399139,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-arquitetura-de-redes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes Locais","oab":false,"nome":"Redes Locais","pai":71,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399175,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-redes-locais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes IP","oab":false,"nome":"Redes IP","pai":71,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399181,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-redes-ip"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Acre","descricao":"Universidade Federal do Acre - UFAC","sigla":"UFAC","oab":false,"id":472,"slug":"ufac"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608,"slug":"tecnico-em-agropecuaria"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Telecomunica\u00e7\u00e3o","id":23046,"slug":"tecnico-em-telecomunicacao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Acre","sigla":"UFAC","id":1766,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufac"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dada uma lista de nomes completos preenchidos numa planilha do Microsoft Excel, Paulo deseja extrair somente o primeiro nome de cada linha. Considerando a imagem abaixo, quais f\u00f3rmulas podem ser usadas para apresentar o resultado obtido na c\u00e9lula B2?","provas":[{"id":58800,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Acre","sigla":"UFAC","id":1766,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufac"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Acre","descricao":"Universidade Federal do Acre - UFAC","sigla":"UFAC","oab":false,"id":472,"slug":"ufac"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufac-2019-ufac-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"UFAC - UFAC - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":58833,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608,"slug":"tecnico-em-agropecuaria"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Acre","sigla":"UFAC","id":1766,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufac"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Acre","descricao":"Universidade Federal do Acre - UFAC","sigla":"UFAC","oab":false,"id":472,"slug":"ufac"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufac-2019-ufac-tecnico-em-agropecuaria","tipo":1,"nome":"UFAC - UFAC - T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria - 2019"},{"id":58836,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Telecomunica\u00e7\u00e3o","id":23046,"slug":"tecnico-em-telecomunicacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Acre","sigla":"UFAC","id":1766,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufac"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Acre","descricao":"Universidade Federal do Acre - UFAC","sigla":"UFAC","oab":false,"id":472,"slug":"ufac"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufac-2019-ufac-tecnico-em-telecomunicacao","tipo":1,"nome":"UFAC - UFAC - T\u00e9cnico em Telecomunica\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-11 14:12:48","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1769893,"hashId":"a61a660f9fadbd4a52d7f98dc1c41182","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dada uma lista de nomes completos preenchidos numa planilha do <em>Microsoft Excel<\/em>, Paulo deseja extrair somente o primeiro nome de cada linha. Considerando a imagem abaixo, quais f\u00f3rmulas podem ser usadas para apresentar o resultado obtido na c\u00e9lula B2?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/58800\/questao\/1769893-20210625203641000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p>","resposta":6749285,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"=ESQUERDA(A2;LOCALIZAR(\u201c \u201c;A2)-1)","id":6749285,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">=ESQUERDA(A2;LOCALIZAR(\u201c \u201c;A2)-1)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"=ESQUERDA(B2;LOCALIZAR(\u201c \u201c;A2)-1)","id":6749286,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">=ESQUERDA(B2;LOCALIZAR(\u201c \u201c;A2)-1)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"=ESQUERDA(A2;LOCALIZAR(\u201c \u201c;A2)-9)","id":6749287,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">=ESQUERDA(A2;LOCALIZAR(\u201c \u201c;A2)-9)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"=DIREITA(A2;LOCALIZAR(\u201cA2\u201d;A2)-1)","id":6749288,"corpo":"<p>=DIREITA(A2;LOCALIZAR(\u201cA2\u201d;A2)-1)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"=CONCATENAR(A2)","id":6749289,"corpo":"<p>=CONCATENAR(A2)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461921,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/1769893","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Acre","descricao":"Universidade Federal do Acre - UFAC","sigla":"UFAC","oab":false,"id":472,"slug":"ufac"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Telecomunica\u00e7\u00e3o","id":23046,"slug":"tecnico-em-telecomunicacao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Acre","sigla":"UFAC","id":1766,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufac"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O conhecimento do teorema de Nyquist \u00e9 fundamental em transmiss\u00f5es de sinais anal\u00f3gicos por meios digitais. Se desejarmos a digitaliza\u00e7\u00e3o de uma conversa na qual a frequ\u00eancia m\u00e1xima constatada foi de 3 KHz, qual deve ser a taxa de amostragem a ser aplicada, considerando o teorema de Nyquist?","provas":[{"id":58836,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Telecomunica\u00e7\u00e3o","id":23046,"slug":"tecnico-em-telecomunicacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Acre","sigla":"UFAC","id":1766,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufac"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Acre","descricao":"Universidade Federal do Acre - UFAC","sigla":"UFAC","oab":false,"id":472,"slug":"ufac"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufac-2019-ufac-tecnico-em-telecomunicacao","tipo":1,"nome":"UFAC - UFAC - T\u00e9cnico em Telecomunica\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-11 14:12:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1773515,"hashId":"3ed03d116670bc271ab63c2c2fe2cd9b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O conhecimento do teorema de Nyquist \u00e9 fundamental em transmiss\u00f5es de sinais anal\u00f3gicos por meios digitais. Se desejarmos a digitaliza\u00e7\u00e3o de uma conversa na qual a frequ\u00eancia m\u00e1xima constatada foi de 3 KHz, qual deve ser a taxa de amostragem a ser aplicada, considerando o teorema de Nyquist?<\/p>","resposta":6766044,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel determinar a taxa de amostragem, pois o teorema de Nyquist utiliza a menor frequ\u00eancia do sinal para determinar a taxa de amostragem.","id":6766042,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel determinar a taxa de amostragem, pois o teorema de Nyquist utiliza a menor frequ\u00eancia do sinal para determinar a taxa de amostragem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O teorema de Nyquist n\u00e3o estabelece rela\u00e7\u00e3o entre a taxa de amostragem e a frequ\u00eancia do sinal a ser amostrado.","id":6766043,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O teorema de Nyquist n\u00e3o estabelece rela\u00e7\u00e3o entre a taxa de amostragem e a frequ\u00eancia do sinal a ser amostrado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O teorema de Nyquist assegura que, aplicando amostragem de 6 mil vezes por segundo, gera uma representa\u00e7\u00e3o digital que mant\u00e9m a inteligibilidade da conversa.","id":6766044,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O teorema de Nyquist assegura que, aplicando amostragem de 6 mil vezes por segundo, gera uma representa\u00e7\u00e3o digital que mant\u00e9m a inteligibilidade da conversa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O teorema de Nyquist requer a m\u00e1xima taxa poss\u00edvel para assegurar a inteligibilidade da conversa.","id":6766045,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O teorema de Nyquist requer a m\u00e1xima taxa poss\u00edvel para assegurar a inteligibilidade da conversa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O teorema de Nyquist n\u00e3o estabelece qualquer rela\u00e7\u00e3o entre frequ\u00eancia e taxa de amostragem.","id":6766046,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O teorema de Nyquist n\u00e3o estabelece qualquer rela\u00e7\u00e3o entre frequ\u00eancia e taxa de amostragem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462222,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":71,"materia":true,"id":71,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Transmiss\u00e3o e Recep\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Transmiss\u00e3o e Recep\u00e7\u00e3o","pai":71,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399109,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-transmissao-e-recepcao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modula\u00e7\u00e3o anal\u00f3gica e digital","oab":false,"nome":"Modula\u00e7\u00e3o anal\u00f3gica e digital","pai":399109,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399110,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-modulacao-analogica-e-digital"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desempenho de sistemas anal\u00f3gicos e digitais","oab":false,"nome":"Desempenho de sistemas anal\u00f3gicos e digitais","pai":399109,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399114,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-desempenho-de-sistemas-analogicos-e-digitais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Eletr\u00f4nica anal\u00f3gica e digital","oab":false,"nome":"Eletr\u00f4nica anal\u00f3gica e digital","pai":71,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399146,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-eletronica-analogica-e-digital"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Esportivo 40h","id":19920,"slug":"tecnico-esportivo-40h"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No processo de reanima\u00e7\u00e3o cardiorrespirat\u00f3ria (RCR), \u00e9 necess\u00e1rio primeiramente","provas":[{"id":46490,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Esportivo 40h","id":19920,"slug":"tecnico-esportivo-40h"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2019-instituto-aocp-tecnico-esportivo-40h","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria - T\u00e9cnico Esportivo 40h - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-11 14:06:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1414019,"hashId":"62c4a80392b060d3f8066fdb93ca7c6d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No processo de reanima\u00e7\u00e3o cardiorrespirat\u00f3ria (RCR), \u00e9 necess\u00e1rio primeiramente<\/p>","resposta":5210221,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"posicionar as m\u00e3os na parte superior da cervical e iniciar os processos de compress\u00f5es card\u00edacas.","id":5210220,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">posicionar as m\u00e3os na parte superior da cervical e iniciar os processos de compress\u00f5es card\u00edacas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"checar a presen\u00e7a de pulso carot\u00eddeo e localizar o processo xifoide para iniciar as compress\u00f5es.","id":5210221,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">checar a presen\u00e7a de pulso carot\u00eddeo e localizar o processo xifoide para iniciar as compress\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"realizar manobras de ressuscita\u00e7\u00e3o na presen\u00e7a de dois socorristas.","id":5210222,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">realizar manobras de ressuscita\u00e7\u00e3o na presen\u00e7a de dois socorristas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"realizar as manobras de ventila\u00e7\u00e3o.","id":5210223,"corpo":"<p>realizar as manobras de ventila\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421445,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Primeiros Socorros no Esporte","oab":false,"nome":"Primeiros Socorros no Esporte","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402881,"slug":"educacao-fisica-primeiros-socorros-no-esporte"}],"slug":"educacao-fisica\/1414019","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - Hardware","id":17229,"slug":"tecnico-judiciario-tecnico-em-informatica-hardware"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"tj-ma-ma"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Central de Servi\u00e7os (CS) recebeu as seguintes solicita\u00e7\u00f5es: - Substitui\u00e7\u00e3o do toner da impressora a laser. - Instala\u00e7\u00e3o de ferramentas do pacote Microsoft Office, que j\u00e1 s\u00e3o pr\u00e9-aprovadas, no notebook corporativo. - D\u00favidas sobre utiliza\u00e7\u00e3o do sistema de Processo Judicial Eletr\u00f4nico. - Solicita\u00e7\u00e3o do manual para uso do sistema de antiv\u00edrus. As solicita\u00e7\u00f5es acima, de acordo com a ITIL v3 edi\u00e7\u00e3o 2011,","provas":[{"id":38920,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - Hardware","id":17229,"slug":"tecnico-judiciario-tecnico-em-informatica-hardware"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"tj-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ma-ma-2019-fcc-tecnico-judiciario-tecnico-em-informatica-hardware","tipo":1,"nome":"FCC - TJ MA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - Hardware - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-11 13:52:10","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1136022,"hashId":"5a6644e9353d3317fcefdfa2d0d47d36","enunciado":"<p align=\"justify\">A Central de Servi\u00e7os (CS) recebeu as seguintes solicita\u00e7\u00f5es: <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">-        Substitui\u00e7\u00e3o do toner da impressora a laser. <\/p><p align=\"justify\">-        Instala\u00e7\u00e3o de ferramentas do pacote Microsoft Office, que j\u00e1 s\u00e3o pr\u00e9-aprovadas, no notebook corporativo. <\/p><p align=\"justify\">-         D\u00favidas sobre utiliza\u00e7\u00e3o do sistema de Processo Judicial Eletr\u00f4nico. <\/p><p align=\"justify\">-         Solicita\u00e7\u00e3o do manual para uso do sistema de antiv\u00edrus.  <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">As solicita\u00e7\u00f5es acima, de acordo com a ITIL v3 edi\u00e7\u00e3o 2011,<\/p>","resposta":4044690,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"devem ser tratadas pelo processo de Gerenciamento de Incidentes, pois foram recebidas pela Central de Servi\u00e7os. ","id":4044689,"corpo":"<p align=justify>devem ser tratadas pelo processo de Gerenciamento de Incidentes, pois foram recebidas pela Central de Servi\u00e7os. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"foram recebidas pelo mesmo sistema de registro de incidentes e devem ser fechadas pela CS, mas s\u00e3o tratadas pelo processo de Cumprimento das Requisi\u00e7\u00f5es.","id":4044690,"corpo":"<p align=justify>foram recebidas pelo mesmo sistema de registro de incidentes e devem ser fechadas pela CS, mas s\u00e3o tratadas pelo processo de Cumprimento das Requisi\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"como j\u00e1 t\u00eam causa-raiz conhecida, devem ser tratadas pelo processo Gerenciamento de Problemas. ","id":4044691,"corpo":"<p align=justify>como j\u00e1 t\u00eam causa-raiz conhecida, devem ser tratadas pelo processo Gerenciamento de Problemas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"t\u00eam necessidade de passar pelo planejamento e aprova\u00e7\u00e3o do processo de Gerenciamento de Mudan\u00e7as. ","id":4044692,"corpo":"<p align=justify>t\u00eam necessidade de passar pelo planejamento e aprova\u00e7\u00e3o do processo de Gerenciamento de Mudan\u00e7as. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"foram recebidas pelo mesmo sistema de registro de incidentes, mas s\u00e3o tratadas pelo processo de Gerenciamento de Acesso. ","id":4044693,"corpo":"<p align=justify>foram recebidas pelo mesmo sistema de registro de incidentes, mas s\u00e3o tratadas pelo processo de Gerenciamento de\r\nAcesso. \r\n<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389597,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34 a 47","ordem":34},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Governan\u00e7a de TI","oab":false,"nome":"Governan\u00e7a de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":402088,"slug":"tecnologia-da-informacao-governanca-de-ti"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1136022","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - Hardware","id":17229,"slug":"tecnico-judiciario-tecnico-em-informatica-hardware"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"tj-ma-ma"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para montar uma rede com cabos met\u00e1licos que suportem comunica\u00e7\u00e3o de 500 Mhz e permitam alcan\u00e7ar velocidades nominais de at\u00e9 10 Gb\/s dever\u00e3o ser utilizados cabos de categoria: ","provas":[{"id":38920,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - Hardware","id":17229,"slug":"tecnico-judiciario-tecnico-em-informatica-hardware"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"tj-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ma-ma-2019-fcc-tecnico-judiciario-tecnico-em-informatica-hardware","tipo":1,"nome":"FCC - TJ MA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - Hardware - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-11 13:52:10","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1136027,"hashId":"ef54bbf5f2a586bb15884fd966d905fe","enunciado":"<p align=\"justify\">Para montar uma rede com cabos met\u00e1licos que suportem comunica\u00e7\u00e3o de 500 Mhz e permitam alcan\u00e7ar velocidades nominais\r\nde at\u00e9 10 Gb\/s dever\u00e3o ser utilizados cabos de categoria: <\/p>","resposta":4044717,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cat-6 ","id":4044714,"corpo":"<p align=justify>Cat-6 <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cat-5e ","id":4044715,"corpo":"<p align=justify>Cat-5e <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cat-5","id":4044716,"corpo":"<p align=justify>Cat-5<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cat-6a","id":4044717,"corpo":"<p align=justify>Cat-6a<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cat-7g","id":4044718,"corpo":"<p align=justify>Cat-7g<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389597,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34 a 47","ordem":34},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"}],"slug":"informatica\/1136027","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - Hardware","id":17229,"slug":"tecnico-judiciario-tecnico-em-informatica-hardware"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"tj-ma-ma"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para instalar o editor de textos VIM, ap\u00f3s fazer update de uma edi\u00e7\u00e3o do Linux baseada no Debian, via terminal, deve-se usar o comando: ","provas":[{"id":38920,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - Hardware","id":17229,"slug":"tecnico-judiciario-tecnico-em-informatica-hardware"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"tj-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ma-ma-2019-fcc-tecnico-judiciario-tecnico-em-informatica-hardware","tipo":1,"nome":"FCC - TJ MA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - Hardware - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-11 13:52:11","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1136054,"hashId":"e40c057cef815451535b026555a262f6","enunciado":"<p align=justify>Para instalar o editor de textos VIM, ap\u00f3s fazer update de uma edi\u00e7\u00e3o do Linux baseada no Debian, via terminal, deve-se usar o\r\ncomando: <\/p>","resposta":4044851,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sudo install vim","id":4044849,"corpo":"<p align=justify>sudo install vim<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"yun install vim ","id":4044850,"corpo":"<p align=justify>yun install vim <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apt-get install vim","id":4044851,"corpo":"<p align=justify>apt-get install vim<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dmf install vim ","id":4044852,"corpo":"<p align=justify>dmf install vim\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"zyper install vim","id":4044853,"corpo":"<p align=justify>zyper install vim<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389606,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 50 a 60","ordem":50},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"}],"slug":"informatica\/1136054","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - Hardware","id":17229,"slug":"tecnico-judiciario-tecnico-em-informatica-hardware"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"tj-ma-ma"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na figura, a caixa representada pelo n\u00famero ","provas":[{"id":38920,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - Hardware","id":17229,"slug":"tecnico-judiciario-tecnico-em-informatica-hardware"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"tj-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ma-ma-2019-fcc-tecnico-judiciario-tecnico-em-informatica-hardware","tipo":1,"nome":"FCC - TJ MA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - Hardware - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-11 13:52:11","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1135957,"hashId":"624b2a636cabbf1efb6e660fb1d22fa4","enunciado":"<p align=justify>Na figura, a caixa representada pelo n\u00famero <\/p>","resposta":4044365,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I corresponde ao RI - Registrador de Instru\u00e7\u00e3o, que cont\u00e9m o endere\u00e7o do dado a ser lido ou escrito na mem\u00f3ria. ","id":4044364,"corpo":"<p align=justify>I corresponde ao RI   -   Registrador de Instru\u00e7\u00e3o, que cont\u00e9m o endere\u00e7o do dado a ser lido ou escrito na mem\u00f3ria. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II corresponde ao RDM (in) - Registrador de Dados da Mem\u00f3ria, que cont\u00e9m o dado a ser escrito na mem\u00f3ria. ","id":4044365,"corpo":"<p align=justify>II corresponde ao RDM (in)  -    Registrador de Dados da Mem\u00f3ria, que cont\u00e9m o dado a ser escrito na mem\u00f3ria. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II corresponde ao REM - Registrador de Endere\u00e7os da Mem\u00f3ria, que mant\u00e9m atualizado o endere\u00e7o de mem\u00f3ria da pr\u00f3xima instru\u00e7\u00e3o a ser executada. ","id":4044366,"corpo":"<p align=justify>II corresponde ao REM    -  \r\n   Registrador de Endere\u00e7os da Mem\u00f3ria, que mant\u00e9m atualizado o endere\u00e7o de mem\u00f3ria da\r\npr\u00f3xima instru\u00e7\u00e3o a ser executada. \r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III corresponde ao REM - Registrador de Endere\u00e7os da Mem\u00f3ria, que cont\u00e9m o dado lido da mem\u00f3ria. ","id":4044367,"corpo":"<p align=justify>III corresponde ao REM     -         Registrador de Endere\u00e7os da Mem\u00f3ria, que cont\u00e9m o dado lido da mem\u00f3ria. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I corresponde ao RDM (out) - Registrador de Dados da Mem\u00f3ria, que armazena a instru\u00e7\u00e3o que est\u00e1 sendo executada. ","id":4044368,"corpo":"<p align=justify>I corresponde ao RDM (out)    -     Registrador de Dados da Mem\u00f3ria, que armazena a instru\u00e7\u00e3o que est\u00e1 sendo executada. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 32 e 33, considere a figura abaixo, que representa um esquema da estrutura convencional da mem\u00f3ria principal de um computador digital. ","id":389595,"enunciado":"<p align=\"justify\">Para responder \u00e0s \r\nquest\u00f5es de n\u00fameros 32 e 33, considere a \r\nfigura abaixo, que representa um esquema \r\nda estrutura\r\nconvencional da mem\u00f3ria principal de um \r\ncomputador digital. <\/p><p \r\nalign=\"justify\"><img \r\nsrc=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38920\/Q31.GIF\"><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 33","ordem":32},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mem\u00f3ria Cache","oab":false,"nome":"Mem\u00f3ria Cache","pai":405037,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405043,"slug":"informatica-memoria-cache"}],"slug":"informatica\/1135957","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem do ESF","id":19018,"slug":"tecnico-em-enfermagem-do-esf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Verminoses s\u00e3o doen\u00e7as causadas por vermes parasitas que se instalam no organismo. Ocorrem especialmente pela falta de saneamento b\u00e1sico e h\u00e1bitos de higiene. Os vermes geralmente se alojam nos intestinos, mas podem abrigar-se tamb\u00e9m em \u00f3rg\u00e3os, como o f\u00edgado, pulm\u00f5es e c\u00e9rebro. Sobre as verminoses, identifique a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":48046,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem do ESF","id":19018,"slug":"tecnico-em-enfermagem-do-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc-2019-ieses-tecnico-em-enfermagem-do-esf","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Palho\u00e7a - T\u00e9cnico em Enfermagem do ESF - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-12 14:50:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1457733,"hashId":"2e169d12df8321e5e9195f16e0c82789","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Verminoses s\u00e3o doen\u00e7as causadas por vermes parasitas que se instalam no organismo. Ocorrem especialmente pela falta de saneamento b\u00e1sico e h\u00e1bitos de higiene. Os vermes geralmente se alojam nos intestinos, mas podem abrigar-se tamb\u00e9m em \u00f3rg\u00e3os, como o f\u00edgado, pulm\u00f5es e c\u00e9rebro. Sobre as verminoses, identifique a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":5407391,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A contamina\u00e7\u00e3o acontece atrav\u00e9s do contato, principalmente a ingest\u00e3o, de \u00e1gua e alimentos infectados e por meio de feridas na pele.","id":5407389,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A contamina\u00e7\u00e3o acontece atrav\u00e9s do contato, principalmente a ingest\u00e3o, de \u00e1gua e alimentos infectados e por meio de feridas na pele.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A lavagem das m\u00e3os, a higiene adequada de alimentos e o consumo de \u00e1gua filtrada colaboram no combate das verminoses.","id":5407390,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A lavagem das m\u00e3os, a higiene adequada de alimentos e o consumo de \u00e1gua filtrada colaboram no combate das verminoses.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O melhor modo de prevenir a verminose consiste no uso de camisinha.","id":5407391,"corpo":"<p>O melhor modo de prevenir a verminose consiste no uso de camisinha.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os principais sintomas das verminoses s\u00e3o dores abdominais, n\u00e1useas, v\u00f4mitos, diarreia, falta de apetite, perda de peso, anemia e problemas respirat\u00f3rios.","id":5407392,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os principais sintomas das verminoses s\u00e3o dores abdominais, n\u00e1useas, v\u00f4mitos, diarreia, falta de apetite, perda de peso, anemia e problemas respirat\u00f3rios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425625,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 11 A 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade P\u00fablica \/ Sa\u00fade coletiva","oab":false,"nome":"Sa\u00fade P\u00fablica \/ Sa\u00fade coletiva","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428284,"slug":"enfermagem-saude-publica-saude-coletiva"}],"slug":"enfermagem\/1457733","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem do ESF","id":19018,"slug":"tecnico-em-enfermagem-do-esf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto a seguir:A pequena sala de m\u00f3veis r\u00fasticos sufocava de calor. Da cozinha chegava a algazarra dos p\u00e1ssaros \u2014 o curi\u00f3 desdobrando gorjeios longos, dolentes. Padre Couto levantou-se da cadeira de palha tran\u00e7ada, arrepanhou a batina surrada que deixava ver embaixo as cal\u00e7as de brim ordin\u00e1rio, e andou at\u00e9 a janela; suspendeu a vidra\u00e7a de guilhotina e, por um momento, perdeu a vista pela horta que descia at\u00e9 o riacho. Os legumes reverberavam ao sol, sem sombras. Dava gosto a chacrinha do padre Couto.(RESENDE, Otto Lara. Filho de padre. Em: Boca do inferno: contos. S\u00e3o Paulo: Cia das Letras, 2014. p.19)Assinale a alternativa que cont\u00e9m a correta grafia das palavras:","provas":[{"id":48046,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem do ESF","id":19018,"slug":"tecnico-em-enfermagem-do-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc-2019-ieses-tecnico-em-enfermagem-do-esf","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Palho\u00e7a - T\u00e9cnico em Enfermagem do ESF - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-12 14:50:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1457663,"hashId":"e0ddc0c9ff574f0f8cf32bfa8b8f2042","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A pequena sala de m\u00f3veis r\u00fasticos sufocava de calor. Da cozinha chegava a algazarra dos p\u00e1ssaros \u2014 o curi\u00f3 desdobrando gorjeios longos, dolentes. Padre Couto levantou-se da cadeira de palha tran\u00e7ada, arrepanhou a batina surrada que deixava ver embaixo as cal\u00e7as de brim ordin\u00e1rio, e andou at\u00e9 a janela; suspendeu a vidra\u00e7a de guilhotina e, por um momento, perdeu a vista pela horta que descia at\u00e9 o riacho. Os legumes reverberavam ao sol, sem sombras. Dava gosto a chacrinha do padre Couto.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(RESENDE, Otto Lara. Filho de padre. Em: Boca do inferno: contos. S\u00e3o Paulo: Cia das Letras, 2014. p.19)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que cont\u00e9m a correta grafia das palavras:<\/p><p><br><\/p>","resposta":5407061,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Algazarra \u2013 gorgeios \u2013 vidra\u00e7a \u2013 xacrinha","id":5407058,"corpo":"<p>Algazarra \u2013 gorgeios \u2013 vidra\u00e7a \u2013 xacrinha<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Algasarra \u2013 gorjeios \u2013 vidrasa \u2013 chacrinha","id":5407059,"corpo":"<p>Algasarra \u2013 gorjeios \u2013 vidrasa \u2013 chacrinha<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Algasarra \u2013 gorgeios \u2013 vidra\u00e7a \u2013 chacrinha","id":5407060,"corpo":"<p>Algasarra \u2013 gorgeios \u2013 vidra\u00e7a \u2013 chacrinha<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Algazarra \u2013 gorjeios \u2013 vidra\u00e7a \u2013 chacrinha","id":5407061,"corpo":"<p>Algazarra \u2013 gorjeios \u2013 vidra\u00e7a \u2013 chacrinha<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425622,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1457663","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem do ESF","id":19018,"slug":"tecnico-em-enfermagem-do-esf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto a seguir:Uso a desculpa dos cadernos em branco serem um santu\u00e1rio para o infinito de possibilidade de ideias que ainda posso ter. Qualquer ideia tosca pode funcionar se tiver um suposto simbolismo por tr\u00e1s. Uma tatuagem de florzinha \u00e9 s\u00f3 uma tatuagem de florzinha. Mas voc\u00ea levanta a manga, sorri e diz:\u2014 O nome da minha m\u00e3e \u00e9 Rosa.A tatuagem automaticamente vira uma obra-prima do significado. Uma homenagem, um di\u00e1logo.Branco no azul no azul no branco com azul sob o azul. Mas s\u00e3o s\u00f3 cadernos em branco. Sempre \u00e9 s\u00f3 papel.(GEISLER, Luisa. Folha de caderno com linhas azuis. Em: De espa\u00e7os abandonados. Rio de Janeiro: Alfaguara, 2018. p. 12)Leia as assertivas a seguir:I. Objetos e ideias podem adquirir outro sentido para as pessoas envolvidas, dependendo do olhar que se atribua a eles.II. Uma forma diferente de pensar ou de olhar um objeto pode transform\u00e1-lo em algo importante.III. Apesar das coisas adquirirem significados diferentes sob outro ponto de vista, coisas continuam sendo apenas coisas.IV. As coisas n\u00e3o adquirem outros significados, mesmo com olhares diferentes e sob outros pontos de vista.De acordo com o texto, assinale a assertiva correta:","provas":[{"id":48046,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem do ESF","id":19018,"slug":"tecnico-em-enfermagem-do-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc-2019-ieses-tecnico-em-enfermagem-do-esf","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Palho\u00e7a - T\u00e9cnico em Enfermagem do ESF - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-12 14:50:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1457678,"hashId":"910a684d6a86485c62b6d3bdd0ffa2fe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Uso a desculpa dos cadernos em branco serem um santu\u00e1rio para o infinito de possibilidade de ideias que ainda posso ter. Qualquer ideia tosca pode funcionar se tiver um suposto simbolismo por tr\u00e1s. Uma tatuagem de florzinha \u00e9 s\u00f3 uma tatuagem de florzinha. Mas voc\u00ea levanta a manga, sorri e diz:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 O nome da minha m\u00e3e \u00e9 Rosa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A tatuagem automaticamente vira uma obra-prima do significado. Uma homenagem, um di\u00e1logo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Branco no azul no azul no branco com azul sob o azul. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mas s\u00e3o s\u00f3 cadernos em branco. Sempre \u00e9 s\u00f3 papel.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(GEISLER, Luisa. Folha de caderno com linhas azuis. Em: De espa\u00e7os abandonados. Rio de Janeiro: Alfaguara, 2018. p. 12)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Leia as assertivas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Objetos e ideias podem adquirir outro sentido para as pessoas envolvidas, dependendo do olhar que se atribua a eles.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Uma forma diferente de pensar ou de olhar um objeto pode transform\u00e1-lo em algo importante.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Apesar das coisas adquirirem significados diferentes sob outro ponto de vista, coisas continuam sendo apenas coisas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. As coisas n\u00e3o adquirem outros significados, mesmo com olhares diferentes e sob outros pontos de vista.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o texto, assinale a assertiva correta:<\/p><p><br><\/p>","resposta":5407130,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas assertiva IV est\u00e1 correta.","id":5407129,"corpo":"<p>Apenas assertiva IV est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas assertivas I, II e III est\u00e3o corretas.","id":5407130,"corpo":"<p>Apenas assertivas I, II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas assertiva III est\u00e1 correta.","id":5407131,"corpo":"<p>Apenas assertiva III est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas assertiva I est\u00e1 correta.","id":5407132,"corpo":"<p>Apenas assertiva I est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425622,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1457678","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem do ESF","id":19018,"slug":"tecnico-em-enfermagem-do-esf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lagoa Grande","sigla":"Prefeitura","id":4182,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para administrar 1.500.000 UI de penicilina cristalina, o auxiliar de enfermagem deve aspirar de um frasco de 10.000.000 UI, que foi dilu\u00eddo em 6 ml de \u00e1gua destilada, o volume de","provas":[{"id":47547,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem do ESF","id":19018,"slug":"tecnico-em-enfermagem-do-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Grande","sigla":"Prefeitura","id":4182,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura - T\u00e9cnico em Enfermagem do ESF - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-12 14:50:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1443386,"hashId":"99f09d86f8b0f08b7131af10e0bd6289","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para administrar 1.500.000 UI de penicilina cristalina, o auxiliar de enfermagem deve aspirar de um frasco de 10.000.000 UI, que foi dilu\u00eddo em 6 ml de \u00e1gua destilada, o volume de<\/p>","resposta":5342495,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1,5 ml.","id":5342495,"corpo":"<p>1,5 ml.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0,8 ml.","id":5342496,"corpo":"<p>0,8 ml.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"6,6 ml.","id":5342497,"corpo":"<p>6,6 ml.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4 ml.","id":5342498,"corpo":"<p>4 ml.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424162,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00e1lculo de Medicamentos","oab":false,"nome":"C\u00e1lculo de Medicamentos","pai":405755,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405761,"slug":"enfermagem-calculo-de-medicamentos"}],"slug":"enfermagem\/1443386","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem do ESF","id":19018,"slug":"tecnico-em-enfermagem-do-esf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lagoa Grande","sigla":"Prefeitura","id":4182,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A oxigenoterapia refere-se \u00e0 administra\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio suplementar, com o objetivo de aumentar ou manter a satura\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio acima de 90%, corrigindo assim os danos causados pela hipoxemia. Considerando as interven\u00e7\u00f5es de enfermagem com oxigenoterapia, analise as afirmativas abaixo e marque V para as verdadeiras e F para as falsas. ( ) Oferecer oxig\u00eanio umedecido em volumes superiores a 3 l\/minuto. ( ) Selecionar, preferencialmente, a m\u00e1scara facial simples para a oferta de oxig\u00eanio em volumes inferiores a 5 l\/minuto. ( ) Trocar os dispositivos de oxigena\u00e7\u00e3o e todo o seu sistema (conex\u00f5es, extensores, copo umidificador) a cada 24 horas ou de acordo com o protocolo institucional. ( ) Monitorar o n\u00edvel de consci\u00eancia, sinais vitais, colora\u00e7\u00e3o e integridade da pele e da mucosa do paciente. Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA de cima para baixo.","provas":[{"id":47547,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem do ESF","id":19018,"slug":"tecnico-em-enfermagem-do-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Grande","sigla":"Prefeitura","id":4182,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura - T\u00e9cnico em Enfermagem do ESF - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-12 14:50:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1443376,"hashId":"ffa00b00ab4051cc17b1f1f6bff3a061","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A oxigenoterapia refere-se \u00e0 administra\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio suplementar, com o objetivo de aumentar ou manter a satura\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio acima de 90%, corrigindo assim os danos causados pela hipoxemia. Considerando as interven\u00e7\u00f5es de enfermagem com oxigenoterapia, analise as afirmativas abaixo e marque V para as verdadeiras e F para as falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Oferecer oxig\u00eanio umedecido em volumes superiores a 3 l\/minuto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Selecionar, preferencialmente, a m\u00e1scara facial simples para a oferta de oxig\u00eanio em volumes inferiores a 5 l\/minuto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Trocar os dispositivos de oxigena\u00e7\u00e3o e todo o seu sistema (conex\u00f5es, extensores, copo umidificador) a cada 24 horas ou de acordo com o protocolo institucional. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Monitorar o n\u00edvel de consci\u00eancia, sinais vitais, colora\u00e7\u00e3o e integridade da pele e da mucosa do paciente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia <strong>CORRETA <\/strong>de cima para baixo.<\/p>","resposta":5342458,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, V, V, F.","id":5342455,"corpo":"<p>F, V, V, F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, V, F, F.","id":5342456,"corpo":"<p>V, V, F, F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, F, V, V.","id":5342457,"corpo":"<p>F, F, V, V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, F, V, V.","id":5342458,"corpo":"<p>V, F, V, V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424162,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Oxigenoterapia","oab":false,"nome":"Oxigenoterapia","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413463,"slug":"enfermagem-oxigenoterapia"}],"slug":"enfermagem\/1443376","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem do ESF","id":19018,"slug":"tecnico-em-enfermagem-do-esf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as assertivas abaixo:I. Em vez de sair a rua, Luiz voltou \u00e0 casa.II. Teremos que esperar at\u00e9 as 10 da noite, obedecendo as ordens de mam\u00e3e.III. Tiveram que ir a p\u00e9, os \u00f4nibus j\u00e1 estavam na garagem e s\u00f3 voltariam a rodar a partir das 5h.IV. Nos referimos \u00e0queles que n\u00e3o sabem o que querem.Assinale a alternativa que correta, em rela\u00e7\u00e3o ao uso correto da crase:","provas":[{"id":48046,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem do ESF","id":19018,"slug":"tecnico-em-enfermagem-do-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc-2019-ieses-tecnico-em-enfermagem-do-esf","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Palho\u00e7a - T\u00e9cnico em Enfermagem do ESF - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-12 14:50:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1457668,"hashId":"83c680b55e0fd13faa50f305760ccd39","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as assertivas abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Em vez de sair a rua, Luiz voltou \u00e0 casa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Teremos que esperar at\u00e9 as 10 da noite, obedecendo as ordens de mam\u00e3e.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Tiveram que ir a p\u00e9, os \u00f4nibus j\u00e1 estavam na garagem e s\u00f3 voltariam a rodar a partir das 5h.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Nos referimos \u00e0queles que n\u00e3o sabem o que querem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que correta, em rela\u00e7\u00e3o ao uso correto da crase:<\/p><p><br><\/p>","resposta":5407084,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas assertivas I e IV est\u00e3o corretas.","id":5407082,"corpo":"<p>Apenas assertivas I e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas assertiva III est\u00e1 correta.","id":5407083,"corpo":"<p>Apenas assertiva III est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas assertivas III e IV est\u00e3o corretas.","id":5407084,"corpo":"<p>Apenas assertivas III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas assertiva I est\u00e1 correta.","id":5407085,"corpo":"<p>Apenas assertiva I est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425622,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1457668","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem do ESF","id":19018,"slug":"tecnico-em-enfermagem-do-esf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lagoa Grande","sigla":"Prefeitura","id":4182,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma paciente do sexo feminino, acamada, com sequelas neuromotoras, apresenta d\u00e9ficit para realizar o autocuidado. A enfermeira prescreveu o banho de leito para os cuidados de higiene e designou o t\u00e9cnico de enfermagem para realiz\u00e1-lo. Considere as seguintes a\u00e7\u00f5es realizadas pelo profissional de enfermagem durante o banho de leito: I. Higienizar os olhos do canto externo para o interno, usando gazes, luva de banho ou tecido de algod\u00e3o espec\u00edfico para o procedimento. II. Lavar o rosto com \u00e1gua sem sab\u00e3o, pesco\u00e7o e orelhas com sab\u00e3o e retirar todo o sab\u00e3o em seguida, secando com toalha logo ap\u00f3s. III. Interagir com o paciente durante a realiza\u00e7\u00e3o do banho de leito, evitando conversas paralelas. IV. Friccionar a pele e hidrat\u00e1-la, pois ela \u00e9 mais ressecada no paciente idoso devido \u00e0 falta de oleosidade natural. V. Checar a prescri\u00e7\u00e3o de enfermagem e anotar o procedimento realizado, registrando na folha de anota\u00e7\u00e3o de enfermagem do prontu\u00e1rio do paciente. S\u00e3o procedimentos adequados os descritos nos itens:","provas":[{"id":47547,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem do ESF","id":19018,"slug":"tecnico-em-enfermagem-do-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Grande","sigla":"Prefeitura","id":4182,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura - T\u00e9cnico em Enfermagem do ESF - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-12 14:50:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1443375,"hashId":"03172527a5222d28a998ab95ac5efe60","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma paciente do sexo feminino, acamada, com sequelas neuromotoras, apresenta <em>d\u00e9ficit <\/em>para realizar o autocuidado. A enfermeira prescreveu o banho de leito para os cuidados de higiene e designou o t\u00e9cnico de enfermagem para realiz\u00e1-lo. Considere as seguintes a\u00e7\u00f5es realizadas pelo profissional de enfermagem durante o banho de leito: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Higienizar os olhos do canto externo para o interno, usando gazes, luva de banho ou tecido de algod\u00e3o espec\u00edfico para o procedimento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Lavar o rosto com \u00e1gua sem sab\u00e3o, pesco\u00e7o e orelhas com sab\u00e3o e retirar todo o sab\u00e3o em seguida, secando com toalha logo ap\u00f3s. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Interagir com o paciente durante a realiza\u00e7\u00e3o do banho de leito, evitando conversas paralelas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Friccionar a pele e hidrat\u00e1-la, pois ela \u00e9 mais ressecada no paciente idoso devido \u00e0 falta de oleosidade natural. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Checar a prescri\u00e7\u00e3o de enfermagem e anotar o procedimento realizado, registrando na folha de anota\u00e7\u00e3o de enfermagem do prontu\u00e1rio do paciente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o procedimentos adequados os descritos nos itens:<\/p>","resposta":5342452,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III, apenas.","id":5342451,"corpo":"<p>I, II e III, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, III e V, apenas.","id":5342452,"corpo":"<p>II, III e V, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III, IV e V, apenas.","id":5342453,"corpo":"<p>II, III, IV e V, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, IV e V, apenas.","id":5342454,"corpo":"<p>II, IV e V, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424162,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Higiene e banho","oab":false,"nome":"Higiene e banho","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405760,"slug":"enfermagem-higiene-e-banho"}],"slug":"enfermagem\/1443375","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Paran\u00e1","sigla":"CRA PR","id":3506,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cra-pr-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":" O federalismo do Estado brasileiro surgiu sob inspira\u00e7\u00e3o da Revolu\u00e7\u00e3o Francesa.","provas":[{"id":36229,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Paran\u00e1","sigla":"CRA PR","id":3506,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cra-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cra-pr-pr-2019-quadrix-administrador","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRA PR - Administrador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":8,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-12 07:38:03","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":1045941,"hashId":"4ef4abab768514764aa705d0d06457bc","enunciado":" O federalismo do Estado brasileiro surgiu sob inspira\u00e7\u00e3o\r\nda Revolu\u00e7\u00e3o Francesa.","resposta":3661393,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3661392,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3661393,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das no\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de administra\u00e7\u00e3o, julgue os itens de 61 a 70.","id":377460,"enunciado":"Acerca das no\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de administra\u00e7\u00e3o, julgue os itens\r\nde 61 a 70.","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Formas de estado - estado unit\u00e1rio, federa\u00e7\u00e3o e confedera\u00e7\u00e3o ou Organiza\u00e7\u00e3o do Estado. Autonomia e soberania","oab":true,"nome":"Formas de estado - estado unit\u00e1rio, federa\u00e7\u00e3o e confedera\u00e7\u00e3o ou Organiza\u00e7\u00e3o do Estado. Autonomia e soberania","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405232,"slug":"direito-constitucional-formas-de-estado-estado-unitario-federacao-e-confederacao-ou-organizacao-do-estado-autonomia-e-soberania"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A federa\u00e7\u00e3o brasileira","oab":true,"nome":"A federa\u00e7\u00e3o brasileira","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407599,"slug":"direito-constitucional-a-federacao-brasileira"}],"slug":"direito-administrativo\/1045941","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - \u00c1rea Psicologia","id":16412,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-area-psicologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Assist\u00eancia Social, Trabalho, Emprego e Renda do Par\u00e1","sigla":"SEASTER","id":3496,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seaster-pa"},{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O trabalho com fam\u00edlias, no \u00e2mbito da Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social, pode ser desenvolvido pelo profissional da psicologia por meio de metodologias grupais. Essas podem se adequar a diversas demandas e formatos. Um exemplo bastante utilizado atualmente \u00e9 o trabalho com os chamados grupos reflexivos. Essa metodologia pode ser desenvolvida com quest\u00f5es relacionadas a direitos violados (viol\u00eancia dom\u00e9stica e sexual, entre outras), bem como servir como dispositivo de constru\u00e7\u00e3o de conhecimento e enfrentamento a quest\u00f5es do cotidiano de uma fam\u00edlia, como o uso e abuso de subst\u00e2ncias qu\u00edmicas. Os grupos reflexivos s\u00e3o embasados pela","provas":[{"id":36065,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Assist\u00eancia Social, Trabalho, Emprego e Renda do Par\u00e1","sigla":"SEASTER","id":3496,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seaster-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"seaster-pa-2019-iades-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"IADES - SEASTER - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2019"},{"id":36068,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - \u00c1rea Psicologia","id":16412,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2019-iades-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-area-psicologia","tipo":1,"nome":"IADES - SEAD PA - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - \u00c1rea Psicologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-12 14:42:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1044494,"hashId":"26212dfff0209b4c4e287c6fa5cab49d","enunciado":"O trabalho com fam\u00edlias, no \u00e2mbito da Pol\u00edtica Nacional de\r\nAssist\u00eancia Social, pode ser desenvolvido pelo profissional\r\nda psicologia por meio de metodologias grupais. Essas\r\npodem se adequar a diversas demandas e formatos. Um\r\nexemplo bastante utilizado atualmente \u00e9 o trabalho com os\r\nchamados grupos reflexivos. Essa metodologia pode ser\r\ndesenvolvida com quest\u00f5es relacionadas a direitos violados\r\n(viol\u00eancia dom\u00e9stica e sexual, entre outras), bem como servir\r\ncomo dispositivo de constru\u00e7\u00e3o de conhecimento e\r\nenfrentamento a quest\u00f5es do cotidiano de uma fam\u00edlia, como\r\no uso e abuso de subst\u00e2ncias qu\u00edmicas. Os grupos reflexivos\r\ns\u00e3o embasados pela","resposta":3656251,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"psican\u00e1lise compreensiva de Melanie Klein e pela autopoises de maturana.","id":3656250,"corpo":"psican\u00e1lise compreensiva de Melanie Klein e pela\r\nautopoises de maturana.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"teoria sist\u00eamica e pela educa\u00e7\u00e3o popular de Paulo Freire.","id":3656251,"corpo":"teoria sist\u00eamica e pela educa\u00e7\u00e3o popular de Paulo\r\nFreire.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"educa\u00e7\u00e3o popular de base freireana e pela reflexologia.","id":3656252,"corpo":"educa\u00e7\u00e3o popular de base freireana e pela\r\nreflexologia.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sociologia da educa\u00e7\u00e3o de Darcy Ribeiro e pela educa\u00e7\u00e3o popular de Paulo Freire.","id":3656253,"corpo":"sociologia da educa\u00e7\u00e3o de Darcy Ribeiro e pela\r\neduca\u00e7\u00e3o popular de Paulo Freire.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sociologia comunit\u00e1ria de Weber e pela teoria sist\u00eamica.","id":3656254,"corpo":"sociologia comunit\u00e1ria de Weber e pela teoria\r\nsist\u00eamica.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":377233,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Psicologia Cl\u00ednica","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398591,"slug":"psicologia-psicologia-clinica"}],"slug":"psicologia\/1044494","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - \u00c1rea Psicologia","id":16412,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-area-psicologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Assist\u00eancia Social, Trabalho, Emprego e Renda do Par\u00e1","sigla":"SEASTER","id":3496,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seaster-pa"},{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando uma vis\u00e3o sist\u00eamica dos ciclos de vida familiar, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":36065,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Assist\u00eancia Social, Trabalho, Emprego e Renda do Par\u00e1","sigla":"SEASTER","id":3496,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seaster-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"seaster-pa-2019-iades-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"IADES - SEASTER - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2019"},{"id":36068,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - \u00c1rea Psicologia","id":16412,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2019-iades-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-area-psicologia","tipo":1,"nome":"IADES - SEAD PA - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - \u00c1rea Psicologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-12 14:42:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1044499,"hashId":"53a4220ee0023818e413f3c0630a3cc7","enunciado":"Considerando uma vis\u00e3o sist\u00eamica dos ciclos de vida\r\nfamiliar, assinale a alternativa correta.","resposta":3656277,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cada fam\u00edlia estabelece os pr\u00f3prios ciclos, independentemente de classe social, educa\u00e7\u00e3o, etnicidade, cultura e local de resid\u00eancia.","id":3656275,"corpo":"Cada fam\u00edlia estabelece os pr\u00f3prios ciclos,\r\nindependentemente de classe social, educa\u00e7\u00e3o,\r\netnicidade, cultura e local de resid\u00eancia.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mesmo quando as fam\u00edlias, com ou sem filhos, est\u00e3o em relacionamentos fusionais, h\u00e1 intimidade, principalmente pelo espa\u00e7o deixado pelo rompimento em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 fam\u00edlia ampliada.","id":3656276,"corpo":"Mesmo quando as fam\u00edlias, com ou sem filhos, est\u00e3o\r\nem relacionamentos fusionais, h\u00e1 intimidade,\r\nprincipalmente pelo espa\u00e7o deixado pelo rompimento\r\nem rela\u00e7\u00e3o \u00e0 fam\u00edlia ampliada.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O processo de ajustamento do div\u00f3rcio \u00e9 gradual, em fases ou ciclos de transi\u00e7\u00f5es: cogni\u00e7\u00e3o individual, metacogni\u00e7\u00e3o familiar, separa\u00e7\u00e3o do sistema, reorganiza\u00e7\u00e3o do sistema e redefini\u00e7\u00e3o do sistema.","id":3656277,"corpo":"O processo de ajustamento do div\u00f3rcio \u00e9 gradual, em\r\nfases ou ciclos de transi\u00e7\u00f5es: cogni\u00e7\u00e3o individual,\r\nmetacogni\u00e7\u00e3o familiar, separa\u00e7\u00e3o do sistema,\r\nreorganiza\u00e7\u00e3o do sistema e redefini\u00e7\u00e3o do sistema.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Em fam\u00edlias recasadas, os pap\u00e9is de g\u00eanero tradicionais, em que as mulheres assumem a responsabilidade pelo bem-estar emocional da fam\u00edlia, t\u00eam alto potencial para facilitar as posi\u00e7\u00f5es de madrasta\/padrasto e enteados, uma vez que se constituem em par\u00e2metros conhecidos.","id":3656278,"corpo":" Em fam\u00edlias recasadas, os pap\u00e9is de g\u00eanero\r\ntradicionais, em que as mulheres assumem a\r\nresponsabilidade pelo bem-estar emocional da\r\nfam\u00edlia, t\u00eam alto potencial para facilitar as posi\u00e7\u00f5es\r\nde madrasta\/padrasto e enteados, uma vez que se\r\nconstituem em par\u00e2metros conhecidos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Linearidade entre o status socioecon\u00f4mico e o n\u00edvel de funcionamento familiar \u00e9 observado.","id":3656279,"corpo":"Linearidade entre o status socioecon\u00f4mico e o n\u00edvel\r\nde funcionamento familiar \u00e9 observado.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":377233,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398629,"slug":"psicologia-psicologia-social-e-comunitaria"}],"slug":"psicologia\/1044499","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - \u00c1rea Psicologia","id":16412,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-area-psicologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Assist\u00eancia Social, Trabalho, Emprego e Renda do Par\u00e1","sigla":"SEASTER","id":3496,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seaster-pa"},{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na perspectiva da cogni\u00e7\u00e3o social, \u00e9 poss\u00edvel identificar processos que acontecem nos grupos dos quais se faz parte. Entre diversos processos, h\u00e1 estudos que abordam a lideran\u00e7a, pois, nessa perspectiva, entende-se que esse \u00e9 um fen\u00f4meno dos chamados grupos sociais. Uma importante teoria versa acerca de dois tipos de l\u00edder: aquele orientado para a tarefa e aquele orientado para o relacionamento. Essa tese \u00e9 sustentada pela teoria do(a)","provas":[{"id":36065,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Assist\u00eancia Social, Trabalho, Emprego e Renda do Par\u00e1","sigla":"SEASTER","id":3496,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seaster-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"seaster-pa-2019-iades-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"IADES - SEASTER - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2019"},{"id":36068,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - \u00c1rea Psicologia","id":16412,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2019-iades-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-area-psicologia","tipo":1,"nome":"IADES - SEAD PA - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - \u00c1rea Psicologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-12 14:42:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1044489,"hashId":"fc8de421c9beb6e87d330372a4c6b46c","enunciado":"Com base na perspectiva da cogni\u00e7\u00e3o social, \u00e9 poss\u00edvel\r\nidentificar processos que acontecem nos grupos dos quais se\r\nfaz parte. Entre diversos processos, h\u00e1 estudos que abordam\r\na lideran\u00e7a, pois, nessa perspectiva, entende-se que esse \u00e9 um\r\nfen\u00f4meno dos chamados grupos sociais. Uma importante\r\nteoria versa acerca de dois tipos de l\u00edder: aquele orientado\r\npara a tarefa e aquele orientado para o relacionamento. Essa\r\ntese \u00e9 sustentada pela teoria do(a)","resposta":3656226,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"indiv\u00edduo superior.","id":3656225,"corpo":"indiv\u00edduo superior.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"conting\u00eancia da lideran\u00e7a.","id":3656226,"corpo":"conting\u00eancia da lideran\u00e7a.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tarefa conjuntiva e adversativa.","id":3656227,"corpo":"tarefa conjuntiva e adversativa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"l\u00edder laissez-faire.","id":3656228,"corpo":"l\u00edder laissez-faire.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"l\u00edder ponderado.","id":3656229,"corpo":"l\u00edder ponderado.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":377232,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Psicologia Cl\u00ednica","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398591,"slug":"psicologia-psicologia-clinica"}],"slug":"psicologia\/1044489","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem do ESF","id":19018,"slug":"tecnico-em-enfermagem-do-esf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Identifique a alternativa correta. A Lei n. 8.080\/90, conhecida como a Lei Org\u00e2nica da Sa\u00fade, disp\u00f5e sobre:","provas":[{"id":48046,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem do ESF","id":19018,"slug":"tecnico-em-enfermagem-do-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc-2019-ieses-tecnico-em-enfermagem-do-esf","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Palho\u00e7a - T\u00e9cnico em Enfermagem do ESF - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-12 14:51:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1457711,"hashId":"127d083b300d1b1959d494facffd63aa","enunciado":"<p>Identifique a alternativa correta. A Lei n. 8.080\/90, conhecida como a Lei Org\u00e2nica da Sa\u00fade, disp\u00f5e sobre:<\/p>","resposta":5407286,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Estatuto do Idoso e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","id":5407284,"corpo":"<p>O Estatuto do Idoso e d\u00e1 outras provid\u00eancias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A participa\u00e7\u00e3o da comunidade na gest\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) e sobre as transfer\u00eancias intergovernamentais de recursos financeiros da \u00e1rea da sa\u00fade e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","id":5407285,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A participa\u00e7\u00e3o da comunidade na gest\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) e sobre as transfer\u00eancias intergovernamentais de recursos financeiros da \u00e1rea da sa\u00fade e d\u00e1 outras provid\u00eancias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As condi\u00e7\u00f5es para a promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, a organiza\u00e7\u00e3o e o funcionamento dos servi\u00e7os correspondentes e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","id":5407286,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As condi\u00e7\u00f5es para a promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, a organiza\u00e7\u00e3o e o funcionamento dos servi\u00e7os correspondentes e d\u00e1 outras provid\u00eancias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","id":5407287,"corpo":"<p>O Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente e d\u00e1 outras provid\u00eancias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425625,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 11 A 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":["Lei 8080\/90 resumo","Lei 8.080 sus resumo","Lei 8.080","Lei 8080\/90"],"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1457711","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Planejamento e Administra\u00e7\u00e3o","id":18401,"slug":"analista-de-planejamento-e-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cParceria p\u00fablico-privada \u00e9 o contrato pelo qual o parceiro privado assume o compromisso de disponibilizar \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica ou \u00e0 comunidade uma certa utilidade mensur\u00e1vel mediante a opera\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o de uma obra por ele previamente projetada, financiada e constru\u00edda.\u201d Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s modalidades de parceria p\u00fablico-privada, \u00e9 CORRETO afirmar que s\u00e3o do tipo","provas":[{"id":36560,"cargo":{"descricao":"Analista de Planejamento e Administra\u00e7\u00e3o","id":18401,"slug":"analista-de-planejamento-e-administracao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2019-upenet-iaupe-analista-de-planejamento-e-administracao","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - Prefeitura de Petrolina - Analista de Planejamento e Administra\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-13 17:27:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1049962,"hashId":"49e5dd58ac0d685a7282312d4ec7ca00","enunciado":"\u201cParceria p\u00fablico-privada \u00e9 o contrato pelo qual o parceiro privado assume o compromisso de disponibilizar \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica ou \u00e0 comunidade uma certa utilidade mensur\u00e1vel mediante a opera\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o de uma obra por ele previamente projetada, financiada e constru\u00edda.\u201d Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s modalidades de parceria p\u00fablico-privada, \u00e9 CORRETO afirmar que s\u00e3o do tipo","resposta":3675690,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Individual ou empresarial.","id":3675689,"corpo":"Individual ou empresarial.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Administrativa ou patrocinada.","id":3675690,"corpo":"Administrativa ou patrocinada.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Federal ou individual.","id":3675691,"corpo":"Federal ou individual.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Patrocinada ou individual.","id":3675692,"corpo":"Patrocinada ou individual.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Federal ou administrativa.","id":3675693,"corpo":"Federal ou administrativa.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378119,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modalidades de parcerias","oab":true,"nome":"Modalidades de parcerias","pai":408349,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408350,"slug":"direito-administrativo-modalidades-de-parcerias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.079\/2004 - Institui normas gerais para licita\u00e7\u00e3o e contrata\u00e7\u00e3o de parceria p\u00fablico-privada no \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 11.079\/2004 - Institui normas gerais para licita\u00e7\u00e3o e contrata\u00e7\u00e3o de parceria p\u00fablico-privada no \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422343,"slug":"direito-administrativo-lei-no-11-079-2004-institui-normas-gerais-para-licitacao-e-contratacao-de-parceria-publico-privada-no-ambito-da-administracao-publica"}],"slug":"direito-administrativo\/1049962","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palmeira das Miss\u00f5es","sigla":"","id":3877,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-palmeira-das-missoes-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um Transtorno da Personalidade, de acordo com DSM V, \u00e9 um padr\u00e3o persistente de experi\u00eancia interna e comportamento que se desvia acentuadamente das expectativas da cultura do indiv\u00edduo e possui crit\u00e9rios espec\u00edficos. Assinale a alternativa que cont\u00e9m, crit\u00e9rios para o transtorno da personalidade.","provas":[{"id":50865,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeira das Miss\u00f5es","sigla":"","id":3877,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-palmeira-das-missoes-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palmeira-das-missoes-rs-2019-fundatec-psicologo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Palmeira das Miss\u00f5es - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-14 04:01:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1535186,"hashId":"89ae555f250d6615880daa76e23e980c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um Transtorno da Personalidade, de acordo com DSM V, \u00e9 um padr\u00e3o persistente de experi\u00eancia interna e comportamento que se desvia acentuadamente das expectativas da cultura do indiv\u00edduo e possui crit\u00e9rios espec\u00edficos. Assinale a alternativa que cont\u00e9m, crit\u00e9rios para o transtorno da personalidade.<\/p>","resposta":5740830,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Padr\u00e3o de personalidade que se manifesta em duas ou mais das seguintes \u00e1reas: cogni\u00e7\u00e3o, afetividade, funcionamento interpessoal e controle de impulsos.","id":5740830,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Padr\u00e3o de personalidade que se manifesta em duas ou mais das seguintes \u00e1reas: cogni\u00e7\u00e3o, afetividade, funcionamento interpessoal e controle de impulsos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O padr\u00e3o persistente \u00e9 flex\u00edvel a abrange uma faixa ampla de situa\u00e7\u00f5es pessoais e sociais.","id":5740831,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O padr\u00e3o persistente \u00e9 flex\u00edvel a abrange uma faixa ampla de situa\u00e7\u00f5es pessoais e sociais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O padr\u00e3o persistente n\u00e3o provoca sofrimento clinicamente significativo e preju\u00edzo no funcionamento social, profissional ou em outras \u00e1reas importantes na vida do indiv\u00edduo.","id":5740832,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O padr\u00e3o persistente n\u00e3o provoca sofrimento clinicamente significativo e preju\u00edzo no funcionamento social, profissional ou em outras \u00e1reas importantes na vida do indiv\u00edduo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O padr\u00e3o \u00e9 inst\u00e1vel e de longa dura\u00e7\u00e3o, e seu surgimento ocorre pelo menos a partir da adolesc\u00eancia ou do in\u00edcio da fase adulta.","id":5740833,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O padr\u00e3o \u00e9 inst\u00e1vel e de longa dura\u00e7\u00e3o, e seu surgimento ocorre pelo menos a partir da adolesc\u00eancia ou do in\u00edcio da fase adulta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O padr\u00e3o persistente \u00e9 atribu\u00edvel aos efeitos fisiol\u00f3gicos ou de uma subst\u00e2ncia ou a outra condi\u00e7\u00e3o m\u00e9dica.","id":5740834,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O padr\u00e3o persistente \u00e9 atribu\u00edvel aos efeitos fisiol\u00f3gicos ou de uma subst\u00e2ncia ou a outra condi\u00e7\u00e3o m\u00e9dica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434555,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicopatologia","oab":false,"nome":"Psicopatologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398603,"slug":"psicologia-psicopatologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Transtornos de Personalidade","oab":false,"nome":"Transtornos de Personalidade","pai":398603,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417495,"slug":"psicologia-transtornos-de-personalidade"}],"slug":"psicologia\/1535186","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Controle de Zoonoses","id":52,"slug":"agente-de-controle-de-zoonoses"},{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito e Transporte","id":98,"slug":"agente-de-transito-e-transporte"},{"descricao":"Auxiliar de Gest\u00e3o de Farm\u00e1cia","id":10977,"slug":"auxiliar-de-gestao-de-farmacia"},{"descricao":"Auxiliar em Sa\u00fade Bucal","id":10324,"slug":"auxiliar-em-saude-bucal"},{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395,"slug":"fiscal-ambiental"},{"descricao":"Fiscal de Obras e Infraestruturas","id":21363,"slug":"fiscal-de-obras-e-infraestruturas"},{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"},{"descricao":"Microscopista","id":1682,"slug":"microscopista"},{"descricao":"T\u00e9cnico Agropecu\u00e1rio","id":7098,"slug":"tecnico-agropecuario"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Agrimensura","id":5428,"slug":"tecnico-em-agrimensura"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343,"slug":"tecnico-em-edificacoes"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Geoprocessamento","id":7197,"slug":"tecnico-em-geoprocessamento"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339,"slug":"tecnico-area-informatica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Web Designer","id":6931,"slug":"web-designer"},{"descricao":"Educador de Tr\u00e2nsito","id":17948,"slug":"educador-de-transito"},{"descricao":"Educador Social","id":2784,"slug":"educador-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cSegundo Miguel Bortolini, ainda n\u00e3o \u00e9 uma realidade a realiza\u00e7\u00e3o de exerc\u00edcios regulares com mulheres com c\u00e2ncer no Estado do Acre, apesar de ser fundamental\u201d. Quanto \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica da express\u00e3o em destaque, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":53350,"cargo":{"descricao":"Agente de Controle de Zoonoses","id":52,"slug":"agente-de-controle-de-zoonoses"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac-2019-ibfc-agente-de-controle-de-zoonoses","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cruzeiro do Sul - Agente de Controle de Zoonoses - 2019"},{"id":53351,"cargo":{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito e Transporte","id":98,"slug":"agente-de-transito-e-transporte"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac-2019-ibfc-agente-de-transito-e-transporte","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cruzeiro do Sul - Agente de Tr\u00e2nsito e Transporte - 2019"},{"id":53353,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Gest\u00e3o de Farm\u00e1cia","id":10977,"slug":"auxiliar-de-gestao-de-farmacia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac-2019-ibfc-auxiliar-de-gestao-de-farmacia","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cruzeiro do Sul - Auxiliar de Gest\u00e3o de Farm\u00e1cia - 2019"},{"id":53356,"cargo":{"descricao":"Auxiliar em Sa\u00fade Bucal","id":10324,"slug":"auxiliar-em-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac-2019-ibfc-auxiliar-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cruzeiro do Sul - Auxiliar em Sa\u00fade Bucal - 2019"},{"id":53376,"cargo":{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395,"slug":"fiscal-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac-2019-ibfc-fiscal-ambiental","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cruzeiro do Sul - Fiscal Ambiental - 2019"},{"id":53377,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras e Infraestruturas","id":21363,"slug":"fiscal-de-obras-e-infraestruturas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac-2019-ibfc-fiscal-de-obras-e-infraestruturas","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cruzeiro do Sul - Fiscal de Obras e Infraestruturas - 2019"},{"id":53379,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac-2019-ibfc-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cruzeiro do Sul - Fiscal de Tributos - 2019"},{"id":53389,"cargo":{"descricao":"Microscopista","id":1682,"slug":"microscopista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac-2019-ibfc-microscopista","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cruzeiro do Sul - Microscopista - 2019"},{"id":53395,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Agropecu\u00e1rio","id":7098,"slug":"tecnico-agropecuario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac-2019-ibfc-tecnico-agropecuario","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cruzeiro do Sul - T\u00e9cnico Agropecu\u00e1rio - 2019"},{"id":53397,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agrimensura","id":5428,"slug":"tecnico-em-agrimensura"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac-2019-ibfc-tecnico-em-agrimensura","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cruzeiro do Sul - T\u00e9cnico em Agrimensura - 2019"},{"id":53398,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343,"slug":"tecnico-em-edificacoes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac-2019-ibfc-tecnico-em-edificacoes","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cruzeiro do Sul - T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - 2019"},{"id":53404,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac-2019-ibfc-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cruzeiro do Sul - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"},{"id":53405,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Geoprocessamento","id":7197,"slug":"tecnico-em-geoprocessamento"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac-2019-ibfc-tecnico-em-geoprocessamento","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cruzeiro do Sul - T\u00e9cnico em Geoprocessamento - 2019"},{"id":53407,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339,"slug":"tecnico-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac-2019-ibfc-tecnico-area-informatica","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cruzeiro do Sul - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2019"},{"id":53435,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac-2019-ibfc-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cruzeiro do Sul - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"},{"id":53439,"cargo":{"descricao":"Web Designer","id":6931,"slug":"web-designer"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac-2019-ibfc-web-designer","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cruzeiro do Sul - Web Designer - 2019"},{"id":53485,"cargo":{"descricao":"Educador de Tr\u00e2nsito","id":17948,"slug":"educador-de-transito"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac-2019-ibfc-educador-de-transito","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cruzeiro do Sul - Educador de Tr\u00e2nsito - 2019"},{"id":53487,"cargo":{"descricao":"Educador Social","id":2784,"slug":"educador-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac-2019-ibfc-educador-social","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cruzeiro do Sul - Educador Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-14 04:01:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":499,"descricao":"N\u00edvel M\u00e9dio - Sem \u00e1rea de forma\u00e7\u00e3o"}],"id":1688028,"hashId":"bf6f591ff1e5fa5c4d1d29ef6805a5b7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cSegundo Miguel Bortolini, ainda n\u00e3o \u00e9 uma realidade a realiza\u00e7\u00e3o de exerc\u00edcios regulares com mulheres com c\u00e2ncer no Estado do Acre, <u>apesar de ser fundamental<\/u>\u201d. Quanto \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica da express\u00e3o em destaque, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6377932,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ora\u00e7\u00e3o Subordinada Adverbial Concessiva.","id":6377932,"corpo":"<p>Ora\u00e7\u00e3o Subordinada Adverbial Concessiva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ora\u00e7\u00e3o Subordinada Substantiva Completiva Nominal.","id":6377933,"corpo":"<p>Ora\u00e7\u00e3o Subordinada Substantiva Completiva Nominal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ora\u00e7\u00e3o Subordinada Substantiva Subjetiva.","id":6377934,"corpo":"<p>Ora\u00e7\u00e3o Subordinada Substantiva Subjetiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ora\u00e7\u00e3o Coordenada Adjetiva Explicativa.","id":6377935,"corpo":"<p>Ora\u00e7\u00e3o Coordenada Adjetiva Explicativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 7. Estudo associa c\u00e2ncer de mama a sedentarismo e alimenta\u00e7\u00e3o Pesquisa desenvolvida por meio do mestrado em Ci\u00eancias da Sa\u00fade na Amaz\u00f4nia Ocidental, da Ufac, pretende avaliar a rela\u00e7\u00e3o entre sedentarismo, nutri\u00e7\u00e3o e aparecimento de c\u00e2ncer de mama em mulheres com mais de 40 anos no Estado do Acre. O estudo \u00e9 conduzido pelas mestrandas Carina Hechenberger e Ramyla Brilhante, com orienta\u00e7\u00e3o do professor Miguel Junior Sordi Bortolini. O projeto de pesquisa \u201cAvalia\u00e7\u00e3o do N\u00edvel de Atividade F\u00edsica, Estado Nutricional e Qualidade de Vida de Mulheres Atendidas no Centro de Controle em Oncologia do Acre (Cecon)\u201d foi apresentado ao programa em 2018; atualmente, se encontra na fase de coleta de dados, atrav\u00e9s da aplica\u00e7\u00e3o de question\u00e1rios a usu\u00e1rias do servi\u00e7o de sa\u00fade. \u201cS\u00e3o 13 tipos diferentes de c\u00e2ncer altamente influenciados pelo sedentarismo; destes, o que sofre maior impacto \u00e9 o de mama\u201d, destaca Miguel Bortolini. \u201cSe voc\u00ea \u00e9 uma pessoa ativa, a probabilidade de desenvolver c\u00e2ncer de mama reduz drasticamente.\u201d Segundo o Instituto Nacional de C\u00e2ncer (Inca), o c\u00e2ncer de mama \u00e9 a segunda neoplasia mais comum em todo o mundo, com 1,7 milh\u00f5es de casos. A estimativa \u00e9 que para o bi\u00eanio 2018-2019, somente no Brasil, 60 mil novos casos entre mulheres sejam confirmados para cada ano \u2014 um risco estimado de 57 casos a cada 100 mil brasileiras. \u201cFatores gen\u00e9ticoheredit\u00e1rios s\u00e3o respons\u00e1veis por at\u00e9 10% desses casos de c\u00e2ncer de mama. Os comportamentais e ambientais, como alimenta\u00e7\u00e3o e atividade f\u00edsica, respondem por at\u00e9 30% dos casos\u201d, enfatiza Carina Hechenberger.[...] A rela\u00e7\u00e3o entre inatividade f\u00edsica e sedentarismo com pacientes do Cecon vai ser analisada a partir de universo m\u00ednimo de 360 mulheres, conforme indicadores sociodemogr\u00e1ficos, hist\u00f3ricofamiliar, nutricional e de qualidade de vida. Tudo a partir de question\u00e1rios referendados internacionalmente. O objetivo \u00e9 investigar se, pelo n\u00edvel elevado da popula\u00e7\u00e3o com sobrepeso e obesidade no Acre, h\u00e1 tamb\u00e9m uma maior influ\u00eancia de diagn\u00f3stico positivo para esse tipo de c\u00e2ncer.[...] Segundo Miguel Bortolini, ainda n\u00e3o \u00e9 uma realidade a realiza\u00e7\u00e3o de exerc\u00edcios regulares com mulheres com c\u00e2ncer no Estado do Acre, apesar de ser fundamental. \u201cPara evitar o c\u00e2ncer de mama, \u00e9 necess\u00e1rio realizar de 150 a 300 minutos de exerc\u00edcios moderados por semana ou de 75 a 150 minutos de exerc\u00edcios vigorosos por semana\u201d, recomenda. \u201cAl\u00e9m disso, \u00e9 bom realizar duas sess\u00f5es por semana de exerc\u00edcios resistidos, como muscula\u00e7\u00e3o; n\u00e3o se deve esperar a doen\u00e7a se podemos preveni-la.\u201d (Fonte: UFAC) ","id":453104,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 7. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Estudo associa c\u00e2ncer de mama a sedentarismo e alimenta\u00e7\u00e3o <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Pesquisa desenvolvida por meio do mestrado em Ci\u00eancias da Sa\u00fade na Amaz\u00f4nia Ocidental, da Ufac, pretende avaliar a rela\u00e7\u00e3o entre sedentarismo, nutri\u00e7\u00e3o e aparecimento de c\u00e2ncer de mama em mulheres com mais de 40 anos no Estado do Acre. O estudo \u00e9 conduzido pelas mestrandas Carina Hechenberger e Ramyla Brilhante, com orienta\u00e7\u00e3o do professor Miguel Junior Sordi Bortolini. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O projeto de pesquisa \u201cAvalia\u00e7\u00e3o do N\u00edvel de Atividade F\u00edsica, Estado Nutricional e Qualidade de Vida de Mulheres Atendidas no Centro de Controle em Oncologia do Acre (Cecon)\u201d foi apresentado ao programa em 2018; atualmente, se encontra na fase de coleta de dados, atrav\u00e9s da aplica\u00e7\u00e3o de question\u00e1rios a usu\u00e1rias do servi\u00e7o de sa\u00fade. \u201cS\u00e3o 13 tipos diferentes de c\u00e2ncer altamente influenciados pelo sedentarismo; destes, o que sofre maior impacto \u00e9 o de mama\u201d, destaca Miguel Bortolini. \u201cSe voc\u00ea \u00e9 uma pessoa ativa, a probabilidade de desenvolver c\u00e2ncer de mama reduz drasticamente.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Segundo o Instituto Nacional de C\u00e2ncer (Inca), o c\u00e2ncer de mama \u00e9 a segunda neoplasia mais comum em todo o mundo, com 1,7 milh\u00f5es de casos. A estimativa \u00e9 que para o bi\u00eanio 2018-2019, somente no Brasil, 60 mil novos casos entre mulheres sejam confirmados para cada ano \u2014 um risco estimado de 57 casos a cada 100 mil brasileiras. \u201cFatores gen\u00e9ticoheredit\u00e1rios s\u00e3o respons\u00e1veis por at\u00e9 10% desses casos de c\u00e2ncer de mama. Os comportamentais e ambientais, como alimenta\u00e7\u00e3o e atividade f\u00edsica, respondem por at\u00e9 30% dos casos\u201d, enfatiza Carina Hechenberger.[...] <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A rela\u00e7\u00e3o entre inatividade f\u00edsica e sedentarismo com pacientes do Cecon vai ser analisada a partir de universo m\u00ednimo de 360 mulheres, conforme indicadores sociodemogr\u00e1ficos, hist\u00f3ricofamiliar, nutricional e de qualidade de vida. Tudo a partir de question\u00e1rios referendados internacionalmente. O objetivo \u00e9 investigar se, pelo n\u00edvel elevado da popula\u00e7\u00e3o com sobrepeso e obesidade no Acre, h\u00e1 tamb\u00e9m uma maior influ\u00eancia de diagn\u00f3stico positivo para esse tipo de c\u00e2ncer.[...] <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Segundo Miguel Bortolini, ainda n\u00e3o \u00e9 uma realidade a realiza\u00e7\u00e3o de exerc\u00edcios regulares com mulheres com c\u00e2ncer no Estado do Acre, apesar de ser fundamental. \u201cPara evitar o c\u00e2ncer de mama, \u00e9 necess\u00e1rio realizar de 150 a 300 minutos de exerc\u00edcios moderados por semana ou de 75 a 150 minutos de exerc\u00edcios vigorosos por semana\u201d, recomenda. \u201cAl\u00e9m disso, \u00e9 bom realizar duas sess\u00f5es por semana de exerc\u00edcios resistidos, como muscula\u00e7\u00e3o; n\u00e3o se deve esperar a doen\u00e7a se podemos preveni-la.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Fonte: UFAC) <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 7","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ora\u00e7\u00e3o","pai":403652,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409337,"slug":"lingua-portuguesa-oracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tipos de ora\u00e7\u00e3o","pai":409337,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409398,"slug":"lingua-portuguesa-tipos-de-oracao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1688028","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tuntum","sigla":"Prefeitura de Tuntum","id":3563,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-tuntum-ma"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o representantes das teorias cr\u00edticas do curr\u00edculo, EXCETO:","provas":[{"id":42373,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tuntum","sigla":"Prefeitura de Tuntum","id":3563,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-tuntum-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tuntum-ma-2019-instituto-machado-de-assis-pedagogo","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Tuntum - Pedagogo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-14 04:01:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1260418,"hashId":"3e1bd3b273be43fd2e286b9f2b3e4ef2","enunciado":"<p align=\"justify\">S\u00e3o representantes das teorias cr\u00edticas do curr\u00edculo, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":4569016,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pierre Bourdieu Louis Althusser","id":4569014,"corpo":"<p align=justify>Pierre Bourdieu Louis Althusser<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Jean Claude Passeron","id":4569015,"corpo":"<p align=justify>Jean Claude Passeron<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"John Dewey","id":4569016,"corpo":"<p align=justify>John Dewey<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Paulo Freire","id":4569017,"corpo":"<p align=justify>Paulo Freire<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403157,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias curriculares","oab":false,"nome":"Teorias curriculares","pai":405549,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405556,"slug":"pedagogia-teorias-curriculares"}],"slug":"pedagogia\/1260418","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro ESF","id":17259,"slug":"enfermeiro-esf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Suspeitar na presen\u00e7a de ciclos menstruais irregulares, associados ou n\u00e3o a sobrepeso\/obesidade, com sinais de hiperandrogenismo. Estamos nos referindo ao(\u00e0)","provas":[{"id":42469,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro ESF","id":17259,"slug":"enfermeiro-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce-2019-cetrede-enfermeiro-esf","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Juazeiro do Norte - Enfermeiro ESF - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-14 04:01:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1263617,"hashId":"1119166588e8d8967d4bb2365d504f8a","enunciado":"<p align=justify>Suspeitar na presen\u00e7a de ciclos menstruais irregulares, associados ou n\u00e3o a sobrepeso\/obesidade, com sinais de hiperandrogenismo. Estamos nos referindo ao(\u00e0)<\/p>","resposta":4582083,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"climat\u00e9rio.","id":4582080,"corpo":"<p align=justify>climat\u00e9rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"menopausa.","id":4582081,"corpo":"<p align=justify>menopausa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"hipotireoidismo.","id":4582082,"corpo":"<p align=justify>hipotireoidismo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"s\u00edndrome dos ov\u00e1rios polic\u00edsticos.","id":4582083,"corpo":"<p align=justify>s\u00edndrome dos ov\u00e1rios polic\u00edsticos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"hiperprolactinemia.","id":4582084,"corpo":"<p align=justify>hiperprolactinemia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403519,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sexualidade e Altera\u00e7\u00f5es Org\u00e2nica","oab":false,"nome":"Sexualidade e Altera\u00e7\u00f5es Org\u00e2nica","pai":405802,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413318,"slug":"enfermagem-sexualidade-e-alteracoes-organica"}],"slug":"enfermagem\/1263617","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":16786,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-educacao-especial"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ol\u00edmpia - SP","sigla":"Prefeitura de Olimpia","id":4623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-olimpia-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As barreiras existentes nas vias e nos espa\u00e7os p\u00fablicos e privados abertos ao p\u00fablico ou de uso coletivo denominam-se barreiras","provas":[{"id":55597,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":16786,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-educacao-especial"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ol\u00edmpia - SP","sigla":"Prefeitura de Olimpia","id":4623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-olimpia-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-olimpia-sp-2019-vunesp-professor-de-educacao-basica-area-educacao-especial-arquivo-de-gabarito-e-pos-recursos-anexados-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Ol\u00edmpia - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-14 04:01:52","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":1683321,"hashId":"51af3b724f26bce8eaf6df0b3b9620ed","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As barreiras existentes nas vias e nos espa\u00e7os p\u00fablicos e privados abertos ao p\u00fablico ou de uso coletivo denominam-se barreiras<\/p>","resposta":6356898,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"nos transportes.","id":6356894,"corpo":"<p>nos transportes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"atitudinais.","id":6356895,"corpo":"<p>atitudinais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"nas comunica\u00e7\u00f5es.","id":6356896,"corpo":"<p>nas comunica\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tecnol\u00f3gicas.","id":6356897,"corpo":"<p>tecnol\u00f3gicas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"urban\u00edsticas.","id":6356898,"corpo":"<p>urban\u00edsticas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452637,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 43 a 51","ordem":43},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatutos","oab":true,"nome":"Estatutos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395365,"slug":"legislacao-federal-estatutos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia - Lei 13.146\/2015 (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia).","oab":true,"nome":"Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia - Lei 13.146\/2015 (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia).","pai":395365,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":400545,"slug":"legislacao-federal-estatuto-da-pessoa-com-deficiencia-lei-13-146-2015-lei-brasileira-de-inclusao-da-pessoa-com-deficiencia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares","oab":false,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares","pai":400545,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":428091,"slug":"legislacao-federal-disposicoes-preliminares"}],"slug":"legislacao-federal\/1683321","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Farm\u00e1cia","id":713,"slug":"assistente-de-farmacia"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172,"slug":"tecnico-area-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831,"slug":"tecnico-de-laboratorio"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":14492,"slug":"tecnico-de-protese-dentaria"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Higiene Dental","id":5302,"slug":"tecnico-em-higiene-dental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o texto, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":46624,"cargo":{"descricao":"Assistente de Farm\u00e1cia","id":713,"slug":"assistente-de-farmacia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2019-instituto-aocp-assistente-de-farmacia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Assistente de Farm\u00e1cia - 2019"},{"id":46643,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172,"slug":"tecnico-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2019-instituto-aocp-tecnico-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem - 2019"},{"id":46644,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831,"slug":"tecnico-de-laboratorio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2019-instituto-aocp-tecnico-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - 2019"},{"id":46648,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":14492,"slug":"tecnico-de-protese-dentaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2019-instituto-aocp-tecnico-de-protese-dentaria","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria - T\u00e9cnico de Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria - 2019"},{"id":46650,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Higiene Dental","id":5302,"slug":"tecnico-em-higiene-dental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2019-instituto-aocp-tecnico-em-higiene-dental","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria - T\u00e9cnico em Higiene Dental - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-14 04:31:07","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1418294,"hashId":"ec1b3a8dd678753d814133a9a984e7ae","enunciado":"<p>De acordo com o texto, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":5230421,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as amizades podem curar diversas doen\u00e7as do corpo.","id":5230418,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as amizades podem curar diversas doen\u00e7as do corpo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os amigos devem impor suas ideias para ajudar aqueles que est\u00e3o sofrendo.","id":5230419,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os amigos devem impor suas ideias para ajudar aqueles que est\u00e3o sofrendo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a amizade verdadeira s\u00f3 existe quando duas pessoas que est\u00e3o sofrendo resolvem promover um aux\u00edlio m\u00fatuo.","id":5230420,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a amizade verdadeira s\u00f3 existe quando duas pessoas que est\u00e3o sofrendo resolvem promover um aux\u00edlio m\u00fatuo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os amigos podem ajudar a mostrar a nossa ess\u00eancia.","id":5230421,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os amigos podem ajudar a mostrar a nossa ess\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Benef\u00edcios da \u201cAMIGOTERAPIA\u201d: cura depress\u00e3o, alivia ansiedade e boicota a solid\u00e3o e muito mais A amizade \u00e9 um b\u00e1lsamo para a alma. Ao lado de um amigo, o peso da nossa exist\u00eancia fica atenuado e a alegria tende a brotar mais facilmente. Quando a nossa mente e as nossas emo\u00e7\u00f5es nos parecem desconexas, a \u201camigoterapira\u201d pode nos mostrar o caminho. N\u00e3o raro, nesses dias de afli\u00e7\u00e3o e de muita pressa, sentimos falta de um amigo. Algu\u00e9m que esteja disposto a ouvir a nossa alma, a decifrar o nosso semblante, a nos dar aquele \u201ctapa com luva de pelica\u201d necess\u00e1rio ou aquela palavra de \u00e2nimo providencial. \u00c9 por isso que, em casos de alma adoecida, sem embargo das demais terapias, uma amizade tem poder curador. Um amigo \u00e9 algu\u00e9m disposto a nos mostrar a verdadeira face do nosso esp\u00edrito, despindo-nos de nossas m\u00e1scaras, de nossas falsas certezas sobre n\u00f3s. Um amigo \u00e9 capaz de ouvir sem julgar. De orientar sem querer impor a sua vontade ou verdade. Um amigo \u00e9 capaz de nos fazer rir de n\u00f3s mesmos. Est\u00e1 apto a refazer o nosso projeto de vida, a reler o nosso passado, a reavaliar o presente. Um amigo \u00e9 capaz de guardar as suas ang\u00fastias no bolso, quando percebe que a sua dor requer um curativo mais emergencial. Um amigo n\u00e3o \u00e9 aquele que est\u00e1 ao seu lado quando voc\u00ea cai, t\u00e3o somente. Mas, aquele que tamb\u00e9m estar\u00e1 na primeira fila quando voc\u00ea triunfar. Um amigo o afastar\u00e1 da solid\u00e3o. Ser\u00e1 uma ponte a lev\u00e1-lo, juntamente com outros cuidados necess\u00e1rios, para longe da depress\u00e3o. Ele far\u00e1 menor a sua ansiedade e atenuar\u00e1 os seus medos da solid\u00e3o. A \u201camigoterapia\u201d \u00e9 o exerc\u00edcio da amizade verdadeira e pura e s\u00f3 pode ser realizada quando dois cora\u00e7\u00f5es alados se encontram e um cora\u00e7\u00e3o serve ao outro, sem nada exigir, mas ciente de que tamb\u00e9m ser\u00e1 servido depois. Adaptado de: &lt;https:\/\/www.revistapazes.com\/beneficios-da-amigoterapia-cura-depressao-alivia-ansiedade-e-boicota-a-solidao-e-muito-mais\/&gt;. Acesso em: 18 out. 2019.","id":421804,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Benef\u00edcios da \u201cAMIGOTERAPIA\u201d: cura depress\u00e3o, alivia ansiedade e boicota a solid\u00e3o e muito mais<\/strong> <\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">A amizade \u00e9 um b\u00e1lsamo para a alma. Ao lado de um amigo, o peso da nossa exist\u00eancia fica atenuado e a alegria tende a brotar mais facilmente. Quando a nossa mente e as nossas emo\u00e7\u00f5es nos parecem desconexas, a \u201camigoterapira\u201d pode nos mostrar o caminho. <\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">N\u00e3o raro, nesses dias de afli\u00e7\u00e3o e de muita pressa, sentimos falta de um amigo. Algu\u00e9m que esteja disposto a ouvir a nossa alma, a decifrar o nosso semblante, a nos dar aquele \u201ctapa com luva de pelica\u201d necess\u00e1rio ou aquela palavra de \u00e2nimo providencial. \u00c9 por isso que, em casos de alma adoecida, sem embargo das demais terapias, uma amizade tem poder curador. <\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">Um amigo \u00e9 algu\u00e9m disposto a nos mostrar a verdadeira face do nosso esp\u00edrito, despindo-nos de nossas m\u00e1scaras, de nossas falsas certezas sobre n\u00f3s. <\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">Um amigo \u00e9 capaz de ouvir sem julgar. De orientar sem querer impor a sua vontade ou verdade. <\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">Um amigo \u00e9 capaz de nos fazer rir de n\u00f3s mesmos. Est\u00e1 apto a refazer o nosso projeto de vida, a reler o nosso passado, a reavaliar o presente. <\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">Um amigo \u00e9 capaz de guardar as suas ang\u00fastias no bolso, quando percebe que a sua dor requer um curativo mais emergencial. <\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">Um amigo n\u00e3o \u00e9 aquele que est\u00e1 ao seu lado quando voc\u00ea cai, t\u00e3o somente. Mas, aquele que tamb\u00e9m estar\u00e1 na primeira fila quando voc\u00ea triunfar. <\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">Um amigo o afastar\u00e1 da solid\u00e3o. Ser\u00e1 uma ponte a lev\u00e1-lo, juntamente com outros cuidados necess\u00e1rios, para longe da depress\u00e3o. Ele far\u00e1 menor a sua ansiedade e atenuar\u00e1 os seus medos da solid\u00e3o. <\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">A \u201camigoterapia\u201d \u00e9 o exerc\u00edcio da amizade verdadeira e pura e s\u00f3 pode ser realizada quando dois cora\u00e7\u00f5es alados se encontram e um cora\u00e7\u00e3o serve ao outro, sem nada exigir, mas ciente de que tamb\u00e9m ser\u00e1 servido depois. <\/p><p><sub>Adaptado de: &lt;https:\/\/www.revistapazes.com\/beneficios-da-amigoterapia-cura-depressao-alivia-ansiedade-e-boicota-a-solidao-e-muito-mais\/&gt;. Acesso em: 18 out. 2019.<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1418294","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Engenheiro Florestal","id":6728,"slug":"engenheiro-florestal"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},{"descricao":"Microscopista","id":1682,"slug":"microscopista"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},{"descricao":"Analista Fiscal Tribut\u00e1rio","id":20506,"slug":"analista-fiscal-tributario"},{"descricao":"Assistente Social - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o","id":752,"slug":"assistente-social-area-educacao"},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"},{"descricao":"Coordenador de Programa","id":20507,"slug":"coordenador-de-programa"},{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rur\u00f3polis","sigla":"Prefeitura","id":4146,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1,2],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O aquecimento global foi t\u00f3pico de um estudo publicado pela Academia de Ci\u00eancias dos Estados Unidos (PNAS) no segundo semestre. De acordo com os autores, h\u00e1 a possibilidade de que, at\u00e9 2100, ocorra um ","provas":[{"id":48964,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rur\u00f3polis","sigla":"Prefeitura","id":4146,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura - Engenheiro Civil - 2019"},{"id":49023,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Florestal","id":6728,"slug":"engenheiro-florestal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rur\u00f3polis","sigla":"Prefeitura","id":4146,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura - Engenheiro Florestal - 2019"},{"id":49027,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rur\u00f3polis","sigla":"Prefeitura","id":4146,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura - Farmac\u00eautico - 2019"},{"id":49030,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rur\u00f3polis","sigla":"Prefeitura","id":4146,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura - Fisioterapeuta - 2019"},{"id":49032,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rur\u00f3polis","sigla":"Prefeitura","id":4146,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"},{"id":49039,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rur\u00f3polis","sigla":"Prefeitura","id":4146,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":2,"nome":"FADESP. - Prefeitura - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"},{"id":49041,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rur\u00f3polis","sigla":"Prefeitura","id":4146,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura - M\u00e9dico - 2019"},{"id":49054,"cargo":{"descricao":"Microscopista","id":1682,"slug":"microscopista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rur\u00f3polis","sigla":"Prefeitura","id":4146,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura - Microscopista - 2019"},{"id":49056,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rur\u00f3polis","sigla":"Prefeitura","id":4146,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura - Nutricionista - 2019"},{"id":49057,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rur\u00f3polis","sigla":"Prefeitura","id":4146,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura - Odont\u00f3logo - 2019"},{"id":49058,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rur\u00f3polis","sigla":"Prefeitura","id":4146,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura - Pedagogo - 2019"},{"id":49059,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rur\u00f3polis","sigla":"Prefeitura","id":4146,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura - Terapeuta Ocupacional - 2019"},{"id":49147,"cargo":{"descricao":"Analista Fiscal Tribut\u00e1rio","id":20506,"slug":"analista-fiscal-tributario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rur\u00f3polis","sigla":"Prefeitura","id":4146,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura - Analista Fiscal Tribut\u00e1rio - 2019"},{"id":49149,"cargo":{"descricao":"Assistente Social - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o","id":752,"slug":"assistente-social-area-educacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rur\u00f3polis","sigla":"Prefeitura","id":4146,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura - Assistente Social - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":49151,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rur\u00f3polis","sigla":"Prefeitura","id":4146,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura - Bi\u00f3logo - 2019"},{"id":49152,"cargo":{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rur\u00f3polis","sigla":"Prefeitura","id":4146,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura - Biom\u00e9dico - 2019"},{"id":49153,"cargo":{"descricao":"Coordenador de Programa","id":20507,"slug":"coordenador-de-programa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rur\u00f3polis","sigla":"Prefeitura","id":4146,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura - Coordenador de Programa - 2019"},{"id":49156,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rur\u00f3polis","sigla":"Prefeitura","id":4146,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura - Educador F\u00edsico - 2019"},{"id":49159,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rur\u00f3polis","sigla":"Prefeitura","id":4146,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura - Enfermeiro - 2019"},{"id":49161,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rur\u00f3polis","sigla":"Prefeitura","id":4146,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2019"},{"id":49163,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rur\u00f3polis","sigla":"Prefeitura","id":4146,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura - Engenheiro Ambiental - 2019"},{"id":80955,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rur\u00f3polis","sigla":"Prefeitura","id":4146,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-14 04:31:10","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":12,"descricao":"Antropologia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":1484255,"hashId":"bc067653e80c9d0a08b3b0d5e65c74f6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O aquecimento global foi t\u00f3pico de um estudo publicado pela Academia de Ci\u00eancias dos Estados Unidos (PNAS) no segundo semestre. De acordo com os autores, h\u00e1 a possibilidade de que, at\u00e9 2100, ocorra um <\/p>","resposta":5523267,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"resfriamento radical devido \u00e0s pol\u00edticas que preveem o remanejamento das \u00e1reas florestais europeias, possibilitando mais \u00e1reas verdes no mundo. ","id":5523265,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">resfriamento radical devido \u00e0s pol\u00edticas que preveem o remanejamento das \u00e1reas florestais europeias, possibilitando mais \u00e1reas verdes no mundo. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"consider\u00e1vel decr\u00e9scimo na emiss\u00e3o de gases poluentes causadores do efeito estufa, devido \u00e0 reeduca\u00e7\u00e3o ambiental das popula\u00e7\u00f5es. ","id":5523266,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">consider\u00e1vel decr\u00e9scimo na emiss\u00e3o de gases poluentes causadores do efeito estufa, devido \u00e0 reeduca\u00e7\u00e3o ambiental das popula\u00e7\u00f5es. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aumento de aproximadamente dois metros nos oceanos, devido ao degelo das calotas polares da Groenl\u00e2ndia e Ant\u00e1rtida. ","id":5523267,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aumento de aproximadamente dois metros nos oceanos, devido ao degelo das calotas polares da Groenl\u00e2ndia e Ant\u00e1rtida. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fluxo migrat\u00f3rio de animais oriundos das savanas africanas, devido ao intenso calor que torna a vida desses seres mais dif\u00edcil.","id":5523268,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fluxo migrat\u00f3rio de animais oriundos das savanas africanas, devido ao intenso calor que torna a vida desses seres mais dif\u00edcil.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428719,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente, Sustentabilidade e Aquecimento Global","oab":false,"nome":"Meio Ambiente, Sustentabilidade e Aquecimento Global","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407349,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-meio-ambiente-sustentabilidade-e-aquecimento-global"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1484255","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Enfermagem do Trabalho","id":16341,"slug":"assistente-legislativo-area-tecnico-em-enfermagem-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Goi\u00e1s","sigla":"ALE GO","id":41,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"ale-go-go"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Foi prescrito para uma crian\u00e7a de 8 meses de vida 35 mL de Soro Glicosado a 5%, enriquecido com 1 mL de tiamina e 4 mL de gluconato de c\u00e1lcio a 10%. Na prescri\u00e7\u00e3o \u00e9 orientado a infus\u00e3o em bureta de microgotas em 1h20. Qual \u00e9 o valor do gotejamento para essa solu\u00e7\u00e3o?","provas":[{"id":35518,"cargo":{"descricao":"Assistente Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Enfermagem do Trabalho","id":16341,"slug":"assistente-legislativo-area-tecnico-em-enfermagem-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Goi\u00e1s","sigla":"ALE GO","id":41,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"ale-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-go-go-2019-iades-assistente-legislativo-area-tecnico-em-enfermagem-do-trabalho-area-de-formacao-tecnico-de-enfermagem-3","tipo":1,"nome":"IADES - ALE GO - Assistente Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Enfermagem do Trabalho - 2019"},{"id":35519,"cargo":{"descricao":"Assistente Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Enfermagem do Trabalho","id":16341,"slug":"assistente-legislativo-area-tecnico-em-enfermagem-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Goi\u00e1s","sigla":"ALE GO","id":41,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"ale-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-go-go-2019-iades-assistente-legislativo-area-tecnico-em-enfermagem-do-trabalho-area-de-formacao-auxiliar-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"IADES - ALE GO - Assistente Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Enfermagem do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-16 04:01:15","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[],"id":1040259,"hashId":"bebcb75f10111a660bbca8714ff4c100","enunciado":"Foi prescrito para uma crian\u00e7a de 8 meses de vida 35 mL de\r\nSoro Glicosado a 5%, enriquecido com 1 mL de tiamina e\r\n4 mL de gluconato de c\u00e1lcio a 10%. Na prescri\u00e7\u00e3o \u00e9\r\norientado a infus\u00e3o em bureta de microgotas em 1h20. Qual \u00e9\r\no valor do gotejamento para essa solu\u00e7\u00e3o?","resposta":3639087,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"25 microgotas por minuto","id":3639083,"corpo":"25 microgotas por minuto","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"20 microgotas por minuto","id":3639084,"corpo":"20 microgotas por minuto","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"40 microgotas por minuto","id":3639085,"corpo":"40 microgotas por minuto","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"35 microgotas por minuto","id":3639086,"corpo":"35 microgotas por minuto","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"30 microgotas por minuto","id":3639087,"corpo":"30 microgotas por minuto","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":376464,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00e1lculo de Medicamentos","oab":false,"nome":"C\u00e1lculo de Medicamentos","pai":405755,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405761,"slug":"enfermagem-calculo-de-medicamentos"}],"slug":"enfermagem\/1040259","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Fomento - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":16364,"slug":"analista-de-fomento-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Amap\u00e1","sigla":"AFAP","id":3489,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"afap-ap"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Um Analista de Inform\u00e1tica est\u00e1 desenvolvendo um site utilizando como refer\u00eancia de arquitetura o padr\u00e3o MVC. Nesse padr\u00e3o,","provas":[{"id":35737,"cargo":{"descricao":"Analista de Fomento - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":16364,"slug":"analista-de-fomento-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Amap\u00e1","sigla":"AFAP","id":3489,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"afap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"afap-ap-2019-fcc-analista-de-fomento-area-tecnologia-da-informacao-area-de-formacao-analise-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - AFAP - Analista de Fomento - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-16 04:01:16","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1042379,"hashId":"4cce9aa5c47c61cc054c30c766540c65","enunciado":" Um Analista de Inform\u00e1tica est\u00e1 desenvolvendo um site utilizando como refer\u00eancia de arquitetura o padr\u00e3o MVC. Nesse padr\u00e3o,","resposta":3647078,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"classes que fazem a filtragem de requisi\u00e7\u00f5es vindas de formul\u00e1rios preenchidos pelos usu\u00e1rios s\u00e3o representadas no grupo view.","id":3647075,"corpo":"classes que fazem a filtragem de requisi\u00e7\u00f5es vindas de formul\u00e1rios preenchidos pelos usu\u00e1rios s\u00e3o representadas no grupo view.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"componentes do grupo view n\u00e3o podem se comunicar diretamente com componentes do grupo model sem passar pelo grupo controller.","id":3647076,"corpo":"componentes do grupo view n\u00e3o podem se comunicar diretamente com componentes do grupo model sem passar pelo grupo controller.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"classes que representam entidades do banco de dados s\u00e3o representadas no grupo controller.","id":3647077,"corpo":"classes que representam entidades do banco de dados s\u00e3o representadas no grupo controller.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"classes que executam comandos SQL para inser\u00e7\u00e3o, altera\u00e7\u00e3o, exclus\u00e3o e consulta a dados nas tabelas do banco de dados s\u00e3o representadas no grupo model.","id":3647078,"corpo":"classes que executam comandos SQL para inser\u00e7\u00e3o, altera\u00e7\u00e3o, exclus\u00e3o e consulta a dados nas tabelas do banco de dados s\u00e3o representadas no grupo model.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"p\u00e1ginas web que possuem c\u00f3digo JavaScript s\u00e3o representadas no grupo controller.","id":3647079,"corpo":"p\u00e1ginas web que possuem c\u00f3digo JavaScript s\u00e3o representadas no grupo controller.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":376859,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura de Software","oab":false,"nome":"Arquitetura de Software","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":400724,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1042379","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Financeiro","id":16479,"slug":"agente-financeiro"},{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 19\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS GO","id":3513,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"cress-go-go"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao se digitar \u201cconselho &#8208;cress\u201d na caixa de pesquisa do Google e clicar n\u00e3o ser\u00e3o exibidos resultados, j\u00e1 que o Google n\u00e3o permite combinar o h\u00edfen (&#8208;) e as aspas duplas (\u201c) em um mesmo termo de pesquisa.","provas":[{"id":36977,"cargo":{"descricao":"Agente Financeiro","id":16479,"slug":"agente-financeiro"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 19\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS GO","id":3513,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"cress-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cress-go-go-2019-quadrix-agente-financeiro","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRESS GO - Agente Financeiro - 2019"},{"id":36978,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 19\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS GO","id":3513,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"cress-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cress-go-go-2019-quadrix-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRESS GO - Agente Administrativo - 2019"},{"id":36979,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 19\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS GO","id":3513,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"cress-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cress-go-go-2019-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRESS GO - Auxiliar Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-16 04:01:17","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1053927,"hashId":"55a668d2d2c3173d133690883990ceb7","enunciado":"Ao se digitar \u201cconselho &#8208;cress\u201d na caixa de pesquisa do\r\nGoogle e clicar <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/36977\/378.gif\"> n\u00e3o ser\u00e3o exibidos\r\nresultados, j\u00e1 que o Google n\u00e3o permite combinar o\r\nh\u00edfen (&#8208;) e as aspas duplas (\u201c) em um mesmo termo de\r\npesquisa.","resposta":3692833,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3692832,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3692833,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que diz respeito ao s\u00edtio de busca e pesquisa na Internet Google, aos conceitos de organiza\u00e7\u00e3o e de gerenciamento de arquivos e pastas e aos aplicativos para seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens de 19 a 24.","id":378789,"enunciado":"No que diz respeito ao s\u00edtio de busca e pesquisa na Internet\r\nGoogle, aos conceitos de organiza\u00e7\u00e3o e de gerenciamento de\r\narquivos e pastas e aos aplicativos para seguran\u00e7a da\r\ninforma\u00e7\u00e3o, julgue os itens de 19 a 24.","rotulo":19,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19 a 24","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos Gerais e Funcionamento","oab":false,"nome":"Conceitos Gerais e Funcionamento","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405052,"slug":"informatica-conceitos-gerais-e-funcionamento"}],"slug":"informatica\/1053927","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade","descricao":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade - ARES","sigla":"ARES","oab":false,"id":1039,"slug":"ares"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cuidado Cardiopulmonar - \u00c1rea : Nutri\u00e7\u00e3o","id":17310,"slug":"residencia-em-cuidado-cardiopulmonar-area-nutricao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na tireoidite de Hashimoto autoimune, a suplementa\u00e7\u00e3o com determinado micronutriente pode exacerbar a condi\u00e7\u00e3o, tendo em vista que ele estimula a produ\u00e7\u00e3o de tireoide peroxidase, isso por sua vez, aumenta acentuadamente as concentra\u00e7\u00f5es de anticorpos anti-TPO. Qual o micronutriente em quest\u00e3o?","provas":[{"id":39217,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cuidado Cardiopulmonar - \u00c1rea : Nutri\u00e7\u00e3o","id":17310,"slug":"residencia-em-cuidado-cardiopulmonar-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"},"banca":{"nome":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade","descricao":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade - ARES","sigla":"ARES","oab":false,"id":1039,"slug":"ares"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2019-ares-residencia-em-cuidado-cardiopulmonar-area-nutricao","tipo":1,"nome":"ARES - UFCE - Resid\u00eancia em Cuidado Cardiopulmonar - \u00c1rea : Nutri\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-16 04:01:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1147436,"hashId":"bd27e35ea5ce77afe45231292783503a","enunciado":"<p align=justify>Na tireoidite de Hashimoto autoimune, a suplementa\u00e7\u00e3o com determinado micronutriente pode exacerbar a condi\u00e7\u00e3o, tendo em vista que ele estimula a produ\u00e7\u00e3o de tireoide peroxidase, isso por sua vez, aumenta acentuadamente as concentra\u00e7\u00f5es de anticorpos anti-TPO. Qual o micronutriente em quest\u00e3o?<\/p>","resposta":4096430,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Iodo. ","id":4096430,"corpo":"<p align=justify>Iodo.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ferro.","id":4096431,"corpo":"<p align=justify>Ferro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Zinco.","id":4096432,"corpo":"<p align=justify>Zinco.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sel\u00eanio.","id":4096433,"corpo":"<p align=justify>Sel\u00eanio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390770,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minerais (propriedades, benef\u00edcios, biodisponibilidade e defici\u00eancia)","oab":false,"nome":"Minerais (propriedades, benef\u00edcios, biodisponibilidade e defici\u00eancia)","pai":398483,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":417948,"slug":"nutricao-minerais-propriedades-beneficios-biodisponibilidade-e-deficiencia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o e Tireoide","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o e Tireoide","pai":398510,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418103,"slug":"nutricao-nutricao-e-tireoide"}],"slug":"nutricao\/1147436","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042,"slug":"essex"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Farmac\u00eautico","id":17386,"slug":"oficial-farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"essex"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a Resolu\u00e7\u00e3o da Diretoria Colegiada RDC N\u00ba 53, de 04 de dezembro de 2015, que estabelece par\u00e2metros para a notifica\u00e7\u00e3o, identifica\u00e7\u00e3o e qualifica\u00e7\u00e3o de produtos de degrada\u00e7\u00e3o em medicamentos com subst\u00e2ncias ativas sint\u00e9ticas e semissint\u00e9ticas, classificados como novos, gen\u00e9ricos e similares, e d\u00e1 outras provid\u00eancias, \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":39383,"cargo":{"descricao":"Oficial Farmac\u00eautico","id":17386,"slug":"oficial-farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"essex"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042,"slug":"essex"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"essex-2019-essex-oficial-farmaceutico","tipo":1,"nome":"EsSEx - Ex\u00e9rcito - Oficial Farmac\u00eautico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-16 04:01:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1154977,"hashId":"52ce23d1e6806b7265987bc1115ee8a8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme a Resolu\u00e7\u00e3o da Diretoria Colegiada RDC N\u00ba 53, de 04 de dezembro de 2015, que estabelece par\u00e2metros para a notifica\u00e7\u00e3o, identifica\u00e7\u00e3o e qualifica\u00e7\u00e3o de produtos de degrada\u00e7\u00e3o em medicamentos com subst\u00e2ncias ativas sint\u00e9ticas e semissint\u00e9ticas, classificados como novos, gen\u00e9ricos e similares, e d\u00e1 outras provid\u00eancias, \u00e9 CORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":4126719,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A empresa dever\u00e1 apresentar estudos do perfil de degrada\u00e7\u00e3o submetendo a amostra \u00e3 degrada\u00e7\u00e3o for\u00e7ada em condi\u00e7\u00f5es de aquecimento, umidade, solu\u00e7\u00e3o \u00e1cida, b\u00e1sica e neutra, solu\u00e7\u00e3o oxidante, exposi\u00e7\u00e3o fotol\u00edtica e \u00edons met\u00e1licos.","id":4126717,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A empresa dever\u00e1 apresentar estudos do perfil de degrada\u00e7\u00e3o submetendo a amostra \u00e3 degrada\u00e7\u00e3o for\u00e7ada em condi\u00e7\u00f5es de aquecimento, umidade, solu\u00e7\u00e3o \u00e1cida, b\u00e1sica e neutra, solu\u00e7\u00e3o oxidante, exposi\u00e7\u00e3o fotol\u00edtica e \u00edons met\u00e1licos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No caso de associa\u00e7\u00f5es em dose fixa, dever\u00e3o ser executados apenas os estudos de degrada\u00e7\u00e3o for\u00e7ada com os insumos ativos associados.","id":4126718,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No caso de associa\u00e7\u00f5es em dose fixa, dever\u00e3o ser executados apenas os estudos de degrada\u00e7\u00e3o for\u00e7ada com os insumos ativos associados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o da necessidade de notifica\u00e7\u00e3o, identifica\u00e7\u00e3o e qualifica\u00e7\u00e3o dos produtos de degrada\u00e7\u00e3o deve considerar a maior concentra\u00e7\u00e3o da impureza de degrada\u00e7\u00e3o encontrada durante o estudo de estabilidade.","id":4126719,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A avalia\u00e7\u00e3o da necessidade de notifica\u00e7\u00e3o, identifica\u00e7\u00e3o e qualifica\u00e7\u00e3o dos produtos de degrada\u00e7\u00e3o deve considerar a maior concentra\u00e7\u00e3o da impureza de degrada\u00e7\u00e3o encontrada durante o estudo de estabilidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O estudo do perfil de degrada\u00e7\u00e3o for\u00e7ada deve ser conduzido, no m\u00ednimo, em tr\u00eas lotes produzidos em escala industrial.","id":4126720,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O estudo do perfil de degrada\u00e7\u00e3o for\u00e7ada deve ser conduzido, no m\u00ednimo, em tr\u00eas lotes produzidos em escala industrial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391561,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o da ANVISA","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o da ANVISA","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407342,"slug":"direito-sanitario-e-saude-legislacao-da-anvisa"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1154977","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1 - CEPS UFPA","sigla":"CEPS UFPA","oab":false,"id":270,"slug":"ceps-ufpa"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"ufpa-pa"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a Educa\u00e7\u00e3o Superior e o Desenvolvimento Social do Brasil, analise as assertivas. I No Brasil, demanda-se da educa\u00e7\u00e3o superior ampliar e qualificar a forma\u00e7\u00e3o de quadros t\u00e9cnico-profissionais exigidos pelos setores de ci\u00eancia e tecnologia (C&amp;T), educacional, governamental e produtivo, de modo a oferecer ao pa\u00eds os recursos humanos almejados por um modelo de crescimento econ\u00f4mico que promova a gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda, de natureza redistributiva. II No que tange \u00e0 produ\u00e7\u00e3o cient\u00edfica, realizada fundamentalmente pelas Institui\u00e7\u00f5es de Ensino Superior (IES), o financiamento privado tem sido predominante. Isso leva a crer que o Poder P\u00fablico n\u00e3o est\u00e1 cumprindo sua tarefa de financiar e estimular a produ\u00e7\u00e3o de conhecimento cient\u00edfico, ao mesmo tempo em que n\u00e3o estaria favorecendo, em virtude do modelo de pol\u00edtica macroecon\u00f4mica, ou devido \u00e0 insufici\u00eancia de incentivos setoriais, a transforma\u00e7\u00e3o desse conhecimento produzido em bens e produtos de natureza econ\u00f4mica. III O gasto per capita na educa\u00e7\u00e3o superior tende a ser, em qualquer pa\u00eds, sempre maior que o da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. Mas, no caso brasileiro, essa diferen\u00e7a se torna mais acentuada pelo fato de os disp\u00eandios com a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica serem insuficientes para assegurar um ensino de qualidade. Em rela\u00e7\u00e3o a essas assertivas, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":41244,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"ufpa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1 - CEPS UFPA","sigla":"CEPS UFPA","oab":false,"id":270,"slug":"ceps-ufpa"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpa-pa-2019-ceps-ufpa-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS - UFPA - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-16 04:01:26","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":1223390,"hashId":"2cca6be33d6fc2cda8fdda56afc48844","enunciado":"<p align=\"justify\">Sobre a Educa\u00e7\u00e3o Superior e o Desenvolvimento Social do Brasil, analise as assertivas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">I No Brasil, demanda-se da educa\u00e7\u00e3o superior ampliar e qualificar a forma\u00e7\u00e3o de quadros t\u00e9cnico-profissionais exigidos pelos setores de ci\u00eancia e tecnologia (C&amp;T), educacional, governamental e produtivo, de modo a oferecer ao pa\u00eds os recursos humanos almejados por um modelo de crescimento econ\u00f4mico que promova a gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda, de natureza redistributiva.<\/p><p align=\"justify\">\r\nII No que tange \u00e0 produ\u00e7\u00e3o cient\u00edfica, realizada fundamentalmente pelas Institui\u00e7\u00f5es de Ensino Superior (IES), o financiamento privado tem sido predominante. Isso leva a crer que o Poder P\u00fablico n\u00e3o est\u00e1 cumprindo sua tarefa de financiar e estimular a produ\u00e7\u00e3o de conhecimento cient\u00edfico, ao mesmo tempo em que n\u00e3o estaria favorecendo, em virtude do modelo de pol\u00edtica macroecon\u00f4mica, ou devido \u00e0 insufici\u00eancia de incentivos setoriais, a transforma\u00e7\u00e3o desse conhecimento produzido em bens e produtos de natureza econ\u00f4mica.<\/p><p align=\"justify\">\r\nIII O gasto <i>per capita<\/i> na educa\u00e7\u00e3o superior tende a ser, em qualquer pa\u00eds, sempre maior que o da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. Mas, no caso brasileiro, essa diferen\u00e7a se torna mais acentuada pelo fato de os disp\u00eandios com a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica serem insuficientes para assegurar um ensino de qualidade.<\/p><p align=\"justify\">\r\nEm rela\u00e7\u00e3o a essas assertivas, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":4411756,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"assertivas I e II s\u00e3o verdadeiras e a III \u00e9 falsa.","id":4411754,"corpo":"<p align=justify>assertivas I e II s\u00e3o verdadeiras e a III \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"assertivas I e III s\u00e3o falsas e a II \u00e9 verdadeira.","id":4411755,"corpo":"<p align=justify>assertivas I e III s\u00e3o falsas e a II \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"assertiva II \u00e9 falsa e as I e III s\u00e3o verdadeiras.","id":4411756,"corpo":"<p align=justify>assertiva II \u00e9 falsa e as I e III s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"assertiva I \u00e9 verdadeira e as II e III s\u00e3o falsas.","id":4411757,"corpo":"<p align=justify>assertiva I \u00e9 verdadeira e as II e III s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"assertiva III \u00e9 verdadeira e as assertivas I e II s\u00e3o falsas.","id":4411758,"corpo":"<p align=justify>assertiva III \u00e9 verdadeira e as assertivas I e II s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399191,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30 a 42","ordem":30},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o Superior - Decretos, editais e portarias","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o Superior - Decretos, editais e portarias","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405617,"slug":"pedagogia-educacao-superior-decretos-editais-e-portarias"}],"slug":"pedagogia\/1223390","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro Intensivista","id":21172,"slug":"enfermeiro-intensivista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Candeias","sigla":"Prefeitura de Candeias","id":4426,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-candeias-ba"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao paciente fazendo uso de gentamicina, foi prescrito 60mg sendo que, na Unidade de Interna\u00e7\u00e3o, est\u00e1 dispon\u00edvel ampolas de 80mg\/ 2 ml. Sobre a dosagem correta a ser administrada, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":52277,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Intensivista","id":21172,"slug":"enfermeiro-intensivista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Candeias","sigla":"Prefeitura de Candeias","id":4426,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-candeias-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-candeias-ba-2019-ibfc-enfermeiro-intensivista","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Candeias - Enfermeiro Intensivista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-16 04:01:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1580425,"hashId":"edcf7545b0d27343971bc6e0d65695d2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Ao paciente fazendo uso de gentamicina, foi prescrito 60mg sendo que, na Unidade de Interna\u00e7\u00e3o, est\u00e1 dispon\u00edvel ampolas de 80mg\/ 2 ml. Sobre a dosagem correta a ser administrada, assinale a alternativa correta.<\/strong><\/p>","resposta":5928640,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 ml","id":5928638,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 ml<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 ml","id":5928639,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2 ml<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1,5 ml","id":5928640,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1,5 ml<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"0,5 ml","id":5928641,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">0,5 ml<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440463,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00e1lculo de Medicamentos","oab":false,"nome":"C\u00e1lculo de Medicamentos","pai":405755,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405761,"slug":"enfermagem-calculo-de-medicamentos"}],"slug":"enfermagem\/1580425","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Orob\u00f3","sigla":"Prefeitura de Orobo","id":4497,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-orobo-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pedro, T\u00e9cnico de Enfermagem foi chamado na Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade para verificar a press\u00e3o arterial de Ros\u00e2ngela, sendo constatado que a cliente apresentava-se com a press\u00e3o arterial 140x 80 mmHg. Nessa situa\u00e7\u00e3o, \u00e9 INCORRETO afirmar que:","provas":[{"id":53111,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Orob\u00f3","sigla":"Prefeitura de Orobo","id":4497,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-orobo-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-orobo-pe-2019-contemax-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Orob\u00f3 - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-16 04:01:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":334,"descricao":"Enfermagem (T\u00e9cnico)"}],"id":1609016,"hashId":"7ccabe4cad999e6d3edbc0cbdaae9a32","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pedro, T\u00e9cnico de Enfermagem foi chamado na Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade para verificar a press\u00e3o arterial de Ros\u00e2ngela, sendo constatado que a cliente apresentava-se com a press\u00e3o arterial 140x 80 mmHg. Nessa situa\u00e7\u00e3o, \u00e9 <strong>INCORRETO<\/strong> afirmar que:<\/p>","resposta":6042467,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"140 mmHg \u00e9 considerada a press\u00e3o sist\u00f3lica.","id":6042463,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">140 mmHg \u00e9 considerada a press\u00e3o sist\u00f3lica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"80 mmHg \u00e9 considerada a press\u00e3o diast\u00f3lica.","id":6042464,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">80 mmHg \u00e9 considerada a press\u00e3o diast\u00f3lica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A press\u00e3o arterial \u00e9 a medida em mil\u00edmetros ou cent\u00edmetros de merc\u00fario.","id":6042465,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A press\u00e3o arterial \u00e9 a medida em mil\u00edmetros ou cent\u00edmetros de merc\u00fario.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O problema da press\u00e3o alta \u00e9 herdado dos pais em 90% dos casos.","id":6042466,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O problema da press\u00e3o alta \u00e9 herdado dos pais em 90% dos casos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A cliente n\u00e3o se encontra com a press\u00e3o arterial elevada.","id":6042467,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A cliente n\u00e3o se encontra com a press\u00e3o arterial elevada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444237,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hipertens\u00e3o Arterial Sist\u00eamica","oab":false,"nome":"Hipertens\u00e3o Arterial Sist\u00eamica","pai":405817,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405818,"slug":"enfermagem-hipertensao-arterial-sistemica"}],"slug":"enfermagem\/1609016","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Suporte","id":452,"slug":"analista-de-suporte"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-suzano-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a ora\u00e7\u00e3o \u201cMeu primeiro livro j\u00e1 nasceria um cl\u00e1ssico.\u201d (4\u00ba\u00a7), o termo destacado constitui um:","provas":[{"id":54238,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte","id":452,"slug":"analista-de-suporte"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-suzano-sp"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-suzano-sp-2019-consulplan-analista-de-suporte","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Suzano - Analista de Suporte - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-16 04:01:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1645691,"hashId":"27bd25f9eec510c046a47629b2a50e31","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a ora\u00e7\u00e3o <em>\u201cMeu primeiro livro <u>j\u00e1<\/u> nasceria um cl\u00e1ssico.<\/em>\u201d (4\u00ba\u00a7), o termo destacado constitui um:<\/p>","resposta":6198014,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Adjunto adverbial.","id":6198014,"corpo":"<p>Adjunto adverbial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Agente da passiva.","id":6198015,"corpo":"<p>Agente da passiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Adjunto adnominal.","id":6198016,"corpo":"<p>Adjunto adnominal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Complemento nominal.","id":6198017,"corpo":"<p>Complemento nominal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\tTodos n\u00f3s temos grandes expectativas sobre nossa passagem pelo mundo. E n\u00e3o me parece que devemos deixar de t\u00ea-las. A sabedoria consiste em compreender que \u00e9 preciso medir a grandeza com nossa pr\u00f3pria fita m\u00e9trica. Se nos tornamos refens de algo que hoje \u00e9 determinante na nossa \u00e9poca, por exemplo, que \u00e9 o reconhecimento da import\u00e2ncia de algu\u00e9m pela quantidade de apari\u00e7\u00f5es na m\u00eddia, estamos perdidos. Render-se a uma determina\u00e7\u00e3o ditada pelo mercado \u00e9 t\u00e3o destrutivo como passar a vida tentando agradar a um pai opressor e para sempre insatisfeito, como vejo tanta gente. Em ambos os casos, estaremos sempre aquem, sempre em falta. E, mesmo quem vive sob os holofotes, vive em p\u00e2nico porque n\u00e3o sabe por quanto tempo conseguir\u00e1 manter as luzes sobre si.\tMas de que luzes precisamos para viver? E a quem queremos agradar? Quem e o que importam de verdade? Essa reconcilia\u00e7\u00e3o \u00e9 o que nos leva, de fato, \u00e0 vida adulta, no que ela tem de melhor. Acredito que crescemos quando conseguimos nos apropriar da medida com que avaliamos nossa exist\u00eancia, nosso estar no mundo. Ningu\u00e9m tem de ser isso ou aquilo, ningu\u00e9m \u201ctem de\u201d nada. Quem disse que tem? \u00c9 preciso duvidar sempre das determina\u00e7\u00f5es externas a n\u00f3s \u2013 tanto quanto das internas. \u201cPor que mesmo eu quero isso?\u201d \u00e9 sempre uma boa pergunta.\tTenho uma amiga que s\u00f3 se transformou em uma chefe capaz de ajudar a transformar para melhor a vida de quem trabalhava com ela quando se reconciliou com suas pr\u00f3prias expectativas, quando descobriu em si uma grandeza que era de outra ordem. S\u00f3 se tornou uma m\u00e3e capaz de libertar os filhos para que estes vivessem seus pr\u00f3prios trope\u00e7os e acertos quando se apaziguou consigo mesma. Ela, de quebra, descobriu que era talentosa numa \u00e1rea, a cozinha, na qual at\u00e9 ent\u00e3o n\u00e3o via nenhum valor. Ao descobrir-se cozinheira, n\u00e3o pensou em empreender uma nova maratona, desta vez na tentativa de virar uma chef e fazer um programa de TV. J\u00e1 estava s\u00e1bia o suficiente para exultar de alegria ao acabar com a boa forma de suas amigas mais queridas.\tComo minha amiga e como todo mundo, eu tamb\u00e9m acalentei grandes esperan\u00e7as sobre minha pr\u00f3pria exist\u00eancia. Depois do fracasso da minha carreira de astronauta, desejei ser escritora. Acho que ser escritora \u00e9 o que quis desde que peguei o primeiro livro na m\u00e3o e consegui decifr\u00e1lo. \u00c9 claro que eu n\u00e3o queria apenas escrever um livro de entretenimento. Eu escreveria, obviamente, a maior obraprima da humanidade. Meu primeiro livro j\u00e1 nasceria um cl\u00e1ssico. Eu reinventaria a linguagem e ditaria novos par\u00e2metros para a literatura. Depois de mim, Proust e Joyce estariam reduzidos ao rodap\u00e9 do c\u00e2none.\tN\u00e3o \u00e9 divertido? Acreditem, eu rio muito. E at\u00e9 me enterne\u00e7o. No meu quarto amarelo, l\u00e1 em Iju\u00ed, eu fiz o seguinte plano. Emily Bront\u00eb escreveu \u2018O Morro dos Ventos Uivantes\u2019 aos 19 anos. Logo, eu deveria escrever minha obra-prima aos 17, no m\u00e1ximo 18. Pois n\u00e3o \u00e9 que os 18 anos passaram e eu estava mais ocupada com fraldas e com beijos na boca? Bem, eu j\u00e1 n\u00e3o seria t\u00e3o precoce assim, mas me conformei. Afinal, minha obra seria t\u00e3o acachapante, t\u00e3o revolucion\u00e1ria, que mesmo aos 20 e poucos eu seria considerada um prod\u00edgio. E os 20 passaram, assim como os 30, e l\u00e1 vou eu aumentando cada vez mais os \u201ce tantos\u201d dos 40.\tN\u00e3o desisti de um dia escrever um romance, n\u00e3o. Acho mesmo que ele est\u00e1 mais perto, agora que eu me absolvi de escrever a grande obra da literatura mundial. Mas foi s\u00f3 depois de me apropriar da medida da minha vida que me descobri estonteantemente feliz como contadora de hist\u00f3rias reais. Quando finalmente escrever um romance de fic\u00e7\u00e3o, ele s\u00f3 ser\u00e1 poss\u00edvel porque vivi mais de duas d\u00e9cadas embriagada de hist\u00f3rias absurdamente reais e gente de carne, osso e nervos. E s\u00f3 ser\u00e1 poss\u00edvel porque dever\u00e1 estar \u00e0 altura apenas de mim mesma. S\u00f3 precisarei ser fiel \u00e0 minha pr\u00f3pria voz.\tPorque \u00e9 esta, afinal, a grande aventura da vida. Desvelar ___ nossa singularidade, o extraordin\u00e1rio de cada um de n\u00f3s \u2013 descobrir ___ voz que \u00e9 s\u00f3 nossa. Mesmo que essa descoberta n\u00e3o se torne jamais uma capa de revista. O importante \u00e9 que seja um segredo nosso, um bem precioso e sem valor monet\u00e1rio, que guardamos entre uma dobra e outra da alma para viver com furiosa verdade esse milagre que \u00e9 a vida humana.\t(Texto adaptado especialmente para esta prova. Dispon\u00edvel em: http:\/\/desacontecimentos.com\/?p=445. Acesso em: 25\/10\/2019.)","id":448439,"enunciado":"<p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tTodos n\u00f3s temos grandes expectativas sobre nossa passagem pelo mundo. E n\u00e3o me parece que devemos deixar de t\u00ea-las. A sabedoria consiste em compreender que \u00e9 preciso medir a grandeza com nossa pr\u00f3pria fita m\u00e9trica. Se nos tornamos refens de algo que hoje \u00e9 determinante na nossa \u00e9poca, por exemplo, que \u00e9 o reconhecimento da import\u00e2ncia de algu\u00e9m pela quantidade de apari\u00e7\u00f5es na m\u00eddia, estamos perdidos. Render-se a uma determina\u00e7\u00e3o ditada pelo mercado \u00e9 t\u00e3o destrutivo como passar a vida tentando agradar a um pai opressor e para sempre insatisfeito, como vejo tanta gente. Em ambos os casos, estaremos sempre aquem, sempre em falta. E, mesmo quem vive sob os holofotes, vive em p\u00e2nico porque n\u00e3o sabe por quanto tempo conseguir\u00e1 manter as luzes sobre si.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tMas de que luzes precisamos para viver? E a quem queremos agradar? Quem e o que importam de verdade? Essa reconcilia\u00e7\u00e3o \u00e9 o que nos leva, de fato, \u00e0 vida adulta, no que ela tem de melhor. Acredito que crescemos quando conseguimos nos apropriar da medida com que avaliamos nossa exist\u00eancia, nosso estar no mundo. Ningu\u00e9m tem de ser isso ou aquilo, ningu\u00e9m \u201ctem de\u201d nada. Quem disse que tem? \u00c9 preciso duvidar sempre das determina\u00e7\u00f5es externas a n\u00f3s \u2013 tanto quanto das internas. \u201cPor que mesmo eu quero isso?\u201d \u00e9 sempre uma boa pergunta.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tTenho uma amiga que s\u00f3 se transformou em uma chefe capaz de ajudar a transformar para melhor a vida de quem trabalhava com ela quando se reconciliou com suas pr\u00f3prias expectativas, quando descobriu em si uma grandeza que era de outra ordem. S\u00f3 se tornou uma m\u00e3e capaz de libertar os filhos para que estes vivessem seus pr\u00f3prios trope\u00e7os e acertos quando se apaziguou consigo mesma. Ela, de quebra, descobriu que era talentosa numa \u00e1rea, a cozinha, na qual at\u00e9 ent\u00e3o n\u00e3o via nenhum valor. Ao descobrir-se cozinheira, n\u00e3o pensou em empreender uma nova maratona, desta vez na tentativa de virar uma chef e fazer um programa de TV. J\u00e1 estava s\u00e1bia o suficiente para exultar de alegria ao acabar com a boa forma de suas amigas mais queridas.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tComo minha amiga e como todo mundo, eu tamb\u00e9m acalentei grandes esperan\u00e7as sobre minha pr\u00f3pria exist\u00eancia. Depois do fracasso da minha carreira de astronauta, desejei ser escritora. Acho que ser escritora \u00e9 o que quis desde que peguei o primeiro livro na m\u00e3o e consegui decifr\u00e1lo. \u00c9 claro que eu n\u00e3o queria apenas escrever um livro de entretenimento. Eu escreveria, obviamente, a maior obraprima da humanidade. Meu primeiro livro j\u00e1 nasceria um cl\u00e1ssico. Eu reinventaria a linguagem e ditaria novos par\u00e2metros para a literatura. Depois de mim, Proust e Joyce estariam reduzidos ao rodap\u00e9 do c\u00e2none.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tN\u00e3o \u00e9 divertido? Acreditem, eu rio muito. E at\u00e9 me enterne\u00e7o. No meu quarto amarelo, l\u00e1 em Iju\u00ed, eu fiz o seguinte plano. Emily Bront\u00eb escreveu \u2018O Morro dos Ventos Uivantes\u2019 aos 19 anos. Logo, eu deveria escrever minha obra-prima aos 17, no m\u00e1ximo 18. Pois n\u00e3o \u00e9 que os 18 anos passaram e eu estava mais ocupada com fraldas e com beijos na boca? Bem, eu j\u00e1 n\u00e3o seria t\u00e3o precoce assim, mas me conformei. Afinal, minha obra seria t\u00e3o acachapante, t\u00e3o revolucion\u00e1ria, que mesmo aos 20 e poucos eu seria considerada um prod\u00edgio. E os 20 passaram, assim como os 30, e l\u00e1 vou eu aumentando cada vez mais os \u201ce tantos\u201d dos 40.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tN\u00e3o desisti de um dia escrever um romance, n\u00e3o. Acho mesmo que ele est\u00e1 mais perto, agora que eu me absolvi de escrever a grande obra da literatura mundial. Mas foi s\u00f3 depois de me apropriar da medida da minha vida que me descobri estonteantemente feliz como contadora de hist\u00f3rias reais. Quando finalmente escrever um romance de fic\u00e7\u00e3o, ele s\u00f3 ser\u00e1 poss\u00edvel porque vivi mais de duas d\u00e9cadas embriagada de hist\u00f3rias absurdamente reais e gente de carne, osso e nervos. E s\u00f3 ser\u00e1 poss\u00edvel porque dever\u00e1 estar \u00e0 altura apenas de mim mesma. S\u00f3 precisarei ser fiel \u00e0 minha pr\u00f3pria voz.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tPorque \u00e9 esta, afinal, a grande aventura da vida. Desvelar ___ nossa singularidade, o extraordin\u00e1rio de cada um de n\u00f3s \u2013 descobrir ___ voz que \u00e9 s\u00f3 nossa. Mesmo que essa descoberta n\u00e3o se torne jamais uma capa de revista. O importante \u00e9 que seja um segredo nosso, um bem precioso e sem valor monet\u00e1rio, que guardamos entre uma dobra e outra da alma para viver com furiosa verdade esse milagre que \u00e9 a vida humana.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: right;\">\t<strong><em>(Texto adaptado especialmente para esta prova. Dispon\u00edvel em: http:\/\/desacontecimentos.com\/?p=445. Acesso em: 25\/10\/2019.)<\/em><\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1645691","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - ESF","id":20460,"slug":"cirurgiao-dentista-esf"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},{"descricao":"M\u00e9dico da Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":23729,"slug":"medico-da-estrategia-de-saude-da-familia"},{"descricao":"M\u00e9dico de Sa\u00fade do Trabalho","id":23730,"slug":"medico-de-saude-do-trabalho"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Dois C\u00f3rregos","sigla":"Prefeitura de Dois Corregos","id":4601,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-dois-corregos-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que atende \u00e0 norma-padr\u00e3o quanto ao uso do acento indicativo da crase e \u00e0 coloca\u00e7\u00e3o pronominal.","provas":[{"id":55035,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dois C\u00f3rregos","sigla":"Prefeitura de Dois Corregos","id":4601,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-dois-corregos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dois-corregos-sp-2019-vunesp-assistente-social","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Dois C\u00f3rregos - Assistente Social - 2019"},{"id":55036,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - ESF","id":20460,"slug":"cirurgiao-dentista-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dois C\u00f3rregos","sigla":"Prefeitura de Dois Corregos","id":4601,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-dois-corregos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dois-corregos-sp-2019-vunesp-cirurgiao-dentista-esf","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Dois C\u00f3rregos - Cirurgi\u00e3o Dentista - ESF - 2019"},{"id":55038,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dois C\u00f3rregos","sigla":"Prefeitura de Dois Corregos","id":4601,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-dois-corregos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dois-corregos-sp-2019-vunesp-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Dois C\u00f3rregos - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"},{"id":55039,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dois C\u00f3rregos","sigla":"Prefeitura de Dois Corregos","id":4601,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-dois-corregos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dois-corregos-sp-2019-vunesp-medico-cardiologista","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Dois C\u00f3rregos - M\u00e9dico Cardiologista - 2019"},{"id":55040,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dois C\u00f3rregos","sigla":"Prefeitura de Dois Corregos","id":4601,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-dois-corregos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dois-corregos-sp-2019-vunesp-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Dois C\u00f3rregos - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2019"},{"id":56209,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dois C\u00f3rregos","sigla":"Prefeitura de Dois Corregos","id":4601,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-dois-corregos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dois-corregos-sp-2019-vunesp-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Dois C\u00f3rregos - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2019"},{"id":56216,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico da Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":23729,"slug":"medico-da-estrategia-de-saude-da-familia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dois C\u00f3rregos","sigla":"Prefeitura de Dois Corregos","id":4601,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-dois-corregos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dois-corregos-sp-2019-vunesp-medico-da-estrategia-de-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Dois C\u00f3rregos - M\u00e9dico da Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2019"},{"id":56217,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico de Sa\u00fade do Trabalho","id":23730,"slug":"medico-de-saude-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dois C\u00f3rregos","sigla":"Prefeitura de Dois Corregos","id":4601,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-dois-corregos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dois-corregos-sp-2019-vunesp-medico-de-saude-do-trabalho","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Dois C\u00f3rregos - M\u00e9dico de Sa\u00fade do Trabalho - 2019"},{"id":56228,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dois C\u00f3rregos","sigla":"Prefeitura de Dois Corregos","id":4601,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-dois-corregos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dois-corregos-sp-2019-vunesp-psicologo","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Dois C\u00f3rregos - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-16 04:01:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1656180,"hashId":"632bb0427a5846a1026511589a98fbef","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que atende \u00e0 norma-padr\u00e3o quanto ao uso do acento indicativo da crase e \u00e0 coloca\u00e7\u00e3o pronominal.<\/p>","resposta":6242159,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fui trabalhar numa \u00e1rea da prefeitura paulistana que atende pessoas na Cracol\u00e2ndia devido \u00e0 essa situa\u00e7\u00e3o que fez-me virar moradora de rua.","id":6242155,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fui trabalhar numa \u00e1rea da prefeitura paulistana que atende pessoas na Cracol\u00e2ndia devido \u00e0 essa situa\u00e7\u00e3o que fez-me virar moradora de rua.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Acabei chegando \u00e0 rua, onde livrei-me do relacionamento abusivo com meu ex-marido e consegui, tempos depois, um emprego na Prefeitura.","id":6242156,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acabei chegando \u00e0 rua, onde livrei-me do relacionamento abusivo com meu ex-marido e consegui, tempos depois, um emprego na Prefeitura.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Me candidatei \u00e0 uma vaga na Secretaria Municipal de Direitos Humanos para um cargo comissionado, mas imaginava que n\u00e3o teria chance alguma.","id":6242157,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Me candidatei \u00e0 uma vaga na Secretaria Municipal de Direitos Humanos para um cargo comissionado, mas imaginava que n\u00e3o teria chance alguma.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As agress\u00f5es dirigidas \u00e0 mim n\u00e3o eram f\u00edsicas, mas verbais, psicol\u00f3gicas e, digamos assim, patrimoniais, mas ainda assim sentia-me presa ao casamento.","id":6242158,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As agress\u00f5es dirigidas \u00e0 mim n\u00e3o eram f\u00edsicas, mas verbais, psicol\u00f3gicas e, digamos assim, patrimoniais, mas ainda assim sentia-me presa ao casamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Agora me vejo reconhecida por estranhos, mas minha fam\u00edlia ainda se op\u00f5e \u00e0 minha condi\u00e7\u00e3o e, em especial, ao F\u00e1bio, o meu novo companheiro.","id":6242159,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Agora me vejo reconhecida por estranhos, mas minha fam\u00edlia ainda se op\u00f5e \u00e0 minha condi\u00e7\u00e3o e, em especial, ao F\u00e1bio, o meu novo companheiro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 02 a 10. Meu endere\u00e7o: a cal\u00e7adaOnde vou dormir hoje \u00e0 noite? Essa tem sido a minha preocupa\u00e7\u00e3o di\u00e1ria no \u00faltimo ano. Sou formada em letras \u2013 falo ingl\u00eas e franc\u00eas \u2013, tenho duas filhas e fui casada com o pai delas por vinte anos. Uma s\u00e9rie de acontecimentos, por\u00e9m, me fez virar moradora de rua. E foi essa situa\u00e7\u00e3o que me levou a trabalhar numa \u00e1rea da prefeitura paulistana que atende pessoas na Cracol\u00e2ndia.Acabei na rua principalmente por causa dos problemas que eu tinha com meu ex-marido. Vivi um relacionamento abusivo. As agress\u00f5es n\u00e3o eram f\u00edsicas, mas verbais, psicol\u00f3gicas e, digamos assim, patrimoniais. Em qualquer discuss\u00e3o, ele me xingava e me amea\u00e7ava, dizendo que iria tirar minhas filhas. Eu me sentia presa ao casamento n\u00e3o s\u00f3 pelas meninas \u2013 que hoje t\u00eam 18 e 13 anos de idade \u2013, mas tamb\u00e9m pelo fato de meu marido ser o provedor da casa.Foi em dezembro que eu soube que havia uma vaga na Secretaria Municipal de Direitos Humanos para um cargo comissionado respons\u00e1vel pela intermedia\u00e7\u00e3o entre os servi\u00e7os p\u00fablicos e os moradores de rua. Imaginava que n\u00e3o teria chance alguma, no entanto, me candidatei. Para minha surpresa, fui selecionada \u2013 e deparei com outra dificuldade. N\u00e3o conseguiria abrir conta-sal\u00e1rio em um banco, nem sequer come\u00e7ar no emprego se n\u00e3o comprovasse endere\u00e7o. E eu n\u00e3o tinha. Inventei, ent\u00e3o, um para mim: Avenida Duque de Caxias, 367. No complemento, inseri: \u201cCal\u00e7ada\u201d. Depois de explicar a situa\u00e7\u00e3o, acabei aceita.Quando dei in\u00edcio ao meu trabalho, ganhei reconhecimento de estranhos. Minha fam\u00edlia, por\u00e9m, tem dificuldade de me aceitar e, em especial, ao meu novo companheiro. Mas estou em processo de transi\u00e7\u00e3o e atualmente durmo em um centro de acolhida. Eu e o F\u00e1bio agora batalhamos para ter o nosso teto.(Depoimento de Eliana Toscano dado a Jennifer Ann Thomas. Veja, 19.06.2019. Adaptado)","id":449594,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>02 <\/strong>a <strong>10<\/strong>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Meu endere\u00e7o: a cal\u00e7ada<\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em><span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Onde vou dormir hoje \u00e0 noite? Essa tem sido a minha preocupa\u00e7\u00e3o di\u00e1ria no \u00faltimo ano. Sou formada em letras \u2013 falo ingl\u00eas e franc\u00eas \u2013, tenho duas filhas e fui casada com o pai delas por vinte anos. Uma s\u00e9rie de acontecimentos, por\u00e9m, me fez virar moradora de rua. E foi essa situa\u00e7\u00e3o que me levou a trabalhar numa \u00e1rea da prefeitura paulistana que atende pessoas na Cracol\u00e2ndia.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Acabei na rua principalmente por causa dos problemas que eu tinha com meu ex-marido. Vivi um relacionamento abusivo. As agress\u00f5es n\u00e3o eram f\u00edsicas, mas verbais, psicol\u00f3gicas e, digamos assim, patrimoniais. Em qualquer discuss\u00e3o, ele me xingava e me amea\u00e7ava, dizendo que iria tirar minhas filhas. Eu me sentia presa ao casamento n\u00e3o s\u00f3 pelas meninas \u2013 que hoje t\u00eam 18 e 13 anos de idade \u2013, mas tamb\u00e9m pelo fato de meu marido ser o provedor da casa.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Foi em dezembro que eu soube que havia uma vaga na Secretaria Municipal de Direitos Humanos para um cargo comissionado respons\u00e1vel pela intermedia\u00e7\u00e3o entre os servi\u00e7os p\u00fablicos e os moradores de rua. Imaginava que n\u00e3o teria chance alguma, no entanto, me candidatei. Para minha surpresa, fui selecionada \u2013 e deparei com outra dificuldade. N\u00e3o conseguiria abrir conta-sal\u00e1rio em um banco, nem sequer come\u00e7ar no emprego se n\u00e3o comprovasse endere\u00e7o. E eu n\u00e3o tinha. Inventei, ent\u00e3o, um para mim: Avenida Duque de Caxias, 367. No complemento, inseri: \u201cCal\u00e7ada\u201d. Depois de explicar a situa\u00e7\u00e3o, acabei aceita.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Quando dei in\u00edcio ao meu trabalho, ganhei reconhecimento de estranhos. Minha fam\u00edlia, por\u00e9m, tem dificuldade de me aceitar e, em especial, ao meu novo companheiro. Mas estou em processo de transi\u00e7\u00e3o e atualmente durmo em um centro de acolhida. Eu e o F\u00e1bio agora batalhamos para ter o nosso teto.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>(Depoimento de Eliana Toscano dado a Jennifer Ann Thomas. <em>Veja<\/em>, 19.06.2019. Adaptado)<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 2 a 10 ","ordem":2},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","oab":false,"nome":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403650,"slug":"lingua-portuguesa-colocacao-pronominal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","oab":false,"nome":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","pai":403682,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409298,"slug":"lingua-portuguesa-regras-praticas-de-ocorrencia-de-crase"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1656180","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Biomedicina","id":17752,"slug":"residencia-em-biomedicina"},{"descricao":"Residencia em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":17298,"slug":"residencia-em-educacao-fisica"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445,"slug":"residencia-em-enfermagem"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia","id":14460,"slug":"residencia-em-farmacia"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Fonoaudiologia","id":14469,"slug":"residencia-em-fonoaudiologia"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446,"slug":"residencia-em-nutricao"},{"descricao":"Resid\u00eancia em F\u00edsica ou F\u00edsica M\u00e9dica","id":22223,"slug":"residencia-em-fisica-ou-fisica-medica"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia","id":14444,"slug":"residencia-em-fisioterapia"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea: Diagn\u00f3stico por Imagem","id":24130,"slug":"residencia-em-medicina-veterinaria-area-diagnostico-por-imagem"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Cirurgia e Traumatologia Bucomaxilofacial","id":17524,"slug":"residencia-em-odontologia-area-cirurgia-e-traumatologia-bucomaxilofacial"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea:Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0 Sa\u00fade","id":24131,"slug":"residencia-em-odontologia-area-atencao-integral-a-saude"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448,"slug":"residencia-em-psicologia"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social","id":14454,"slug":"residencia-em-servico-social"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486,"slug":"residencia-em-terapia-ocupacional"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as concep\u00e7\u00f5es de trabalho em equipe citadas no texto, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":62427,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Biomedicina","id":17752,"slug":"residencia-em-biomedicina"},"orgao":{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"usp-sp-2019-fuvest-residencia-em-biomedicina-somente-um-tipo-de-gabarito","tipo":1,"nome":"FUVEST - USP - Resid\u00eancia em Biomedicina - 2019"},{"id":62428,"cargo":{"descricao":"Residencia em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":17298,"slug":"residencia-em-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"usp-sp-2019-fuvest-residencia-em-educacao-fisica-somente-um-tipo-de-gabarito","tipo":1,"nome":"FUVEST - USP - Residencia em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":62429,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445,"slug":"residencia-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"usp-sp-2019-fuvest-residencia-em-enfermagem-somente-um-tipo-de-gabarito","tipo":1,"nome":"FUVEST - USP - Resid\u00eancia em Enfermagem - 2019"},{"id":62431,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia","id":14460,"slug":"residencia-em-farmacia"},"orgao":{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"usp-sp-2019-fuvest-residencia-em-farmacia-somente-um-tipo-de-gabarito","tipo":1,"nome":"FUVEST - USP - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - 2019"},{"id":62434,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fonoaudiologia","id":14469,"slug":"residencia-em-fonoaudiologia"},"orgao":{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"usp-sp-2019-fuvest-residencia-em-fonoaudiologia-somente-um-tipo-de-gabarito","tipo":1,"nome":"FUVEST - USP - Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - 2019"},{"id":62439,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446,"slug":"residencia-em-nutricao"},"orgao":{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"usp-sp-2019-fuvest-residencia-em-nutricao-somente-um-tipo-de-gabarito","tipo":1,"nome":"FUVEST - USP - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":62432,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em F\u00edsica ou F\u00edsica M\u00e9dica","id":22223,"slug":"residencia-em-fisica-ou-fisica-medica"},"orgao":{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"usp-sp-2019-fuvest-residencia-em-fisica-ou-fisica-medica-somente-um-tipo-de-gabarito","tipo":1,"nome":"FUVEST - USP - Resid\u00eancia em F\u00edsica ou F\u00edsica M\u00e9dica - 2019"},{"id":62433,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia","id":14444,"slug":"residencia-em-fisioterapia"},"orgao":{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"usp-sp-2019-fuvest-residencia-em-fisioterapia-somente-um-tipo-de-gabarito","tipo":1,"nome":"FUVEST - USP - Resid\u00eancia em Fisioterapia - 2019"},{"id":62435,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea: Diagn\u00f3stico por Imagem","id":24130,"slug":"residencia-em-medicina-veterinaria-area-diagnostico-por-imagem"},"orgao":{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"usp-sp-2019-fuvest-residencia-em-medicina-veterinaria-area-diagnostico-por-imagem-somente-um-tipo-de-gabarito","tipo":1,"nome":"FUVEST - USP - Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea: Diagn\u00f3stico por Imagem - 2019"},{"id":62440,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Cirurgia e Traumatologia Bucomaxilofacial","id":17524,"slug":"residencia-em-odontologia-area-cirurgia-e-traumatologia-bucomaxilofacial"},"orgao":{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"usp-sp-2019-fuvest-residencia-em-odontologia-area-cirurgia-e-traumatologia-bucomaxilofacial-somente-um-tipo-de-gabarito","tipo":1,"nome":"FUVEST - USP - Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Cirurgia e Traumatologia Bucomaxilofacial - 2019"},{"id":62441,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea:Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0 Sa\u00fade","id":24131,"slug":"residencia-em-odontologia-area-atencao-integral-a-saude"},"orgao":{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"usp-sp-2019-fuvest-residencia-em-odontologia-area-atencao-integral-a-saude-somente-um-tipo-de-gabarito","tipo":1,"nome":"FUVEST - USP - Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea:  Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0 Sa\u00fade - 2019"},{"id":62442,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448,"slug":"residencia-em-psicologia"},"orgao":{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"usp-sp-2019-fuvest-residencia-em-psicologia-somente-um-tipo-de-gabarito","tipo":1,"nome":"FUVEST - USP - Resid\u00eancia em Psicologia - 2019"},{"id":62443,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social","id":14454,"slug":"residencia-em-servico-social"},"orgao":{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"usp-sp-2019-fuvest-residencia-em-servico-social-somente-um-tipo-de-gabarito","tipo":1,"nome":"FUVEST - USP - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - 2019"},{"id":62444,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486,"slug":"residencia-em-terapia-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"usp-sp-2019-fuvest-residencia-em-terapia-ocupacional-somente-um-tipo-de-gabarito","tipo":1,"nome":"FUVEST - USP - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-16 04:01:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":480,"descricao":"F\u00edsica M\u00e9dica"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1906067,"hashId":"e488925c75166c47ecee2e79750433cd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as concep\u00e7\u00f5es de trabalho em equipe citadas no texto, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":7352389,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As concep\u00e7\u00f5es sobre o trabalho em equipe exploram os resultados, as rela\u00e7\u00f5es e a interdisciplinaridade de forma conjunta.","id":7352388,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As concep\u00e7\u00f5es sobre o trabalho em equipe exploram os resultados, as rela\u00e7\u00f5es e a interdisciplinaridade de forma conjunta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As vis\u00f5es sobre o trabalho em equipe possuem focos diferentes, distinguindo\u2010se pela observa\u00e7\u00e3o dos resultados, das rela\u00e7\u00f5es e da interdisciplinaridade.","id":7352389,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As vis\u00f5es sobre o trabalho em equipe possuem focos diferentes, distinguindo\u2010se pela observa\u00e7\u00e3o dos resultados, das rela\u00e7\u00f5es e da interdisciplinaridade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A no\u00e7\u00e3o de trabalho em equipe como base da organiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de sa\u00fade tem como foco conceitos da psicologia e an\u00e1lises interpessoais.","id":7352390,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A no\u00e7\u00e3o de trabalho em equipe como base da organiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de sa\u00fade tem como foco conceitos da psicologia e an\u00e1lises interpessoais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O conceito de equipe como recurso para a produtividade e racionaliza\u00e7\u00e3o apoia\u2010se na discuss\u00e3o sobre a articula\u00e7\u00e3o de saberes e divis\u00e3o do trabalho.","id":7352391,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O conceito de equipe como recurso para a produtividade e racionaliza\u00e7\u00e3o apoia\u2010se na discuss\u00e3o sobre a articula\u00e7\u00e3o de saberes e divis\u00e3o do trabalho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A abordagem interdisciplinar de equipe traz para a discuss\u00e3o o aprofundamento vertical do conhecimento e a especializa\u00e7\u00e3o das \u00e1reas de sa\u00fade.","id":7352392,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A abordagem interdisciplinar de equipe traz para a discuss\u00e3o o aprofundamento vertical do conhecimento e a especializa\u00e7\u00e3o das \u00e1reas de sa\u00fade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INTERPRETA\u00c7\u00c3O DE TEXTO TEXTO PARA AS QUEST\u00d5ES DE 01 A 03\tA proposta do trabalho em equipe tem sido veiculada como estrat\u00e9gia para enfrentar o intenso processo de especializa\u00e7\u00e3o na \u00e1rea da sa\u00fade. Esse processo tende a aprofundar verticalmente o conhecimento e a interven\u00e7\u00e3o em aspectos individualizados das necessidades de sa\u00fade, sem contemplar simultaneamente a articula\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es e dos saberes.\tNa literatura consultada sobre equipe de sa\u00fade, observou\u2010se que s\u00e3o relativamente raras as defini\u00e7\u00f5es de equipe. O levantamento bibliogr\u00e1fico (bases de dados Medline e Lilacs) mostrou predomin\u00e2ncia da abordagem estritamente t\u00e9cnica, em que o trabalho de cada \u00e1rea profissional \u00e9 apreendido como conjunto de atribui\u00e7\u00f5es, tarefas ou atividades. Nesse enfoque, a no\u00e7\u00e3o de equipe multiprofissional \u00e9 tomada como uma realidade dada, uma vez que existem profissionais de diferentes \u00e1reas atuando conjuntamente, e a articula\u00e7\u00e3o dos trabalhos especializados n\u00e3o \u00e9 problematizada. Fortuna &amp; Mishima apud Fortuna (1999) identificam tr\u00eas concep\u00e7\u00f5es distintas sobre trabalho em equipe, cada uma delas destacando os resultados, as rela\u00e7\u00f5es e a interdisciplinaridade. Nos estudos que ressaltam os resultados, a equipe \u00e9 concebida como recurso para aumento da produtividade e da racionaliza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os. Os estudos que destacam as rela\u00e7\u00f5es tomam como refer\u00eancia conceitos da psicologia, analisando as equipes principalmente com base nas rela\u00e7\u00f5es interpessoais e nos processos ps\u00edquicos. Na vertente da interdisciplinaridade est\u00e3o os trabalhos que trazem para discuss\u00e3o a articula\u00e7\u00e3o dos saberes e a divis\u00e3o do trabalho, ou seja, a especializa\u00e7\u00e3o do trabalho em sa\u00fade. Nessa linha encontram\u2010se, entre outros, os estudos de Campos que v\u00eam produzindo reflex\u00e3o acerca das equipes de sa\u00fade como base principal de organiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de sa\u00fade. [...] PEDUZZI, M. \u201cEquipe multiprofissional de sa\u00fade: conceito e tipologia\u201d. Revista Sa\u00fade P\u00fablica. 2001, vol. 35, n. 1, p. 103\u2010109. ISSN 0034\u20108910.","id":476140,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>INTERPRETA\u00c7\u00c3O DE TEXTO <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">TEXTO PARA AS QUEST\u00d5ES DE 01 A 03<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<em>A proposta do trabalho em equipe tem sido veiculada como estrat\u00e9gia para enfrentar o intenso processo de especializa\u00e7\u00e3o na \u00e1rea da sa\u00fade. Esse processo tende a aprofundar verticalmente o conhecimento e a interven\u00e7\u00e3o em aspectos individualizados das necessidades de sa\u00fade, sem contemplar simultaneamente a articula\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es e dos saberes.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<em>Na literatura consultada sobre equipe de sa\u00fade, observou\u2010se que s\u00e3o relativamente raras as defini\u00e7\u00f5es de equipe. O levantamento bibliogr\u00e1fico (bases de dados Medline e Lilacs) mostrou predomin\u00e2ncia da abordagem estritamente t\u00e9cnica, em que o trabalho de cada \u00e1rea profissional \u00e9 apreendido como conjunto de atribui\u00e7\u00f5es, tarefas ou atividades. Nesse enfoque, a no\u00e7\u00e3o de equipe multiprofissional \u00e9 tomada como uma realidade dada, uma vez que existem profissionais de diferentes \u00e1reas atuando conjuntamente, e a articula\u00e7\u00e3o dos trabalhos especializados n\u00e3o \u00e9 problematizada. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<em>Fortuna &amp; Mishima apud Fortuna (1999) identificam tr\u00eas concep\u00e7\u00f5es distintas sobre trabalho em equipe, cada uma delas destacando os resultados, as rela\u00e7\u00f5es e a interdisciplinaridade. Nos estudos que ressaltam os resultados, a equipe \u00e9 concebida como recurso para aumento da produtividade e da racionaliza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os. Os estudos que destacam as rela\u00e7\u00f5es tomam como refer\u00eancia conceitos da psicologia, analisando as equipes principalmente com base nas rela\u00e7\u00f5es interpessoais e nos processos ps\u00edquicos. Na vertente da interdisciplinaridade est\u00e3o os trabalhos que trazem para discuss\u00e3o a articula\u00e7\u00e3o dos saberes e a divis\u00e3o do trabalho, ou seja, a especializa\u00e7\u00e3o do trabalho em sa\u00fade. Nessa linha encontram\u2010se, entre outros, os estudos de Campos que v\u00eam produzindo reflex\u00e3o acerca das equipes de sa\u00fade como base principal de organiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de sa\u00fade. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em><span class=\"ql-cursor\"><\/span>[...]<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 2em;\">\tPEDUZZI, M. \u201cEquipe multiprofissional de sa\u00fade: conceito e tipologia\u201d. Revista Sa\u00fade P\u00fablica. 2001, vol. 35, n. 1, p. 103\u2010109. ISSN 0034\u20108910.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 3","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1906067","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Docente -\u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantile1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":22838,"slug":"docente-area-educacao-infantil-e-1o-ao-5o-ano"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Angra dos Reis","sigla":"","id":579,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-angra-dos-reis-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos objetivos e \u00e0s compet\u00eancias do Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o (PNE), assinale (V) para a afirmativa verdadeira e (F) para a falsa. ( ) O PNE organiza e regulamenta a estrutura e o funcionamento do sistema educacional (p\u00fablico e privado) e de seus profissionais. ( ) O PNE estabelece um conjunto de metas para todos os n\u00edveis, modalidades e etapas educacionais. ( ) O PNE tra\u00e7a caminhos para enfrentar os grandes desafios do sistema de educa\u00e7\u00e3o, como a falta de vagas e a desigualdade no ensino. As afirmativas s\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":58320,"cargo":{"descricao":"Docente -\u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantile1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":22838,"slug":"docente-area-educacao-infantil-e-1o-ao-5o-ano"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Angra dos Reis","sigla":"","id":579,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-angra-dos-reis-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-angra-dos-reis-rj-2019-fgv-docente-area-educacao-infantil-e-1o-ao-5o-ano","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Angra dos Reis - Docente -  \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil  e  1\u00ba ao 5\u00ba ano - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-16 04:01:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1745743,"hashId":"ff7f328eb2b69762ee0263e83be21362","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o aos objetivos e \u00e0s compet\u00eancias do Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o (PNE), assinale (V) para a afirmativa verdadeira e (F) para a falsa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O PNE organiza e regulamenta a estrutura e o funcionamento do sistema educacional (p\u00fablico e privado) e de seus profissionais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O PNE estabelece um conjunto de metas para todos os n\u00edveis, modalidades e etapas educacionais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O PNE tra\u00e7a caminhos para enfrentar os grandes desafios do sistema de educa\u00e7\u00e3o, como a falta de vagas e a desigualdade no ensino. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As afirmativas s\u00e3o, respectivamente,<\/p>","resposta":6639655,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F.","id":6639654,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V.","id":6639655,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F.","id":6639656,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F.","id":6639657,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V.","id":6639658,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459125,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o democr\u00e1tica no Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o (PNE)","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o democr\u00e1tica no Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o (PNE)","pai":425838,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425841,"slug":"pedagogia-gestao-democratica-no-plano-nacional-de-educacao-pne"}],"slug":"pedagogia\/1745743","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Ex\u00e9rcito Brasileiro","descricao":"Ex\u00e9rcito Brasileiro - Ex\u00e9rcito","sigla":"Exercito","oab":false,"id":932,"slug":"exercito"}],"cargos":[{"descricao":"Cadete - Prova de Portugu\u00eas, Reda\u00e7\u00e3o, F\u00edsica e Qu\u00edmica","id":18066,"slug":"cadete-prova-de-portugues-redacao-fisica-e-quimica"}],"orgaos":[{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ex\u00e9rcito","sigla":"ESPCEX","id":3359,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"espcex"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa na qual a palavra destacada funciona como adjetivo.","provas":[{"id":59151,"cargo":{"descricao":"Cadete - Prova de Portugu\u00eas, Reda\u00e7\u00e3o, F\u00edsica e Qu\u00edmica","id":18066,"slug":"cadete-prova-de-portugues-redacao-fisica-e-quimica"},"orgao":{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ex\u00e9rcito","sigla":"ESPCEX","id":3359,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"espcex"},"banca":{"nome":"Ex\u00e9rcito Brasileiro","descricao":"Ex\u00e9rcito Brasileiro - Ex\u00e9rcito","sigla":"Exercito","oab":false,"id":932,"slug":"exercito"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"espcex-2019-exercito-cadete-prova-de-portugues-redacao-fisica-e-quimica-o-unico-gabarito-disponivel-no-site-da-banca-e-nos-concorrentes-e-um-semelhante-ao-que-ja-esta-no-sistema","tipo":1,"nome":"Ex\u00e9rcito - ESPCEX - Cadete - Prova de Portugu\u00eas, Reda\u00e7\u00e3o, F\u00edsica e Qu\u00edmica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-16 04:01:36","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental do Ex\u00e9rcito","id":53},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1794039,"hashId":"90b8ad676326c701c98c93d5c74cbd8b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa na qual a palavra destacada funciona como adjetivo.<\/p>","resposta":6857288,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os canudos poluem bastante.","id":6857284,"corpo":"<p>Os canudos poluem <u>bastante<\/u>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A\u00e7\u00f5es individuais s\u00e3o bastante significativas.","id":6857285,"corpo":"<p>A\u00e7\u00f5es individuais s\u00e3o <u>bastante<\/u> significativas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Algumas pessoas preferem ou necessitam bastante dos canudos.","id":6857286,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Algumas pessoas preferem ou necessitam <u>bastante<\/u> dos canudos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Foi encontrada uma lista bastante grande de esp\u00e9cies afetadas.","id":6857287,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Foi encontrada uma lista <u>bastante<\/u> grande de esp\u00e9cies afetadas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00e3o h\u00e1 atitude bastante para resolver o problema.","id":6857288,"corpo":"<p>N\u00e3o h\u00e1 atitude <u>bastante<\/u> para resolver o problema.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ap\u00f3s a leitura atenta do texto apresentado a seguir, responda \u00e0s quest\u00f5es propostas.O fim do canudinho de pl\u00e1sticoPor Devorah Lev-Tov \/ Quinta-feira, 5 de Julho de 2018\tEm 2015, um v\u00eddeo perturbador de uma tartaruga marinha oliva sofrendo com um canudo pl\u00e1stico preso em sua narina viralizou, mudando a atitude de muitos espectadores quanto ao utens\u00edlio pl\u00e1stico t\u00e3o conveniente para muitos.\tMas, como pode o canudo pl\u00e1stico, um item insignificante utilizado brevemente antes de ser descartado, causar tanto estrago? Primeiramente, ele consegue chegar facilmente aos oceanos devido a sua leveza. Ao chegar l\u00e1, o canudo n\u00e3o se decomp\u00f5e. Pelo contr\u00e1rio, ele se fragmenta lentamente em peda\u00e7os cada vez menores, conhecidos como micropl\u00e1sticos, que s\u00e3o frequentemente confundidos com comida pelos animais marinhos.\tE, em segundo lugar, ele n\u00e3o pode ser reciclado. \u201cInfelizmente, a maioria dos canudos pl\u00e1sticos s\u00e3o leves demais para os separadores manuais de reciclagem, indo parar em aterros sanit\u00e1rios, cursos d\u2019\u00e1gua e, por fim, nos oceanos\u201d, explica Dune Ives, diretor executivo da organiza\u00e7\u00e3o Lonely Whale. A ONG viabilizou uma campanha de marketing de sucesso chamada \u201cStrawless in Seattle\u201d (ou \u201cSem Canudos em Seattle\u201d) em apoio \u00e0 iniciativa \u201cStrawless Ocean\u201d (ou \u201cOceanos Sem Canudos\u201d).\tNos Estados Unidos, milh\u00f5es de canudos de pl\u00e1stico s\u00e3o descartados todos os dias. No Reino Unido, estima-se que pelo menos 4,4 bilh\u00f5es de canudos sejam jogados fora anualmente. Hot\u00e9is s\u00e3o alguns dos piores infratores: o Hilton Waikoloa Village, que se tornou o primeiro resort na ilha do Hava\u00ed a banir os canudos pl\u00e1sticos no in\u00edcio deste ano, utilizou mais de 800 mil canudos em 2017.\tMas \u00e9 claro que os canudos s\u00e3o apenas parte da quantidade monumental de res\u00edduos que v\u00e3o parar em nossos oceanos. \u201cNos \u00faltimos 10 anos, produzimos mais pl\u00e1stico do que em todo o s\u00e9culo passado e 50% do pl\u00e1stico que utilizamos \u00e9 de uso \u00fanico e descartado imediatamente\u201d, diz Tessa Hempson, gerente de opera\u00e7\u00f5es do Oceans Without Borders, uma nova funda\u00e7\u00e3o da empresa de saf\u00e1ris de luxo &amp; Beyond. \u201cUm milh\u00e3o de aves marinhas e 100 mil mam\u00edferos marinhos s\u00e3o mortos anualmente pelo pl\u00e1stico nos oceanos. 44% de todas as esp\u00e9cies de aves marinhas, 22% das baleias e golfinhos, todas as esp\u00e9cies de tartarugas, e uma lista crescente de esp\u00e9cies de peixes j\u00e1 foram documentados com pl\u00e1stico dentro ou em volta de seus corpos\u201d.\tMas, agora, o pr\u00f3prio canudo pl\u00e1stico come\u00e7ou a finalmente se tornar uma esp\u00e9cie amea\u00e7ada, com algumas cidades nos Estados Unidos (Seattle, em Washington; Miami Beach e Fort Myers Beach, na Fl\u00f3rida; e Malibu, Davis e San Luis Obispo, na Calif\u00f3rnia) banindo seu uso, al\u00e9m de outros pa\u00edses que limitam itens de pl\u00e1stico descart\u00e1vel, o que inclui os canudos. Belize, Taiwan e Inglaterra est\u00e3o entre os mais recentes pa\u00edses a proporem a proibi\u00e7\u00e3o.\tMesmo a\u00e7\u00f5es individuais podem causar um impacto significativo no meio ambiente e influenciar a ind\u00fastria: a proibi\u00e7\u00e3o em uma \u00fanica rede de hot\u00e9is remove milh\u00f5es de canudos em um \u00fanico ano. As redes Anantara e AVANI estimam que seus hot\u00e9is tenham utilizado 2,49 milh\u00f5es de canudos na \u00c1sia em 2017, e a AccorHotels estima o uso de 4,2 milh\u00f5es de canudos nos Estados Unidos e Canad\u00e1 tamb\u00e9m no \u00faltimo ano.\tEmbora utilizar um canudo n\u00e3o seja a melhor das hip\u00f3teses, algumas pessoas ainda os preferem ou at\u00e9 necessitam deles, como aqueles com defici\u00eancias ou dentes e gengivas sens\u00edveis. Se quiser usar um canudo, os reutiliz\u00e1veis de metal ou vidro s\u00e3o a alternativa ideal. A Final Straw, que diz ser o primeiro canudo retr\u00e1til reutiliz\u00e1vel do mercado, est\u00e1 arrecadando fundos atrav\u00e9s do Kickstarter.\t\u201cA maioria das pessoas n\u00e3o pensa nas consequ\u00eancias que o simples ato de pegar ou aceitar um canudo pl\u00e1stico tem em suas vidas e nas vidas das futuras gera\u00e7\u00f5es\u201d diz David Laris, diretor de cria\u00e7\u00e3o e chef do Cachet Hospitality Group, que n\u00e3o utiliza canudos de pl\u00e1stico. \u201cA ind\u00fastria hoteleira tem a obriga\u00e7\u00e3o de come\u00e7ar a reduzir a quantidade de res\u00edduos pl\u00e1sticos que gera\u201d. Adaptado de https:\/\/www.nationalgeographicbrasil.com\/planeta-ou-plastico\/2018\/07\/fim-canudinhoplastico-canudo-poluicao-oceano . Acesso em 14 de mar\u00e7o de 2019.","id":463438,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Ap\u00f3s a leitura atenta do texto apresentado a seguir, responda \u00e0s quest\u00f5es propostas.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>O fim do canudinho de pl\u00e1stico<\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\">Por Devorah Lev-Tov \/ Quinta-feira, 5 de Julho de 2018<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\tEm 2015, um v\u00eddeo perturbador de uma tartaruga marinha oliva sofrendo com um canudo pl\u00e1stico preso em sua narina viralizou, mudando a atitude de muitos espectadores quanto ao utens\u00edlio pl\u00e1stico t\u00e3o conveniente para muitos.<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\tMas, como pode o canudo pl\u00e1stico, um item insignificante utilizado brevemente antes de ser descartado, causar tanto estrago? Primeiramente, ele consegue chegar facilmente aos oceanos devido a sua leveza. Ao chegar l\u00e1, o canudo n\u00e3o se decomp\u00f5e. Pelo contr\u00e1rio, ele se fragmenta lentamente em peda\u00e7os cada vez menores, conhecidos como micropl\u00e1sticos, que s\u00e3o frequentemente confundidos com comida pelos animais marinhos.<\/p><p style=\"text-indent: 5em; text-align: justify;\">\tE, em segundo lugar, ele n\u00e3o pode ser reciclado. \u201cInfelizmente, a maioria dos canudos pl\u00e1sticos s\u00e3o leves demais para os separadores manuais de reciclagem, indo parar em aterros sanit\u00e1rios, cursos d\u2019\u00e1gua e, por fim, nos oceanos\u201d, explica Dune Ives, diretor executivo da organiza\u00e7\u00e3o Lonely Whale. A ONG viabilizou uma campanha de marketing de sucesso chamada \u201cStrawless in Seattle\u201d (ou \u201cSem Canudos em Seattle\u201d) em apoio \u00e0 iniciativa \u201cStrawless Ocean\u201d (ou \u201cOceanos Sem Canudos\u201d).<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\tNos Estados Unidos, milh\u00f5es de canudos de pl\u00e1stico s\u00e3o descartados todos os dias. No Reino Unido, estima-se que pelo menos 4,4 bilh\u00f5es de canudos sejam jogados fora anualmente. Hot\u00e9is s\u00e3o alguns dos piores infratores: o Hilton Waikoloa Village, que se tornou o primeiro resort na ilha do Hava\u00ed a banir os canudos pl\u00e1sticos no in\u00edcio deste ano, utilizou mais de 800 mil canudos em 2017.<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\tMas \u00e9 claro que os canudos s\u00e3o apenas parte da quantidade monumental de res\u00edduos que v\u00e3o parar em nossos oceanos. \u201cNos \u00faltimos 10 anos, produzimos mais pl\u00e1stico do que em todo o s\u00e9culo passado e 50% do pl\u00e1stico que utilizamos \u00e9 de uso \u00fanico e descartado imediatamente\u201d, diz Tessa Hempson, gerente de opera\u00e7\u00f5es do Oceans Without Borders, uma nova funda\u00e7\u00e3o da empresa de saf\u00e1ris de luxo &amp; Beyond. \u201cUm milh\u00e3o de aves marinhas e 100 mil mam\u00edferos marinhos s\u00e3o mortos anualmente pelo pl\u00e1stico nos oceanos. 44% de todas as esp\u00e9cies de aves marinhas, 22% das baleias e golfinhos, todas as esp\u00e9cies de tartarugas, e uma lista crescente de esp\u00e9cies de peixes j\u00e1 foram documentados com pl\u00e1stico dentro ou em volta de seus corpos\u201d.<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\tMas, agora, o pr\u00f3prio canudo pl\u00e1stico come\u00e7ou a finalmente se tornar uma esp\u00e9cie amea\u00e7ada, com algumas cidades nos Estados Unidos (Seattle, em Washington; Miami Beach e Fort Myers Beach, na Fl\u00f3rida; e Malibu, Davis e San Luis Obispo, na Calif\u00f3rnia) banindo seu uso, al\u00e9m de outros pa\u00edses que limitam itens de pl\u00e1stico descart\u00e1vel, o que inclui os canudos. Belize, Taiwan e Inglaterra est\u00e3o entre os mais recentes pa\u00edses a proporem a proibi\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\tMesmo a\u00e7\u00f5es individuais podem causar um impacto significativo no meio ambiente e influenciar a ind\u00fastria: a proibi\u00e7\u00e3o em uma \u00fanica rede de hot\u00e9is remove milh\u00f5es de canudos em um \u00fanico ano. As redes Anantara e AVANI estimam que seus hot\u00e9is tenham utilizado 2,49 milh\u00f5es de canudos na \u00c1sia em 2017, e a AccorHotels estima o uso de 4,2 milh\u00f5es de canudos nos Estados Unidos e Canad\u00e1 tamb\u00e9m no \u00faltimo ano.<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\tEmbora utilizar um canudo n\u00e3o seja a melhor das hip\u00f3teses, algumas pessoas ainda os preferem ou at\u00e9 necessitam deles, como aqueles com defici\u00eancias ou dentes e gengivas sens\u00edveis. Se quiser usar um canudo, os reutiliz\u00e1veis de metal ou vidro s\u00e3o a alternativa ideal. A Final Straw, que diz ser o primeiro canudo retr\u00e1til reutiliz\u00e1vel do mercado, est\u00e1 arrecadando fundos atrav\u00e9s do Kickstarter.<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\t\u201cA maioria das pessoas n\u00e3o pensa nas consequ\u00eancias que o simples ato de pegar ou aceitar um canudo pl\u00e1stico tem em suas vidas e nas vidas das futuras gera\u00e7\u00f5es\u201d diz David Laris, diretor de cria\u00e7\u00e3o e chef do Cachet Hospitality Group, que n\u00e3o utiliza canudos de pl\u00e1stico. \u201cA ind\u00fastria hoteleira tem a obriga\u00e7\u00e3o de come\u00e7ar a reduzir a quantidade de res\u00edduos pl\u00e1sticos que gera\u201d.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><u><span class=\"ql-cursor\"><\/span>Adaptado de https:\/\/www.nationalgeographicbrasil.com\/planeta-ou-plastico\/2018\/07\/fim-canudinhoplastico-canudo-poluicao-oceano<\/u> . Acesso em 14 de mar\u00e7o de 2019.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 16 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Adjetivos","oab":false,"nome":"Adjetivos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403623,"slug":"lingua-portuguesa-adjetivos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o dos adjetivos","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o dos adjetivos","pai":403623,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409137,"slug":"lingua-portuguesa-classificacao-dos-adjetivos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1794039","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Interno","id":20290,"slug":"tecnico-de-controle-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria Geral do Estado do Rio Grande do Norte","sigla":"CGE RN","id":4485,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"cge-rn-rn"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que diz respeito \u00e0s receitas or\u00e7ament\u00e1rias, assinale a alternativa correta: ","provas":[{"id":52627,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Interno","id":20290,"slug":"tecnico-de-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Estado do Rio Grande do Norte","sigla":"CGE RN","id":4485,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"cge-rn-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cge-rn-rn-2019-ibfc-tecnico-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"IBFC - CGE RN - T\u00e9cnico de Controle Interno - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-17 18:06:12","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1648461,"hashId":"df83d71640dfb727fe4d546f0376c4c8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que diz respeito \u00e0s receitas or\u00e7ament\u00e1rias, assinale a alternativa correta: <\/p>","resposta":6210124,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Receita Or\u00e7ament\u00e1ria N\u00e3o Efetiva \u00e9 aquela em que os ingressos de disponibilidade de recursos n\u00e3o foram precedidos de registro de reconhecimento do direito e n\u00e3o constituem obriga\u00e7\u00f5es correspondentes","id":6210123,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Receita Or\u00e7ament\u00e1ria N\u00e3o Efetiva \u00e9 aquela em que os ingressos de disponibilidade de recursos n\u00e3o foram precedidos de registro de reconhecimento do direito e n\u00e3o constituem obriga\u00e7\u00f5es correspondentes<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ingressos extraor\u00e7ament\u00e1rios s\u00e3o recursos financeiros de car\u00e1ter tempor\u00e1rio, do qual o Estado \u00e9 mero agente deposit\u00e1rio. Sua devolu\u00e7\u00e3o n\u00e3o se sujeita a autoriza\u00e7\u00e3o legislativa, portanto, n\u00e3o integram a Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual (LOA). Por serem constitu\u00eddos por ativos e passivos exig\u00edveis, os ingressos extraor\u00e7ament\u00e1rios, em geral, n\u00e3o t\u00eam reflexos no Patrim\u00f4nio L\u00edquido da Entidade","id":6210124,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ingressos extraor\u00e7ament\u00e1rios s\u00e3o recursos financeiros de car\u00e1ter tempor\u00e1rio, do qual o Estado \u00e9 mero agente deposit\u00e1rio. Sua devolu\u00e7\u00e3o n\u00e3o se sujeita a autoriza\u00e7\u00e3o legislativa, portanto, n\u00e3o integram a Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual (LOA). Por serem constitu\u00eddos por ativos e passivos exig\u00edveis, os ingressos extraor\u00e7ament\u00e1rios, em geral, n\u00e3o t\u00eam reflexos no Patrim\u00f4nio L\u00edquido da Entidade<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Receita Or\u00e7ament\u00e1ria Efetiva \u00e9 aquela em que os ingressos de disponibilidades de recursos foram precedidos de registro do reconhecimento do direito ou constituem obriga\u00e7\u00f5es correspondentes, como \u00e9 o caso das opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito","id":6210125,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Receita Or\u00e7ament\u00e1ria Efetiva \u00e9 aquela em que os ingressos de disponibilidades de recursos foram precedidos de registro do reconhecimento do direito ou constituem obriga\u00e7\u00f5es correspondentes, como \u00e9 o caso das opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Receitas P\u00fablicas Origin\u00e1rias s\u00e3o aquelas obtidas pelo poder p\u00fablico por meio da soberania estatal. Decorrem de imposi\u00e7\u00e3o constitucional ou legal e, por isso, s\u00e3o auferidas de forma impositiva, como, por exemplo, as receitas tribut\u00e1rias e as contribui\u00e7\u00f5es especiais","id":6210126,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Receitas P\u00fablicas Origin\u00e1rias s\u00e3o aquelas obtidas pelo poder p\u00fablico por meio da soberania estatal. Decorrem de imposi\u00e7\u00e3o constitucional ou legal e, por isso, s\u00e3o auferidas de forma impositiva, como, por exemplo, as receitas tribut\u00e1rias e as contribui\u00e7\u00f5es especiais<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448737,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 80","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Direito Financeiro","pai":null,"assunto_raiz":405673,"materia":true,"id":405673,"slug":"direito-financeiro"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o Quanto \u00e0 Coercitividade","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o Quanto \u00e0 Coercitividade","pai":405686,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":411677,"slug":"direito-financeiro-classificacao-quanto-a-coercitividade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o Quanto \u00e0 Afeta\u00e7\u00e3o Patrimonial","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o Quanto \u00e0 Afeta\u00e7\u00e3o Patrimonial","pai":405686,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":411678,"slug":"direito-financeiro-classificacao-quanto-a-afetacao-patrimonial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o quanto \u00e0 Origem ou Proced\u00eancia","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o quanto \u00e0 Origem ou Proced\u00eancia","pai":424731,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411882,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-classificacao-quanto-a-origem-ou-procedencia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Receita Extraor\u00e7ament\u00e1ria (ou mero ingresso)","oab":false,"nome":"Receita Extraor\u00e7ament\u00e1ria (ou mero ingresso)","pai":405643,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424730,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-receita-extraorcamentaria-ou-mero-ingresso"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o Patrimonial (afeta\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio l\u00edquido)","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o Patrimonial (afeta\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio l\u00edquido)","pai":424731,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424735,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-classificacao-patrimonial-afetacao-do-patrimonio-liquido"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito","oab":false,"nome":"Conceito","pai":405683,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":430102,"slug":"direito-financeiro-conceito"}],"slug":"direito-financeiro\/1648461","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3314,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o","sigla":"","id":3945,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Esse jogo \u00e9 classificado como atividade de competi\u00e7\u00e3o, visto que uma equipe recebe pontua\u00e7\u00e3o ap\u00f3s o erro da equipe advers\u00e1ria.","provas":[{"id":44283,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3314,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o","sigla":"","id":3945,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se-2019-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-18 04:30:45","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1334943,"hashId":"d3372b1bd676cb35194da25eff910a64","enunciado":"<p align=justify>Esse jogo \u00e9 classificado como atividade de competi\u00e7\u00e3o, visto\r\nque uma equipe recebe pontua\u00e7\u00e3o ap\u00f3s o erro da equipe\r\nadvers\u00e1ria.<\/p>","resposta":4883092,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4883092,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4883093,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" O v\u00f4lei com len\u00e7\u00f3is \u00e9 um jogo realizado entre duas equipes em uma quadra de voleibol com rede. Cada equipe deve ocupar uma meia quadra. O jogo se inicia com uma das equipes segurando um len\u00e7ol aberto e lan\u00e7ando, conjuntamente, a bola que est\u00e1 no len\u00e7ol para a equipe advers\u00e1ria, que ter\u00e1 que receber a bola com o seu len\u00e7ol e a devolver, e assim sucessivamente. O erro de uma equipe resulta em ponto para a equipe advers\u00e1ria. A respeito dessa atividade esportiva, julgue os itens subsecutivos.","id":412334,"enunciado":"<p align=\"justify\">        O v\u00f4lei com len\u00e7\u00f3is \u00e9 um jogo realizado entre duas\r\nequipes em uma quadra de voleibol com rede. Cada equipe deve\r\nocupar uma meia quadra. O jogo se inicia com uma das equipes\r\nsegurando um len\u00e7ol aberto e lan\u00e7ando, conjuntamente, a bola que\r\nest\u00e1 no len\u00e7ol para a equipe advers\u00e1ria, que ter\u00e1 que receber a bola\r\ncom o seu len\u00e7ol e a devolver, e assim sucessivamente. O erro de\r\numa equipe resulta em ponto para a equipe advers\u00e1ria.\r\n<\/p><p align=\"justify\">A respeito dessa atividade esportiva, julgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79 a 80","ordem":79},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402862,"slug":"educacao-fisica-educacao-fisica-no-ambiente-escolar"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Did\u00e1tica e Pr\u00e1tica de Ensino na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e Pr\u00e1tica de Ensino na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":402862,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402863,"slug":"educacao-fisica-didatica-e-pratica-de-ensino-na-educacao-fisica"}],"slug":"educacao-fisica\/1334943","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FACET Concursos","descricao":"FACET Concursos - FACET","sigla":"FACET","oab":false,"id":1037,"slug":"facet"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Jardim","sigla":"Prefeitura de Belo Jardim","id":3638,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-belo-jardim-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Embora ocorra de forma excepcional, a inger\u00eancia estatal \u00e9 necess\u00e1ria na economia de forma a fomentar a estabilidade, crescimento e corre\u00e7\u00e3o das falhas de mercado. Para tanto, o Governo se utiliza das fun\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias e da instrumentaliza\u00e7\u00e3o do Or\u00e7amento P\u00fablico. A fun\u00e7\u00e3o em que o Governo aplica diversas pol\u00edticas econ\u00f4mico-financeiras a fim de ajustar o n\u00edvel geral de pre\u00e7os, melhorar o n\u00edvel de emprego, estabilizar a moeda e promover o crescimento econ\u00f4mico, mediante instrumentos de pol\u00edtica monet\u00e1ria, cambial e fiscal, \u00e9 denominada de fun\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":68101,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Jardim","sigla":"Prefeitura de Belo Jardim","id":3638,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-belo-jardim-pe"},"banca":{"nome":"FACET Concursos","descricao":"FACET Concursos - FACET","sigla":"FACET","oab":false,"id":1037,"slug":"facet"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-jardim-pe-2019-facet-procurador","tipo":1,"nome":"FACET - Prefeitura de Belo Jardim - Procurador - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-17 15:08:36","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2072924,"hashId":"cb3441909966b773985c65a8f1ff4fcb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Embora ocorra de forma excepcional, a inger\u00eancia estatal \u00e9 necess\u00e1ria na economia de forma a fomentar a estabilidade, crescimento e corre\u00e7\u00e3o das falhas de mercado. Para tanto, o Governo se utiliza das fun\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias e da instrumentaliza\u00e7\u00e3o do Or\u00e7amento P\u00fablico. A fun\u00e7\u00e3o em que o Governo aplica diversas pol\u00edticas econ\u00f4mico-financeiras a fim de ajustar o n\u00edvel geral de pre\u00e7os, melhorar o n\u00edvel de emprego, estabilizar a moeda e promover o crescimento econ\u00f4mico, mediante instrumentos de pol\u00edtica monet\u00e1ria, cambial e fiscal, \u00e9 denominada de fun\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":8096738,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"alocativa.","id":8096734,"corpo":"<p>alocativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"participativa.","id":8096735,"corpo":"<p>participativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"distributiva.","id":8096736,"corpo":"<p>distributiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"imperativa.","id":8096737,"corpo":"<p>imperativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"estabilizadora.","id":8096738,"corpo":"<p>estabilizadora.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495383,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00e3o Estabilizadora","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00e3o Estabilizadora","pai":411839,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411842,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-funcao-estabilizadora"}],"slug":"direito-financeiro\/2072924","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"M\u00e9todo Solu\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"M\u00e9todo Solu\u00e7\u00f5es Educacionais - M\u00e9todo","sigla":"Metodo","oab":false,"id":1144,"slug":"metodo"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado\/Procurador Jur\u00eddico","id":18844,"slug":"advogado-procurador-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aren\u00e1polis","sigla":"","id":4823,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-arenapolis-mt"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as assertivas a seguir. I \u2013 \u00e9 vedada a reten\u00e7\u00e3o ou qualquer restri\u00e7\u00e3o \u00e0 entrega das transfer\u00eancias constitucionais. No entanto, duas exce\u00e7\u00f5es foram estabelecidas: i. Poder\u00e1 haver reten\u00e7\u00e3o para que haja pagamento de cr\u00e9ditos da Uni\u00e3o, dos Estados ou de suas Autarquias; e ii. Se n\u00e3o houver cumprimento do disposto no art. 198, \u00a72\u00ba, incisos II e III, da CF, que diz respeito ao m\u00ednimo na aplica\u00e7\u00e3o da sa\u00fade.II \u2013 As receitas s\u00e3o sempre previstas ou estimadas enquanto as despesas s\u00e3o fixadas.Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":66595,"cargo":{"descricao":"Advogado\/Procurador Jur\u00eddico","id":18844,"slug":"advogado-procurador-juridico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aren\u00e1polis","sigla":"","id":4823,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-arenapolis-mt"},"banca":{"nome":"M\u00e9todo Solu\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"M\u00e9todo Solu\u00e7\u00f5es Educacionais - M\u00e9todo","sigla":"Metodo","oab":false,"id":1144,"slug":"metodo"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-arenapolis-mt-2019-metodo-advogado-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"M\u00e9todo - Prefeitura de Aren\u00e1polis - Advogado\/Procurador Jur\u00eddico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-17 15:17:05","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2032276,"hashId":"37c3be7ab513658d2ec4fc24e1336c28","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as assertivas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>I \u2013 <\/strong>\u00e9 vedada a reten\u00e7\u00e3o ou qualquer restri\u00e7\u00e3o \u00e0 entrega das transfer\u00eancias constitucionais. No entanto, duas exce\u00e7\u00f5es foram estabelecidas: i. Poder\u00e1 haver reten\u00e7\u00e3o para que haja pagamento de cr\u00e9ditos da Uni\u00e3o, dos Estados ou de suas Autarquias; e ii. Se n\u00e3o houver cumprimento do disposto no art. 198, \u00a72\u00ba, incisos II e III, da CF, que diz respeito ao m\u00ednimo na aplica\u00e7\u00e3o da sa\u00fade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>II \u2013 <\/strong>As receitas s\u00e3o sempre previstas ou estimadas enquanto as despesas s\u00e3o fixadas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":7919022,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ambas s\u00e3o verdadeiras.","id":7919022,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ambas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente a I \u00e9 verdadeira.","id":7919023,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente a I \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente a II \u00e9 verdadeira.","id":7919024,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente a II \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ambas s\u00e3o falsas.","id":7919025,"corpo":"<p>Ambas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490548,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 46","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aspectos Gerais","oab":false,"nome":"Aspectos Gerais","pai":405648,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405647,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-aspectos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Direito Financeiro","pai":null,"assunto_raiz":405673,"materia":true,"id":405673,"slug":"direito-financeiro"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aspectos Gerais","oab":false,"nome":"Aspectos Gerais","pai":405642,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411852,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-aspectos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Transfer\u00eancias Obrigat\u00f3rias","oab":false,"nome":"Transfer\u00eancias Obrigat\u00f3rias","pai":411899,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411912,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-transferencias-obrigatorias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito","oab":false,"nome":"Conceito","pai":405683,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":430102,"slug":"direito-financeiro-conceito"}],"slug":"direito-financeiro\/2032276","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em enfermagem: \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":23544,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de tecnologia e Ci\u00eancias","sigla":"FUNDATEC","id":4652,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"fundatec-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De forma a selecionar a melhor op\u00e7\u00e3o terap\u00eautica para o tratamento e preven\u00e7\u00e3o de feridas, o conhecimento dos produtos dispon\u00edveis deve ser o mais completo poss\u00edvel, aliado ao conhecimento integral da fisiologia da cicatriza\u00e7\u00e3o e a uma abordagem hol\u00edstica da pessoa portadora de ferida. Em rela\u00e7\u00e3o a este tema, analise as assertivas abaixo e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas. ( ) Os alginatos s\u00e3o indicados para feridas pouco exudativas e com presen\u00e7a de necrose seca, superficiais ou profundas, pois t\u00eam efeito bacteriost\u00e1tico, al\u00e9m de promover o desbridamento autol\u00edtico, o al\u00edvio da dor e ainda ter efeito hemost\u00e1tico pela indu\u00e7\u00e3o da forma\u00e7\u00e3o de protrombina. ( ) O carv\u00e3o ativado tem efeito desodorizante porque adsorve \u00e0 superf\u00edcie as mol\u00e9culas respons\u00e1veis pelo mau odor e, quando associado \u00e0 prata, est\u00e1 indicado para feridas infetadas pelo efeito antimicrobiano da prata. ( ) Os hidrocol\u00f3ides em contato com o exsudado da ferida formam um gel, de cor e odor caracter\u00edsticos, que promovem o desbridamento autol\u00edtico, por\u00e9m apresentam baixa capacidade de absor\u00e7\u00e3o do exsudado e, por serem oclusivos, constituem uma barreira mec\u00e2nica \u00e0 contamina\u00e7\u00e3o bacteriana, sendo indicados para feridas infetadas. ( ) Os hidrog\u00e9is s\u00e3o compostos essencialmente por \u00e1gua (70% a 90%) e promovem a hidrata\u00e7\u00e3o dos tecidos, favorecendo o desbridamento autol\u00edtico, sendo indicados particularmente para feridas com necrose, podendo ser utilizados tamb\u00e9m em tecidos de granula\u00e7\u00e3o e epiteliza\u00e7\u00e3o. A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":56101,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em enfermagem: \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":23544,"slug":null},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de tecnologia e Ci\u00eancias","sigla":"FUNDATEC","id":4652,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"fundatec-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fundatec-rs-2019-fundatec-residencia-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - FUNDATEC - - Resid\u00eancia em enfermagem: \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-18 14:53:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1699038,"hashId":"092127b2d760c4de1ca6b53e1775d26b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De forma a selecionar a melhor op\u00e7\u00e3o terap\u00eautica para o tratamento e preven\u00e7\u00e3o de feridas, o conhecimento dos produtos dispon\u00edveis deve ser o mais completo poss\u00edvel, aliado ao conhecimento integral da fisiologia da cicatriza\u00e7\u00e3o e a uma abordagem hol\u00edstica da pessoa portadora de ferida. Em rela\u00e7\u00e3o a este tema, analise as assertivas abaixo e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os alginatos s\u00e3o indicados para feridas pouco exudativas e com presen\u00e7a de necrose seca, superficiais ou profundas, pois t\u00eam efeito bacteriost\u00e1tico, al\u00e9m de promover o desbridamento autol\u00edtico, o al\u00edvio da dor e ainda ter efeito hemost\u00e1tico pela indu\u00e7\u00e3o da forma\u00e7\u00e3o de protrombina. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O carv\u00e3o ativado tem efeito desodorizante porque adsorve \u00e0 superf\u00edcie as mol\u00e9culas respons\u00e1veis pelo mau odor e, quando associado \u00e0 prata, est\u00e1 indicado para feridas infetadas pelo efeito antimicrobiano da prata. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os hidrocol\u00f3ides em contato com o exsudado da ferida formam um gel, de cor e odor caracter\u00edsticos, que promovem o desbridamento autol\u00edtico, por\u00e9m apresentam baixa capacidade de absor\u00e7\u00e3o do exsudado e, por serem oclusivos, constituem uma barreira mec\u00e2nica \u00e0 contamina\u00e7\u00e3o bacteriana, sendo indicados para feridas infetadas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os hidrog\u00e9is s\u00e3o compostos essencialmente por \u00e1gua (70% a 90%) e promovem a hidrata\u00e7\u00e3o dos tecidos, favorecendo o desbridamento autol\u00edtico, sendo indicados particularmente para feridas com necrose, podendo ser utilizados tamb\u00e9m em tecidos de granula\u00e7\u00e3o e epiteliza\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":6428111,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":6428110,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":6428111,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":6428112,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":6428113,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454146,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Feridas","oab":false,"nome":"Feridas","pai":413276,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413278,"slug":"enfermagem-feridas"}],"slug":"enfermagem\/1699038","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em enfermagem: \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":23544,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de tecnologia e Ci\u00eancias","sigla":"FUNDATEC","id":4652,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"fundatec-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa cuja a \u00falcera N\u00c3O est\u00e1 associada \u00e0 Infec\u00e7\u00e3o Sexualmente Transmiss\u00edvel (IST).","provas":[{"id":56101,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em enfermagem: \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":23544,"slug":null},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de tecnologia e Ci\u00eancias","sigla":"FUNDATEC","id":4652,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"fundatec-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fundatec-rs-2019-fundatec-residencia-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - FUNDATEC - - Resid\u00eancia em enfermagem: \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-18 14:53:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1699028,"hashId":"c08415a7dddada6f439d2c170637ae11","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa cuja a \u00falcera N\u00c3O est\u00e1 associada \u00e0 Infec\u00e7\u00e3o Sexualmente Transmiss\u00edvel (IST).<\/p>","resposta":6428064,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"P\u00eanfigo.","id":6428064,"corpo":"<p>P\u00eanfigo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Herpes.","id":6428065,"corpo":"<p>Herpes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00edfilis prim\u00e1ria.","id":6428066,"corpo":"<p>S\u00edfilis prim\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Donovanose.","id":6428067,"corpo":"<p>Donovanose.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454146,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infec\u00e7\u00e3o sexualmente transmiss\u00edvel \/ Doen\u00e7a sexualmente transmiss\u00edvel","oab":false,"nome":"Infec\u00e7\u00e3o sexualmente transmiss\u00edvel \/ Doen\u00e7a sexualmente transmiss\u00edvel","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405803,"slug":"enfermagem-infeccao-sexualmente-transmissivel-doenca-sexualmente-transmissivel"}],"slug":"enfermagem\/1699028","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em enfermagem: \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":23544,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de tecnologia e Ci\u00eancias","sigla":"FUNDATEC","id":4652,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"fundatec-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A sexualidade \u00e9 definida como uma quest\u00e3o essencial do ser humano, que contempla sexo, identidades e pap\u00e9is de g\u00eanero, orienta\u00e7\u00e3o sexual, erotismo, prazer, intimidade e reprodu\u00e7\u00e3o, sendo influenciada por uma rela\u00e7\u00e3o de aspectos biol\u00f3gicos, psicol\u00f3gicos, socioecon\u00f4micos, pol\u00edticos, culturais, legais, hist\u00f3ricos, religiosos e espirituais (WHO, 2006). A escuta qualificada deve ser realizada com aten\u00e7\u00e3o e respeito, livre de preconceitos, possibilitando que a pr\u00f3pria pessoa encontre solu\u00e7\u00f5es para suas quest\u00f5es (BRASIL, 2010b). Com base no exposto, analise as assertivas abaixo: I. O termo \u201cPreven\u00e7\u00e3o Combinada\u201d remete \u00e0 conjuga\u00e7\u00e3o de diferentes a\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o \u00e0s infec\u00e7\u00f5es sexualmente transmiss\u00edveis (IST) e \u00e0s a\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o do c\u00e2ncer de mama e colo de \u00fatero. II. O melhor m\u00e9todo \u00e9 aquele que o indiv\u00edduo escolhe, com aux\u00edlio do profissional de sa\u00fade, e que atende \u00e0s suas necessidades sexuais e de prote\u00e7\u00e3o. III. As interven\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o isoladas se mostraram eficazes o suficiente para reduzir novas infec\u00e7\u00f5es. IV. O uso de preservativos \u00e9 considerado suficiente para o sexo seguro. V. Qualquer m\u00e9todo utilizado na comunica\u00e7\u00e3o das parcerias sexuais deve basear-se nos princ\u00edpios de confidencialidade, aus\u00eancia de coer\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o contra discrimina\u00e7\u00e3o e legalidade da a\u00e7\u00e3o. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":56101,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em enfermagem: \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":23544,"slug":null},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de tecnologia e Ci\u00eancias","sigla":"FUNDATEC","id":4652,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"fundatec-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fundatec-rs-2019-fundatec-residencia-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - FUNDATEC - - Resid\u00eancia em enfermagem: \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-18 14:53:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1699026,"hashId":"f7167735959cd580b033cca97601d062","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A sexualidade \u00e9 definida como uma quest\u00e3o essencial do ser humano, que contempla sexo, identidades e pap\u00e9is de g\u00eanero, orienta\u00e7\u00e3o sexual, erotismo, prazer, intimidade e reprodu\u00e7\u00e3o, sendo influenciada por uma rela\u00e7\u00e3o de aspectos biol\u00f3gicos, psicol\u00f3gicos, socioecon\u00f4micos, pol\u00edticos, culturais, legais, hist\u00f3ricos, religiosos e espirituais (WHO, 2006). A escuta qualificada deve ser realizada com aten\u00e7\u00e3o e respeito, livre de preconceitos, possibilitando que a pr\u00f3pria pessoa encontre solu\u00e7\u00f5es para suas quest\u00f5es (BRASIL, 2010b). Com base no exposto, analise as assertivas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O termo \u201cPreven\u00e7\u00e3o Combinada\u201d remete \u00e0 conjuga\u00e7\u00e3o de diferentes a\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o \u00e0s infec\u00e7\u00f5es sexualmente transmiss\u00edveis (IST) e \u00e0s a\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o do c\u00e2ncer de mama e colo de \u00fatero. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O melhor m\u00e9todo \u00e9 aquele que o indiv\u00edduo escolhe, com aux\u00edlio do profissional de sa\u00fade, e que atende \u00e0s suas necessidades sexuais e de prote\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. As interven\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o isoladas se mostraram eficazes o suficiente para reduzir novas infec\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. O uso de preservativos \u00e9 considerado suficiente para o sexo seguro. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Qualquer m\u00e9todo utilizado na comunica\u00e7\u00e3o das parcerias sexuais deve basear-se nos princ\u00edpios de confidencialidade, aus\u00eancia de coer\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o contra discrimina\u00e7\u00e3o e legalidade da a\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":6428056,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e IV.","id":6428055,"corpo":"<p>Apenas I e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II e V.","id":6428056,"corpo":"<p>Apenas II e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I, III e IV.","id":6428057,"corpo":"<p>Apenas I, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II, III e V.","id":6428058,"corpo":"<p>Apenas II, III e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454146,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infec\u00e7\u00e3o sexualmente transmiss\u00edvel \/ Doen\u00e7a sexualmente transmiss\u00edvel","oab":false,"nome":"Infec\u00e7\u00e3o sexualmente transmiss\u00edvel \/ Doen\u00e7a sexualmente transmiss\u00edvel","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405803,"slug":"enfermagem-infeccao-sexualmente-transmissivel-doenca-sexualmente-transmissivel"}],"slug":"enfermagem\/1699026","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em enfermagem: \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":23544,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de tecnologia e Ci\u00eancias","sigla":"FUNDATEC","id":4652,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"fundatec-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 qualifica\u00e7\u00e3o das maternidades, \u00e9 preciso construir um conjunto de estrat\u00e9gias para alcan\u00e7ar a certifica\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o Rede Cegonha. Nesse sentido, corresponde a uma dessas estrat\u00e9gias, conforme o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade:","provas":[{"id":56101,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em enfermagem: \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":23544,"slug":null},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de tecnologia e Ci\u00eancias","sigla":"FUNDATEC","id":4652,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"fundatec-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fundatec-rs-2019-fundatec-residencia-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - FUNDATEC - - Resid\u00eancia em enfermagem: \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-18 14:53:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1699079,"hashId":"78f63f43c5b91d5888a70c1cbbc883af","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 qualifica\u00e7\u00e3o das maternidades, \u00e9 preciso construir um conjunto de estrat\u00e9gias para alcan\u00e7ar a certifica\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o Rede Cegonha. Nesse sentido, corresponde a uma dessas estrat\u00e9gias, conforme o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade:<\/p>","resposta":6428301,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Redu\u00e7\u00e3o do n\u00famero de cesarianas e aumento do uso de ocitocina.","id":6428298,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Redu\u00e7\u00e3o do n\u00famero de cesarianas e aumento do uso de ocitocina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Est\u00edmulo \u00e0 amamenta\u00e7\u00e3o ap\u00f3s 24h do nascimento do rec\u00e9m-nascido.","id":6428299,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00edmulo \u00e0 amamenta\u00e7\u00e3o ap\u00f3s 24h do nascimento do rec\u00e9m-nascido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Garantia do direito ao acompanhamento do pai a todas as mulheres durante o trabalho de parto e limita\u00e7\u00e3o dos acompanhantes no puerp\u00e9rio.","id":6428300,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Garantia do direito ao acompanhamento do pai a todas as mulheres durante o trabalho de parto e limita\u00e7\u00e3o dos acompanhantes no puerp\u00e9rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Garantia de \u201cvaga sempre\u201d \u00e0s mulheres gestantes, com acolhimento respeitoso e classifica\u00e7\u00e3o do risco e vulnerabilidade.","id":6428301,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Garantia de \u201cvaga sempre\u201d \u00e0s mulheres gestantes, com acolhimento respeitoso e classifica\u00e7\u00e3o do risco e vulnerabilidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454146,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1699079","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em enfermagem: \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":23544,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de tecnologia e Ci\u00eancias","sigla":"FUNDATEC","id":4652,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"fundatec-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A quimioterapia \u00e9 a forma de tratamento sist\u00eamico do c\u00e2ncer que usa medicamentos denominados \u201cquimioter\u00e1picos\u201d (ou antineopl\u00e1sicos) administrados em intervalos regulares, que variam de acordo com os esquemas terap\u00eauticos. Relativo \u00e0s finalidades da quimioterapia, relacione a Coluna 1 \u00e0 Coluna 2. Coluna 1 1. Quimioterapia pr\u00e9via, neoadjuvante ou citorredutora. 2. Quimioterapia adjuvante ou profil\u00e1tica. 3. Quimioterapia curativa. 4. Quimioterapia para controle tempor\u00e1rio de doen\u00e7a. 5. Quimioterapia paliativa. Coluna 2 ( ) Indicada para a redu\u00e7\u00e3o de tumores locais e regionalmente avan\u00e7ados que, no momento, s\u00e3o irressec\u00e1veis ou n\u00e3o. Tem a finalidade de tornar os tumores ressec\u00e1veis ou de melhorar o progn\u00f3stico do paciente. ( ) Indicada ap\u00f3s o tratamento cir\u00fargico curativo, quando o paciente n\u00e3o apresenta qualquer evid\u00eancia de neoplasia maligna detect\u00e1vel por exame f\u00edsico e exames complementares. ( ) Indicada para o tratamento de tumores s\u00f3lidos, avan\u00e7ados ou recidivados, ou neoplasias hematopo\u00e9ticas de evolu\u00e7\u00e3o cr\u00f4nica. Permite longa sobrevida (meses ou anos), mas sem possibilidade de cura; sendo, por\u00e9m, poss\u00edvel obter-se o aumento da sobrevida global do doente. ( ) Indicada para a palia\u00e7\u00e3o de sinais e sintomas que comprometem a capacidade funcional do paciente, mas n\u00e3o repercute, obrigatoriamente, na sua sobrevida. Independentemente da via de administra\u00e7\u00e3o, \u00e9 de dura\u00e7\u00e3o limitada, tendo em vista a incurabilidade do tumor (doen\u00e7a avan\u00e7ada, recidivada ou metast\u00e1tica), que tende a evoluir a despeito do tratamento aplicado. ( ) Tem a finalidade de curar pacientes com neoplasias malignas para os quais representa o principal tratamento (podendo ou n\u00e3o estar associada \u00e0 cirurgia e \u00e0 radioterapia).A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":56101,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em enfermagem: \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":23544,"slug":null},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de tecnologia e Ci\u00eancias","sigla":"FUNDATEC","id":4652,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"fundatec-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fundatec-rs-2019-fundatec-residencia-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - FUNDATEC - - Resid\u00eancia em enfermagem: \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-18 14:53:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1699017,"hashId":"aa7939086731948a255f97ede1f7f6c1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A quimioterapia \u00e9 a forma de tratamento sist\u00eamico do c\u00e2ncer que usa medicamentos denominados \u201cquimioter\u00e1picos\u201d (ou antineopl\u00e1sicos) administrados em intervalos regulares, que variam de acordo com os esquemas terap\u00eauticos. Relativo \u00e0s finalidades da quimioterapia, relacione a Coluna 1 \u00e0 Coluna 2. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Coluna 1 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Quimioterapia pr\u00e9via, neoadjuvante ou citorredutora. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Quimioterapia adjuvante ou profil\u00e1tica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Quimioterapia curativa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Quimioterapia para controle tempor\u00e1rio de doen\u00e7a. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">5. Quimioterapia paliativa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Coluna 2<\/strong> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Indicada para a redu\u00e7\u00e3o de tumores locais e regionalmente avan\u00e7ados que, no momento, s\u00e3o irressec\u00e1veis ou n\u00e3o. Tem a finalidade de tornar os tumores ressec\u00e1veis ou de melhorar o progn\u00f3stico do paciente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Indicada ap\u00f3s o tratamento cir\u00fargico curativo, quando o paciente n\u00e3o apresenta qualquer evid\u00eancia de neoplasia maligna detect\u00e1vel por exame f\u00edsico e exames complementares. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Indicada para o tratamento de tumores s\u00f3lidos, avan\u00e7ados ou recidivados, ou neoplasias hematopo\u00e9ticas de evolu\u00e7\u00e3o cr\u00f4nica. Permite longa sobrevida (meses ou anos), mas sem possibilidade de cura; sendo, por\u00e9m, poss\u00edvel obter-se o aumento da sobrevida global do doente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Indicada para a palia\u00e7\u00e3o de sinais e sintomas que comprometem a capacidade funcional do paciente, mas n\u00e3o repercute, obrigatoriamente, na sua sobrevida. Independentemente da via de administra\u00e7\u00e3o, \u00e9 de dura\u00e7\u00e3o limitada, tendo em vista a incurabilidade do tumor (doen\u00e7a avan\u00e7ada, recidivada ou metast\u00e1tica), que tende a evoluir a despeito do tratamento aplicado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Tem a finalidade de curar pacientes com neoplasias malignas para os quais representa o principal tratamento (podendo ou n\u00e3o estar associada \u00e0 cirurgia e \u00e0 radioterapia).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":6428015,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 \u2013 2 \u2013 4 \u2013 5 \u2013 3.","id":6428015,"corpo":"<p>1 \u2013 2 \u2013 4 \u2013 5 \u2013 3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 \u2013 1 \u2013 3 \u2013 5 \u2013 4.","id":6428016,"corpo":"<p>2 \u2013 1 \u2013 3 \u2013 5 \u2013 4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4 \u2013 3 \u2013 5 \u2013 1 \u2013 2.","id":6428017,"corpo":"<p>4 \u2013 3 \u2013 5 \u2013 1 \u2013 2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5 \u2013 4 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 1.","id":6428018,"corpo":"<p>5 \u2013 4 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 1.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454146,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Quimioterapia","oab":false,"nome":"Quimioterapia","pai":428247,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428256,"slug":"enfermagem-quimioterapia"}],"slug":"enfermagem\/1699017","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em enfermagem: \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":23544,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de tecnologia e Ci\u00eancias","sigla":"FUNDATEC","id":4652,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"fundatec-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Atualmente, o c\u00e2ncer \u00e9 um dos problemas de sa\u00fade p\u00fablica mais complexos que o sistema de sa\u00fade brasileiro enfrenta, dada sua magnitude epidemiol\u00f3gica, social e econ\u00f4mica. Em rela\u00e7\u00e3o a este tema, analise as assertivas abaixo, assinalando V, se verdadeiras, ou F, se falsas. ( ) Cerca de 40% das mortes por c\u00e2ncer poderia ser evitada. ( ) As causas externas, como subst\u00e2ncias qu\u00edmicas, irradia\u00e7\u00e3o, microrganismos e fatores comportamentais constituem os fatores de risco ambientais. ( ) N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel modificar o risco de uma pessoa desenvolver c\u00e2ncer. ( ) A idade n\u00e3o interfere como fator cumulativo no tempo em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 exposi\u00e7\u00e3o aos fatores de risco. A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9","provas":[{"id":56101,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em enfermagem: \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":23544,"slug":null},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de tecnologia e Ci\u00eancias","sigla":"FUNDATEC","id":4652,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"fundatec-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fundatec-rs-2019-fundatec-residencia-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - FUNDATEC - - Resid\u00eancia em enfermagem: \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-18 14:53:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1699015,"hashId":"e1781af9c205ae6aa38e58f35b5816a0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Atualmente, o c\u00e2ncer \u00e9 um dos problemas de sa\u00fade p\u00fablica mais complexos que o sistema de sa\u00fade brasileiro enfrenta, dada sua magnitude epidemiol\u00f3gica, social e econ\u00f4mica. Em rela\u00e7\u00e3o a este tema, analise as assertivas abaixo, assinalando V, se verdadeiras, ou F, se falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Cerca de 40% das mortes por c\u00e2ncer poderia ser evitada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As causas externas, como subst\u00e2ncias qu\u00edmicas, irradia\u00e7\u00e3o, microrganismos e fatores comportamentais constituem os fatores de risco ambientais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel modificar o risco de uma pessoa desenvolver c\u00e2ncer. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A idade n\u00e3o interfere como fator cumulativo no tempo em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 exposi\u00e7\u00e3o aos fatores de risco. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9<\/p>","resposta":6428008,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","id":6428006,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":6428007,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":6428008,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":6428009,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454146,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem em Oncologia","oab":false,"nome":"Enfermagem em Oncologia","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428247,"slug":"enfermagem-enfermagem-em-oncologia"}],"slug":"enfermagem\/1699015","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em enfermagem: \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":23544,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de tecnologia e Ci\u00eancias","sigla":"FUNDATEC","id":4652,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"fundatec-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O tratamento n\u00e3o medicamentoso da HA pode ser muito importante para o seu controle. Nesse sentido, analise as assertivas a seguir: I. A rela\u00e7\u00e3o entre sobrepeso e altera\u00e7\u00e3o da PA j\u00e1 pode ser observada a partir dos 8 anos de idade, estando o aumento de peso inversamente relacionado ao aumento de PA, tanto em adultos quanto em crian\u00e7as. II. A ingest\u00e3o de fibras n\u00e3o promove a diminui\u00e7\u00e3o de PA. III. O treinamento aer\u00f3bico \u00e9 recomendado como forma preferencial de exerc\u00edcio para a preven\u00e7\u00e3o e o tratamento da HA. IV. O consumo excessivo de \u00e1lcool associa-se com aumento na incid\u00eancia de HA. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":56101,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em enfermagem: \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":23544,"slug":null},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de tecnologia e Ci\u00eancias","sigla":"FUNDATEC","id":4652,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"fundatec-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fundatec-rs-2019-fundatec-residencia-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - FUNDATEC - - Resid\u00eancia em enfermagem: \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-18 14:53:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1699093,"hashId":"c1d9b90e807e15dd247654571ed5e8ca","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O tratamento n\u00e3o medicamentoso da HA pode ser muito importante para o seu controle. Nesse sentido, analise as assertivas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A rela\u00e7\u00e3o entre sobrepeso e altera\u00e7\u00e3o da PA j\u00e1 pode ser observada a partir dos 8 anos de idade, estando o aumento de peso inversamente relacionado ao aumento de PA, tanto em adultos quanto em crian\u00e7as. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A ingest\u00e3o de fibras n\u00e3o promove a diminui\u00e7\u00e3o de PA. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O treinamento aer\u00f3bico \u00e9 recomendado como forma preferencial de exerc\u00edcio para a preven\u00e7\u00e3o e o tratamento da HA. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. O consumo excessivo de \u00e1lcool associa-se com aumento na incid\u00eancia de HA. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":6428363,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":6428360,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":6428361,"corpo":"<p>Apenas I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":6428362,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas III e IV.","id":6428363,"corpo":"<p>Apenas III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454146,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hipertens\u00e3o Arterial Sist\u00eamica","oab":false,"nome":"Hipertens\u00e3o Arterial Sist\u00eamica","pai":405817,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405818,"slug":"enfermagem-hipertensao-arterial-sistemica"}],"slug":"enfermagem\/1699093","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em enfermagem: \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":23544,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de tecnologia e Ci\u00eancias","sigla":"FUNDATEC","id":4652,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"fundatec-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos cateteres perif\u00e9ricos, analise as assertivas abaixo, assinalando V, se verdadeiras, ou F, se falsas. ( ) Cateteres com menor calibre causam menos flebite mec\u00e2nica (irrita\u00e7\u00e3o da parede da veia pela c\u00e2nula) e menos obstru\u00e7\u00e3o do fluxo sangu\u00edneo dentro da veia. ( ) Um bom fluxo sangu\u00edneo ajuda na distribui\u00e7\u00e3o dos medicamentos administrados e reduz o risco de flebite qu\u00edmica (irrita\u00e7\u00e3o da parede da veia por produtos qu\u00edmicos), que pode ocorrer com administra\u00e7\u00e3o de medicamentos irritantes ou vesicantes. ( ) As agulhas de a\u00e7o podem ser utilizadas em todas as situa\u00e7\u00f5es, incluindo medicamentos irritantes e vesicantes. ( ) Em adultos, as veias de escolha para canula\u00e7\u00e3o perif\u00e9rica s\u00e3o as das superf\u00edcies dorsal e ventral dos membros superiores e membros inferiores. ( ) Em pacientes neonatais, al\u00e9m das superf\u00edcies dorsal e ventral dos membros superiores, podem ser inclu\u00eddas as veias da cabe\u00e7a, do pesco\u00e7o e de membros inferiores. A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":56101,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em enfermagem: \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":23544,"slug":null},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de tecnologia e Ci\u00eancias","sigla":"FUNDATEC","id":4652,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"fundatec-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fundatec-rs-2019-fundatec-residencia-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - FUNDATEC - - Resid\u00eancia em enfermagem: \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-18 14:53:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1699045,"hashId":"44243cb58213adac6766c5409b966bdc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos cateteres perif\u00e9ricos, analise as assertivas abaixo, assinalando V, se verdadeiras, ou F, se falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Cateteres com menor calibre causam menos flebite mec\u00e2nica (irrita\u00e7\u00e3o da parede da veia pela c\u00e2nula) e menos obstru\u00e7\u00e3o do fluxo sangu\u00edneo dentro da veia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Um bom fluxo sangu\u00edneo ajuda na distribui\u00e7\u00e3o dos medicamentos administrados e reduz o risco de flebite qu\u00edmica (irrita\u00e7\u00e3o da parede da veia por produtos qu\u00edmicos), que pode ocorrer com administra\u00e7\u00e3o de medicamentos irritantes ou vesicantes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As agulhas de a\u00e7o podem ser utilizadas em todas as situa\u00e7\u00f5es, incluindo medicamentos irritantes e vesicantes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Em adultos, as veias de escolha para canula\u00e7\u00e3o perif\u00e9rica s\u00e3o as das superf\u00edcies dorsal e ventral dos membros superiores e membros inferiores. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Em pacientes neonatais, al\u00e9m das superf\u00edcies dorsal e ventral dos membros superiores, podem ser inclu\u00eddas as veias da cabe\u00e7a, do pesco\u00e7o e de membros inferiores. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":6428141,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","id":6428141,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":6428142,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":6428143,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":6428144,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454146,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acesso venoso","oab":false,"nome":"Acesso venoso","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413464,"slug":"enfermagem-acesso-venoso"}],"slug":"enfermagem\/1699045","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em enfermagem: \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":23544,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de tecnologia e Ci\u00eancias","sigla":"FUNDATEC","id":4652,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"fundatec-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa INCORRETA em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s \u00falceras de press\u00e3o.","provas":[{"id":56101,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em enfermagem: \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":23544,"slug":null},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de tecnologia e Ci\u00eancias","sigla":"FUNDATEC","id":4652,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"fundatec-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fundatec-rs-2019-fundatec-residencia-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - FUNDATEC - - Resid\u00eancia em enfermagem: \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-18 14:53:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1699040,"hashId":"af33aba0abdd76245b1dd60752499a40","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa INCORRETA em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s \u00falceras de press\u00e3o.<\/p>","resposta":6428119,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As \u00falceras de press\u00e3o ocorrem por for\u00e7as de press\u00e3o e deforma\u00e7\u00e3o tecidular sobre proemin\u00eancias \u00f3sseas com maior frequ\u00eancia nas regi\u00f5es sacrococc\u00edgea, trocant\u00e9rica, escapular, occipital, maleolar e nos calc\u00e2neos, n\u00e3o ocorrendo sobre tecidos moles.","id":6428119,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As \u00falceras de press\u00e3o ocorrem por for\u00e7as de press\u00e3o e deforma\u00e7\u00e3o tecidular sobre proemin\u00eancias \u00f3sseas com maior frequ\u00eancia nas regi\u00f5es sacrococc\u00edgea, trocant\u00e9rica, escapular, occipital, maleolar e nos calc\u00e2neos, n\u00e3o ocorrendo sobre tecidos moles.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A press\u00e3o \u00e9 o principal respons\u00e1vel pela isquemia e necrose dos tecidos, pela aplica\u00e7\u00e3o desta for\u00e7a perpendicular (press\u00e3o) exercida pelo peso do indiv\u00edduo contra uma superf\u00edcie de apoio.","id":6428120,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A press\u00e3o \u00e9 o principal respons\u00e1vel pela isquemia e necrose dos tecidos, pela aplica\u00e7\u00e3o desta for\u00e7a perpendicular (press\u00e3o) exercida pelo peso do indiv\u00edduo contra uma superf\u00edcie de apoio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O posicionamento terap\u00eautico \u00e9 considerado uma estrat\u00e9gia das mais eficazes no al\u00edvio da press\u00e3o de uma \u00e1rea do corpo, coadjuvando na preven\u00e7\u00e3o de aparecimento de solu\u00e7\u00f5es de continuidade da pele, promovendo a recupera\u00e7\u00e3o de les\u00f5es j\u00e1 instaladas, bem como a preven\u00e7\u00e3o de novas les\u00f5es.","id":6428121,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O posicionamento terap\u00eautico \u00e9 considerado uma estrat\u00e9gia das mais eficazes no al\u00edvio da press\u00e3o de uma \u00e1rea do corpo, coadjuvando na preven\u00e7\u00e3o de aparecimento de solu\u00e7\u00f5es de continuidade da pele, promovendo a recupera\u00e7\u00e3o de les\u00f5es j\u00e1 instaladas, bem como a preven\u00e7\u00e3o de novas les\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o do risco de desenvolvimento de \u00falceras de press\u00e3o dever\u00e1 incluir tr\u00eas passos essenciais: avalia\u00e7\u00e3o do risco atrav\u00e9s de uma escala validada, inspe\u00e7\u00e3o di\u00e1ria sistem\u00e1tica da integridade da pele e atua\u00e7\u00e3o precoce.","id":6428122,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Avalia\u00e7\u00e3o do risco de desenvolvimento de \u00falceras de press\u00e3o dever\u00e1 incluir tr\u00eas passos essenciais: avalia\u00e7\u00e3o do risco atrav\u00e9s de uma escala validada, inspe\u00e7\u00e3o di\u00e1ria sistem\u00e1tica da integridade da pele e atua\u00e7\u00e3o precoce.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454146,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Les\u00e3o por Press\u00e3o","oab":false,"nome":"Les\u00e3o por Press\u00e3o","pai":413276,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413279,"slug":"enfermagem-lesao-por-pressao"}],"slug":"enfermagem\/1699040","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52,"slug":"cops-uel"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Sa\u00fade","id":5866,"slug":"agente-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinhal\u00e3o","sigla":"","id":5957,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-pinhalao-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o processo de trabalho do Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade (ACS), assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":85010,"cargo":{"descricao":"Agente de Sa\u00fade","id":5866,"slug":"agente-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhal\u00e3o","sigla":"","id":5957,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-pinhalao-pr"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52,"slug":"cops-uel"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pinhalao-pr-2019-cops-uel-agente-de-saude","tipo":1,"nome":"COPS UEL - Prefeitura de Pinhal\u00e3o - Agente de Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-18 15:20:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2476926,"hashId":"c42b628bc4abf6483b8bfc04d55d5d7e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o processo de trabalho do Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade (ACS), assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":9836577,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As atividades educativas realizadas devem priorizar a transmiss\u00e3o dos conhecimentos existentes sobre promo\u00e7\u00e3o e preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as.","id":9836573,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As atividades educativas realizadas devem priorizar a transmiss\u00e3o dos conhecimentos existentes sobre promo\u00e7\u00e3o e preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As visitas domiciliares devem ser feitas sem hor\u00e1rio marcado para que se possa ter um quadro real da situa\u00e7\u00e3o familiar.","id":9836574,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As visitas domiciliares devem ser feitas sem hor\u00e1rio marcado para que se possa ter um quadro real da situa\u00e7\u00e3o familiar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 importante estabelecer rela\u00e7\u00f5es profissionais formais, evitando a cria\u00e7\u00e3o de v\u00ednculos na abordagem familiar.","id":9836575,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 importante estabelecer rela\u00e7\u00f5es profissionais formais, evitando a cria\u00e7\u00e3o de v\u00ednculos na abordagem familiar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 recomendado que os Agentes Comunit\u00e1rios que realizam atividades com a popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o participem dos Conselhos Locais de Sa\u00fade.","id":9836576,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 recomendado que os Agentes Comunit\u00e1rios que realizam atividades com a popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o participem dos Conselhos Locais de Sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sempre que poss\u00edvel, devem-se envolver os participantes dos grupos de educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade no planejamento, execu\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o das atividades educativas.","id":9836577,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sempre que poss\u00edvel, devem-se envolver os participantes dos grupos de educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade no planejamento, execu\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o das atividades educativas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541099,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 30","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","oab":false,"nome":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407397,"slug":"direito-sanitario-e-saude-agentes-comunitarios-e-de-combate-a-endemias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52,"slug":"cops-uel"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Sa\u00fade","id":5866,"slug":"agente-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinhal\u00e3o","sigla":"","id":5957,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-pinhalao-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Diversas doen\u00e7as s\u00e3o transmitidas pelo mosquito Aedes aegypti. Assinale a alternativa que apresenta, corretamente, todas as doen\u00e7as transmitidas pelo Aedes.","provas":[{"id":85010,"cargo":{"descricao":"Agente de Sa\u00fade","id":5866,"slug":"agente-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhal\u00e3o","sigla":"","id":5957,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-pinhalao-pr"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52,"slug":"cops-uel"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pinhalao-pr-2019-cops-uel-agente-de-saude","tipo":1,"nome":"COPS UEL - Prefeitura de Pinhal\u00e3o - Agente de Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-18 15:21:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2476934,"hashId":"8a1699f233b5ddf0156a8231d293192f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Diversas doen\u00e7as s\u00e3o transmitidas pelo mosquito <em>Aedes aegypti<\/em>. Assinale a alternativa que apresenta, corretamente, todas as doen\u00e7as transmitidas pelo<em> Aedes<\/em>.<\/p>","resposta":9836616,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dengue, chikungunha, febre amarela e filariose.","id":9836613,"corpo":"<p>Dengue, chikungunha, febre amarela e filariose.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dengue, mal\u00e1ria, febre amarela e leishmaniose.","id":9836614,"corpo":"<p>Dengue, mal\u00e1ria, febre amarela e leishmaniose.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dengue, mal\u00e1ria, filariose e zika.","id":9836615,"corpo":"<p>Dengue, mal\u00e1ria, filariose e zika.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dengue, zika, febre amarela e chikungunha.","id":9836616,"corpo":"<p>Dengue, zika, febre amarela e chikungunha.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Dengue, zika, mal\u00e1ria e chikungunha.","id":9836617,"corpo":"<p>Dengue, zika, mal\u00e1ria e chikungunha.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541099,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 30","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413461,"slug":"enfermagem-doencas-transmissiveis"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado I","id":17191,"slug":"advogado-i"},{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275,"slug":"medico-ginecologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Pediatria","id":13654,"slug":"medico-pediatria"},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando P e Q proposi\u00e7\u00f5es simples, a tabela verdade da f\u00f3rmula P-&gt; ~PvQ \u00e9:","provas":[{"id":38680,"cargo":{"descricao":"Advogado I","id":17191,"slug":"advogado-i"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-advogado-i","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - Advogado I - 2019"},{"id":38689,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-arquiteto","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - Arquiteto - 2019"},{"id":38704,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-bibliotecario","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - Bibliotec\u00e1rio - 2019"},{"id":38705,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-biologo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - Bi\u00f3logo - 2019"},{"id":38713,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - Enfermeiro - 2019"},{"id":38742,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2019"},{"id":38745,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - M\u00e9dico do Trabalho - 2019"},{"id":38747,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275,"slug":"medico-ginecologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-medico-ginecologista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - M\u00e9dico Ginecologista - 2019"},{"id":38752,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatria","id":13654,"slug":"medico-pediatria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-medico-pediatria","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - M\u00e9dico Pediatria - 2019"},{"id":38755,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - M\u00e9dico Psiquiatra - 2019"},{"id":38757,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"},{"id":38761,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-nutricionista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - Nutricionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-18 08:54:48","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1128840,"hashId":"4908b3dfc1bc3cbfc727131ff4c29240","enunciado":"<p align=\"justify\">Considerando P e Q proposi\u00e7\u00f5es simples, a tabela verdade da f\u00f3rmula P-&gt; ~PvQ \u00e9:<\/p>","resposta":4013765,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tautologia.","id":4013763,"corpo":"<p align=justify>Tautologia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Contradi\u00e7\u00e3o.","id":4013764,"corpo":"<p align=justify>Contradi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Conting\u00eancia.","id":4013765,"corpo":"<p align=justify>Conting\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tautologia e Equival\u00eancia l\u00f3gica.","id":4013766,"corpo":"<p align=justify>Tautologia e Equival\u00eancia l\u00f3gica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tautologia e Implica\u00e7\u00e3o l\u00f3gica.","id":4013767,"corpo":"<p align=justify>Tautologia e Implica\u00e7\u00e3o l\u00f3gica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":388856,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38680\/211.GIF\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00f3gica Proposicional - (L\u00f3gica de Primeira Ordem)","oab":false,"nome":"L\u00f3gica Proposicional - (L\u00f3gica de Primeira Ordem)","pai":404257,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404259,"slug":"raciocinio-logico-logica-proposicional-logica-de-primeira-ordem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Condicional \"se....ent\u00e3o\"","oab":false,"nome":"Condicional \"se....ent\u00e3o\"","pai":404260,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411076,"slug":"raciocinio-logico-condicional-se-entao"}],"slug":"raciocinio-logico\/1128840","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado I","id":17191,"slug":"advogado-i"},{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275,"slug":"medico-ginecologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Pediatria","id":13654,"slug":"medico-pediatria"},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa cuja palavra apresenta ant\u00f4nimo do voc\u00e1bulo \u201creticente\u201d (l. 28).","provas":[{"id":38680,"cargo":{"descricao":"Advogado I","id":17191,"slug":"advogado-i"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-advogado-i","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - Advogado I - 2019"},{"id":38689,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-arquiteto","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - Arquiteto - 2019"},{"id":38704,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-bibliotecario","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - Bibliotec\u00e1rio - 2019"},{"id":38705,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-biologo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - Bi\u00f3logo - 2019"},{"id":38713,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - Enfermeiro - 2019"},{"id":38742,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2019"},{"id":38745,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - M\u00e9dico do Trabalho - 2019"},{"id":38747,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275,"slug":"medico-ginecologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-medico-ginecologista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - M\u00e9dico Ginecologista - 2019"},{"id":38752,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatria","id":13654,"slug":"medico-pediatria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-medico-pediatria","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - M\u00e9dico Pediatria - 2019"},{"id":38755,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - M\u00e9dico Psiquiatra - 2019"},{"id":38757,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"},{"id":38761,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-nutricionista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - Nutricionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-18 08:54:48","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1128771,"hashId":"b91677a9f0565dd03e9c4ac2f4b56e4a","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa cuja palavra apresenta ant\u00f4nimo do voc\u00e1bulo \u201creticente\u201d\r\n(l. 28).<\/p>","resposta":4013443,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Indecisa.","id":4013439,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>Indecisa.<\/p><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Vacilante.","id":4013440,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>Vacilante.<\/p><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quieta.","id":4013441,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>Quieta.<\/p><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Calada.","id":4013442,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>Calada.<\/p><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Loquaz.","id":4013443,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>Loquaz.<\/p><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":388829,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38680\/2_tex.png\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es de sinon\u00edmia e anton\u00edmia (sin\u00f4nimos e ant\u00f4nimos)","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es de sinon\u00edmia e anton\u00edmia (sin\u00f4nimos e ant\u00f4nimos)","pai":409318,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403704,"slug":"lingua-portuguesa-relacoes-de-sinonimia-e-antonimia-sinonimos-e-antonimos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1128771","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado I","id":17191,"slug":"advogado-i"},{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275,"slug":"medico-ginecologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Pediatria","id":13654,"slug":"medico-pediatria"},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que N\u00c3O se aplica ao estilo narrativo de Lygia Fagundes Telles, segundo o texto lido.","provas":[{"id":38680,"cargo":{"descricao":"Advogado I","id":17191,"slug":"advogado-i"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-advogado-i","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - Advogado I - 2019"},{"id":38689,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-arquiteto","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - Arquiteto - 2019"},{"id":38704,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-bibliotecario","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - Bibliotec\u00e1rio - 2019"},{"id":38705,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-biologo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - Bi\u00f3logo - 2019"},{"id":38713,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - Enfermeiro - 2019"},{"id":38742,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2019"},{"id":38745,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - M\u00e9dico do Trabalho - 2019"},{"id":38747,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275,"slug":"medico-ginecologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-medico-ginecologista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - M\u00e9dico Ginecologista - 2019"},{"id":38752,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatria","id":13654,"slug":"medico-pediatria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-medico-pediatria","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - M\u00e9dico Pediatria - 2019"},{"id":38755,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - M\u00e9dico Psiquiatra - 2019"},{"id":38757,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"},{"id":38761,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-nutricionista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - Nutricionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-18 08:54:48","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1128763,"hashId":"a777436cf3ee2ef89eca083ef93ca091","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que N\u00c3O se aplica ao estilo narrativo de Lygia Fagundes Telles, segundo o texto lido.<\/p>","resposta":4013410,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Enigm\u00e1tica.","id":4013406,"corpo":"<p align=justify>Enigm\u00e1tica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Humana.","id":4013407,"corpo":"<p align=justify>Humana.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Amb\u00edgua.","id":4013408,"corpo":"<p align=justify>Amb\u00edgua.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Elegante.","id":4013409,"corpo":"<p align=justify>Elegante.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Direta.","id":4013410,"corpo":"<p align=justify>Direta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":388829,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38680\/2_tex.png\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1128763","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado I","id":17191,"slug":"advogado-i"},{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275,"slug":"medico-ginecologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Pediatria","id":13654,"slug":"medico-pediatria"},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Suponha que alguns engenheiros n\u00e3o participaram da execu\u00e7\u00e3o do projeto, contudo todos os engenheiros participaram da execu\u00e7\u00e3o do projeto ou realizaram a auditoria de entrega da obra. \u00c9 correto deduzir que:","provas":[{"id":38680,"cargo":{"descricao":"Advogado I","id":17191,"slug":"advogado-i"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-advogado-i","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - Advogado I - 2019"},{"id":38689,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-arquiteto","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - Arquiteto - 2019"},{"id":38704,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-bibliotecario","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - Bibliotec\u00e1rio - 2019"},{"id":38705,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-biologo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - Bi\u00f3logo - 2019"},{"id":38713,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - Enfermeiro - 2019"},{"id":38742,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2019"},{"id":38745,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - M\u00e9dico do Trabalho - 2019"},{"id":38747,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275,"slug":"medico-ginecologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-medico-ginecologista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - M\u00e9dico Ginecologista - 2019"},{"id":38752,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatria","id":13654,"slug":"medico-pediatria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-medico-pediatria","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - M\u00e9dico Pediatria - 2019"},{"id":38755,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - M\u00e9dico Psiquiatra - 2019"},{"id":38757,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"},{"id":38761,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-nutricionista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - Nutricionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-18 08:54:49","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1128848,"hashId":"89f3dcc1db4ffcb42d1d12a594650792","enunciado":"<p align=justify>Suponha que alguns engenheiros n\u00e3o participaram da execu\u00e7\u00e3o do projeto, contudo todos os engenheiros participaram da execu\u00e7\u00e3o do projeto ou realizaram a auditoria de entrega da obra. \u00c9 correto deduzir que:<\/p>","resposta":4013798,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todos os engenheiros realizaram a auditoria de entrega da obra.","id":4013798,"corpo":"<p align=justify>Todos os engenheiros realizaram a auditoria de entrega da obra.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Todos os engenheiros n\u00e3o realizaram a auditoria de entrega da obra.","id":4013799,"corpo":"<p align=justify>Todos os engenheiros n\u00e3o realizaram a auditoria de entrega da obra.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Alguns engenheiros realizaram a auditoria de entrega da obra.","id":4013800,"corpo":"<p align=justify>Alguns engenheiros realizaram a auditoria de entrega da obra.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Alguns engenheiros n\u00e3o realizaram a auditoria de entrega da obra.","id":4013801,"corpo":"<p align=justify>Alguns engenheiros n\u00e3o realizaram a auditoria de entrega da obra.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nenhum engenheiro realizou a auditoria de entrega da obra.","id":4013802,"corpo":"<p align=justify>Nenhum engenheiro realizou a auditoria de entrega da obra.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":388856,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38680\/211.GIF\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diagramas L\u00f3gicos \/ Diagrama de Venn \/ Opera\u00e7\u00f5es com conjuntos","oab":false,"nome":"Diagramas L\u00f3gicos \/ Diagrama de Venn \/ Opera\u00e7\u00f5es com conjuntos","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404270,"slug":"raciocinio-logico-diagramas-logicos-diagrama-de-venn-operacoes-com-conjuntos"}],"slug":"raciocinio-logico\/1128848","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado I","id":17191,"slug":"advogado-i"},{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275,"slug":"medico-ginecologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Pediatria","id":13654,"slug":"medico-pediatria"},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Tanto Elisa quanto Nivaldo, ao entrarem em exerc\u00edcio de cargo p\u00fablico, estar\u00e3o sujeitos a est\u00e1gio probat\u00f3rio por um per\u00edodo de 36 meses, durante o qual sua aptid\u00e3o, capacidade e desempenho ser\u00e3o objeto de avalia\u00e7\u00e3o pela Comiss\u00e3o Permanente de Gest\u00e3o da Qualidade. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o de desempenho, conforme disposto na Lei n\u00ba 2.912\/2011, analise as assertivas abaixo, assinalando V, se verdadeiras, ou F, se falsas. ( ) A avalia\u00e7\u00e3o ser\u00e1 realizada por semestre, mediante coleta de dados a um competente boletim. Os afastamentos decorrentes de gozo de f\u00e9rias legais n\u00e3o prejudicam a avalia\u00e7\u00e3o semestral. No entanto, quando os afastamentos forem superiores a 30 dias, como no caso de Elisa sair em licen\u00e7a-maternidade, a avalia\u00e7\u00e3o do est\u00e1gio ficar\u00e1 suspensa at\u00e9 o retorno \u00e0s suas atribui\u00e7\u00f5es, retomando-se a contagem do tempo anterior para efeito do semestre. ( ) Ao t\u00e9rmino do per\u00edodo de est\u00e1gio probat\u00f3rio, a homologa\u00e7\u00e3o na condi\u00e7\u00e3o de est\u00e1vel dever\u00e1 ocorrer pela autoridade competente, mediante desempenho de, no m\u00ednimo, 70 pontos na m\u00e9dia das avalia\u00e7\u00f5es semestrais, apuradas pela chefia imediata com o acompanhamento da Comiss\u00e3o Permanente de Gest\u00e3o da Qualidade, conforme especifica\u00e7\u00f5es a serem definidas em Regimento Interno. ( ) Caso Elisa ou Nivaldo obtenham desempenho inferior a 50 pontos em pelo menos 02 avalia\u00e7\u00f5es semestrais sucessivas ou 03 intercaladas ao longo do per\u00edodo de est\u00e1gio probat\u00f3rio, poder\u00e3o ser exonerados mediante processo administrativo, assegurada a ampla defesa e o contradit\u00f3rio, oportunidade em que lhes ser\u00e1 assegurada vista do processo, pelo prazo de cinco dias \u00fateis, para apresentarem defesa e indicarem as provas que pretendam produzir. A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":38680,"cargo":{"descricao":"Advogado I","id":17191,"slug":"advogado-i"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-advogado-i","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - Advogado I - 2019"},{"id":38689,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-arquiteto","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - Arquiteto - 2019"},{"id":38704,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-bibliotecario","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - Bibliotec\u00e1rio - 2019"},{"id":38705,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-biologo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - Bi\u00f3logo - 2019"},{"id":38713,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - Enfermeiro - 2019"},{"id":38742,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2019"},{"id":38745,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - M\u00e9dico do Trabalho - 2019"},{"id":38747,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275,"slug":"medico-ginecologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-medico-ginecologista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - M\u00e9dico Ginecologista - 2019"},{"id":38752,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatria","id":13654,"slug":"medico-pediatria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-medico-pediatria","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - M\u00e9dico Pediatria - 2019"},{"id":38755,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - M\u00e9dico Psiquiatra - 2019"},{"id":38757,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"},{"id":38761,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-nutricionista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - Nutricionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-18 08:54:49","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1128786,"hashId":"53bad4b64aaeb1db26f8038fb8d86a08","enunciado":"<p align=justify><p align=\"justify\">\r\nTanto Elisa quanto Nivaldo, ao entrarem em exerc\u00edcio de cargo p\u00fablico, estar\u00e3o\r\nsujeitos a est\u00e1gio probat\u00f3rio por um per\u00edodo de 36 meses, durante o qual sua aptid\u00e3o, capacidade e\r\ndesempenho ser\u00e3o objeto de avalia\u00e7\u00e3o pela Comiss\u00e3o Permanente de Gest\u00e3o da Qualidade. Em\r\nrela\u00e7\u00e3o \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o de desempenho, conforme disposto na Lei n\u00ba 2.912\/2011, analise as assertivas\r\nabaixo, assinalando V, se verdadeiras, ou F, se falsas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) A avalia\u00e7\u00e3o ser\u00e1 realizada por semestre, mediante coleta de dados a um competente boletim.\r\nOs afastamentos decorrentes de gozo de f\u00e9rias legais n\u00e3o prejudicam a avalia\u00e7\u00e3o semestral. No\r\nentanto, quando os afastamentos forem superiores a 30 dias, como no caso de Elisa sair em\r\nlicen\u00e7a-maternidade, a avalia\u00e7\u00e3o do est\u00e1gio ficar\u00e1 suspensa at\u00e9 o retorno \u00e0s suas atribui\u00e7\u00f5es,\r\nretomando-se a contagem do tempo anterior para efeito do semestre.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Ao t\u00e9rmino do per\u00edodo de est\u00e1gio probat\u00f3rio, a homologa\u00e7\u00e3o na condi\u00e7\u00e3o de est\u00e1vel dever\u00e1\r\nocorrer pela autoridade competente, mediante desempenho de, no m\u00ednimo, 70 pontos na m\u00e9dia\r\ndas avalia\u00e7\u00f5es semestrais, apuradas pela chefia imediata com o acompanhamento da Comiss\u00e3o\r\nPermanente de Gest\u00e3o da Qualidade, conforme especifica\u00e7\u00f5es a serem definidas em Regimento\r\nInterno.<\/p><p align=\"justify\">\r\n( ) Caso Elisa ou Nivaldo obtenham desempenho inferior a 50 pontos em pelo menos 02 avalia\u00e7\u00f5es\r\nsemestrais sucessivas ou 03 intercaladas ao longo do per\u00edodo de est\u00e1gio probat\u00f3rio, poder\u00e3o ser\r\nexonerados mediante processo administrativo, assegurada a ampla defesa e o contradit\u00f3rio,\r\noportunidade em que lhes ser\u00e1 assegurada vista do processo, pelo prazo de cinco dias \u00fateis,\r\npara apresentarem defesa e indicarem as provas que pretendam produzir.\r\nA ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p><\/p>","resposta":4013534,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 F.","id":4013530,"corpo":"<p align=justify>F \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V.","id":4013531,"corpo":"<p align=justify>F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F.","id":4013532,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V.","id":4013533,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V.","id":4013534,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es 11 a 15, considere o seguinte caso fict\u00edcio: Elisa \u00e9 graduada em Enfermagem e Nivaldo \u00e9 Engenheiro Civil, ambos s\u00e3o ga\u00fachos, mas residem no Rio de Janeiro desde que casaram, h\u00e1 mais de 5 anos. Recentemente Elisa engravidou e decidiu, juntamente com o marido, que retornaria ao Rio Grande do Sul para ficar mais perto de sua fam\u00edlia. Os dois se inscrevem para o Concurso de Gramado, para os cargos de car\u00e1ter efetivo, de acordo com as respectivas forma\u00e7\u00f5es, com a expectativa de que morar nessa cidade os possibilitaria uma melhor qualidade de vida.","id":388834,"enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>Para responder \u00e0s quest\u00f5es 11 a 15, considere o seguinte caso fict\u00edcio:<\/strong><\/p><p align=\"justify\">\r\nElisa \u00e9 graduada em Enfermagem e Nivaldo \u00e9 Engenheiro Civil, ambos s\u00e3o ga\u00fachos, mas residem no\r\nRio de Janeiro desde que casaram, h\u00e1 mais de 5 anos. Recentemente Elisa engravidou e decidiu,\r\njuntamente com o marido, que retornaria ao Rio Grande do Sul para ficar mais perto de sua fam\u00edlia.\r\nOs dois se inscrevem para o Concurso de Gramado, para os cargos de car\u00e1ter efetivo, de acordo\r\ncom as respectivas forma\u00e7\u00f5es, com a expectativa de que morar nessa cidade os possibilitaria uma\r\nmelhor qualidade de vida.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Gramado - Lei Municipal n\u00ba 2.912\/2011, Lei Municipal n\u00ba 2.917\/2011 e Lei Municipal n\u00ba 2.983\/2011- Regime Jur\u00eddico \u00danico dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio de Gramado.","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Gramado - Lei Municipal n\u00ba 2.912\/2011, Lei Municipal n\u00ba 2.917\/2011 e Lei Municipal n\u00ba 2.983\/2011- Regime Jur\u00eddico \u00danico dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio de Gramado.","pai":399844,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":398836,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-gramado-lei-municipal-no-2-912-2011-lei-municipal-no-2-917-2011-e-lei-municipal-no-2-983-2011-regime-juridico-unico-dos-servidores-publicos-do-municipio-de-gramado"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1128786","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Centro Universit\u00e1rio Funda\u00e7\u00e3o Santo Andr\u00e9","sigla":"FSA","id":3573,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"fsa-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere alguns Design Patterns (Padr\u00f5es de Desenvolvimento de Software): \"_____________, utilizado quando \u00e9 desej\u00e1vel que uma interface possa variar independentemente das suas implementa\u00e7\u00f5es. , este padr\u00e3o garante a exist\u00eancia de apenas uma inst\u00e2ncia de uma classe, mantendo um ponto global de acesso ao seu objeto. _____________, \u00e9 um padr\u00e3o que prov\u00ea uma interface simplificada para um corpo de c\u00f3digo maior, como por exemplo, uma biblioteca de classes. _____________, define uma representa\u00e7\u00e3o para sua gram\u00e1tica juntamente com um interpretador que usa a representa\u00e7\u00e3o para interpretar senten\u00e7as na l\u00edngua. Ou mapear um dom\u00ednio para uma l\u00edngua, a l\u00edngua para uma gram\u00e1tica e a gram\u00e1tica para um projeto de design hier\u00e1rquico orientado a objetos.\" Assinale a alternativa que preencha correta e respectivamente as lacunas.","provas":[{"id":41116,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Centro Universit\u00e1rio Funda\u00e7\u00e3o Santo Andr\u00e9","sigla":"FSA","id":3573,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"fsa-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fsa-sp-2019-ibfc-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"IBFC - FSA - Analista de Sistemas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-18 17:19:00","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1218136,"hashId":"1a94435f3a09790b069a1aa1cea4dc6e","enunciado":"<p align=\"justify\">Considere alguns <em>Design Patterns<\/em> (Padr\u00f5es de\r\nDesenvolvimento de Software):\r\n<\/p><p align=\"justify\">\"_____________, utilizado quando \u00e9 desej\u00e1vel que\r\numa interface possa variar independentemente das\r\nsuas implementa\u00e7\u00f5es. , este padr\u00e3o\r\ngarante a exist\u00eancia de apenas uma inst\u00e2ncia de uma\r\nclasse, mantendo um ponto global de acesso ao seu\r\nobjeto. _____________, \u00e9 um padr\u00e3o que prov\u00ea uma\r\ninterface simplificada para um corpo de c\u00f3digo maior,\r\ncomo por exemplo, uma biblioteca de classes.\r\n_____________, define uma representa\u00e7\u00e3o para sua\r\ngram\u00e1tica juntamente com um interpretador que usa a\r\nrepresenta\u00e7\u00e3o para interpretar senten\u00e7as na l\u00edngua. Ou\r\nmapear um dom\u00ednio para uma l\u00edngua, a l\u00edngua para uma\r\ngram\u00e1tica e a gram\u00e1tica para um projeto de design\r\nhier\u00e1rquico orientado a objetos.\"\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que preencha correta e\r\nrespectivamente as lacunas.<\/p>","resposta":4392182,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Adapter\/ Unique\/ Simple\/ Proxy","id":4392181,"corpo":"Adapter\/ Unique\/ Simple\/ Proxy","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Bridge\/ Sigleton\/ Facade\/ Interpreter","id":4392182,"corpo":"Bridge\/ Sigleton\/ Facade\/ Interpreter","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Bridge\/ Composite\/ Command\/ Mediator","id":4392183,"corpo":"Bridge\/ Composite\/ Command\/ Mediator","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Builder\/ Unique\/ Facade\/ Proxy","id":4392184,"corpo":"Builder\/ Unique\/ Facade\/ Proxy","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":398494,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23 a 50","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Padr\u00f5es de projeto","oab":false,"nome":"Padr\u00f5es de projeto","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428697,"slug":"tecnologia-da-informacao-padroes-de-projeto"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1218136","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016,"slug":"ufce"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - Cl\u00ednica","id":16976,"slug":"psicologo-clinica"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O C\u00f3digo de \u00c9tica do Psic\u00f3logo determina que para realizar atendimento n\u00e3o eventual de crian\u00e7a, adolescente ou interdito, o psic\u00f3logo dever\u00e1 obter autoriza\u00e7\u00e3o de ao menos um de seus respons\u00e1veis. Al\u00e9m disso, dever\u00e1 observar qual dessas determina\u00e7\u00f5es?","provas":[{"id":38066,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - Cl\u00ednica","id":16976,"slug":"psicologo-clinica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016,"slug":"ufce"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2019-ufce-psicologo-clinica","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - Psic\u00f3logo - Cl\u00ednica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-19 14:08:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":240,"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica"}],"id":1100796,"hashId":"318590c6ce1019355758bf1a2a557318","enunciado":"<p align=\"justify\">O C\u00f3digo de \u00c9tica do Psic\u00f3logo determina que para realizar atendimento n\u00e3o eventual de crian\u00e7a, adolescente ou interdito, o psic\u00f3logo dever\u00e1 obter autoriza\u00e7\u00e3o de ao menos um de seus respons\u00e1veis. Al\u00e9m disso, dever\u00e1 observar qual dessas determina\u00e7\u00f5es?<\/p>","resposta":3895758,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os atendimentos devem ser acompanhados, in loco, por pelo menos um dos respons\u00e1veis.","id":3895754,"corpo":"<p align=justify>Os atendimentos devem ser acompanhados, in loco, por pelo menos um dos respons\u00e1veis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O psic\u00f3logo dever\u00e1 delegar a institui\u00e7\u00e3o em que trabalha os encaminhamentos necess\u00e1rios para o atendido.","id":3895755,"corpo":"<p align=justify>O psic\u00f3logo dever\u00e1 delegar a institui\u00e7\u00e3o em que trabalha os encaminhamentos necess\u00e1rios para o atendido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em caso de aus\u00eancia de respons\u00e1veis legais o psic\u00f3logo s\u00f3 poder\u00e1 efetuar atendimento com expressa ordem judicial.","id":3895756,"corpo":"<p align=justify>Em caso de aus\u00eancia de respons\u00e1veis legais o psic\u00f3logo s\u00f3 poder\u00e1 efetuar atendimento com expressa ordem judicial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os encaminhamentos necess\u00e1rios ser\u00e3o de responsabilidade do poder competente \u00e0 crian\u00e7a, adolescente ou interdito.","id":3895757,"corpo":"<p align=justify>Os encaminhamentos necess\u00e1rios ser\u00e3o de responsabilidade do poder competente \u00e0 crian\u00e7a, adolescente ou interdito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O psic\u00f3logo se responsabilizar\u00e1 pelos encaminhamentos que se fizerem necess\u00e1rios para garantir a prote\u00e7\u00e3o integral do atendido.","id":3895758,"corpo":"<p align=justify>O psic\u00f3logo se responsabilizar\u00e1 pelos encaminhamentos que se fizerem necess\u00e1rios para garantir a prote\u00e7\u00e3o integral do atendido.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385148,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Psic\u00f3logo (Resolu\u00e7\u00e3o CFP N\u00ba 10\/05)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Psic\u00f3logo (Resolu\u00e7\u00e3o CFP N\u00ba 10\/05)","pai":417489,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417490,"slug":"psicologia-codigo-de-etica-profissional-do-psicologo-resolucao-cfp-no-10-05"}],"slug":"psicologia\/1100796","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016,"slug":"ufce"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - Cl\u00ednica","id":16976,"slug":"psicologo-clinica"},{"descricao":"Psic\u00f3logo - Sa\u00fade P\u00fablica\/Sa\u00fade Mental","id":16977,"slug":"psicologo-saude-publica-saude-mental"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que a forma grifada \u00e9 um pronome.","provas":[{"id":38066,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - Cl\u00ednica","id":16976,"slug":"psicologo-clinica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016,"slug":"ufce"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2019-ufce-psicologo-clinica","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - Psic\u00f3logo - Cl\u00ednica - 2019"},{"id":38069,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - Sa\u00fade P\u00fablica\/Sa\u00fade Mental","id":16977,"slug":"psicologo-saude-publica-saude-mental"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016,"slug":"ufce"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2019-ufce-psicologo-saude-publica-saude-mental","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - Psic\u00f3logo - Sa\u00fade P\u00fablica\/Sa\u00fade Mental - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-19 14:08:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":240,"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":1100771,"hashId":"4c802747aacbaed8b77badd1b596fff2","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa em que a forma grifada \u00e9 um pronome.<\/p>","resposta":3895630,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201c\u2018Sempre que discutimos sobre pol\u00edtica...\u201d (linha 13).","id":3895629,"corpo":"\u201c\u2018Sempre <u>que<\/u> discutimos sobre pol\u00edtica...\u201d (linha 13).","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201c...de que se reveste para nos proteger...\u201d (linhas 19-20).","id":3895630,"corpo":"\u201c...de <u>que<\/u> se reveste para nos proteger...\u201d (linhas 19-20).","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cmostra que nem sempre penalidades inibem...\u201d (linha 22).","id":3895631,"corpo":"\u201cmostra <u>que<\/u> nem sempre penalidades inibem...\u201d (linha 22).","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cconstata que filtramos informa\u00e7\u00f5es...\u201d (linhas 24-25).","id":3895632,"corpo":"\u201cconstata <u>que<\/u> filtramos informa\u00e7\u00f5es...\u201d (linhas 24-25).","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201c...para que ningu\u00e9m julgue o pr\u00f3prio bom senso...\u201d (linha 30).","id":3895633,"corpo":"\u201c...para <u>que<\/u> ningu\u00e9m julgue o pr\u00f3prio bom senso...\u201d (linha 30).","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385145,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38066\/1.GIF\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["pronome apassivador"],"nome_clean":"Pronomes","oab":false,"nome":"Pronomes","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403641,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1100771","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016,"slug":"ufce"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - Cl\u00ednica","id":16976,"slug":"psicologo-clinica"},{"descricao":"Psic\u00f3logo - Sa\u00fade P\u00fablica\/Sa\u00fade Mental","id":16977,"slug":"psicologo-saude-publica-saude-mental"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Watts, o bom senso constitui algo:","provas":[{"id":38066,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - Cl\u00ednica","id":16976,"slug":"psicologo-clinica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016,"slug":"ufce"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2019-ufce-psicologo-clinica","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - Psic\u00f3logo - Cl\u00ednica - 2019"},{"id":38069,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - Sa\u00fade P\u00fablica\/Sa\u00fade Mental","id":16977,"slug":"psicologo-saude-publica-saude-mental"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016,"slug":"ufce"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2019-ufce-psicologo-saude-publica-saude-mental","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - Psic\u00f3logo - Sa\u00fade P\u00fablica\/Sa\u00fade Mental - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-19 14:08:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":240,"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":1100764,"hashId":"db9cd8dca4562b93206d5e567da0c2aa","enunciado":"<p align=justify>Segundo Watts, o bom senso constitui algo:<\/p>","resposta":3895597,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"partilhado de modo concorde entre todas as pessoas.","id":3895594,"corpo":"<p align=justify>partilhado de modo concorde entre todas as pessoas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"adquirido nas discuss\u00f5es coletivas em redes sociais.","id":3895595,"corpo":"<p align=justify>adquirido nas discuss\u00f5es coletivas em redes sociais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ausente nas avalia\u00e7\u00f5es do comportamento do outro.","id":3895596,"corpo":"<p align=justify>ausente nas avalia\u00e7\u00f5es do comportamento do outro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"necess\u00e1rio para as decis\u00f5es pessoais do dia a dia.","id":3895597,"corpo":"<p align=justify>necess\u00e1rio para as decis\u00f5es pessoais do dia a dia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"destinado a pessoas de entendimento excepcional.","id":3895598,"corpo":"<p align=justify>destinado a pessoas de entendimento excepcional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385145,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38066\/1.GIF\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1100764","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016,"slug":"ufce"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - Cl\u00ednica","id":16976,"slug":"psicologo-clinica"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A dramatiza\u00e7\u00e3o \u00e9 um dos recursos psicodram\u00e1ticos utilizados na terapia. A teoria dos papeis \u00e9 fundamental para que a dramatiza\u00e7\u00e3o possa ter n\u00e3o apenas um corpo te\u00f3rico que a sustente, mas tamb\u00e9m par\u00e2metros pr\u00e1ticos para que o terapeuta possa conduzir seu paciente. Sobre o desenvolvimento de um novo papel em refer\u00eancia a espontaneidade no Psicodrama, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":38066,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - Cl\u00ednica","id":16976,"slug":"psicologo-clinica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016,"slug":"ufce"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2019-ufce-psicologo-clinica","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - Psic\u00f3logo - Cl\u00ednica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-19 14:08:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":240,"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica"}],"id":1100798,"hashId":"eaee831e46e83fd304ebf7e69370a939","enunciado":"<p align=\"justify\">A dramatiza\u00e7\u00e3o \u00e9 um dos recursos psicodram\u00e1ticos utilizados na terapia. A teoria dos papeis \u00e9 fundamental para que a dramatiza\u00e7\u00e3o possa ter n\u00e3o apenas um corpo te\u00f3rico que a sustente, mas tamb\u00e9m par\u00e2metros pr\u00e1ticos para que o terapeuta possa conduzir seu paciente. Sobre o desenvolvimento de um novo papel em refer\u00eancia a espontaneidade no Psicodrama, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":3895765,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estabelece que existem tr\u00eas fases distintas: role-taking onde a dramatiza\u00e7\u00e3o se baseia apenas pela fala; role-playing onde a dramatiza\u00e7\u00e3o acontece pela fala e pela a\u00e7\u00e3o, e; role-creating onde o paciente cria o papel.","id":3895764,"corpo":"<p align=justify>Estabelece que existem tr\u00eas fases distintas: role-taking onde a dramatiza\u00e7\u00e3o se baseia apenas pela fala; role-playing onde a dramatiza\u00e7\u00e3o acontece pela fala e pela a\u00e7\u00e3o, e; role-creating onde o paciente cria o papel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Estabelece que existem tr\u00eas fases distintas: role-taking imita\u00e7\u00e3o dos papeis existentes a partir de modelos; role-playing explora\u00e7\u00e3o simb\u00f3lica das possibilidades de representa\u00e7\u00e3o do papel, e; role-creating o desempenho do papel de forma espont\u00e2nea.","id":3895765,"corpo":"<p align=justify>Estabelece que existem tr\u00eas fases distintas: role-taking imita\u00e7\u00e3o dos papeis existentes a partir de modelos; role-playing explora\u00e7\u00e3o simb\u00f3lica das possibilidades de representa\u00e7\u00e3o do papel, e; role-creating o desempenho do papel de forma espont\u00e2nea.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Estabelece que existem tr\u00eas fases distintas: role-taking imita\u00e7\u00e3o dos papeis existentes a partir de modelos; role-playing que consiste em um exerc\u00edcio guiado pelo terapeuta onde o paciente se imagina na situa\u00e7\u00e3o descrita pelo terapeuta sem precisar agir; role-creating o desempenho do papel de forma espont\u00e2nea.","id":3895766,"corpo":"<p align=justify>Estabelece que existem tr\u00eas fases distintas: role-taking imita\u00e7\u00e3o dos papeis existentes a partir de modelos; role-playing que consiste em um exerc\u00edcio guiado pelo terapeuta onde o paciente se imagina na situa\u00e7\u00e3o descrita pelo terapeuta sem precisar agir; role-creating o desempenho do papel de forma espont\u00e2nea.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Estabelece que existem tr\u00eas fases distintas: role-taking onde a dramatiza\u00e7\u00e3o se baseia apenas pela fala; role-playing onde o paciente dramatiza um enredo dado pelo terapeuta, e; role-playing explora\u00e7\u00e3o simb\u00f3lica das possibilidades de representa\u00e7\u00e3o do papel, e; role-creating o desempenho do papel de forma espont\u00e2nea.","id":3895767,"corpo":"<p align=justify>Estabelece que existem tr\u00eas fases distintas: role-taking onde a dramatiza\u00e7\u00e3o se baseia apenas pela fala; role-playing onde o paciente dramatiza um enredo dado pelo terapeuta, e; role-playing explora\u00e7\u00e3o simb\u00f3lica das possibilidades de representa\u00e7\u00e3o do papel, e; role-creating o desempenho do papel de forma espont\u00e2nea.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Estabelece que existem tr\u00eas fases distintas: o role-taking que consiste em um exerc\u00edcio guiado pelo terapeuta onde o paciente se imagina na situa\u00e7\u00e3o descrita pelo terapeuta sem precisar agir (dramatiza\u00e7\u00e3o imagin\u00e1ria); role-playing onde o paciente dramatiza um enredo dado pelo terapeuta (dramatiza\u00e7\u00e3o em forma de a\u00e7\u00e3o), e; role-creating onde o paciente cria todo o enredo e a forma de interpreta\u00e7\u00e3o (dramatiza\u00e7\u00e3o livre).","id":3895768,"corpo":"<p align=justify>Estabelece que existem tr\u00eas fases distintas: o role-taking que consiste em um exerc\u00edcio guiado pelo terapeuta onde o paciente se imagina na situa\u00e7\u00e3o descrita pelo terapeuta sem precisar agir (dramatiza\u00e7\u00e3o imagin\u00e1ria); role-playing onde o paciente dramatiza um enredo dado pelo terapeuta (dramatiza\u00e7\u00e3o em forma de a\u00e7\u00e3o), e; role-creating onde o paciente cria todo o enredo e a forma de interpreta\u00e7\u00e3o (dramatiza\u00e7\u00e3o livre).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385148,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicodrama","oab":false,"nome":"Psicodrama","pai":398597,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398601,"slug":"psicologia-psicodrama"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias e T\u00e9cnicas Psicoter\u00e1picas","oab":false,"nome":"Teorias e T\u00e9cnicas Psicoter\u00e1picas","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417471,"slug":"psicologia-teorias-e-tecnicas-psicoterapicas"}],"slug":"psicologia\/1100798","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},{"descricao":"Psic\u00f3logo Organizacional","id":5902,"slug":"psicologo-organizacional"},{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119,"slug":"engenheiro-mecanico"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Alagoas","sigla":"UFAL","id":1954,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufal"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Escolha a op\u00e7\u00e3o abaixo em que a figura de linguagem n\u00e3o est\u00e1 identificando corretamente o texto correspondente.","provas":[{"id":41400,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Alagoas","sigla":"UFAL","id":1954,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufal"},"banca":{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufal-2019-copeve-ufal-fundepes-odontologo","tipo":1,"nome":"COPEVE\/ UFAL - UFAL - Odont\u00f3logo - 2019"},{"id":41412,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Alagoas","sigla":"UFAL","id":1954,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufal"},"banca":{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufal-2019-copeve-ufal-fundepes-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"COPEVE\/ UFAL - UFAL - M\u00e9dico Psiquiatra - 2019"},{"id":41425,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo Organizacional","id":5902,"slug":"psicologo-organizacional"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Alagoas","sigla":"UFAL","id":1954,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufal"},"banca":{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufal-2019-copeve-ufal-fundepes-psicologo-organizacional","tipo":1,"nome":"COPEVE\/ UFAL - UFAL - Psic\u00f3logo Organizacional - 2019"},{"id":41428,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119,"slug":"engenheiro-mecanico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Alagoas","sigla":"UFAL","id":1954,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufal"},"banca":{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufal-2019-copeve-ufal-fundepes-engenheiro-mecanico","tipo":1,"nome":"COPEVE\/ UFAL - UFAL - Engenheiro Mec\u00e2nico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-19 14:11:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":236,"descricao":"Psicologia Organizacional"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":1228311,"hashId":"04aa08f637194a69a13e1339dcde1ccd","enunciado":"<p align=justify>Escolha a op\u00e7\u00e3o abaixo em que a figura de linguagem n\u00e3o\r\nest\u00e1 identificando corretamente o texto correspondente.<\/p>","resposta":4432784,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Met\u00e1fora A lua foi ao cinema Passava um filme engra\u00e7ado A hist\u00f3ria de uma estrela Que n\u00e3o tinha namorado (Paulo Leminski)","id":4432784,"corpo":"<p align=\"justify\"><p align=\"justify\"><p align=\"justify\"><p align=\"justify\"><p>Met\u00e1fora           A lua foi ao cinema\r\n<\/p><p>                        Passava um filme engra\u00e7ado\r\n<\/p><p>                        A hist\u00f3ria de uma estrela<\/p><p>                        Que n\u00e3o tinha namorado\r\n<\/p><p>                         (Paulo Leminski)<\/p><p><\/p><p><\/p><p><\/p><p><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ant\u00edtese Onde queres rev\u00f3lver, sou coqueiro E onde queres dinheiro, sou paix\u00e3o Onde queres descanso, sou desejo E onde sou s\u00f3 desejo, queres n\u00e3o E onde n\u00e3o queres nada, nada falta E onde voas bem alto, eu sou o ch\u00e3o E onde pisas o ch\u00e3o, minha alma salta E ganha liberdade na amplid\u00e3o (Caetano Veloso)","id":4432785,"corpo":"<p align=\"justify\"><p align=\"justify\"><p align=\"justify\"><p>Ant\u00edtese             Onde queres rev\u00f3lver, sou coqueiro<\/p><p>                         E onde queres dinheiro, sou paix\u00e3o <\/p><p>                         Onde queres descanso, sou desejo <\/p><p>                            E onde sou s\u00f3 desejo, queres n\u00e3o<\/p><p>                          E onde n\u00e3o queres nada, nada falta <\/p><p>                          E onde voas bem alto, eu sou o ch\u00e3o<\/p><p>                           E onde pisas o ch\u00e3o, minha alma salta <\/p><p>                          E ganha liberdade na amplid\u00e3o<\/p><p>                         (Caetano Veloso)<\/p><p><br><\/p><p><\/p><p><\/p><p><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Hip\u00e9rbole Gastou rios de dinheiro com o interc\u00e2mbio na Austr\u00e1lia","id":4432786,"corpo":"<p align=\"justify\"><p align=\"justify\">Hip\u00e9rbole           Gastou rios de dinheiro com o interc\u00e2mbio\r\nna Austr\u00e1lia<\/p><p><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Eufemismo Coitado do Daniel, n\u00e3o foi feliz na prova da OAB","id":4432787,"corpo":"<p align=justify>Eufemismo         Coitado do Daniel, n\u00e3o foi feliz na prova da\r\nOAB<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Met\u00e1fora Eu acredito \u00e9 na rapaziada Que segue em frente e segura o roj\u00e3o Eu ponho f\u00e9 \u00e9 na f\u00e9 da mo\u00e7ada Que n\u00e3o foge da fera e enfrenta o le\u00e3o. (Gonzaguinha)","id":4432788,"corpo":"<p align=\"justify\"><p>Met\u00e1fora             Eu acredito \u00e9 na rapaziada\r\n<\/p><p>                          Que segue em frente e segura o roj\u00e3o<\/p><p>\r\n                           Eu ponho f\u00e9 \u00e9 na f\u00e9 da mo\u00e7ada\r\n<\/p><p>                           Que n\u00e3o foge da fera e enfrenta o le\u00e3o.\r\n<\/p><p>                           (Gonzaguinha)<\/p><p><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399656,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1  a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Figuras de linguagem","oab":false,"nome":"Figuras de linguagem","pai":403709,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409484,"slug":"lingua-portuguesa-figuras-de-linguagem"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1228311","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},{"descricao":"Psic\u00f3logo Organizacional","id":5902,"slug":"psicologo-organizacional"},{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119,"slug":"engenheiro-mecanico"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Alagoas","sigla":"UFAL","id":1954,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufal"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando o servidor se desliga do cargo p\u00fablico, diz-se que o cargo est\u00e1 vago, o que caracteriza o instituto jur\u00eddico conceituado como vac\u00e2ncia. Sobre a vac\u00e2ncia do cargo p\u00fablico, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":41400,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Alagoas","sigla":"UFAL","id":1954,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufal"},"banca":{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufal-2019-copeve-ufal-fundepes-odontologo","tipo":1,"nome":"COPEVE\/ UFAL - UFAL - Odont\u00f3logo - 2019"},{"id":41412,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Alagoas","sigla":"UFAL","id":1954,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufal"},"banca":{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufal-2019-copeve-ufal-fundepes-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"COPEVE\/ UFAL - UFAL - M\u00e9dico Psiquiatra - 2019"},{"id":41425,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo Organizacional","id":5902,"slug":"psicologo-organizacional"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Alagoas","sigla":"UFAL","id":1954,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufal"},"banca":{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufal-2019-copeve-ufal-fundepes-psicologo-organizacional","tipo":1,"nome":"COPEVE\/ UFAL - UFAL - Psic\u00f3logo Organizacional - 2019"},{"id":41428,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119,"slug":"engenheiro-mecanico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Alagoas","sigla":"UFAL","id":1954,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufal"},"banca":{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufal-2019-copeve-ufal-fundepes-engenheiro-mecanico","tipo":1,"nome":"COPEVE\/ UFAL - UFAL - Engenheiro Mec\u00e2nico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-19 14:11:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":236,"descricao":"Psicologia Organizacional"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":1228399,"hashId":"442200f6f90ac0330d523ddddbc125da","enunciado":"<p align=\"justify\">Quando o servidor se desliga do cargo p\u00fablico, diz-se que o\r\ncargo est\u00e1 vago, o que caracteriza o instituto jur\u00eddico\r\nconceituado como vac\u00e2ncia.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Sobre a vac\u00e2ncia do cargo p\u00fablico, assinale a alternativa\r\ncorreta:<\/p>","resposta":4433163,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00f3 pode haver vac\u00e2ncia por posse em outro cargo inacumul\u00e1vel caso o servidor j\u00e1 tenha cumprido o est\u00e1gio probat\u00f3rio.","id":4433160,"corpo":"<p align=justify>S\u00f3 pode haver vac\u00e2ncia por posse em outro cargo\r\ninacumul\u00e1vel caso o servidor j\u00e1 tenha cumprido o est\u00e1gio\r\nprobat\u00f3rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A aposentadoria \u00e9 uma modalidade pr\u00f3pria de desligamento do cargo, que n\u00e3o \u00e9 configurada como uma vac\u00e2ncia.","id":4433161,"corpo":"<p align=justify>A aposentadoria \u00e9 uma modalidade pr\u00f3pria de\r\ndesligamento do cargo, que n\u00e3o \u00e9 configurada como uma\r\nvac\u00e2ncia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quando o servidor falece em atividade, o cargo \u00e9 declarado extinto, j\u00e1 que n\u00e3o chegou a se concretizar o instituto da vac\u00e2ncia e os eventuais dependentes ir\u00e3o receber o benef\u00edcio de pens\u00e3o por morte.","id":4433162,"corpo":"<p align=justify>Quando o servidor falece em atividade, o cargo \u00e9\r\ndeclarado extinto, j\u00e1 que n\u00e3o chegou a se concretizar o\r\ninstituto da vac\u00e2ncia e os eventuais dependentes ir\u00e3o\r\nreceber o benef\u00edcio de pens\u00e3o por morte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A exonera\u00e7\u00e3o \u00e9 uma das hip\u00f3teses de ocorr\u00eancia da vac\u00e2ncia.","id":4433163,"corpo":"<p align=justify>A exonera\u00e7\u00e3o \u00e9 uma das hip\u00f3teses de ocorr\u00eancia da\r\nvac\u00e2ncia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A posse em outro cargo p\u00fablico inacumul\u00e1vel gera ao servidor o dever \u00e9tico de pedir exonera\u00e7\u00e3o.","id":4433164,"corpo":"<p align=justify>A posse em outro cargo p\u00fablico inacumul\u00e1vel gera ao\r\nservidor o dever \u00e9tico de pedir exonera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399673,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 35","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Agentes P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404354,"slug":"direito-administrativo-agentes-publicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00edtulo II - Do Provimento, Vac\u00e2ncia, Remo\u00e7\u00e3o, Redistribui\u00e7\u00e3o e Substitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"T\u00edtulo II - Do Provimento, Vac\u00e2ncia, Remo\u00e7\u00e3o, Redistribui\u00e7\u00e3o e Substitui\u00e7\u00e3o","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404502,"slug":"direito-administrativo-titulo-ii-do-provimento-vacancia-remocao-redistribuicao-e-substituicao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo II - Da Vac\u00e2ncia","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo II - Da Vac\u00e2ncia","pai":404502,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404512,"slug":"direito-administrativo-capitulo-ii-da-vacancia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acesso aos Cargos e Empregos P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Acesso aos Cargos e Empregos P\u00fablicos","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408014,"slug":"direito-administrativo-acesso-aos-cargos-e-empregos-publicos"}],"slug":"direito-administrativo\/1228399","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo Organizacional","id":5902,"slug":"psicologo-organizacional"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital de Cuiab\u00e1 - Dr\u00ba Leony Palma de Carvalho","sigla":"HMC","id":4719,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"hmc-mt"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Chiavenato (2004), o comportamento organizacional pode ser definido como a compreens\u00e3o, a predi\u00e7\u00e3o e a gest\u00e3o do comportamento humano nas organiza\u00e7\u00f5es. O autor enumera quatro vari\u00e1veis b\u00e1sicas do comportamento organizacional. S\u00e3o as vari\u00e1veis no n\u00edvel do ambiente, no n\u00edvel do sistema organizacional, no n\u00edvel do indiv\u00edduo e no n\u00edvel:","provas":[{"id":57330,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo Organizacional","id":5902,"slug":"psicologo-organizacional"},"orgao":{"nome":"Hospital de Cuiab\u00e1 - Dr\u00ba Leony Palma de Carvalho","sigla":"HMC","id":4719,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"hmc-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hmc-mt-2019-selecon-psicologo-organizacional","tipo":1,"nome":"SELECON - HMC - Psic\u00f3logo Organizacional - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-19 14:11:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":236,"descricao":"Psicologia Organizacional"}],"id":1761256,"hashId":"6c71cec4895299121f211d22a8e66852","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Chiavenato (2004), o comportamento organizacional pode ser definido como a compreens\u00e3o, a predi\u00e7\u00e3o e a gest\u00e3o do comportamento humano nas organiza\u00e7\u00f5es. O autor enumera quatro vari\u00e1veis b\u00e1sicas do comportamento organizacional. S\u00e3o as vari\u00e1veis no n\u00edvel do ambiente, no n\u00edvel do sistema organizacional, no n\u00edvel do indiv\u00edduo e no n\u00edvel:<\/p>","resposta":6709687,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"das rela\u00e7\u00f5es","id":6709686,"corpo":"<p>das rela\u00e7\u00f5es<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"do grupo ou da equipe","id":6709687,"corpo":"<p>do grupo ou da equipe<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"econ\u00f4mico","id":6709688,"corpo":"<p>econ\u00f4mico<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"setorial","id":6709689,"corpo":"<p>setorial<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460858,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comportamento Organizacional","oab":false,"nome":"Comportamento Organizacional","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398617,"slug":"psicologia-comportamento-organizacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Trabalho em equipe","oab":false,"nome":"Trabalho em equipe","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398636,"slug":"psicologia-trabalho-em-equipe"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Grupos nas Organiza\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Grupos nas Organiza\u00e7\u00f5es","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417453,"slug":"psicologia-grupos-nas-organizacoes"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},{"descricao":"Psic\u00f3logo Organizacional","id":5902,"slug":"psicologo-organizacional"},{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119,"slug":"engenheiro-mecanico"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Alagoas","sigla":"UFAL","id":1954,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufal"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma piscina precisa ser revestida com um azulejo especial a fim de evitar infiltra\u00e7\u00f5es. A cisterna possui o formato retangular e suas especifica\u00e7\u00f5es s\u00e3o dadas na figura abaixo: De acordo com as informa\u00e7\u00f5es acima, quantos m\u00b2 de azulejo ser\u00e3o necess\u00e1rios para revestir toda a piscina?","provas":[{"id":41400,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Alagoas","sigla":"UFAL","id":1954,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufal"},"banca":{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufal-2019-copeve-ufal-fundepes-odontologo","tipo":1,"nome":"COPEVE\/ UFAL - UFAL - Odont\u00f3logo - 2019"},{"id":41412,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Alagoas","sigla":"UFAL","id":1954,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufal"},"banca":{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufal-2019-copeve-ufal-fundepes-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"COPEVE\/ UFAL - UFAL - M\u00e9dico Psiquiatra - 2019"},{"id":41425,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo Organizacional","id":5902,"slug":"psicologo-organizacional"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Alagoas","sigla":"UFAL","id":1954,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufal"},"banca":{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufal-2019-copeve-ufal-fundepes-psicologo-organizacional","tipo":1,"nome":"COPEVE\/ UFAL - UFAL - Psic\u00f3logo Organizacional - 2019"},{"id":41428,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119,"slug":"engenheiro-mecanico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Alagoas","sigla":"UFAL","id":1954,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufal"},"banca":{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufal-2019-copeve-ufal-fundepes-engenheiro-mecanico","tipo":1,"nome":"COPEVE\/ UFAL - UFAL - Engenheiro Mec\u00e2nico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-19 14:11:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":236,"descricao":"Psicologia Organizacional"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":1228335,"hashId":"be347dc6679a5d4aa296fb34a265d295","enunciado":"<p align=\"justify\"><p align=\"justify\">Uma piscina precisa ser revestida com um azulejo especial a\r\nfim de evitar infiltra\u00e7\u00f5es. A cisterna possui o formato\r\nretangular e suas especifica\u00e7\u00f5es s\u00e3o dadas na figura abaixo:<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/41400\/17.GIF\"><\/p><p>\r\n<br><\/p><p>De acordo com as informa\u00e7\u00f5es acima, quantos m\u00b2 de azulejo\r\nser\u00e3o necess\u00e1rios para revestir toda a piscina?<\/p><p><\/p>","resposta":4432868,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"155,5.","id":4432866,"corpo":"<p align=justify>155,5.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"77,75.","id":4432867,"corpo":"<p align=justify>77,75.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"121,5.","id":4432868,"corpo":"<p align=justify>121,5.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"119.","id":4432869,"corpo":"<p align=justify>119.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"16.","id":4432870,"corpo":"<p align=justify>16.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399668,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geometria Espacial","oab":false,"nome":"Geometria Espacial","pai":403871,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403890,"slug":"matematica-geometria-espacial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Paralelep\u00edpedo reto-ret\u00e2ngulo e cubo","oab":false,"nome":"Paralelep\u00edpedo reto-ret\u00e2ngulo e cubo","pai":403890,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408894,"slug":"matematica-paralelepipedo-reto-retangulo-e-cubo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1reas","oab":false,"nome":"\u00c1reas","pai":403890,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425225,"slug":"matematica-areas"}],"slug":"matematica\/1228335","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo Organizacional","id":5902,"slug":"psicologo-organizacional"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Alagoas","sigla":"UFAL","id":1954,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufal"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma agita\u00e7\u00e3o man\u00edaca, o indiv\u00edduo muitas vezes se apresenta:","provas":[{"id":41425,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo Organizacional","id":5902,"slug":"psicologo-organizacional"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Alagoas","sigla":"UFAL","id":1954,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufal"},"banca":{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufal-2019-copeve-ufal-fundepes-psicologo-organizacional","tipo":1,"nome":"COPEVE\/ UFAL - UFAL - Psic\u00f3logo Organizacional - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-19 14:11:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":236,"descricao":"Psicologia Organizacional"}],"id":1228827,"hashId":"092703edd8ec255ef2d2ae0b7a6259f8","enunciado":"<p align=justify>Em uma agita\u00e7\u00e3o man\u00edaca, o indiv\u00edduo muitas vezes se\r\napresenta:<\/p>","resposta":4435254,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Desconfiado, atento a tudo, com o olhar assustado","id":4435251,"corpo":"<p align=justify>Desconfiado, atento a tudo, com o olhar assustado<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Agressivo, intensamente agitado, com mutismo, rigidez hipert\u00f4nica","id":4435252,"corpo":"<p align=justify>Agressivo, intensamente agitado, com mutismo, rigidez\r\nhipert\u00f4nica<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Agitado, com rebaixamento no n\u00edvel da consci\u00eancia, com desorienta\u00e7\u00e3o temporoespacial, com pensamento confuso","id":4435253,"corpo":"<p align=justify>Agitado, com rebaixamento no n\u00edvel da consci\u00eancia, com\r\ndesorienta\u00e7\u00e3o temporoespacial, com pensamento\r\nconfuso<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Logorreico, inquieto, com ideias de grandeza e perda das inibi\u00e7\u00f5es sociais","id":4435254,"corpo":"<p align=justify>Logorreico, inquieto, com ideias de grandeza e perda das\r\ninibi\u00e7\u00f5es sociais<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Im\u00f3vel, com dificuldades para se alimentar, desanimado, desmotivado, triste","id":4435255,"corpo":"<p align=justify>Im\u00f3vel, com dificuldades para se alimentar, desanimado,\r\ndesmotivado, triste<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399714,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 46","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Transtornos de Personalidade","oab":false,"nome":"Transtornos de Personalidade","pai":398603,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417495,"slug":"psicologia-transtornos-de-personalidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Transtornos da Ansiedade","oab":false,"nome":"Transtornos da Ansiedade","pai":398603,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417500,"slug":"psicologia-transtornos-da-ansiedade"}],"slug":"psicologia\/1228827","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo Organizacional","id":5902,"slug":"psicologo-organizacional"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital de Cuiab\u00e1 - Dr\u00ba Leony Palma de Carvalho","sigla":"HMC","id":4719,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"hmc-mt"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as t\u00e9cnicas psicoter\u00e1picas mais difundidas, encontra-se a psican\u00e1lise. No texto \"O Inconsciente\", de 1915, Freud afirma que a experi\u00eancia psicanal\u00edtica nos mostra que a ess\u00eancia do recalque n\u00e3o reside em suspender ou aniquilar a ideia que representa uma puls\u00e3o, mas sim em:","provas":[{"id":57330,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo Organizacional","id":5902,"slug":"psicologo-organizacional"},"orgao":{"nome":"Hospital de Cuiab\u00e1 - Dr\u00ba Leony Palma de Carvalho","sigla":"HMC","id":4719,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"hmc-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hmc-mt-2019-selecon-psicologo-organizacional","tipo":1,"nome":"SELECON - HMC - Psic\u00f3logo Organizacional - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-19 14:11:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":236,"descricao":"Psicologia Organizacional"}],"id":1761257,"hashId":"b8038b1f2dbd109700b0d7d2da881ac7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre as t\u00e9cnicas psicoter\u00e1picas mais difundidas, encontra-se a psican\u00e1lise. No texto \"O Inconsciente\", de 1915, Freud afirma que a experi\u00eancia psicanal\u00edtica nos mostra que a ess\u00eancia do recalque n\u00e3o reside em suspender ou aniquilar a ideia que representa uma puls\u00e3o, mas sim em:<\/p>","resposta":6709691,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um processo de recusa factual","id":6709690,"corpo":"<p>um processo de recusa factual<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"impedir que a Ideia se torne consciente","id":6709691,"corpo":"<p>impedir que a Ideia se torne consciente<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"reneg\u00e1-la, a fim de n\u00e3o encarar a realidade dos fatos","id":6709692,"corpo":"<p>reneg\u00e1-la, a fim de n\u00e3o encarar a realidade dos fatos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aniquilar os rastros auditivos e visuais referentes ao conte\u00fado recalcado","id":6709693,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aniquilar os rastros auditivos e visuais referentes ao conte\u00fado recalcado<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460858,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias da Personalidade","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398592,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Psicanal\u00edtica Cl\u00e1ssica","oab":false,"nome":"Teoria Psicanal\u00edtica Cl\u00e1ssica","pai":398592,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398593,"slug":"psicologia-teoria-psicanalitica-classica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicanal\u00edtica","oab":false,"nome":"Psicanal\u00edtica","pai":398597,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398600,"slug":"psicologia-psicanalitica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}