{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2157511,"perPage":"100","pages":21576,"page":7284,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Cultura, Ensino, Pesquisa e Extens\u00e3o de Alfenas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Cultura, Ensino, Pesquisa e Extens\u00e3o de Alfenas - FACEPE","sigla":"FACEPE","oab":false,"id":981,"slug":"facepe"}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea: Recursos Humanos","id":25179,"slug":"agente-tecnico-administrativo-area-recursos-humanos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carvalh\u00f3polis","sigla":"","id":2338,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-carvalhopolis-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As Na\u00e7\u00f5es Unidas s\u00e3o regidas por uma s\u00e9rie de prop\u00f3sitos e princ\u00edpios b\u00e1sicos aceitos por todos os Pa\u00edses-Membros da Organiza\u00e7\u00e3o. Os prop\u00f3sitos das Na\u00e7\u00f5es Unidas s\u00e3o: I. Manter a paz e a seguran\u00e7a internacionais; II. Desenvolver rela\u00e7\u00f5es amistosas entre as na\u00e7\u00f5es; III. Realizar a coopera\u00e7\u00e3o internacional para resolver os problemas mundiais de car\u00e1ter econ\u00f4mico, social, cultural e humanit\u00e1rio, promovendo o respeito aos direitos humanos e \u00e0s liberdades fundamentais; IV. Ser um centro destinado a harmonizar a a\u00e7\u00e3o dos povos para a consecu\u00e7\u00e3o desses objetivos comuns. Assinale a alternativa que representa a an\u00e1lise correta das afirmativas acima:","provas":[{"id":76091,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea: Recursos Humanos","id":25179,"slug":"agente-tecnico-administrativo-area-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carvalh\u00f3polis","sigla":"","id":2338,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-carvalhopolis-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Cultura, Ensino, Pesquisa e Extens\u00e3o de Alfenas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Cultura, Ensino, Pesquisa e Extens\u00e3o de Alfenas - FACEPE","sigla":"FACEPE","oab":false,"id":981,"slug":"facepe"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-carvalhopolis-mg-2019-facepe-agente-tecnico-administrativo-area-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"FACEPE - Prefeitura de Carvalh\u00f3polis - Agente T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea: Recursos Humanos - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-22 09:22:30","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2297591,"hashId":"59379a96b3c183841b0f695071f64fb4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As Na\u00e7\u00f5es Unidas s\u00e3o regidas por uma s\u00e9rie de prop\u00f3sitos e princ\u00edpios b\u00e1sicos aceitos por todos os Pa\u00edses-Membros da Organiza\u00e7\u00e3o. Os prop\u00f3sitos das Na\u00e7\u00f5es Unidas s\u00e3o: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Manter a paz e a seguran\u00e7a internacionais; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Desenvolver rela\u00e7\u00f5es amistosas entre as na\u00e7\u00f5es; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Realizar a coopera\u00e7\u00e3o internacional para resolver os problemas mundiais de car\u00e1ter econ\u00f4mico, social, cultural e humanit\u00e1rio, promovendo o respeito aos direitos humanos e \u00e0s liberdades fundamentais; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Ser um centro destinado a harmonizar a a\u00e7\u00e3o dos povos para a consecu\u00e7\u00e3o desses objetivos comuns. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que representa a an\u00e1lise correta das afirmativas acima:<\/p>","resposta":9057143,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e IV est\u00e3o corretas.","id":9057141,"corpo":"<p>I e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III est\u00e3o corretas.","id":9057142,"corpo":"<p>II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":9057143,"corpo":"<p>Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o incorretas.","id":9057144,"corpo":"<p>Todas as afirmativas est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520859,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Internacional","oab":true,"nome":"Direito Internacional","pai":null,"assunto_raiz":29,"materia":true,"id":29,"slug":"direito-internacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Internacional P\u00fablico","oab":true,"nome":"Direito Internacional P\u00fablico","pai":29,"assunto_raiz":29,"materia":false,"id":6114,"slug":"direito-internacional-direito-internacional-publico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00f5es Internacionais","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00f5es Internacionais","pai":6114,"assunto_raiz":29,"materia":false,"id":6329,"slug":"direito-internacional-organizacoes-internacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas (ONU)","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas (ONU)","pai":6329,"assunto_raiz":29,"materia":false,"id":416663,"slug":"direito-internacional-organizacao-das-nacoes-unidas-onu"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Cultura, Ensino, Pesquisa e Extens\u00e3o de Alfenas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Cultura, Ensino, Pesquisa e Extens\u00e3o de Alfenas - FACEPE","sigla":"FACEPE","oab":false,"id":981,"slug":"facepe"}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea: Recursos Humanos","id":25179,"slug":"agente-tecnico-administrativo-area-recursos-humanos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carvalh\u00f3polis","sigla":"","id":2338,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-carvalhopolis-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um time de handebol \u00e9 composto por 13 atletas. Destes, 3 s\u00e3o goleiros e o restante s\u00e3o jogadores de linha. Sabendo-se que o jogo inicia com 7 atletas e apenas um destes 7 \u00e9 goleiro, ou seja, 1 goleiro e mais 6 jogadores de linha, quantas forma\u00e7\u00f5es diferentes podemos ter para esse time come\u00e7ar o jogo?","provas":[{"id":76091,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea: Recursos Humanos","id":25179,"slug":"agente-tecnico-administrativo-area-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carvalh\u00f3polis","sigla":"","id":2338,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-carvalhopolis-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Cultura, Ensino, Pesquisa e Extens\u00e3o de Alfenas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Cultura, Ensino, Pesquisa e Extens\u00e3o de Alfenas - FACEPE","sigla":"FACEPE","oab":false,"id":981,"slug":"facepe"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-carvalhopolis-mg-2019-facepe-agente-tecnico-administrativo-area-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"FACEPE - Prefeitura de Carvalh\u00f3polis - Agente T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea: Recursos Humanos - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-22 09:22:30","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2297437,"hashId":"b6c6124a016d613c70a87543a68454ee","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um time de handebol \u00e9 composto por 13 atletas. Destes, 3 s\u00e3o goleiros e o restante s\u00e3o jogadores de linha. Sabendo-se que o jogo inicia com 7 atletas e apenas um destes 7 \u00e9 goleiro, ou seja, 1 goleiro e mais 6 jogadores de linha, quantas forma\u00e7\u00f5es diferentes podemos ter para esse time come\u00e7ar o jogo?<\/p>","resposta":9056490,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"210.","id":9056489,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">210.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"630.","id":9056490,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">630.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"840.","id":9056491,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">840.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5040.","id":9056492,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">5040.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520841,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Combina\u00e7\u00e3o Simples","oab":false,"nome":"Combina\u00e7\u00e3o Simples","pai":425313,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425320,"slug":"raciocinio-logico-combinacao-simples"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Cultura, Ensino, Pesquisa e Extens\u00e3o de Alfenas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Cultura, Ensino, Pesquisa e Extens\u00e3o de Alfenas - FACEPE","sigla":"FACEPE","oab":false,"id":981,"slug":"facepe"}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea: Recursos Humanos","id":25179,"slug":"agente-tecnico-administrativo-area-recursos-humanos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carvalh\u00f3polis","sigla":"","id":2338,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-carvalhopolis-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ju\u00edza Ros\u00e2ngela Rodrigues dos Santos, da Comarca de Abadi\u00e2nia, aceitou den\u00fancia e colocou o m\u00e9dium Jo\u00e3o Teixeira de Faria, o Jo\u00e3o de Deus, no banco dos r\u00e9us. A informa\u00e7\u00e3o foi confirmada pela assessoria do Tribunal de Justi\u00e7a de Goi\u00e1s nesta quarta, 9 de janeiro de 2019. Jo\u00e3o de Deus est\u00e1 detido no Complexo Penitenci\u00e1rio de Aparecida de Goi\u00e2nia desde o dia 16 de dezembro de 2018. O processo corre em segredo de Justi\u00e7a, a den\u00fancia cont\u00e9m o depoimento de 19 das 79 mulheres ouvidas pela promotoria de Abadi\u00e2nia. (Dispon\u00edvel: https:\/\/noticias.uol.com.br\/cotidiano\/ultimas-noticias\/2019\/01\/09\/joao-de-deus-vira-reu-por-crimes-sexuais.htm. Acesso em 09.01.2019. Adaptado). Diante do enunciado, a den\u00fancia oferecida pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico descreve dois crimes, respectivamente.","provas":[{"id":76091,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea: Recursos Humanos","id":25179,"slug":"agente-tecnico-administrativo-area-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carvalh\u00f3polis","sigla":"","id":2338,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-carvalhopolis-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Cultura, Ensino, Pesquisa e Extens\u00e3o de Alfenas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Cultura, Ensino, Pesquisa e Extens\u00e3o de Alfenas - FACEPE","sigla":"FACEPE","oab":false,"id":981,"slug":"facepe"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-carvalhopolis-mg-2019-facepe-agente-tecnico-administrativo-area-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"FACEPE - Prefeitura de Carvalh\u00f3polis - Agente T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea: Recursos Humanos - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-22 09:22:30","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2297608,"hashId":"d268c2e6485a2f01c04a63333b3175ad","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A ju\u00edza Ros\u00e2ngela Rodrigues dos Santos, da Comarca de Abadi\u00e2nia, aceitou den\u00fancia e colocou o m\u00e9dium Jo\u00e3o Teixeira de Faria, o Jo\u00e3o de Deus, no banco dos r\u00e9us. A informa\u00e7\u00e3o foi confirmada pela assessoria do Tribunal de Justi\u00e7a de Goi\u00e1s nesta quarta, 9 de janeiro de 2019. Jo\u00e3o de Deus est\u00e1 detido no Complexo Penitenci\u00e1rio de Aparecida de Goi\u00e2nia desde o dia 16 de dezembro de 2018. O processo corre em segredo de Justi\u00e7a, a den\u00fancia cont\u00e9m o depoimento de 19 das 79 mulheres ouvidas pela promotoria de Abadi\u00e2nia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Dispon\u00edvel: https:\/\/noticias.uol.com.br\/cotidiano\/ultimas-noticias\/2019\/01\/09\/joao-de-deus-vira-reu-por-crimes-sexuais.htm. Acesso em 09.01.2019. Adaptado). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Diante do enunciado, a den\u00fancia oferecida pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico descreve dois crimes, respectivamente.<\/p>","resposta":9057219,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ass\u00e9dio sexual e estupro.","id":9057217,"corpo":"<p>Ass\u00e9dio sexual e estupro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Viola\u00e7\u00e3o sexual e atentado ao pudor.","id":9057218,"corpo":"<p>Viola\u00e7\u00e3o sexual e atentado ao pudor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Viola\u00e7\u00e3o sexual e estupro de vulner\u00e1vel.","id":9057219,"corpo":"<p>Viola\u00e7\u00e3o sexual e estupro de vulner\u00e1vel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Estrupo de vulner\u00e1vel e ass\u00e9dio sexual.","id":9057220,"corpo":"<p>Estrupo de vulner\u00e1vel e ass\u00e9dio sexual.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520859,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","oab":false,"nome":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407422,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-violencia-seguranca-publica-e-outros"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Viol\u00eancia contra a mulher","oab":false,"nome":"Viol\u00eancia contra a mulher","pai":407422,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":427831,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-violencia-contra-a-mulher"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Cultura, Ensino, Pesquisa e Extens\u00e3o de Alfenas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Cultura, Ensino, Pesquisa e Extens\u00e3o de Alfenas - FACEPE","sigla":"FACEPE","oab":false,"id":981,"slug":"facepe"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate a Endemias","id":7204,"slug":"agente-de-combate-a-endemias"},{"descricao":"Agente T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea: Recursos Humanos","id":25179,"slug":"agente-tecnico-administrativo-area-recursos-humanos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carvalh\u00f3polis","sigla":"","id":2338,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-carvalhopolis-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A linguagem do texto \u00e9 corretamente definida na alternativa:","provas":[{"id":76059,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate a Endemias","id":7204,"slug":"agente-de-combate-a-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carvalh\u00f3polis","sigla":"","id":2338,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-carvalhopolis-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Cultura, Ensino, Pesquisa e Extens\u00e3o de Alfenas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Cultura, Ensino, Pesquisa e Extens\u00e3o de Alfenas - FACEPE","sigla":"FACEPE","oab":false,"id":981,"slug":"facepe"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-carvalhopolis-mg-2019-facepe-agente-de-combate-a-endemias","tipo":1,"nome":"FACEPE - Prefeitura de Carvalh\u00f3polis - Agente de Combate a Endemias - 2019"},{"id":76091,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea: Recursos Humanos","id":25179,"slug":"agente-tecnico-administrativo-area-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carvalh\u00f3polis","sigla":"","id":2338,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-carvalhopolis-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Cultura, Ensino, Pesquisa e Extens\u00e3o de Alfenas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Cultura, Ensino, Pesquisa e Extens\u00e3o de Alfenas - FACEPE","sigla":"FACEPE","oab":false,"id":981,"slug":"facepe"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-carvalhopolis-mg-2019-facepe-agente-tecnico-administrativo-area-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"FACEPE - Prefeitura de Carvalh\u00f3polis - Agente T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea: Recursos Humanos - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-22 09:22:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2297402,"hashId":"1cab333062bfce87bc6e0c2bcf477043","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A linguagem do texto \u00e9 corretamente definida na alternativa:<\/p>","resposta":9056343,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Conotativa.","id":9056342,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conotativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Denotativa.","id":9056343,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Denotativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Indecisa entre a conota\u00e7\u00e3o e a denota\u00e7\u00e3o.","id":9056344,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Indecisa entre a conota\u00e7\u00e3o e a denota\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Equilibrada entre a conota\u00e7\u00e3o e a denota\u00e7\u00e3o.","id":9056345,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Equilibrada entre a conota\u00e7\u00e3o e a denota\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10. Trata-se de uma ideia antiga, que volta e meia ressurge no debate econ\u00f4mico brasileiro. Ela visa essencialmente proteger a autoridade monet\u00e1ria de interfer\u00eancias indesejadas do poder pol\u00edtico eleito.\tO pressuposto \u00e9 que os tecnocratas encarregados de governar o Banco Central \u2013 os integrantes da diretoria do \u00f3rg\u00e3o \u2013 devem ficar inteiramente livres para implementar a pol\u00edtica monet\u00e1ria e combater a infla\u00e7\u00e3o de acordo com o que recomenda a teoria econ\u00f4mica. Para alcan\u00e7ar esse desiderato, seria supostamente essencial assegurar mandatos fixos para o presidente e diretores do Banco Central. Atualmente, a diretoria da institui\u00e7\u00e3o \u00e9 demiss\u00edvel ad nutum.\t(...)\t\u00c9 duvidoso. N\u00e3o parece recomend\u00e1vel isolar a pol\u00edtica monet\u00e1ria e outras pol\u00edticas exercidas pelo Banco Central \u2013 as decis\u00f5es na \u00e1rea cambial, a supervis\u00e3o e a regula\u00e7\u00e3o do sistema financeiro, entre outras \u2013 das pol\u00edticas econ\u00f4micas do poder pol\u00edtico eleito. No nosso pa\u00eds, a inexist\u00eancia de mandatos fixos para as autoridades monet\u00e1rias funciona, na realidade, como contrapeso a uma outra influ\u00eancia, raramente destacada: a dos bancos sobre o Banco Central. O contrapeso \u00e9 fr\u00e1gil, mas funciona em alguma medida.\tTradicionalmente, as discuss\u00f5es sobre a independ\u00eancia do Banco Central em rela\u00e7\u00e3o ao poder pol\u00edtico eleito t\u00eam servido como uma esp\u00e9cie de cortina de fuma\u00e7a para ocultar outra quest\u00e3o, provavelmente mais relevante: a sua depend\u00eancia em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s institui\u00e7\u00f5es financeiras privadas.\tO problema est\u00e1 no controle informal dos grandes bancos sobre as nomea\u00e7\u00f5es para os cargos de dire\u00e7\u00e3o do Banco Central. Nos bastidores vigora um regime de indica\u00e7\u00f5es e vetos que conduz \u00e0 seguinte situa\u00e7\u00e3o: a designa\u00e7\u00e3o de profissionais identificados com os interesses, os preconceitos e a vis\u00e3o de mundo do mercado, afastando-se, assim, qualquer risco de decis\u00f5es que possam eventualmente perturbar os interesses financeiros privados.\tAs diretorias do Banco Central t\u00eam sido dominadas quase sempre por pessoas com esse perfil, isto \u00e9, economistas e outros profissionais oriundos do sistema financeiro ou que t\u00eam esse sistema como destino. Por exemplo, o atual presidente do Banco Central vem do Ita\u00fa. N\u00e3o me surpreenderia que voltasse para l\u00e1. (Paulo Nogueira Batista Jr. \u201cIndepend\u00eancia para o BC?\u201d. Em Carta Capital, 12\/12\/2018, p. 29)","id":520824,"enunciado":"<p><strong>Considere o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10. <\/strong><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tTrata-se de uma ideia antiga, que volta e meia ressurge no debate econ\u00f4mico brasileiro. Ela visa essencialmente proteger a autoridade monet\u00e1ria de interfer\u00eancias indesejadas do poder pol\u00edtico eleito.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tO pressuposto \u00e9 que os tecnocratas encarregados de governar o Banco Central \u2013 os integrantes da diretoria do \u00f3rg\u00e3o \u2013 devem ficar inteiramente livres para implementar a pol\u00edtica monet\u00e1ria e combater a infla\u00e7\u00e3o de acordo com o que recomenda a teoria econ\u00f4mica. Para alcan\u00e7ar esse desiderato, seria supostamente essencial assegurar mandatos fixos para o presidente e diretores do Banco Central. Atualmente, a diretoria da institui\u00e7\u00e3o \u00e9 demiss\u00edvel <em>ad nutum<\/em>.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t(...)<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u00c9 duvidoso. N\u00e3o parece recomend\u00e1vel isolar a pol\u00edtica monet\u00e1ria e outras pol\u00edticas exercidas pelo Banco Central \u2013 as decis\u00f5es na \u00e1rea cambial, a supervis\u00e3o e a regula\u00e7\u00e3o do sistema financeiro, entre outras \u2013 das pol\u00edticas econ\u00f4micas do poder pol\u00edtico eleito. No nosso pa\u00eds, a inexist\u00eancia de mandatos fixos para as autoridades monet\u00e1rias funciona, na realidade, como contrapeso a uma outra influ\u00eancia, raramente destacada: a dos bancos sobre o Banco Central. O contrapeso \u00e9 fr\u00e1gil, mas funciona em alguma medida.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tTradicionalmente, as discuss\u00f5es sobre a independ\u00eancia do Banco Central em rela\u00e7\u00e3o ao poder pol\u00edtico eleito t\u00eam servido como uma esp\u00e9cie de cortina de fuma\u00e7a para ocultar outra quest\u00e3o, provavelmente mais relevante: a sua depend\u00eancia em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s institui\u00e7\u00f5es financeiras privadas.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tO problema est\u00e1 no controle informal dos grandes bancos sobre as nomea\u00e7\u00f5es para os cargos de dire\u00e7\u00e3o do Banco Central. Nos bastidores vigora um regime de indica\u00e7\u00f5es e vetos que conduz \u00e0 seguinte situa\u00e7\u00e3o: a designa\u00e7\u00e3o de profissionais identificados com os interesses, os preconceitos e a vis\u00e3o de mundo do mercado, afastando-se, assim, qualquer risco de decis\u00f5es que possam eventualmente perturbar os interesses financeiros privados.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tAs diretorias do Banco Central t\u00eam sido dominadas quase sempre por pessoas com esse perfil, isto \u00e9, economistas e outros profissionais oriundos do sistema financeiro ou que t\u00eam esse sistema como destino. Por exemplo, o atual presidente do Banco Central vem do Ita\u00fa. N\u00e3o me surpreenderia que voltasse para l\u00e1.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: right;\">\t(Paulo Nogueira Batista Jr. \u201cIndepend\u00eancia para o BC?\u201d. Em<em> Carta Capital<\/em>, 12\/12\/2018, p. 29)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00e3o referencial, informativa ou denotativa","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00e3o referencial, informativa ou denotativa","pai":403707,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408996,"slug":"lingua-portuguesa-funcao-referencial-informativa-ou-denotativa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Profissional do Magist\u00e9rio","id":21496,"slug":"profissional-do-magisterio"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},{"descricao":"Instrutor de Braile","id":21503,"slug":"instrutor-de-braile"},{"descricao":"Instrutor de Libras","id":5261,"slug":"instrutor-de-libras"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-jatai-go"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta o per\u00edodo que compreende os anos iniciais do ensino fundamental.","provas":[{"id":53779,"cargo":{"descricao":"Profissional do Magist\u00e9rio","id":21496,"slug":"profissional-do-magisterio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-jatai-go"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jatai-go-2019-quadrix-profissional-do-magisterio","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Jata\u00ed - Profissional do Magist\u00e9rio - 2019"},{"id":53780,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-jatai-go"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jatai-go-2019-quadrix-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Jata\u00ed - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":53788,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Braile","id":21503,"slug":"instrutor-de-braile"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-jatai-go"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jatai-go-2019-quadrix-instrutor-de-braile","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Jata\u00ed - Instrutor de Braile - 2019"},{"id":53962,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Libras","id":5261,"slug":"instrutor-de-libras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-jatai-go"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jatai-go-2019-quadrix-instrutor-de-libras","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Jata\u00ed - Instrutor de Libras - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-23 04:01:19","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":137,"descricao":"Braile"},{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"}],"id":1630806,"hashId":"0763385214b5058c3ccc171905bd3f0d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta o per\u00edodo que compreende os anos iniciais do ensino fundamental.<\/p>","resposta":6132408,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1.\u00ba ao 4.\u00ba ano","id":6132407,"corpo":"<p>1.\u00ba ao 4.\u00ba ano<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1.\u00ba ao 5.\u00ba ano","id":6132408,"corpo":"<p>1.\u00ba ao 5.\u00ba ano<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"5.\u00ba ao 9.\u00ba ano","id":6132409,"corpo":"<p>5.\u00ba ao 9.\u00ba ano<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"primeiro ciclo","id":6132410,"corpo":"<p>primeiro ciclo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"segundo ciclo","id":6132411,"corpo":"<p>segundo ciclo<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446810,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diretrizes Curriculares Nacionais do Ensino Fundamental de 9 anos","oab":false,"nome":"Diretrizes Curriculares Nacionais do Ensino Fundamental de 9 anos","pai":425875,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425877,"slug":"pedagogia-diretrizes-curriculares-nacionais-do-ensino-fundamental-de-9-anos"}],"slug":"pedagogia\/1630806","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate a Endemias","id":7204,"slug":"agente-de-combate-a-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapevi","sigla":"","id":1826,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As arboviroses, em geral, s\u00e3o mantidas em ambiente silvestre, podendo ocorrer tamb\u00e9m em ambientes urbanos. Os arbov\u00edrus s\u00e3o v\u00edrus transmitidos pela picada de artr\u00f3podes hemat\u00f3fagos, como o Aedes aegypti, e, dentre as principais a\u00e7\u00f5es a fim de combater as arboviroses que ele transmite, consta","provas":[{"id":65566,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate a Endemias","id":7204,"slug":"agente-de-combate-a-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapevi","sigla":"","id":1826,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp-2019-vunesp-agente-de-combate-a-endemias","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Itapevi - Agente de Combate a Endemias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-22 15:27:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2025604,"hashId":"da51115afe4bbd31eb2b0064c73b3eed","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As arboviroses, em geral, s\u00e3o mantidas em ambiente silvestre, podendo ocorrer tamb\u00e9m em ambientes urbanos. Os arbov\u00edrus s\u00e3o v\u00edrus transmitidos pela picada de artr\u00f3podes hemat\u00f3fagos, como o <em>Aedes aegypti<\/em>, e, dentre as principais a\u00e7\u00f5es a fim de combater as arboviroses que ele transmite, consta<\/p>","resposta":7889636,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o tratamento precoce da popula\u00e7\u00e3o que n\u00e3o foi imunizada com antibi\u00f3ticos de ampla a\u00e7\u00e3o.","id":7889635,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o tratamento precoce da popula\u00e7\u00e3o que n\u00e3o foi imunizada com antibi\u00f3ticos de ampla a\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"atua\u00e7\u00e3o consciente e permanente da popula\u00e7\u00e3o, eliminando recipientes ou locais com ac\u00famulo de \u00e1gua.","id":7889636,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atua\u00e7\u00e3o consciente e permanente da popula\u00e7\u00e3o, eliminando recipientes ou locais com ac\u00famulo de \u00e1gua.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aplica\u00e7\u00e3o semanal de larvicidas nos im\u00f3veis.","id":7889637,"corpo":"<p>aplica\u00e7\u00e3o semanal de larvicidas nos im\u00f3veis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"realiza\u00e7\u00e3o quinzenal de nebuliza\u00e7\u00e3o pelos ACE.","id":7889638,"corpo":"<p>realiza\u00e7\u00e3o quinzenal de nebuliza\u00e7\u00e3o pelos ACE.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"distribui\u00e7\u00e3o de soro para reidrata\u00e7\u00e3o oral, devido \u00e0 necessidade de manter o organismo hidratado.","id":7889639,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">distribui\u00e7\u00e3o de soro para reidrata\u00e7\u00e3o oral, devido \u00e0 necessidade de manter o organismo hidratado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489864,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapevi","sigla":"","id":1826,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O grosso da caravana de migrantes que deixou o pa\u00eds h\u00e1 um m\u00eas come\u00e7ou a chegar nesta quinta-feira (15.nov) \u00e0 cidade pr\u00f3xima \u00e0 fronteira com os Estados Unidos, acampando ao lado do muro divis\u00f3rio e desafiando, assim, os milhares de soldados enviados pelo presidente Donald Trump. (Zero Hora. https:\/\/bit.ly\/2RUoDSx. Acesso em 26.01.2019. Adaptado) A caravana destacada na not\u00edcia apresenta a maioria de imigrantes","provas":[{"id":65495,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapevi","sigla":"","id":1826,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp-2019-vunesp-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Itapevi - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-22 15:27:17","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2009002,"hashId":"5387b3afd2c0f9846dc56c4f4cd26ae3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O grosso da caravana de migrantes que deixou o pa\u00eds h\u00e1 um m\u00eas come\u00e7ou a chegar nesta quinta-feira (15.nov) \u00e0 cidade pr\u00f3xima \u00e0 fronteira com os Estados Unidos, acampando ao lado do muro divis\u00f3rio e desafiando, assim, os milhares de soldados enviados pelo presidente Donald Trump. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Zero Hora. https:\/\/bit.ly\/2RUoDSx. Acesso em 26.01.2019. Adaptado) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A caravana destacada na not\u00edcia apresenta a maioria de imigrantes<\/p>","resposta":7815990,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de Cuba, fugindo da falta de oportunidades no pa\u00eds.","id":7815988,"corpo":"<p>de Cuba, fugindo da falta de oportunidades no pa\u00eds.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"do Haiti, fugindo da pobreza e da falta de empregos.","id":7815989,"corpo":"<p>do Haiti, fugindo da pobreza e da falta de empregos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de Honduras, fugindo da pobreza e da viol\u00eancia do pa\u00eds.","id":7815990,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de Honduras, fugindo da pobreza e da viol\u00eancia do pa\u00eds.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"da Venezuela, fugindo da crise econ\u00f4mica no pa\u00eds.","id":7815991,"corpo":"<p>da Venezuela, fugindo da crise econ\u00f4mica no pa\u00eds.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"do Panam\u00e1, fugindo da ditadura que persegue civis.","id":7815992,"corpo":"<p>do Panam\u00e1, fugindo da ditadura que persegue civis.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487882,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas sobre Refugiados","oab":false,"nome":"Temas sobre Refugiados","pai":407424,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407418,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-temas-sobre-refugiados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Humanos\/Direitos Sociais e outras Quest\u00f5es Sociais","oab":false,"nome":"Direitos Humanos\/Direitos Sociais e outras Quest\u00f5es Sociais","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407424,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-direitos-humanos-direitos-sociais-e-outras-questoes-sociais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate a Endemias","id":7204,"slug":"agente-de-combate-a-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sol\u00e2nea","sigla":"Prefeitura","id":4139,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Estudo realizado por Oliveira, Castro e Figueiredo (2016), com o objetivo de identificar as atividades dos Agentes de Combate \u00e0s Endemias (ACE) no processo de trabalho das equipes de Sa\u00fade da Fam\u00edlia conclu\u00edram que os ACEs daquele estudo receberam pouca capacita\u00e7\u00e3o para o desenvolvimento das suas atribui\u00e7\u00f5es, levando-os a atuar em seu trabalho pautado em suas experi\u00eancias de vida. Qual das pol\u00edticas abaixo tem como estrat\u00e9gia transformar e qualificar a aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade em processos formativos, al\u00e9m de incentivar a organiza\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es e dos servi\u00e7os?","provas":[{"id":48220,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate a Endemias","id":7204,"slug":"agente-de-combate-a-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sol\u00e2nea","sigla":"Prefeitura","id":4139,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - Agente de Combate a Endemias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-22 15:49:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1462282,"hashId":"09c83b61ba4488163fdbbb8afab04eb9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Estudo realizado por Oliveira, Castro e Figueiredo (2016), com o objetivo de identificar as atividades dos Agentes de Combate \u00e0s Endemias (ACE) no processo de trabalho das equipes de Sa\u00fade da Fam\u00edlia conclu\u00edram que os ACEs daquele estudo receberam pouca capacita\u00e7\u00e3o para o desenvolvimento das suas atribui\u00e7\u00f5es, levando-os a atuar em seu trabalho pautado em suas experi\u00eancias de vida. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual das pol\u00edticas abaixo tem como estrat\u00e9gia transformar e qualificar a aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade em processos formativos, al\u00e9m de incentivar a organiza\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es e dos servi\u00e7os?<\/p>","resposta":5428301,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o.","id":5428297,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica.","id":5428298,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade.","id":5428299,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pol\u00edtica Nacional de Promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Especial na Perspectiva da Educa\u00e7\u00e3o Inclusiva.","id":5428300,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Especial na Perspectiva da Educa\u00e7\u00e3o Inclusiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Permanente em Sa\u00fade.","id":5428301,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Permanente em Sa\u00fade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426046,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Permanente em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Permanente em Sa\u00fade","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403585,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-educacao-permanente-em-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1462282","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate a Endemias","id":7204,"slug":"agente-de-combate-a-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sol\u00e2nea","sigla":"Prefeitura","id":4139,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Influenza Sazonal, ou gripe, como \u00e9 popularmente conhecida, \u00e9 uma infec\u00e7\u00e3o viral aguda do sistema respirat\u00f3rio, de elevada transmissibilidade e distribui\u00e7\u00e3o global. Um indiv\u00edduo pode contra\u00ed-la v\u00e1rias vezes ao longo da vida. Em geral, tem evolu\u00e7\u00e3o autolimitada, podendo, contudo, apresentar-se de forma grave. (Fonte: Guia de Vigil\u00e2ncia Epidemol\u00f3gica, 2009.) Analise as proposi\u00e7\u00f5es e coloque (V) para verdadeiro e (F) para falso em rela\u00e7\u00e3o ao modo de transmiss\u00e3o da Influenza sazonal. ( ) A transmiss\u00e3o direta (pessoa a pessoa) \u00e9 mais comum e ocorre por meio de got\u00edculas, expelidas pelo indiv\u00edduo infectado com o v\u00edrus infuenza, ao falar, espirrar e tossir. ( ) Eventualmente, pode ocorrer transmiss\u00e3o pelo ar, pela inala\u00e7\u00e3o de part\u00edculas residuais que podem ser levadas a dist\u00e2ncias maiores que 1 metro. ( ) Tamb\u00e9m h\u00e1 evid\u00eancias de transmiss\u00e3o pelo modo indireto, por meio do contato com as secre\u00e7\u00f5es de outros doentes. Nesse caso, as m\u00e3os s\u00e3o o principal ve\u00edculo ao propiciarem a introdu\u00e7\u00e3o de part\u00edculas virais diretamente nas mucosas oral, nasal e ocular. Marque a alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia CORRETA de preenchimento dos par\u00eanteses.","provas":[{"id":48220,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate a Endemias","id":7204,"slug":"agente-de-combate-a-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sol\u00e2nea","sigla":"Prefeitura","id":4139,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - Agente de Combate a Endemias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-22 15:49:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1462256,"hashId":"b4962912f0953bfd772d4e286a87edd2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Influenza Sazonal, ou gripe, como \u00e9 popularmente conhecida, \u00e9 uma infec\u00e7\u00e3o viral aguda do sistema respirat\u00f3rio, de elevada transmissibilidade e distribui\u00e7\u00e3o global. Um indiv\u00edduo pode contra\u00ed-la v\u00e1rias vezes ao longo da vida. Em geral, tem evolu\u00e7\u00e3o autolimitada, podendo, contudo, apresentar-se de forma grave. (Fonte: Guia de Vigil\u00e2ncia Epidemol\u00f3gica, 2009.) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analise as proposi\u00e7\u00f5es e coloque <strong>(V) <\/strong>para verdadeiro e <strong>(F) <\/strong>para falso em rela\u00e7\u00e3o ao modo de transmiss\u00e3o da Influenza sazonal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A transmiss\u00e3o direta (pessoa a pessoa) \u00e9 mais comum e ocorre por meio de got\u00edculas, expelidas pelo indiv\u00edduo infectado com o v\u00edrus infuenza, ao falar, espirrar e tossir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Eventualmente, pode ocorrer transmiss\u00e3o pelo ar, pela inala\u00e7\u00e3o de part\u00edculas residuais que podem ser levadas a dist\u00e2ncias maiores que 1 metro. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Tamb\u00e9m h\u00e1 evid\u00eancias de transmiss\u00e3o pelo modo indireto, por meio do contato com as secre\u00e7\u00f5es de outros doentes. Nesse caso, as m\u00e3os s\u00e3o o principal ve\u00edculo ao propiciarem a introdu\u00e7\u00e3o de part\u00edculas virais diretamente nas mucosas oral, nasal e ocular. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia CORRETA de preenchimento dos par\u00eanteses.<\/p>","resposta":5428172,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, F e F.","id":5428169,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, F e F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, F e V.","id":5428170,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, F e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, F e V.","id":5428171,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, F e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, V e V.","id":5428172,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, V e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V, V e F.","id":5428173,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, V e F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426046,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1462256","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate a Endemias","id":7204,"slug":"agente-de-combate-a-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sol\u00e2nea","sigla":"Prefeitura","id":4139,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Leishmaniose Visceral (LV) \u00e9 uma protozoonose cr\u00f4nica, sist\u00eamica, caracterizada em humanos por febre de longa dura\u00e7\u00e3o, perda de peso, astenia, adinamia e anemia, entre outras manifesta\u00e7\u00f5es. Quando n\u00e3o tratada, pode evoluir para \u00f3bito em mais de 90% dos casos. (Fonte: BRASIL, Manual de Vigil\u00e2ncia, Preven\u00e7\u00e3o e Controle de Zoonoses: Normas, T\u00e9cnicas e Operacionais(2016). O principal reservat\u00f3rio e fonte de infec\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a no meio urbano s\u00e3o:","provas":[{"id":48220,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate a Endemias","id":7204,"slug":"agente-de-combate-a-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sol\u00e2nea","sigla":"Prefeitura","id":4139,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - Agente de Combate a Endemias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-22 15:49:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1462253,"hashId":"66e4441c6f9ea5019e828b301b7e9865","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Leishmaniose Visceral (LV) \u00e9 uma protozoonose cr\u00f4nica, sist\u00eamica, caracterizada em humanos por febre de longa dura\u00e7\u00e3o, perda de peso, astenia, adinamia e anemia, entre outras manifesta\u00e7\u00f5es. Quando n\u00e3o tratada, pode evoluir para \u00f3bito em mais de 90% dos casos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Fonte: BRASIL, Manual de Vigil\u00e2ncia, Preven\u00e7\u00e3o e Controle de Zoonoses: Normas, T\u00e9cnicas e Operacionais(2016). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O principal reservat\u00f3rio e fonte de infec\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a no meio urbano s\u00e3o:<\/p>","resposta":5428157,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Marsupiais.","id":5428154,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Marsupiais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Gatos.","id":5428155,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Gatos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Raposas.","id":5428156,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Raposas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"C\u00e3es.","id":5428157,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">C\u00e3es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Barbeiro.","id":5428158,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Barbeiro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426046,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1462253","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate a Endemias","id":7204,"slug":"agente-de-combate-a-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sol\u00e2nea","sigla":"Prefeitura","id":4139,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A execu\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es, das atividades e das estrat\u00e9gias de vigil\u00e2ncia, preven\u00e7\u00e3o e controle de zoonoses de relev\u00e2ncia para a sa\u00fade p\u00fablica, al\u00e9m de raiva e leishmanioses, estendem-se para outras doen\u00e7as de transmiss\u00e3o vetorial. Associe as duas colunas, relacionando os tipos de vigil\u00e2ncia e sua respectiva caracteriza\u00e7\u00e3o:1. Vigil\u00e2ncia passiva2. Preven\u00e7\u00e3o de zoonoses3. Controle das Zoonoses4. Monitoramento e avalia\u00e7\u00e3o das zoonoses( ) Caracteriza-se por avaliar, permanentemente, a efetividade das medidas de controle da zoonose alvo. Dependendo do resultado da avalia\u00e7\u00e3o, \u00e9 preciso continuar com as medidas de controle, at\u00e9 o alcance do objetivo (reduzir ou eliminar, quando poss\u00edvel, a doen\u00e7a ou o risco iminente).( ) Caracteriza-se por aplicar medidas cab\u00edveis e vi\u00e1veis, direta e indiretamente, sobre a popula\u00e7\u00e3o animal alvo, a fim de interromper o ciclo de transmiss\u00e3o da(s) zoonose(s) alvo.( ) Caracteriza-se por ser executada de forma tempor\u00e1ria ou permanente, dependendo do contexto epidemiol\u00f3gico, por meio de a\u00e7\u00f5es, atividades e estrat\u00e9gias de educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade, manejo ambiental e vacina\u00e7\u00e3o animal.( ) Caracteriza-se por viabilizar meios para a identifica\u00e7\u00e3o oportuna e precoce de uma situa\u00e7\u00e3o de risco real (iminente) relacionada a zoonoses ou de ocorr\u00eancia de zoonoses na \u00e1rea em quest\u00e3o, possibilitando que a \u00e1rea de vigil\u00e2ncia de zoonoses local possa intervir com a\u00e7\u00f5es de controle.A sequ\u00eancia CORRETA dessa associa\u00e7\u00e3o \u00e9:","provas":[{"id":48220,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate a Endemias","id":7204,"slug":"agente-de-combate-a-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sol\u00e2nea","sigla":"Prefeitura","id":4139,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - Agente de Combate a Endemias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-22 15:49:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1462220,"hashId":"588c4693ecf1981b168872a5fb6edacc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A execu\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es, das atividades e das estrat\u00e9gias de vigil\u00e2ncia, preven\u00e7\u00e3o e controle de zoonoses de relev\u00e2ncia para a sa\u00fade p\u00fablica, al\u00e9m de raiva e leishmanioses, estendem-se para outras doen\u00e7as de transmiss\u00e3o vetorial. Associe as duas colunas, relacionando os tipos de vigil\u00e2ncia e sua respectiva caracteriza\u00e7\u00e3o:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Vigil\u00e2ncia passiva<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Preven\u00e7\u00e3o de zoonoses<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Controle das Zoonoses<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Monitoramento e avalia\u00e7\u00e3o das zoonoses<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Caracteriza-se por avaliar, permanentemente, a efetividade das medidas de controle da zoonose alvo. Dependendo do resultado da avalia\u00e7\u00e3o, \u00e9 preciso continuar com as medidas de controle, at\u00e9 o alcance do objetivo (reduzir ou eliminar, quando poss\u00edvel, a doen\u00e7a ou o risco iminente).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Caracteriza-se por aplicar medidas cab\u00edveis e vi\u00e1veis, direta e indiretamente, sobre a popula\u00e7\u00e3o animal alvo, a fim de interromper o ciclo de transmiss\u00e3o da(s) zoonose(s) alvo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Caracteriza-se por ser executada de forma tempor\u00e1ria ou permanente, dependendo do contexto epidemiol\u00f3gico, por meio de a\u00e7\u00f5es, atividades e estrat\u00e9gias de educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade, manejo ambiental e vacina\u00e7\u00e3o animal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Caracteriza-se por viabilizar meios para a identifica\u00e7\u00e3o oportuna e precoce de uma situa\u00e7\u00e3o de risco real (iminente) relacionada a zoonoses ou de ocorr\u00eancia de zoonoses na \u00e1rea em quest\u00e3o, possibilitando que a \u00e1rea de vigil\u00e2ncia de zoonoses local possa intervir com a\u00e7\u00f5es de controle.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia CORRETA dessa associa\u00e7\u00e3o \u00e9:<\/p>","resposta":5428002,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3, 2, 4 e 3.","id":5427998,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3, 2, 4 e 3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2, 3, 4 e 1.","id":5427999,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2, 3, 4 e 1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3, 2, 4 e 1.","id":5428000,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3, 2, 4 e 1.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4, 2, 1 e 3.","id":5428001,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4, 2, 1 e 3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4, 3, 2 e 1.","id":5428002,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4, 3, 2 e 1.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426046,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403580,"slug":"direito-sanitario-e-saude-vigilancia-em-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1462220","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Brejo de Areia","sigla":"Prefeitura","id":4202,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao modo de transmiss\u00e3o do v\u00edrus HIV, \u00e9 incorreto afirmar que:","provas":[{"id":47751,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brejo de Areia","sigla":"Prefeitura","id":4202,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":null},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-23 04:01:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1449547,"hashId":"7be1a7404856877f0b1529607995c737","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao modo de transmiss\u00e3o do v\u00edrus HIV, \u00e9 incorreto afirmar que:<\/p>","resposta":5369756,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os indiv\u00edduos com infec\u00e7\u00e3o muito recente (\u201cinfec\u00e7\u00e3o aguda\u201d) ou imunossupress\u00e3o avan\u00e7ada t\u00eam maior concentra\u00e7\u00e3o do HIV no sangue (carga viral alta) e nas secre\u00e7\u00f5es sexuais, aumentando a transmissibilidade do v\u00edrus.","id":5369753,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os indiv\u00edduos com infec\u00e7\u00e3o muito recente (\u201cinfec\u00e7\u00e3o aguda\u201d) ou imunossupress\u00e3o avan\u00e7ada t\u00eam maior concentra\u00e7\u00e3o do HIV no sangue (carga viral alta) e nas secre\u00e7\u00f5es sexuais, aumentando a transmissibilidade do v\u00edrus.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A transmiss\u00e3o vertical (de m\u00e3e para filho) pode ocorrer durante a gesta\u00e7\u00e3o, o parto e a amamenta\u00e7\u00e3o.","id":5369754,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A transmiss\u00e3o vertical (de m\u00e3e para filho) pode ocorrer durante a gesta\u00e7\u00e3o, o parto e a amamenta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A presen\u00e7a de outras infec\u00e7\u00f5es sexualmente transmiss\u00edveis favorece a transmiss\u00e3o do HIV.","id":5369755,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A presen\u00e7a de outras infec\u00e7\u00f5es sexualmente transmiss\u00edveis favorece a transmiss\u00e3o do HIV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O HIV pode ser transmitido por via sexual (esperma e secre\u00e7\u00e3o vaginal), pelo sangue (via parenteral e de m\u00e3e para filho), pela saliva e pelo leite materno.","id":5369756,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O HIV pode ser transmitido por via sexual (esperma e secre\u00e7\u00e3o vaginal), pelo sangue (via parenteral e de m\u00e3e para filho), pela saliva e pelo leite materno.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424843,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"HIV\/AIDS","oab":false,"nome":"HIV\/AIDS","pai":405803,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405829,"slug":"enfermagem-hiv-aids"}],"slug":"enfermagem\/1449547","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216,"slug":"fiscal-de-obras-e-posturas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Matinhos","sigla":"","id":2436,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-matinhos-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um empreendedor pretende construir um conjunto de oito resid\u00eancias em s\u00e9rie transversais ao alinhamento predial, em um bairro residencial de Matinhos, conforme o croqui ao lado: Em face do c\u00f3digo de obras do munic\u00edpio, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":41612,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216,"slug":"fiscal-de-obras-e-posturas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Matinhos","sigla":"","id":2436,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-matinhos-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-matinhos-pr-2019-funpar-nc-ufpr-fiscal-de-obras-e-posturas-2","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Matinhos - Fiscal de Obras e Posturas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-22 17:45:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1234500,"hashId":"d1b3fdb2724cec63df8926abba675f60","enunciado":"<p align=\"justify\">Um empreendedor pretende construir um\r\nconjunto de oito resid\u00eancias em s\u00e9rie\r\ntransversais ao alinhamento predial, em um\r\nbairro residencial de Matinhos, conforme o\r\ncroqui ao lado:\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/41612\/34.GIF\"><p align=\"justify\">Em face do c\u00f3digo de obras do munic\u00edpio, \u00e9\r\ncorreto afirmar:<\/p>","resposta":4460114,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A \u00e1rea de lazer dever\u00e1 ser equivalente a no m\u00ednimo 50% da \u00e1rea m\u00e9dia das unidades residenciais.","id":4460110,"corpo":"<p align=justify>A \u00e1rea de lazer dever\u00e1 ser equivalente a no\r\nm\u00ednimo 50% da \u00e1rea m\u00e9dia das unidades\r\nresidenciais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O bal\u00e3o de retorno \u00e9 opcional, devido ao pequeno n\u00famero de casas.","id":4460111,"corpo":"<p align=justify>O bal\u00e3o de retorno \u00e9 opcional, devido ao\r\npequeno n\u00famero de casas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A testada m\u00ednima de cada unidade dever\u00e1 ser de 4 metros.","id":4460112,"corpo":"<p align=justify>A testada m\u00ednima de cada unidade dever\u00e1\r\nser de 4 metros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O condom\u00ednio poder\u00e1 ter muro maci\u00e7o de alvenaria de 2,50 metros de altura sobre o alinhamento predial.","id":4460113,"corpo":"<p align=justify>O condom\u00ednio poder\u00e1 ter muro maci\u00e7o de\r\nalvenaria de 2,50 metros de altura sobre o\r\nalinhamento predial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A largura m\u00ednima do corredor de acesso deve ser de 6 metros.","id":4460114,"corpo":"<p align=justify>A largura m\u00ednima do corredor de acesso\r\ndeve ser de 6 metros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400300,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o\/Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o\/Administra\u00e7\u00e3o","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394473,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-fiscalizacao-administracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Obras Civis, Rodovi\u00e1rias e H\u00eddricas","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Obras Civis, Rodovi\u00e1rias e H\u00eddricas","pai":394473,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400127,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-obras-civis-rodoviarias-e-hidricas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Obras e Servi\u00e7os Urbanos","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Obras e Servi\u00e7os Urbanos","pai":394473,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400482,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-obras-e-servicos-urbanos"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1234500","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216,"slug":"fiscal-de-obras-e-posturas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Matinhos","sigla":"","id":2436,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-matinhos-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei Municipal n\u00ba 1.068\/2006 (e suas altera\u00e7\u00f5es) classifica os usos e atividades quanto \u00e0 sua adequa\u00e7\u00e3o a cada zona. \u00c9 correto afirmar que os usos e atividades se dividem em:","provas":[{"id":41612,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216,"slug":"fiscal-de-obras-e-posturas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Matinhos","sigla":"","id":2436,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-matinhos-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-matinhos-pr-2019-funpar-nc-ufpr-fiscal-de-obras-e-posturas-2","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Matinhos - Fiscal de Obras e Posturas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-22 17:45:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1234499,"hashId":"15d1a996cdc23536de5ac6feb96625f1","enunciado":"<p align=justify>A Lei Municipal n\u00ba 1.068\/2006 (e suas altera\u00e7\u00f5es) classifica os usos e atividades quanto \u00e0 sua adequa\u00e7\u00e3o a cada zona. \u00c9\r\ncorreto afirmar que os usos e atividades se dividem em:<\/p>","resposta":4460108,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"permitidos, tolerados e indesejados.","id":4460105,"corpo":"<p align=justify>permitidos, tolerados e indesejados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"autorizados, autoriz\u00e1veis e proibidos.","id":4460106,"corpo":"<p align=justify>autorizados, autoriz\u00e1veis e proibidos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"recomendados, permiss\u00edveis e inadmitidos.","id":4460107,"corpo":"<p align=justify>recomendados, permiss\u00edveis e inadmitidos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"permitidos, permiss\u00edveis e proibidos.","id":4460108,"corpo":"<p align=justify>permitidos, permiss\u00edveis e proibidos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"desejados, aceit\u00e1veis e vedados.","id":4460109,"corpo":"<p align=justify>desejados, aceit\u00e1veis e vedados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400300,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Matinhos - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Matinhos - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395633,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":419598,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-matinhos-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1234499","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216,"slug":"fiscal-de-obras-e-posturas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Matinhos","sigla":"","id":2436,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-matinhos-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Prefeitura Municipal de Matinhos pretende construir um empreendimento de habita\u00e7\u00e3o de interesse social composto por lotes urbanizados e edif\u00edcios de apartamentos, totalizando 400 resid\u00eancias destinadas ao atendimento de fam\u00edlias de baixa renda do munic\u00edpio. Sobre esse empreendimento, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":41612,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216,"slug":"fiscal-de-obras-e-posturas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Matinhos","sigla":"","id":2436,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-matinhos-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-matinhos-pr-2019-funpar-nc-ufpr-fiscal-de-obras-e-posturas-2","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Matinhos - Fiscal de Obras e Posturas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-22 17:45:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1234497,"hashId":"68158649c8391a286681301214f1630e","enunciado":"<p align=justify>A Prefeitura Municipal de Matinhos pretende construir um empreendimento de habita\u00e7\u00e3o de interesse social composto\r\npor lotes urbanizados e edif\u00edcios de apartamentos, totalizando 400 resid\u00eancias destinadas ao atendimento de fam\u00edlias de\r\nbaixa renda do munic\u00edpio. Sobre esse empreendimento, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":4460096,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dever\u00e1 ser feita reserva de ao menos 40 resid\u00eancias para pessoas com defici\u00eancia, que ter\u00e3o prioridade na aquisi\u00e7\u00e3o do im\u00f3vel desde que para moradia pr\u00f3pria.","id":4460095,"corpo":"<p align=justify>Dever\u00e1 ser feita reserva de ao menos 40 resid\u00eancias para pessoas com defici\u00eancia, que ter\u00e3o prioridade na aquisi\u00e7\u00e3o do\r\nim\u00f3vel desde que para moradia pr\u00f3pria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os edif\u00edcios de apartamentos dever\u00e3o ter suas \u00e1reas de uso comum e os apartamentos do t\u00e9rreo acess\u00edveis, podendo ser feitas adapta\u00e7\u00f5es razo\u00e1veis nos demais pavimentos.","id":4460096,"corpo":"<p align=justify>Os edif\u00edcios de apartamentos dever\u00e3o ter suas \u00e1reas de uso comum e os apartamentos do t\u00e9rreo acess\u00edveis, podendo ser\r\nfeitas adapta\u00e7\u00f5es razo\u00e1veis nos demais pavimentos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O loteamento dever\u00e1 contar com vias de circula\u00e7\u00e3o pavimentadas e rede de energia el\u00e9trica, mas \u00e9 facultativa a constru\u00e7\u00e3o de rede de escoamento de \u00e1guas pluviais e rede coletora de esgoto.","id":4460097,"corpo":"<p align=justify>O loteamento dever\u00e1 contar com vias de circula\u00e7\u00e3o pavimentadas e rede de energia el\u00e9trica, mas \u00e9 facultativa a constru\u00e7\u00e3o\r\nde rede de escoamento de \u00e1guas pluviais e rede coletora de esgoto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 permitido \u00e0 Prefeitura repassar aos moradores os custos dos equipamentos espec\u00edficos de resid\u00eancias acess\u00edveis, tais como barras de apoio, lou\u00e7as e metais sanit\u00e1rios especiais.","id":4460098,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 permitido \u00e0 Prefeitura repassar aos moradores os custos dos equipamentos espec\u00edficos de resid\u00eancias acess\u00edveis, tais como\r\nbarras de apoio, lou\u00e7as e metais sanit\u00e1rios especiais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O terreno onde ser\u00e1 implantado o loteamento n\u00e3o poder\u00e1 ser alagadi\u00e7o ou sujeito \u00e0 inunda\u00e7\u00e3o, e dever\u00e1 ter declividade inferior a 20%.","id":4460099,"corpo":"<p align=justify>O terreno onde ser\u00e1 implantado o loteamento n\u00e3o poder\u00e1 ser alagadi\u00e7o ou sujeito \u00e0 inunda\u00e7\u00e3o, e dever\u00e1 ter declividade inferior\r\na 20%.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400300,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Matinhos - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Matinhos - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395633,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":419598,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-matinhos-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1234497","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216,"slug":"fiscal-de-obras-e-posturas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Matinhos","sigla":"","id":2436,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-matinhos-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o Estatuto das Cidades (Lei federal n\u00ba 10.257\/2001) e suas interfaces com a legisla\u00e7\u00e3o municipal, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":41612,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216,"slug":"fiscal-de-obras-e-posturas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Matinhos","sigla":"","id":2436,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-matinhos-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-matinhos-pr-2019-funpar-nc-ufpr-fiscal-de-obras-e-posturas-2","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Matinhos - Fiscal de Obras e Posturas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-22 17:45:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1234506,"hashId":"650e902293bd5374c12e781a2db8f6a5","enunciado":"<p align=justify>Sobre o Estatuto das Cidades (Lei federal n\u00ba 10.257\/2001) e suas interfaces com a legisla\u00e7\u00e3o municipal, assinale a\r\nalternativa correta.<\/p>","resposta":4460143,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A usucapi\u00e3o poder\u00e1 ser concedida \u00e0quele que ocupar im\u00f3vel urbano de at\u00e9 300 metros quadrados, ininterruptamente e sem oposi\u00e7\u00e3o por 5 anos, desde que n\u00e3o seja propriet\u00e1rio de outro im\u00f3vel urbano ou rural.","id":4460140,"corpo":"<p align=justify>A usucapi\u00e3o poder\u00e1 ser concedida \u00e0quele que ocupar im\u00f3vel urbano de at\u00e9 300 metros quadrados, ininterruptamente e sem\r\noposi\u00e7\u00e3o por 5 anos, desde que n\u00e3o seja propriet\u00e1rio de outro im\u00f3vel urbano ou rural.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A pol\u00edtica urbana deve ter como diretrizes a garantia do direito a cidades sustent\u00e1veis, a gest\u00e3o t\u00e9cnica do territ\u00f3rio, a prote\u00e7\u00e3o da propriedade privada produtiva e a separa\u00e7\u00e3o entre as atividades urbanas e rurais.","id":4460141,"corpo":"<p align=justify>A pol\u00edtica urbana deve ter como diretrizes a garantia do direito a cidades sustent\u00e1veis, a gest\u00e3o t\u00e9cnica do territ\u00f3rio, a prote\u00e7\u00e3o\r\nda propriedade privada produtiva e a separa\u00e7\u00e3o entre as atividades urbanas e rurais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ao vender im\u00f3vel sujeito ao direito de preemp\u00e7\u00e3o, o propriet\u00e1rio deve notificar sua inten\u00e7\u00e3o ao Munic\u00edpio, que ter\u00e1 at\u00e9 90 dias para manifestar interesse em compr\u00e1-lo.","id":4460142,"corpo":"<p align=justify>Ao vender im\u00f3vel sujeito ao direito de preemp\u00e7\u00e3o, o propriet\u00e1rio deve notificar sua inten\u00e7\u00e3o ao Munic\u00edpio, que ter\u00e1 at\u00e9 90 dias\r\npara manifestar interesse em compr\u00e1-lo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O instituto da outorga onerosa do direito de construir, previsto no Estatuto das Cidades, est\u00e1 incorporado \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o urban\u00edstica de Matinhos, sendo permitido na ZEIS e na ZC, e proibido na ZCA e ZRM.","id":4460143,"corpo":"<p align=justify>O instituto da outorga onerosa do direito de construir, previsto no Estatuto das Cidades, est\u00e1 incorporado \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o\r\nurban\u00edstica de Matinhos, sendo permitido na ZEIS e na ZC, e proibido na ZCA e ZRM.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ainda que se permita o acr\u00e9scimo de potencial construtivo por meio de outorga onerosa e outros b\u00f4nus, o coeficiente de aproveitamento total no Munic\u00edpio de Matinhos \u00e9 limitado a 4,50.","id":4460144,"corpo":"<p align=justify>Ainda que se permita o acr\u00e9scimo de potencial construtivo por meio de outorga onerosa e outros b\u00f4nus, o coeficiente de\r\naproveitamento total no Munic\u00edpio de Matinhos \u00e9 limitado a 4,50.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400300,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Urban\u00edstico","oab":true,"nome":"Direito Urban\u00edstico","pai":null,"assunto_raiz":402277,"materia":true,"id":402277,"slug":"direito-urbanistico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto da Cidade - Lei 10.257\/2001","oab":true,"nome":"Estatuto da Cidade - Lei 10.257\/2001","pai":402277,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402833,"slug":"direito-urbanistico-estatuto-da-cidade-lei-10-257-2001"}],"slug":"direito-urbanistico\/1234506","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina - Funoesc","sigla":"Funoesc","oab":false,"id":1269,"slug":"funoesc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Iomer\u00ea","sigla":"","id":5067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-iomere-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O nome do munic\u00edpio de Iomer\u00ea originou-se da l\u00edngua tupi-guarani, cujo significado \u00e9 Clareira Branca ou Campo Branco. O primeiro nome da comunidade foi Fachinal Branco, dado pela Companhia Colonizadora Selbach &amp; Kr\u00f6ef. Fonte: https:\/\/www.iomere.sc.gov.br\/ Mais tarde, antes de adotar-se definitivamente Iomer\u00ea, a vila chamou-se:","provas":[{"id":64620,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iomer\u00ea","sigla":"","id":5067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-iomere-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina - Funoesc","sigla":"Funoesc","oab":false,"id":1269,"slug":"funoesc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-iomere-sc-2019-funoesc-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"Funoesc - Prefeitura de Iomer\u00ea - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2019"},{"id":64635,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iomer\u00ea","sigla":"","id":5067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-iomere-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina - Funoesc","sigla":"Funoesc","oab":false,"id":1269,"slug":"funoesc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-iomere-sc-2019-funoesc-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"Funoesc - Prefeitura de Iomer\u00ea - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2019"},{"id":64623,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iomer\u00ea","sigla":"","id":5067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-iomere-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina - Funoesc","sigla":"Funoesc","oab":false,"id":1269,"slug":"funoesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-iomere-sc-2019-funoesc-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Funoesc - Prefeitura de Iomer\u00ea - Enfermeiro - 2019"},{"id":64627,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iomer\u00ea","sigla":"","id":5067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-iomere-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina - Funoesc","sigla":"Funoesc","oab":false,"id":1269,"slug":"funoesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-iomere-sc-2019-funoesc-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"Funoesc - Prefeitura de Iomer\u00ea - Engenheiro Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-23 04:01:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1983067,"hashId":"188f19bde17d04ae1f1b461ab049da82","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O nome do munic\u00edpio de Iomer\u00ea originou-se da l\u00edngua tupi-guarani, cujo significado \u00e9 Clareira Branca ou Campo Branco. O primeiro nome da comunidade foi Fachinal Branco, dado pela Companhia Colonizadora Selbach &amp; Kr\u00f6ef. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 12px;\"><span class=\"ql-cursor\"><\/span>Fonte: https:\/\/www.iomere.sc.gov.br\/ <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mais tarde, antes de adotar-se definitivamente Iomer\u00ea, a vila chamou-se:<\/p>","resposta":7698607,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Capim Branco.","id":7698605,"corpo":"<p>Capim Branco.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Vit\u00f3ria.","id":7698606,"corpo":"<p>Vit\u00f3ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o Luiz.","id":7698607,"corpo":"<p>S\u00e3o Luiz.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Selbach &amp; Kr\u00f6ef.","id":7698608,"corpo":"<p>Selbach &amp; Kr\u00f6ef.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Campo Claro do Sul.","id":7698609,"corpo":"<p>Campo Claro do Sul.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484994,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 03","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Catarina","oab":false,"nome":"Santa Catarina","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407453,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-santa-catarina"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1983067","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina - Funoesc","sigla":"Funoesc","oab":false,"id":1269,"slug":"funoesc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Iomer\u00ea","sigla":"","id":5067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-iomere-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Intoler\u00e2ncia religiosa \u00e9 o termo usado para exemplificar a incapacidade de aceitar e respeitar a religi\u00e3o ou cren\u00e7a de outros indiv\u00edduos. Ela \u00e9 configurada, principalmente pela discrimina\u00e7\u00e3o, viol\u00eancia f\u00edsica e ideol\u00f3gica, ou qualquer ato que fira a liberdade de cren\u00e7a e culto. No ano de 2018, o Disque 100 (Disque Direitos Humanos) registrou 506 casos de intoler\u00e2ncia religiosa. Entre os segmentos mais atingidos est\u00e3o a umbanda, com 72 den\u00fancias, candombl\u00e9 com 47, testemunhas de Jeov\u00e1, com 31, outras matrizes africanas, com 28 e outros segmentos evang\u00e9licos, com 23.Fonte: https:\/\/www.correiobraziliense.com.br\/Um morador do Ribeir\u00e3o da Ilha, no Sul da Ilha, em Florian\u00f3polis, flagrou um crime de intoler\u00e2ncia religiosa. As imagens feitas por celular registraram o momento em que uma mulher usa uma marreta para tentar quebrar uma est\u00e1tua de Iemanj\u00e1. A principal suspeita \u00e9 a de que a atitude tenha sido provocada pelo \u00f3dio de fundamentalistas evang\u00e9licos, que n\u00e3o toleram conviver com diferentes correntes de pensamento. O caso da imagem de Iemanj\u00e1, que teve parte de sua estrutura quebrada a marretadas, est\u00e1 sendo investigado pela Pol\u00edcia Civil, que j\u00e1 encontrou a respons\u00e1vel, a qual vai ser ouvida em breve.Fonte: https:\/\/www.nsctotal.com.br\/noticias\/policia-abre-inquerito-quem-depredou-imagem-de-iemanja-em-florianopolisFonte: Google ImagensObserve as proposi\u00e7\u00f5es a seguir.1 - A liberdade de express\u00e3o nos garante o direito de dizer tudo o que se pensa sobre cren\u00e7as ou religi\u00f5es que n\u00e3o a nossa.2 - Sendo crime, a pena para intoler\u00e2ncia religiosa vai de 1 a 3 anos de pris\u00e3o.3 - Intoler\u00e2ncia religiosa tamb\u00e9m \u00e9 cometer atos de vandalismo contra os templos de outras religi\u00f5es.4 - Intoler\u00e2ncia religiosa \u00e9 considerada um crime de \u00f3dio.5 - Intoler\u00e2ncia religiosa ainda n\u00e3o \u00e9 considerada crime no Brasil.Agora assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta duas proposi\u00e7\u00f5es incorretas:","provas":[{"id":64620,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iomer\u00ea","sigla":"","id":5067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-iomere-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina - Funoesc","sigla":"Funoesc","oab":false,"id":1269,"slug":"funoesc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-iomere-sc-2019-funoesc-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"Funoesc - Prefeitura de Iomer\u00ea - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2019"},{"id":64635,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iomer\u00ea","sigla":"","id":5067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-iomere-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina - Funoesc","sigla":"Funoesc","oab":false,"id":1269,"slug":"funoesc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-iomere-sc-2019-funoesc-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"Funoesc - Prefeitura de Iomer\u00ea - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-23 04:01:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1983125,"hashId":"9e93f37d4d655ae5395dee906443446e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Intoler\u00e2ncia religiosa \u00e9 o termo usado para exemplificar a incapacidade de aceitar e respeitar a religi\u00e3o ou cren\u00e7a de outros indiv\u00edduos. Ela \u00e9 configurada, principalmente pela discrimina\u00e7\u00e3o, viol\u00eancia f\u00edsica e ideol\u00f3gica, ou qualquer ato que fira a liberdade de cren\u00e7a e culto. No ano de 2018, o Disque 100 (Disque Direitos Humanos) registrou 506 casos de intoler\u00e2ncia religiosa. Entre os segmentos mais atingidos est\u00e3o a umbanda, com 72 den\u00fancias, candombl\u00e9 com 47, testemunhas de Jeov\u00e1, com 31, outras matrizes africanas, com 28 e outros segmentos evang\u00e9licos, com 23.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fonte: https:\/\/www.correiobraziliense.com.br\/<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um morador do Ribeir\u00e3o da Ilha, no Sul da Ilha, em Florian\u00f3polis, flagrou um crime de intoler\u00e2ncia religiosa. As imagens feitas por celular registraram o momento em que uma mulher usa uma marreta para tentar quebrar uma est\u00e1tua de Iemanj\u00e1. A principal suspeita \u00e9 a de que a atitude tenha sido provocada pelo \u00f3dio de fundamentalistas evang\u00e9licos, que n\u00e3o toleram conviver com diferentes correntes de pensamento. O caso da imagem de Iemanj\u00e1, que teve parte de sua estrutura quebrada a marretadas, est\u00e1 sendo investigado pela Pol\u00edcia Civil, que j\u00e1 encontrou a respons\u00e1vel, a qual vai ser ouvida em breve.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fonte: https:\/\/www.nsctotal.com.br\/noticias\/policia-abre-inquerito-quem-depredou-imagem-de-iemanja-em-florianopolis<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fonte: Google Imagens<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/64620\/questao\/1983125-20220719070113000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Observe as proposi\u00e7\u00f5es a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1 - A liberdade de express\u00e3o nos garante o direito de dizer tudo o que se pensa sobre cren\u00e7as ou religi\u00f5es que n\u00e3o a nossa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2 - Sendo crime, a pena para intoler\u00e2ncia religiosa vai de 1 a 3 anos de pris\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3 - Intoler\u00e2ncia religiosa tamb\u00e9m \u00e9 cometer atos de vandalismo contra os templos de outras religi\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4 - Intoler\u00e2ncia religiosa \u00e9 considerada um crime de \u00f3dio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5 - Intoler\u00e2ncia religiosa ainda n\u00e3o \u00e9 considerada crime no Brasil.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Agora assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta duas proposi\u00e7\u00f5es <u>incorretas<\/u>:<\/p>","resposta":7698898,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 e 2.","id":7698895,"corpo":"<p>1 e 2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 e 3.","id":7698896,"corpo":"<p>2 e 3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"5 e 4.","id":7698897,"corpo":"<p>5 e 4.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1 e 5.","id":7698898,"corpo":"<p>1 e 5.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2 e 5.","id":7698899,"corpo":"<p>2 e 5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484982,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 04 a 10","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Religi\u00e3o","oab":false,"nome":"Religi\u00e3o","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407355,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-religiao"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1983125","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Florestal","id":6728,"slug":"engenheiro-florestal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taiobeira","sigla":"Prefeitura","id":4181,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na Lei do Sistema Nacional de Unidades de Conserva\u00e7\u00e3o da Natureza (SNUC) n.\u00ba 9.985\/2000, avalie as afirmativas a seguir: I - Unidades de conserva\u00e7\u00e3o s\u00e3o criadas com a realiza\u00e7\u00e3o pr\u00e9via de estudos t\u00e9cnicos e de consulta p\u00fablica, permitindo identificar a melhor localiza\u00e7\u00e3o, dimens\u00e3o e limites para a nova unidade. II - Unidades de prote\u00e7\u00e3o integral t\u00eam o objetivo da preserva\u00e7\u00e3o da natureza em sua totalidade, n\u00e3o sendo permitido o uso direto ou indireto de seus recursos naturais. S\u00e3o exemplos de unidades de prote\u00e7\u00e3o integral: reservas biol\u00f3gicas, parques nacionais e ref\u00fagios da vida silvestre. III - Unidades de uso sustent\u00e1vel t\u00eam o objetivo de preservar a natureza e, ao mesmo tempo, permitir o uso sustent\u00e1vel de parte dos seus recursos naturais. S\u00e3o exemplos de unidades de uso sustent\u00e1vel: floresta nacional, reserva de fauna e reserva particular do patrim\u00f4nio natural (RPPN). Est\u00e1 CORRETO o que se afirma em:","provas":[{"id":47379,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Florestal","id":6728,"slug":"engenheiro-florestal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taiobeira","sigla":"Prefeitura","id":4181,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura - Engenheiro Florestal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-23 04:01:34","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"}],"id":1439368,"hashId":"f83e31ee8d899217391edf609901b0ab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base na Lei do Sistema Nacional de Unidades de Conserva\u00e7\u00e3o da Natureza (SNUC) n.\u00ba 9.985\/2000, avalie as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Unidades de conserva\u00e7\u00e3o s\u00e3o criadas com a realiza\u00e7\u00e3o pr\u00e9via de estudos t\u00e9cnicos e de consulta p\u00fablica, permitindo identificar a melhor localiza\u00e7\u00e3o, dimens\u00e3o e limites para a nova unidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Unidades de prote\u00e7\u00e3o integral t\u00eam o objetivo da preserva\u00e7\u00e3o da natureza em sua totalidade, n\u00e3o sendo permitido o uso direto ou indireto de seus recursos naturais. S\u00e3o exemplos de unidades de prote\u00e7\u00e3o integral: reservas biol\u00f3gicas, parques nacionais e ref\u00fagios da vida silvestre. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - Unidades de uso sustent\u00e1vel t\u00eam o objetivo de preservar a natureza e, ao mesmo tempo, permitir o uso sustent\u00e1vel de parte dos seus recursos naturais. S\u00e3o exemplos de unidades de uso sustent\u00e1vel: floresta nacional, reserva de fauna e reserva particular do patrim\u00f4nio natural (RPPN). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 <strong>CORRETO <\/strong>o que se afirma em:<\/p>","resposta":5323113,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":5323110,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":5323111,"corpo":"<p>II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":5323112,"corpo":"<p>III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":5323113,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":5323114,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423822,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.985\/2000 - Regulamenta o art. 225, \u00a7 1o, incisos I, II, III e VII da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, institui o Sistema Nacional de Unidades de Conserva\u00e7\u00e3o da Natureza e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 9.985\/2000 - Regulamenta o art. 225, \u00a7 1o, incisos I, II, III e VII da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, institui o Sistema Nacional de Unidades de Conserva\u00e7\u00e3o da Natureza e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395700,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395006,"slug":"legislacao-federal-lei-no-9-985-2000-regulamenta-o-art-225-1o-incisos-i-ii-iii-e-vii-da-constituicao-federal-institui-o-sistema-nacional-de-unidades-de-conservacao-da-natureza-e-da-outras-providencias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403115,"slug":"direito-ambiental-legislacao-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema Nacional de Unidades de Conserva\u00e7\u00e3o - SNUC - Lei n\u00ba 9.985\/2000","oab":true,"nome":"Sistema Nacional de Unidades de Conserva\u00e7\u00e3o - SNUC - Lei n\u00ba 9.985\/2000","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403118,"slug":"direito-ambiental-sistema-nacional-de-unidades-de-conservacao-snuc-lei-no-9-985-2000"}],"slug":"legislacao-federal\/1439368","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Sul","sigla":"UFRGS","id":1963,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ufrgs-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que preenche corretamente as lacunas das linhas 03, 04 e 13.","provas":[{"id":64194,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Sul","sigla":"UFRGS","id":1963,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ufrgs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrgs-rs-2019-faurgs-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FAURGS - UFRGS - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-23 19:24:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1966858,"hashId":"5755cb4c0723ce228c57ceb9152eb5bc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche corretamente as lacunas das linhas 03, 04 e 13.<\/p>","resposta":7624788,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"expressos \u2013 A \u2013 escassas ","id":7624784,"corpo":"<p>expressos \u2013 A \u2013 escassas <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"expressos \u2013 H\u00e1 \u2013 esca\u00e7as","id":7624785,"corpo":"<p>expressos \u2013 H\u00e1 \u2013 esca\u00e7as<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"expessos \u2013 A \u2013 excassas ","id":7624786,"corpo":"<p>expessos \u2013 A \u2013 excassas <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"expressos \u2013 A \u2013 esca\u00e7as","id":7624787,"corpo":"<p>expressos \u2013 A \u2013 esca\u00e7as<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"expressos \u2013 H\u00e1 \u2013 escassas","id":7624788,"corpo":"<p>expressos \u2013 H\u00e1 \u2013 escassas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es 01 a 05 referem-se ao texto abaixo.asdTubicanga era uma pequena cidade de tr\u00eas ouquatro mil habitantes, muito pac\u00edfica, em cuja esta\u00e7\u00e3o,de onde em onde, os _____ davam a honra de parar. ____ cinco anos n\u00e3o se registrava nela um furto ouroubo. As portas e janelas s\u00f3 eram usadas... porque oRio as usava.asdO \u00fanico crime notado em seu pobre cadastro foraum assassinato por ocasi\u00e3o das elei\u00e7\u00f5es municipais;mas, atendendo que o assassino era do partido dogoverno e a v\u00edtima, da oposi\u00e7\u00e3o, o acontecimento emnada alterou os h\u00e1bitos da cidade, continuando ela aexportar o seu caf\u00e9 e a mirar as suas casas baixas eacanhadas nas _____ \u00e1guas do pequeno rio que abatizara.asdMas, qual n\u00e3o foi a surpresa dos seus habitantesquando se veio a verificar nela um dos mais repugnantescrimes de que se tem mem\u00f3ria! N\u00e3o se tratava de umesquartejamento ou parric\u00eddio; n\u00e3o era o assassinatode uma fam\u00edlia inteira ou um assalto \u00e0 coletoria; eracoisa pior; sacr\u00edlega aos olhos de todas as religi\u00f5es econsci\u00eancias: violavam-se as sepulturas do \u201cSossego\u201d,do seu cemit\u00e9rio, do seu campo santo.asdEm come\u00e7o, o coveiro julgou que fossem c\u00e3es, mas,revistando bem o muro, n\u00e3o encontrou sen\u00e3o pequenosburacos. Fechou-os; foi in\u00fatil. No dia seguinte, umjazigo perp\u00e9tuo arrombado e os ossos saqueados; nooutro, um carneiro e uma sepultura rasa. Era gente oudem\u00f4nio. O coveiro n\u00e3o quis mais continuar as pesquisaspor sua conta, foi ao subdelegado e a not\u00edcia espalhou-sepela cidade.asdA indigna\u00e7\u00e3o na cidade tomou todas as fei\u00e7\u00f5es etodas as vontades. A religi\u00e3o da morte precede todas ecertamente ser\u00e1 a \u00faltima a morrer nas consci\u00eancias.Contra a profana\u00e7\u00e3o, clamaram os seis presbiterianosdo lugar. At\u00e9 mesmo a filha do engenheiro residenteda estrada de ferro, que vivia desdenhando aquelelugarejo, sem notar sequer os suspiros apaixonadoslocais, sempre esperando que o expresso trouxesse umpr\u00edncipe a despos\u00e1-la \u2013 a linda e desdenhosa Cora n\u00e3op\u00f4de deixar de compartilhar da indigna\u00e7\u00e3o e do horrorque tal ato provocara em todos do vilarejo. Que tinhaela com o t\u00famulo de antigos escravos e humildesroceiros? Em que podia interessar aos seus lindos olhospardos o destino de t\u00e3o humildes ossos? Porventura ofurto deles perturbaria os seus sonhos?Adaptado de: BARRETO, Lima. O homem que sabia javan\u00eas e outros contos. Rio de Janeiro: Ediouro, 1996.","id":483245,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255); background-color: rgb(0, 0, 0);\">Instru\u00e7\u00e3o:<\/strong> As quest\u00f5es <strong>01 <\/strong>a<strong> 05 <\/strong>referem-se ao texto abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asd<\/span>Tubicanga era uma pequena cidade de tr\u00eas ou<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>quatro mil habitantes, muito pac\u00edfica, em cuja esta\u00e7\u00e3o,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>de onde em onde, os _____ davam a honra de parar.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> ____ cinco anos n\u00e3o se registrava nela um furto ou<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>roubo. As portas e janelas s\u00f3 eram usadas... porque o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Rio as usava.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asd<\/span>O \u00fanico crime notado em seu pobre cadastro fora<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>um assassinato por ocasi\u00e3o das elei\u00e7\u00f5es municipais;<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>mas, atendendo que o assassino era do partido do<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>governo e a v\u00edtima, da oposi\u00e7\u00e3o, o acontecimento em<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>nada alterou os h\u00e1bitos da cidade, continuando ela a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>exportar o seu caf\u00e9 e a mirar as suas casas baixas e<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>acanhadas nas _____ \u00e1guas do pequeno rio que a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>batizara.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asd<\/span>Mas, qual n\u00e3o foi a surpresa dos seus habitantes<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>quando se veio a verificar nela um dos mais repugnantes<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>crimes de que se tem mem\u00f3ria! N\u00e3o se tratava de um<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>esquartejamento ou parric\u00eddio; n\u00e3o era o assassinato<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>de uma fam\u00edlia inteira ou um assalto \u00e0 coletoria; era<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>coisa pior; sacr\u00edlega aos olhos de todas as religi\u00f5es e<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>consci\u00eancias: violavam-se as sepulturas do \u201cSossego\u201d,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>do seu cemit\u00e9rio, do seu campo santo.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asd<\/span>Em come\u00e7o, o coveiro julgou que fossem c\u00e3es, mas,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>revistando bem o muro, n\u00e3o encontrou sen\u00e3o pequenos<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>buracos. Fechou-os; foi in\u00fatil. No dia seguinte, um<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>jazigo perp\u00e9tuo arrombado e os ossos saqueados; no<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>outro, um carneiro e uma sepultura rasa. Era gente ou<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>dem\u00f4nio. O coveiro n\u00e3o quis mais continuar as pesquisas<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>por sua conta, foi ao subdelegado e a not\u00edcia espalhou-se<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>pela cidade.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asd<\/span>A indigna\u00e7\u00e3o na cidade tomou todas as fei\u00e7\u00f5es e<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>todas as vontades. A religi\u00e3o da morte precede todas e<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>certamente ser\u00e1 a \u00faltima a morrer nas consci\u00eancias.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Contra a profana\u00e7\u00e3o, clamaram os seis presbiterianos<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>do lugar. At\u00e9 mesmo a filha do engenheiro residente<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>da estrada de ferro, que vivia desdenhando aquele<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>lugarejo, sem notar sequer os suspiros apaixonados<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>locais, sempre esperando que o expresso trouxesse um<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>pr\u00edncipe a despos\u00e1-la \u2013 a linda e desdenhosa Cora n\u00e3o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>p\u00f4de deixar de compartilhar da indigna\u00e7\u00e3o e do horror<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>que tal ato provocara em todos do vilarejo. Que tinha<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>ela com o t\u00famulo de antigos escravos e humildes<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>roceiros? Em que podia interessar aos seus lindos olhos<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>pardos o destino de t\u00e3o humildes ossos? Porventura o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>furto deles perturbaria os seus sonhos?<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>Adaptado de: BARRETO, Lima. <em>O homem que sabia javan\u00eas e <\/em><\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong><em>outros contos<\/em>. Rio de Janeiro: Ediouro, 1996.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403658,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"H\u00e1\/a","oab":false,"nome":"H\u00e1\/a","pai":403683,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403688,"slug":"lingua-portuguesa-ha-a"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129,"slug":"oficial-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Faculdade de Direito de S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"FDSBC","id":351,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"fdsbc-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A palavra que, no contexto, melhor substituiria \u201causteridade\u201d no t\u00edtulo \u00e9: ","provas":[{"id":63634,"cargo":{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129,"slug":"oficial-administrativo"},"orgao":{"nome":"Faculdade de Direito de S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"FDSBC","id":351,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"fdsbc-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fdsbc-sp-2019-quadrix-oficial-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - FDSBC - Oficial Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-23 19:35:02","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1970868,"hashId":"c5efe554e585ad76381bb98789006ee9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A palavra que, no contexto, melhor substituiria \u201causteridade\u201d no t\u00edtulo \u00e9: <\/p>","resposta":7642640,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cfragilidade\u201d.","id":7642636,"corpo":"<p>\u201cfragilidade\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cfluidez\u201d","id":7642637,"corpo":"<p>\u201cfluidez\u201d<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cobscuridade\u201d.","id":7642638,"corpo":"<p>\u201cobscuridade\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cflexibilidade\u201d.","id":7642639,"corpo":"<p>\u201cflexibilidade\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201crigidez\u201d.","id":7642640,"corpo":"<p>\u201crigidez\u201d.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 5, leia o texto abaixo.Senado argentino aprova or\u00e7amento de 2019 com medidas de austeridade exigidas pelo FMI Or\u00e7amento aprovado prev\u00ea corte de gastos de cerca de US$ 10 bilh\u00f5es para tentar reequilibrar as contas p\u00fablicas.ASDO Senado da Argentina aprovou o or\u00e7amento para 2019 com uma s\u00e9rie de cortes de gastos e medidas de austeridade exigidas pelo Fundo Monet\u00e1rio Internacional (FMI) para assegurar a libera\u00e7\u00e3o de empr\u00e9stimos no valor de US$ 56 bilh\u00f5es.ASDA vota\u00e7\u00e3o terminou com 45 votos a favor, 24 contra e uma absten\u00e7\u00e3o, e terminou na madrugada depois de mais de 12 horas de debate.ASDA aprova\u00e7\u00e3o representa uma vit\u00f3ria para o governo do presidente Mauricio Macri, que visa a reelei\u00e7\u00e3o em 2019, e negociou a amplia\u00e7\u00e3o do socorro financeiro do FMI, se comprometendo a cortar seu d\u00e9ficit fiscal prim\u00e1rio.ASDO or\u00e7amento que vai valer em 2019 inclui cortes de gastos de cerca de 400 bilh\u00f5es de pesos (cerca de US$ 10 bilh\u00f5es) em rela\u00e7\u00e3o ao ano anterior para reduzir o d\u00e9ficit fiscal prim\u00e1rio a zero. Esse \u00edndice foi de 3,9% do PIB em 2017 e \u00e9 projetado em 2,7% em 2018.ASDEssa meta de equil\u00edbrio fiscal prim\u00e1rio seria alcan\u00e7ada com uma redu\u00e7\u00e3o nas despesas equivalente a 1,5% do PIB e um aumento na receita de cerca de 1,2% do PIB. Com os cortes, haver\u00e1 redu\u00e7\u00e3o de verbas para gastos [com] sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o, pesquisa, transportes, obras p\u00fablicas e cultura, entre outros.ASD[...]ASD\"Embora o FMI e as autoridades confiem no in\u00edcio de uma reativa\u00e7\u00e3o gradual a partir do segundo trimestre de 2019, no melhor dos casos haver\u00e1 sinais de uma recupera\u00e7\u00e3o significativa na atividade e no emprego no segundo semestre. Mas, no curto prazo, o programa fiscal tem um efeito ineg\u00e1vel de contra\u00e7\u00e3o sobre a demanda agregada, a atividade econ\u00f4mica e o emprego\", disse \u00e0 ag\u00eancia AFP o economista H\u00e9ctor Rubini, da Universidade do Salvador, em Buenos Aires.ASD[...]Entenda a crise ASDA crise monet\u00e1ria que atinge o pa\u00eds acelerou o aumento dos pre\u00e7os e, desde janeiro, o peso registrou desvaloriza\u00e7\u00e3o de 50% em rela\u00e7\u00e3o ao d\u00f3lar, estimulando a infla\u00e7\u00e3o.ASDO pa\u00eds conseguiu um empr\u00e9stimo de US$ 50 bilh\u00f5es do FMI em junho, dos quais j\u00e1 recebeu US$ 15 bilh\u00f5es, mas Buenos Aires precisou voltar ao organismo para obter apoio adicional com desembolsos mais r\u00e1pido, se comprometendo a cortar seu d\u00e9ficit fiscal prim\u00e1rio de uma previs\u00e3o de 2,7% do Produto Interno Bruto (PIB) em 2018.ASDNo final de outubro, a dire\u00e7\u00e3o do FMI aprovou um pacote total de US$ 56,3 bilh\u00f5es para a Argentina com o objetivo de ajudar a estabilizar a economia do pa\u00eds.(Adaptado de g1.globo.com)","id":483662,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para responder \u00e0s <strong>quest\u00f5es de 1 a 5<\/strong>, leia o texto abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Senado argentino aprova or\u00e7amento de 2019 com medidas de <u>austeridade<\/u> exigidas pelo FMI <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Or\u00e7amento aprovado prev\u00ea corte de gastos de cerca de US$ 10 bilh\u00f5es para tentar reequilibrar as contas p\u00fablicas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">ASD<\/span>O Senado da Argentina aprovou o or\u00e7amento para 2019 com uma s\u00e9rie de cortes de gastos e medidas de austeridade exigidas pelo Fundo Monet\u00e1rio Internacional (FMI) para assegurar a libera\u00e7\u00e3o de empr\u00e9stimos no valor de US$ 56 bilh\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">ASD<\/span>A vota\u00e7\u00e3o terminou com 45 votos a favor, 24 contra e uma absten\u00e7\u00e3o, e terminou na madrugada depois de mais de 12 horas de debate.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">ASD<\/span>A aprova\u00e7\u00e3o representa uma vit\u00f3ria para o governo do presidente Mauricio Macri, que visa a reelei\u00e7\u00e3o em 2019, e negociou a amplia\u00e7\u00e3o do socorro financeiro do FMI, se comprometendo a cortar seu d\u00e9ficit fiscal prim\u00e1rio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">ASD<\/span>O or\u00e7amento que vai valer em 2019 inclui cortes de gastos de cerca de 400 bilh\u00f5es de pesos (cerca de US$ 10 bilh\u00f5es) em rela\u00e7\u00e3o ao ano anterior para reduzir o d\u00e9ficit fiscal prim\u00e1rio a zero. Esse \u00edndice foi de 3,9% do PIB em 2017 e \u00e9 projetado em 2,7% em 2018.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">ASD<\/span>Essa meta de equil\u00edbrio fiscal prim\u00e1rio seria alcan\u00e7ada com uma redu\u00e7\u00e3o nas despesas equivalente a 1,5% do PIB e um aumento na receita de cerca de 1,2% do PIB. Com os cortes, <u>haver\u00e1 redu\u00e7\u00e3o de verbas<\/u> para gastos [com] sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o, pesquisa, transportes, obras p\u00fablicas e cultura, entre outros.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">ASD<\/span>[...]<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">ASD<\/span>\"Embora o FMI e as autoridades confiem no in\u00edcio de uma reativa\u00e7\u00e3o gradual a partir do segundo trimestre de 2019, no melhor dos casos haver\u00e1 sinais de uma recupera\u00e7\u00e3o significativa na atividade e no emprego no segundo semestre. Mas, no curto prazo, o programa fiscal tem um efeito ineg\u00e1vel de contra\u00e7\u00e3o sobre a demanda agregada, a atividade econ\u00f4mica e o emprego\", disse \u00e0 ag\u00eancia AFP o economista H\u00e9ctor Rubini, da Universidade do Salvador, em Buenos Aires.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">ASD<\/span>[...]<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Entenda a crise <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">ASD<\/span>A crise monet\u00e1ria que atinge o pa\u00eds acelerou o aumento dos pre\u00e7os e, desde janeiro, o peso registrou desvaloriza\u00e7\u00e3o de 50% em rela\u00e7\u00e3o ao d\u00f3lar, estimulando a infla\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">ASD<\/span>O pa\u00eds conseguiu um empr\u00e9stimo de US$ 50 bilh\u00f5es do FMI em junho, dos quais j\u00e1 recebeu US$ 15 bilh\u00f5es, mas Buenos Aires precisou voltar ao organismo para obter apoio adicional com desembolsos mais r\u00e1pido, se comprometendo a cortar seu d\u00e9ficit fiscal prim\u00e1rio de uma previs\u00e3o de 2,7% do Produto Interno Bruto (PIB) em 2018.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">ASD<\/span>No final de outubro, a dire\u00e7\u00e3o do FMI aprovou um pacote total de US$ 56,3 bilh\u00f5es para a Argentina com o objetivo de ajudar a estabilizar a economia do pa\u00eds.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>(Adaptado de g1.globo.com)<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equival\u00eancia e substitui\u00e7\u00e3o de palavras, locu\u00e7\u00f5es, express\u00f5es e trechos.","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia e substitui\u00e7\u00e3o de palavras, locu\u00e7\u00f5es, express\u00f5es e trechos.","pai":403713,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419266,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-e-substituicao-de-palavras-locucoes-expressoes-e-trechos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129,"slug":"oficial-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Faculdade de Direito de S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"FDSBC","id":351,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"fdsbc-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pronomes s\u00e3o, muitas vezes, usados como complementos verbais. \u00c9 o caso de:","provas":[{"id":63634,"cargo":{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129,"slug":"oficial-administrativo"},"orgao":{"nome":"Faculdade de Direito de S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"FDSBC","id":351,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"fdsbc-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fdsbc-sp-2019-quadrix-oficial-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - FDSBC - Oficial Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-23 19:37:06","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1970875,"hashId":"b5a83071a6a26d8dab6d9f281a464dc1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pronomes s\u00e3o, muitas vezes, usados como complementos verbais. \u00c9 o caso de:<\/p>","resposta":7642672,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e0s (1\u00ba quadrinho).","id":7642671,"corpo":"<p>\u00e0s (1\u00ba quadrinho).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"me (3\u00ba quadrinho).","id":7642672,"corpo":"<p>me (3\u00ba quadrinho).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"eles (1\u00ba quadrinho). ","id":7642673,"corpo":"<p>eles (1\u00ba quadrinho). <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"da (2\u00ba quadrinho).","id":7642674,"corpo":"<p>da (2\u00ba quadrinho).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ele (4\u00ba quadrinho).","id":7642675,"corpo":"<p>ele (4\u00ba quadrinho).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 6 a 10, leia os quadrinhos a seguir.(Quino,Toda Mafalda. S\u00e3o Paulo: Martins Fontes, 2010)","id":483663,"enunciado":"<p>Para responder \u00e0s <strong>quest\u00f5es de 6 a 10,<\/strong> leia os quadrinhos a seguir.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/63634\/grupo-questao\/483663-20220720151110000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Quino,<em>Toda Mafalda<\/em>. S\u00e3o Paulo: Martins Fontes, 2010)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Complementos verbais","oab":false,"nome":"Complementos verbais","pai":403655,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409366,"slug":"lingua-portuguesa-complementos-verbais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52,"slug":"cops-uel"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Londrina","sigla":"","id":3296,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-londrina-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 fisiopatologia da intoxica\u00e7\u00e3o por mangan\u00eas, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":84988,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Londrina","sigla":"","id":3296,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-londrina-pr"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52,"slug":"cops-uel"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-londrina-pr-2019-cops-uel-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"COPS UEL - Prefeitura de Londrina - M\u00e9dico do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-23 17:40:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":2474069,"hashId":"9511431730716781eb289c13369399bd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 fisiopatologia da intoxica\u00e7\u00e3o por mangan\u00eas, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":9822820,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A poeira ou os fumos de mangan\u00eas, ao atingirem a pele, geram uma rea\u00e7\u00e3o tipo corpo estranho, comum entre as rea\u00e7\u00f5es eczematosas da pele.","id":9822817,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A poeira ou os fumos de mangan\u00eas, ao atingirem a pele, geram uma rea\u00e7\u00e3o tipo corpo estranho, comum entre as rea\u00e7\u00f5es eczematosas da pele.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A poeira ou os fumos de mangan\u00eas, ao atingirem o pulm\u00e3o, podem agir a dist\u00e2ncia, resultando frequentemente em insufici\u00eancia hep\u00e1tica e renal.","id":9822818,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A poeira ou os fumos de mangan\u00eas, ao atingirem o pulm\u00e3o, podem agir a dist\u00e2ncia, resultando frequentemente em insufici\u00eancia hep\u00e1tica e renal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A via transd\u00e9rmica \u00e9 a que interessa no estudo do mangan\u00eas, sendo a absor\u00e7\u00e3o respirat\u00f3ria considerada desprez\u00edvel.","id":9822819,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A via transd\u00e9rmica \u00e9 a que interessa no estudo do mangan\u00eas, sendo a absor\u00e7\u00e3o respirat\u00f3ria considerada desprez\u00edvel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O mangan\u00eas tem uma predile\u00e7\u00e3o pelo sistema motor extrapiramidal, ocasionando a sintomatologia espec\u00edfica.","id":9822820,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O mangan\u00eas tem uma predile\u00e7\u00e3o pelo sistema motor extrapiramidal, ocasionando a sintomatologia espec\u00edfica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O mangan\u00eas absorvido apresenta uma afinidade especial pelo tecido hematopoi\u00e9tico.","id":9822821,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O mangan\u00eas absorvido apresenta uma afinidade especial pelo tecido hematopoi\u00e9tico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540814,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 80 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Toxicologia e Epidemiologia","oab":false,"nome":"Toxicologia e Epidemiologia","pai":164,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402946,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-toxicologia-e-epidemiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina - Funoesc","sigla":"Funoesc","oab":false,"id":1269,"slug":"funoesc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Iomer\u00ea","sigla":"","id":5067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-iomere-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O leite materno \u00e9 o alimento mais completo que o beb\u00ea pode receber; possui todos os nutrientes de que ele necessita e oferece in\u00fameros benef\u00edcios para a sa\u00fade do pequeno. Caso seja necess\u00e1rio realizar a coleta e o armazenamento do leite materno, \u00e9 preciso tomar algumas precau\u00e7\u00f5es de forma a garantir a qualidade e a seguran\u00e7a do alimento para o beb\u00ea. Com rela\u00e7\u00e3o ao leite materno extra\u00eddo e armazenado, est\u00e3o corretas, EXCETO:","provas":[{"id":64620,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iomer\u00ea","sigla":"","id":5067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-iomere-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina - Funoesc","sigla":"Funoesc","oab":false,"id":1269,"slug":"funoesc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-iomere-sc-2019-funoesc-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"Funoesc - Prefeitura de Iomer\u00ea - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-23 17:59:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1983138,"hashId":"53ebda7e6e634226bc5fd3087df11074","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O leite materno \u00e9 o alimento mais completo que o beb\u00ea pode receber; possui todos os nutrientes de que ele necessita e oferece in\u00fameros benef\u00edcios para a sa\u00fade do pequeno. Caso seja necess\u00e1rio realizar a coleta e o armazenamento do leite materno, \u00e9 preciso tomar algumas precau\u00e7\u00f5es de forma a garantir a qualidade e a seguran\u00e7a do alimento para o beb\u00ea. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao leite materno extra\u00eddo e armazenado, est\u00e3o corretas, EXCETO:<\/p>","resposta":7698964,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Leite materno extra\u00eddo e armazenado no freezer ou congelador tem durabilidade de 15 dias.","id":7698960,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Leite materno extra\u00eddo e armazenado no freezer ou congelador tem durabilidade de 15 dias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Leite materno extra\u00eddo e armazenado na geladeira tem durabilidade de 12 horas.","id":7698961,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Leite materno extra\u00eddo e armazenado na geladeira tem durabilidade de 12 horas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Leite materno extra\u00eddo e mantido em temperatura ambiente tem durabilidade de no m\u00e1ximo 2 horas (ideal n\u00e3o passar de 30 minutos).","id":7698962,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Leite materno extra\u00eddo e mantido em temperatura ambiente tem durabilidade de no m\u00e1ximo 2 horas (ideal n\u00e3o passar de 30 minutos).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Leite materno extra\u00eddo, pasteurizado e congelado tem durabilidade de 6 meses.","id":7698963,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Leite materno extra\u00eddo, pasteurizado e congelado tem durabilidade de 6 meses.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Leite materno extra\u00eddo e armazenado no freezer ou congelador tem durabilidade de 30 dias.","id":7698964,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Leite materno extra\u00eddo e armazenado no freezer ou congelador tem durabilidade de 30 dias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484984,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina - Funoesc","sigla":"Funoesc","oab":false,"id":1269,"slug":"funoesc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Iomer\u00ea","sigla":"","id":5067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-iomere-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s especificidades da Equipe da Sa\u00fade da Fam\u00edlia, analise as afirmativas abaixo: I - A equipe de Sa\u00fade da Fam\u00edlia \u00e9 composta por, no m\u00ednimo, m\u00e9dico generalista, enfermeiro, auxiliar ou t\u00e9cnico de enfermagem e agentes comunit\u00e1rios de sa\u00fade. II - O n\u00famero de Agente Comunit\u00e1rio da Sa\u00fade (ACS) deve ser suficiente para cobrir 100% da popula\u00e7\u00e3o cadastrada, com um m\u00e1ximo de 750 pessoas por ACS e de 12 ACS por equipe de Sa\u00fade da Fam\u00edlia. III - Cada equipe de Sa\u00fade da Fam\u00edlia deve ser respons\u00e1vel por, no m\u00e1ximo, 4 mil pessoas, sendo a m\u00e9dia recomendada de 3 mil pessoas. Est\u00e1(\u00e3o) CORRETA(S):","provas":[{"id":64620,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iomer\u00ea","sigla":"","id":5067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-iomere-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina - Funoesc","sigla":"Funoesc","oab":false,"id":1269,"slug":"funoesc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-iomere-sc-2019-funoesc-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"Funoesc - Prefeitura de Iomer\u00ea - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-23 17:59:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1983136,"hashId":"fd274cc123cba6120d795fe0b1aacf47","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s especificidades da Equipe da Sa\u00fade da Fam\u00edlia, analise as afirmativas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - A equipe de Sa\u00fade da Fam\u00edlia \u00e9 composta por, no m\u00ednimo, m\u00e9dico generalista, enfermeiro, auxiliar ou t\u00e9cnico de enfermagem e agentes comunit\u00e1rios de sa\u00fade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - O n\u00famero de Agente Comunit\u00e1rio da Sa\u00fade (ACS) deve ser suficiente para cobrir 100% da popula\u00e7\u00e3o cadastrada, com um m\u00e1ximo de 750 pessoas por ACS e de 12 ACS por equipe de Sa\u00fade da Fam\u00edlia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - Cada equipe de Sa\u00fade da Fam\u00edlia deve ser respons\u00e1vel por, no m\u00e1ximo, 4 mil pessoas, sendo a m\u00e9dia recomendada de 3 mil pessoas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) CORRETA(S):<\/p>","resposta":7698953,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":7698950,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":7698951,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" II e III, apenas.","id":7698952,"corpo":"<p> II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" I, II e III.","id":7698953,"corpo":"<p> I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas a II.","id":7698954,"corpo":"<p>Apenas a II.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484984,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ou Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia)","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ou Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia)","pai":407322,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407387,"slug":"direito-sanitario-e-saude-estrategia-saude-da-familia-ou-programa-saude-da-familia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina - Funoesc","sigla":"Funoesc","oab":false,"id":1269,"slug":"funoesc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Iomer\u00ea","sigla":"","id":5067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-iomere-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) \u00e9 um dos maiores e mais complexos sistemas de sa\u00fade p\u00fablica do mundo, abrangendo desde o simples atendimento para avalia\u00e7\u00e3o da press\u00e3o arterial, por meio da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria, at\u00e9 o transplante de \u00f3rg\u00e3os, garantindo acesso integral, universal e gratuito para toda a popula\u00e7\u00e3o do pa\u00eds. Assinale a alternativa abaixo que n\u00e3o condiz com um princ\u00edpio do SUS:","provas":[{"id":64620,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iomer\u00ea","sigla":"","id":5067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-iomere-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina - Funoesc","sigla":"Funoesc","oab":false,"id":1269,"slug":"funoesc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-iomere-sc-2019-funoesc-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"Funoesc - Prefeitura de Iomer\u00ea - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-23 17:58:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1983132,"hashId":"c759519158086f7de0519bdb4014cda6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) \u00e9 um dos maiores e mais complexos sistemas de sa\u00fade p\u00fablica do mundo, abrangendo desde o simples atendimento para avalia\u00e7\u00e3o da press\u00e3o arterial, por meio da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria, at\u00e9 o transplante de \u00f3rg\u00e3os, garantindo acesso integral, universal e gratuito para toda a popula\u00e7\u00e3o do pa\u00eds. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa abaixo que <u>n\u00e3o<\/u> condiz com um princ\u00edpio do SUS:<\/p>","resposta":7698932,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Equidade.","id":7698930,"corpo":"<p>Equidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Universalidade.","id":7698931,"corpo":"<p>Universalidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Diversidade.","id":7698932,"corpo":"<p>Diversidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Descentraliza\u00e7\u00e3o.","id":7698933,"corpo":"<p>Descentraliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Igualdade.","id":7698934,"corpo":"<p>Igualdade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484984,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","oab":false,"nome":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424069,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-principios-e-diretrizes-art-7o"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Sul","sigla":"UFRGS","id":1963,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ufrgs-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Norma Regulamentadora n\u00ba 26 (NR-26), o produto qu\u00edmico utilizado no local de trabalho deve ser classificado quanto aos perigos para a seguran\u00e7a e a sa\u00fade dos trabalhadores. Essa classifica\u00e7\u00e3o obedece aos crit\u00e9rios estabelecidos pelo:","provas":[{"id":64194,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Sul","sigla":"UFRGS","id":1963,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ufrgs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrgs-rs-2019-faurgs-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FAURGS - UFRGS - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-23 17:42:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1971215,"hashId":"7acd2cd9c98607660e1da93b78fd7582","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Norma Regulamentadora n\u00ba 26 (NR-26), o produto qu\u00edmico utilizado no local de trabalho deve ser classificado quanto aos perigos para a seguran\u00e7a e a sa\u00fade dos trabalhadores. Essa classifica\u00e7\u00e3o obedece aos crit\u00e9rios estabelecidos pelo:<\/p>","resposta":7644294,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Corpo de Bombeiros estadual ou municipal. ","id":7644291,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Corpo de Bombeiros estadual ou municipal. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Programa de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional (PCMSO). ","id":7644292,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Programa de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional (PCMSO). <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes (CIPA).","id":7644293,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes (CIPA).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sistema Globalmente Harmonizado de Classifica\u00e7\u00e3o e Rotulagem de Produtos Qu\u00edmicos (GHS), da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas.","id":7644294,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sistema Globalmente Harmonizado de Classifica\u00e7\u00e3o e Rotulagem de Produtos Qu\u00edmicos (GHS), da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Programa Internacional de Vigil\u00e2ncia de Armas Qu\u00edmicas. ","id":7644295,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Programa Internacional de Vigil\u00e2ncia de Armas Qu\u00edmicas. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483695,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 26 - Sinaliza\u00e7\u00e3o de Seguran\u00e7a","oab":false,"nome":"NR 26 - Sinaliza\u00e7\u00e3o de Seguran\u00e7a","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397943,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-26-sinalizacao-de-seguranca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Sul","sigla":"UFRGS","id":1963,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ufrgs-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em 27 de janeiro de 2013, ocorreu um inc\u00eandio na casa noturna Kiss, em Santa Maria\/RS, fato que provocou quase duas centenas e meia de \u00f3bitos, muitos deles entre trabalhadores. Segundo toda a revis\u00e3o cient\u00edfica realizada, o fator que guarda rela\u00e7\u00e3o com o maior n\u00famero de mortes, em rela\u00e7\u00e3o a esse evento, \u00e9:","provas":[{"id":64194,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Sul","sigla":"UFRGS","id":1963,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ufrgs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrgs-rs-2019-faurgs-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FAURGS - UFRGS - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-23 17:44:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1971227,"hashId":"6f06eaaf3a5cfd574fd437f50e5b7fd6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em 27 de janeiro de 2013, ocorreu um inc\u00eandio na casa noturna Kiss, em Santa Maria\/RS, fato que provocou quase duas centenas e meia de \u00f3bitos, muitos deles entre trabalhadores. Segundo toda a revis\u00e3o cient\u00edfica realizada, o fator que guarda rela\u00e7\u00e3o com o maior n\u00famero de mortes, em rela\u00e7\u00e3o a esse evento, \u00e9:<\/p>","resposta":7644353,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o contato direto com elementos pirof\u00f3ricos diretamente oriundos dos fogos de artif\u00edcio utilizados.","id":7644351,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o contato direto com elementos pirof\u00f3ricos diretamente oriundos dos fogos de artif\u00edcio utilizados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as sequelas decorrentes das queimaduras de pele.","id":7644352,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as sequelas decorrentes das queimaduras de pele.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a inala\u00e7\u00e3o de produtos oriundos da termodegrada\u00e7\u00e3o de pol\u00edmeros, em especial asfixiantes qu\u00edmicos como o mon\u00f3xido de carbono e cianetos.","id":7644353,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a inala\u00e7\u00e3o de produtos oriundos da termodegrada\u00e7\u00e3o de pol\u00edmeros, em especial asfixiantes qu\u00edmicos como o mon\u00f3xido de carbono e cianetos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a inala\u00e7\u00e3o de vapores de solventes org\u00e2nicos.","id":7644354,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a inala\u00e7\u00e3o de vapores de solventes org\u00e2nicos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o contato d\u00e9rmico com part\u00edculas oriundas da queima de madeira e pl\u00e1sticos.","id":7644355,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o contato d\u00e9rmico com part\u00edculas oriundas da queima de madeira e pl\u00e1sticos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483695,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equipamentos de detec\u00e7\u00e3o e combate a inc\u00eandios","oab":false,"nome":"Equipamentos de detec\u00e7\u00e3o e combate a inc\u00eandios","pai":417202,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":417206,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-equipamentos-de-deteccao-e-combate-a-incendios"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chu\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4150,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 compra e venda, a cl\u00e1usula de reserva de dom\u00ednio:","provas":[{"id":46552,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chu\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4150,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Advogado - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-24 04:00:54","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1417614,"hashId":"bbc92c58cd7f3fc5d2873b415b3614ce","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 compra e venda, a cl\u00e1usula de reserva de dom\u00ednio:<\/p>","resposta":5227198,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 vedada expressamente pelo C\u00f3digo Civil.","id":5227194,"corpo":"<p>\u00c9 vedada expressamente pelo C\u00f3digo Civil.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 permitida para aliena\u00e7\u00e3o de bens im\u00f3veis.","id":5227195,"corpo":"<p>\u00c9 permitida para aliena\u00e7\u00e3o de bens im\u00f3veis.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pode ser estipulada por escrito ou ser acordada verbalmente.","id":5227196,"corpo":"<p>Pode ser estipulada por escrito ou ser acordada verbalmente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ter\u00e1 por objeto bens fung\u00edveis, sendo vedada para negocia\u00e7\u00e3o de bens infung\u00edveis.","id":5227197,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ter\u00e1 por objeto bens fung\u00edveis, sendo vedada para negocia\u00e7\u00e3o de bens infung\u00edveis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 aquela em que o vendedor reserva para si a propriedade, at\u00e9 que o pre\u00e7o seja integralmente pago.","id":5227198,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 aquela em que o vendedor reserva para si a propriedade, at\u00e9 que o pre\u00e7o seja integralmente pago.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421751,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"V\u00e1rias Esp\u00e9cies de Contrato (Art. 481 ao 853)","oab":true,"nome":"V\u00e1rias Esp\u00e9cies de Contrato (Art. 481 ao 853)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405913,"slug":"direito-civil-varias-especies-de-contrato-art-481-ao-853"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compra e Venda (Art. 481 ao 532)","oab":true,"nome":"Compra e Venda (Art. 481 ao 532)","pai":405913,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405965,"slug":"direito-civil-compra-e-venda-art-481-ao-532"}],"slug":"direito-civil\/1417614","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Alimentos e Latic\u00ednios","id":7741,"slug":"tecnico-em-alimentos-e-laticinios"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a composi\u00e7\u00e3o qu\u00edmica do leite, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":47330,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Alimentos e Latic\u00ednios","id":7741,"slug":"tecnico-em-alimentos-e-laticinios"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufpb-pb-2019-instituto-aocp-tecnico-em-alimentos-e-laticinios","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFPB - T\u00e9cnico em Alimentos e Latic\u00ednios - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-24 04:00:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1438539,"hashId":"2b9ebe8ff3146ac9d162beff46830594","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a composi\u00e7\u00e3o qu\u00edmica do leite, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":5319194,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Por ser considerado um alimento levemente adocicado, o leite n\u00e3o possui sais em sua composi\u00e7\u00e3o.","id":5319191,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por ser considerado um alimento levemente adocicado, o leite n\u00e3o possui sais em sua composi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os lip\u00eddeos do leite devem ser removidos antes da pasteuriza\u00e7\u00e3o, pois a gordura atrapalha o processo de troca t\u00e9rmica.","id":5319192,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os lip\u00eddeos do leite devem ser removidos antes da pasteuriza\u00e7\u00e3o, pois a gordura atrapalha o processo de troca t\u00e9rmica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O dissacar\u00eddeo mais comum do leite, denominado lactulose, deve ser removido para produzir produtos para pessoas intolerantes.","id":5319193,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O dissacar\u00eddeo mais comum do leite, denominado lactulose, deve ser removido para produzir produtos para pessoas intolerantes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No passado, as prote\u00ednas do soro do leite eram comumente descartadas, apesar do seu alto valor nutricional.","id":5319194,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No passado, as prote\u00ednas do soro do leite eram comumente descartadas, apesar do seu alto valor nutricional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O leite \u00e9 um alimento livre de colesterol, visto que as vacas leiteiras se alimentam apenas de vegetais.","id":5319195,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O leite \u00e9 um alimento livre de colesterol, visto que as vacas leiteiras se alimentam apenas de vegetais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423743,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Humana","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Humana","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398482,"slug":"nutricao-nutricao-humana"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos de nutri\u00e7\u00e3o humana","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos de nutri\u00e7\u00e3o humana","pai":398483,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398484,"slug":"nutricao-conceitos-basicos-de-nutricao-humana"}],"slug":"nutricao\/1438539","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52,"slug":"cops-uel"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967,"slug":"agente-de-endemias"},{"descricao":"Agente de Sa\u00fade","id":5866,"slug":"agente-de-saude"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinhal\u00e3o","sigla":"","id":5957,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-pinhalao-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com o intuito de medir o per\u00edmetro encef\u00e1lico e a estatura de seu filho e n\u00e3o tendo instrumentos adequados de medi\u00e7\u00e3o, uma m\u00e3e, com a ajuda de um agente de sa\u00fade, improvisou e utilizou uma fita conforme figura a seguir.Sabendo que a escala da figura \u00e9 linear, assinale a alternativa que apresenta, corretamente, o n\u00famero correspondente ao ponto X marcado na figura.","provas":[{"id":85009,"cargo":{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967,"slug":"agente-de-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhal\u00e3o","sigla":"","id":5957,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-pinhalao-pr"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52,"slug":"cops-uel"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pinhalao-pr-2019-cops-uel-agente-de-endemias","tipo":1,"nome":"COPS UEL - Prefeitura de Pinhal\u00e3o - Agente de Endemias - 2019"},{"id":85010,"cargo":{"descricao":"Agente de Sa\u00fade","id":5866,"slug":"agente-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhal\u00e3o","sigla":"","id":5957,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-pinhalao-pr"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52,"slug":"cops-uel"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pinhalao-pr-2019-cops-uel-agente-de-saude","tipo":1,"nome":"COPS UEL - Prefeitura de Pinhal\u00e3o - Agente de Sa\u00fade - 2019"},{"id":85012,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhal\u00e3o","sigla":"","id":5957,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-pinhalao-pr"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52,"slug":"cops-uel"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pinhalao-pr-2019-cops-uel-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"COPS UEL - Prefeitura de Pinhal\u00e3o - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-23 21:45:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2476149,"hashId":"17b717d72793389fa239db729cab1ccd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com o intuito de medir o per\u00edmetro encef\u00e1lico e a estatura de seu filho e n\u00e3o tendo instrumentos adequados de medi\u00e7\u00e3o, uma m\u00e3e, com a ajuda de um agente de sa\u00fade, improvisou e utilizou uma fita conforme figura a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/85009\/questao\/2476149-20220713154923000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sabendo que a escala da figura \u00e9 linear, assinale a alternativa que apresenta, corretamente, o n\u00famero correspondente ao ponto X marcado na figura.<\/p>","resposta":9832830,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"36,00","id":9832826,"corpo":"<p>36,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"36,75","id":9832827,"corpo":"<p>36,75<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"49,00","id":9832828,"corpo":"<p>49,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"53,00","id":9832829,"corpo":"<p>53,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"53,75","id":9832830,"corpo":"<p>53,75<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540996,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 16","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Propor\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Propor\u00e7\u00e3o","pai":403831,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408569,"slug":"matematica-proporcao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129,"slug":"oficial-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Faculdade de Direito de S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"FDSBC","id":351,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"fdsbc-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os funcion\u00e1rios de um departamento est\u00e3o trabalhando com o objetivo de reduzir o tempo gasto em determinado processamento de dados. A seguinte tabela mostra os tempos que a equipe conseguiu atingir em 3 dias seguidos de trabalho. 1\u00ba dia 100 minutos2\u00ba dia 80 minutos3\u00ba dia 64 minutosSe eles mantiverem o fator de redu\u00e7\u00e3o, conforme padr\u00e3o apresentado na tabela, no 4\u00ba dia eles atingir\u00e3o o tempo de: ","provas":[{"id":63634,"cargo":{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129,"slug":"oficial-administrativo"},"orgao":{"nome":"Faculdade de Direito de S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"FDSBC","id":351,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"fdsbc-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fdsbc-sp-2019-quadrix-oficial-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - FDSBC - Oficial Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-23 18:38:28","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1970903,"hashId":"9ad47f68c9c621e9958715ac86dd6eb8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os funcion\u00e1rios de um departamento est\u00e3o trabalhando com o objetivo de reduzir o tempo gasto em determinado processamento de dados. A seguinte tabela mostra os tempos que a equipe conseguiu atingir em 3 dias seguidos de trabalho. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 513px;\"><colgroup><col width=\"268\"><col width=\"245\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-ei8u\"><td data-row=\"row-ei8u\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ei8u\" data-cell=\"cell-xmnn\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">1\u00ba dia <\/p><\/td><td data-row=\"row-ei8u\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ei8u\" data-cell=\"cell-8fya\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">100 minutos<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-0o2o\"><td data-row=\"row-0o2o\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0o2o\" data-cell=\"cell-sikr\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">2\u00ba dia <\/p><\/td><td data-row=\"row-0o2o\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0o2o\" data-cell=\"cell-ys8v\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">80 minutos<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-jggp\"><td data-row=\"row-jggp\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-jggp\" data-cell=\"cell-ha6v\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">3\u00ba dia <\/p><\/td><td data-row=\"row-jggp\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-jggp\" data-cell=\"cell-n4f2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">64 minutos<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se eles mantiverem o fator de redu\u00e7\u00e3o, conforme padr\u00e3o apresentado na tabela, no 4\u00ba dia eles atingir\u00e3o o tempo de: <\/p>","resposta":7642812,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" 48 minutos.","id":7642811,"corpo":"<p> 48 minutos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"51 minutos e 12 segundos.","id":7642812,"corpo":"<p>51 minutos e 12 segundos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"51 minutos e 20 segundos. ","id":7642813,"corpo":"<p>51 minutos e 20 segundos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"52 minutos. ","id":7642814,"corpo":"<p>52 minutos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"52 minutos e 20 segundos.","id":7642815,"corpo":"<p>52 minutos e 20 segundos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483666,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 45","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Progress\u00e3o Geom\u00e9trica - PG","oab":false,"nome":"Progress\u00e3o Geom\u00e9trica - PG","pai":403853,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403855,"slug":"matematica-progressao-geometrica-pg"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Progress\u00e3o geom\u00e9trica - PG","oab":false,"nome":"Progress\u00e3o geom\u00e9trica - PG","pai":425328,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404278,"slug":"raciocinio-logico-progressao-geometrica-pg"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129,"slug":"oficial-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Faculdade de Direito de S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"FDSBC","id":351,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"fdsbc-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Das frases a seguir, a \u00fanica que representa uma proposi\u00e7\u00e3o \u00e9:","provas":[{"id":63634,"cargo":{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129,"slug":"oficial-administrativo"},"orgao":{"nome":"Faculdade de Direito de S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"FDSBC","id":351,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"fdsbc-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fdsbc-sp-2019-quadrix-oficial-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - FDSBC - Oficial Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-23 18:41:38","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1970906,"hashId":"27abca1a4f453608879932179dae493b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Das frases a seguir, a \u00fanica que representa uma proposi\u00e7\u00e3o \u00e9:<\/p>","resposta":7642829,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ronaldo, venha at\u00e9 aqui, por favor.","id":7642826,"corpo":"<p>Ronaldo, venha at\u00e9 aqui, por favor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Que tarde agrad\u00e1vel!","id":7642827,"corpo":"<p>Que tarde agrad\u00e1vel!<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sim. ","id":7642828,"corpo":"<p>Sim. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Maria preparou os documentos.","id":7642829,"corpo":"<p>Maria preparou os documentos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Onde est\u00e3o os documentos? ","id":7642830,"corpo":"<p>Onde est\u00e3o os documentos? <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483666,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 45","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito de Proposi\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Conceito de Proposi\u00e7\u00f5es","pai":404280,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425261,"slug":"raciocinio-logico-conceito-de-proposicoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129,"slug":"oficial-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Faculdade de Direito de S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"FDSBC","id":351,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"fdsbc-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Do regulamento interno de uma faculdade consta a seguinte regra:O(a) aluno(a) que obtiver m\u00e9dia superior a 4,0 e n\u00e3o estiver reprovado por faltas, poder\u00e1 realizar o exame.Considerando somente esta regra, julgue as seguintes proposi\u00e7\u00f5es.I. Simone poder\u00e1 realizar o exame; ent\u00e3o, certamente, n\u00e3o est\u00e1 reprovada por faltas.II. Pedro est\u00e1 reprovado por faltas; ent\u00e3o, certamente, n\u00e3o poder\u00e1 realizar o exame.III. Adriano n\u00e3o poder\u00e1 realizar o exame; ent\u00e3o, certamente, est\u00e1 reprovado por faltas.Pode-se afirmar que:","provas":[{"id":63634,"cargo":{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129,"slug":"oficial-administrativo"},"orgao":{"nome":"Faculdade de Direito de S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"FDSBC","id":351,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"fdsbc-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fdsbc-sp-2019-quadrix-oficial-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - FDSBC - Oficial Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-23 18:33:47","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1970897,"hashId":"4e63f33ad19fe7c19b38ef5b56c7c0ff","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Do regulamento interno de uma faculdade consta a seguinte regra:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O(a) aluno(a) que obtiver m\u00e9dia superior a 4,0 e n\u00e3o estiver reprovado por faltas, poder\u00e1 realizar o exame.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando somente esta regra, julgue as seguintes proposi\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Simone poder\u00e1 realizar o exame; ent\u00e3o, certamente, n\u00e3o est\u00e1 reprovada por faltas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Pedro est\u00e1 reprovado por faltas; ent\u00e3o, certamente, n\u00e3o poder\u00e1 realizar o exame.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Adriano n\u00e3o poder\u00e1 realizar o exame; ent\u00e3o, certamente, est\u00e1 reprovado por faltas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pode-se afirmar que:<\/p>","resposta":7642781,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas I e II est\u00e3o corretas.","id":7642781,"corpo":"<p>apenas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas I e III est\u00e3o corretas.","id":7642782,"corpo":"<p>apenas I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas II e III est\u00e3o corretas.","id":7642783,"corpo":"<p>apenas II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apenas I est\u00e1 correta.","id":7642784,"corpo":"<p>apenas I est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"todas est\u00e3o corretas.","id":7642785,"corpo":"<p>todas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483666,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 45","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conclus\u00f5es","oab":false,"nome":"Conclus\u00f5es","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425312,"slug":"raciocinio-logico-conclusoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},{"descricao":"M\u00e9dico Intensivista Plantonista","id":6948,"slug":"medico-intensivista-plantonista"},{"descricao":"Enfermeiro Obstetra","id":6909,"slug":"enfermeiro-obstetra"},{"descricao":"Enfermeiro Plantonista","id":7682,"slug":"enfermeiro-plantonista"},{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815,"slug":"farmaceutico-bioquimico"},{"descricao":"M\u00e9dico Anestesiologista","id":5636,"slug":"medico-anestesiologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista - \u00c1rea Plantonista","id":7697,"slug":"medico-cardiologista-area-plantonista"},{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Plantonista","id":6942,"slug":"medico-cirurgiao-plantonista"},{"descricao":"M\u00e9dico Neonatologista","id":5657,"slug":"medico-neonatologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Neurocirurgi\u00e3o","id":5658,"slug":"medico-neurocirurgiao"},{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605,"slug":"medico-obstetra"},{"descricao":"M\u00e9dico Oftalmologista","id":5278,"slug":"medico-oftalmologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"},{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281,"slug":"medico-otorrinolaringologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra Plantonista","id":5442,"slug":"medico-pediatra-plantonista"},{"descricao":"Odont\u00f3logo Plantonista","id":6954,"slug":"odontologo-plantonista"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910,"slug":"medico-esf"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Tecn\u00f3logo em Radiologia","id":6083,"slug":"tecnologo-em-radiologia"},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Teresina","sigla":"FMS","id":4231,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao responder o que lhe \u00e9 perguntado, o Professor M\u00e1rio S\u00e9rgio utiliza-se, expl\u00edcita ou implicitamente, do confronto de conceitos que, possivelmente, podem causar algum equ\u00edvoco, quanto \u00e0quilo que significam. Essa estrat\u00e9gia s\u00f3 N\u00c3O se observa, contextualmente, em:","provas":[{"id":48420,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2019-nucepe-uespi-medico-do-trabalho-2","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico do Trabalho - 2019"},{"id":48425,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Intensivista Plantonista","id":6948,"slug":"medico-intensivista-plantonista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Teresina","sigla":"FMS","id":4231,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":null},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Intensivista Plantonista - 2019"},{"id":48429,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Obstetra","id":6909,"slug":"enfermeiro-obstetra"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Teresina","sigla":"FMS","id":4231,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":null},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Enfermeiro Obstetra - 2019"},{"id":48433,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Plantonista","id":7682,"slug":"enfermeiro-plantonista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Teresina","sigla":"FMS","id":4231,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":null},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Enfermeiro Plantonista - 2019"},{"id":48440,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815,"slug":"farmaceutico-bioquimico"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Teresina","sigla":"FMS","id":4231,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":null},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - 2019"},{"id":48446,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Anestesiologista","id":5636,"slug":"medico-anestesiologista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Teresina","sigla":"FMS","id":4231,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":null},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Anestesiologista - 2019"},{"id":48453,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista - \u00c1rea Plantonista","id":7697,"slug":"medico-cardiologista-area-plantonista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Teresina","sigla":"FMS","id":4231,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":null},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Cardiologista - \u00c1rea Plantonista - 2019"},{"id":48456,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Plantonista","id":6942,"slug":"medico-cirurgiao-plantonista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Teresina","sigla":"FMS","id":4231,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":null},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Plantonista - 2019"},{"id":48460,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neonatologista","id":5657,"slug":"medico-neonatologista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Teresina","sigla":"FMS","id":4231,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":null},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Neonatologista - 2019"},{"id":48463,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neurocirurgi\u00e3o","id":5658,"slug":"medico-neurocirurgiao"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Teresina","sigla":"FMS","id":4231,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":null},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Neurocirurgi\u00e3o - 2019"},{"id":48468,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605,"slug":"medico-obstetra"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Teresina","sigla":"FMS","id":4231,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":null},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Obstetra - 2019"},{"id":48472,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Oftalmologista","id":5278,"slug":"medico-oftalmologista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Teresina","sigla":"FMS","id":4231,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":null},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Oftalmologista - 2019"},{"id":48477,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Teresina","sigla":"FMS","id":4231,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":null},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Ortopedista - 2019"},{"id":48511,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281,"slug":"medico-otorrinolaringologista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Teresina","sigla":"FMS","id":4231,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":null},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Otorrinolaringologista - 2019"},{"id":48517,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra Plantonista","id":5442,"slug":"medico-pediatra-plantonista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Teresina","sigla":"FMS","id":4231,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":null},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Pediatra Plantonista - 2019"},{"id":48526,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo Plantonista","id":6954,"slug":"odontologo-plantonista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Teresina","sigla":"FMS","id":4231,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":null},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Odont\u00f3logo Plantonista - 2019"},{"id":48605,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Teresina","sigla":"FMS","id":4231,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":null},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Assistente Social - 2019"},{"id":48611,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Teresina","sigla":"FMS","id":4231,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":null},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Educador F\u00edsico - 2019"},{"id":48614,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Teresina","sigla":"FMS","id":4231,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":null},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Enfermeiro - 2019"},{"id":48620,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Teresina","sigla":"FMS","id":4231,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":null},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Engenheiro Civil - 2019"},{"id":48626,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Teresina","sigla":"FMS","id":4231,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":null},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Estat\u00edstico - 2019"},{"id":48632,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Teresina","sigla":"FMS","id":4231,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":null},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Fisioterapeuta - 2019"},{"id":48637,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Teresina","sigla":"FMS","id":4231,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":null},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"},{"id":48639,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Teresina","sigla":"FMS","id":4231,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":null},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2019"},{"id":48641,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910,"slug":"medico-esf"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Teresina","sigla":"FMS","id":4231,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":null},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico ESF - 2019"},{"id":48715,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Teresina","sigla":"FMS","id":4231,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":null},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Psic\u00f3logo - 2019"},{"id":48716,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo em Radiologia","id":6083,"slug":"tecnologo-em-radiologia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Teresina","sigla":"FMS","id":4231,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":null},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Tecn\u00f3logo em Radiologia - 2019"},{"id":48717,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Teresina","sigla":"FMS","id":4231,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":null},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Terapeuta Ocupacional - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-25 08:36:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":350,"descricao":"Medicina - Intensiva"},{"id":313,"descricao":"Enfermagem (Obstetricia)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":372,"descricao":"Medicina - Emergencialista"},{"id":342,"descricao":"Medicina - Neonatologia"},{"id":341,"descricao":"Medicina - Neurocirurgia"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":230,"descricao":"Radiologia (Geral)"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1467571,"hashId":"b4086f9ad891d9d575b5376db142393f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao responder o que lhe \u00e9 perguntado, o Professor M\u00e1rio S\u00e9rgio utiliza-se, expl\u00edcita ou implicitamente, do confronto de conceitos que, possivelmente, podem causar algum equ\u00edvoco, quanto \u00e0quilo que significam. Essa estrat\u00e9gia s\u00f3 <strong>N\u00c3O <\/strong>se observa, contextualmente, em:<\/p>","resposta":5452303,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Abund\u00e2ncia \u00e9 quando tem fartura, sufici\u00eancia, o que temos \u00e9 algo que ultrapassa nossa capacidade de usufruto, de absor\u00e7\u00e3o e apropria\u00e7\u00e3o.","id":5452302,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Abund\u00e2ncia \u00e9 quando tem fartura, sufici\u00eancia, o que temos \u00e9 algo que ultrapassa nossa capacidade de usufruto, de absor\u00e7\u00e3o e apropria\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Quando voc\u00ea entra em uma loja, em uma livraria, tudo \u00e9 mega, megastores, h\u00e1 centenas e centenas de produtos \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o.","id":5452303,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando voc\u00ea entra em uma loja, em uma livraria, tudo \u00e9 mega, megastores, h\u00e1 centenas e centenas de produtos \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Comer bem n\u00e3o \u00e9 comer muito.","id":5452304,"corpo":"<p>Comer bem n\u00e3o \u00e9 comer muito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o posso ser simpl\u00f3rio, delirar n\u00e3o \u00e9 filosofar.","id":5452305,"corpo":"<p>N\u00e3o posso ser simpl\u00f3rio, delirar n\u00e3o \u00e9 filosofar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"... n\u00e3o se deve confundir: informa\u00e7\u00e3o \u00e9 cumulativa, conhecimento \u00e9 seletivo.","id":5452306,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">... n\u00e3o se deve confundir: informa\u00e7\u00e3o \u00e9 cumulativa, conhecimento \u00e9 seletivo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o TEXTO I, trecho de um a entrevista concedida pelo fil\u00f3sofo e professor universit\u00e1rio Mario Sergio Cortella \u00e0 Revista Galileu, para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 07. TEXTO I \"N\u00e3o basta ter informa\u00e7\u00e3o, \u00e9 preciso saber o que fazer com ela\" (...) Revista Galileu: Vivemos em uma sociedade, em uma civiliza\u00e7\u00e3o, onde o conhecimento flui livremente e em abund\u00e2ncia ao alcance de qualquer pessoa, mas a correria do dia a dia faz com que a grande maioria delas n\u00e3o tenha tempo de absorver esse conhecimento de forma satisfat\u00f3ria. Como o senhor enxerga essa quest\u00e3o? M\u00e1rio S\u00e9rgio Cortella: A gente n\u00e3o necessariamente tem abund\u00e2ncia \u2014 tem excesso. Abund\u00e2ncia \u00e9 quando tem fartura, sufici\u00eancia, temos algo que ultrapassa nossa capacidade de usufruto, de absor\u00e7\u00e3o e apropria\u00e7\u00e3o. \u00c9 por isso que em grande medida o que falta hoje \u00e9 o crit\u00e9rio. Aquilo que faz com que eu, pegando o excesso, retire o que me serve e descarte o que n\u00e3o me serve, \u00e9 exatamente esse crit\u00e9rio. Um dos exemplos mais fortes vem da \u00e1rea do self service. Quando voc\u00ea entra em uma loja, em uma livraria, tudo \u00e9 mega, megastores, h\u00e1 centenas e centenas de produtos \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o. Se n\u00e3o tiver crit\u00e9rio, a pessoa enlouquece. Especialmente no campo do conhecimento, n\u00e3o se deve confundir: informa\u00e7\u00e3o \u00e9 cumulativa, conhecimento \u00e9 seletivo. Comer bem n\u00e3o \u00e9 comer muito. (...) Revista Galileu: Falando especificamente sobre o conhecimento cient\u00edfico, que \u00e9 complexo por natureza e cuja compreens\u00e3o exige um esfor\u00e7o mental consider\u00e1vel, como v\u00ea o papel dos divulgadores de ci\u00eancia para a sociedade? M\u00e1rio S\u00e9rgio Cortella: O divulgador \u00e9 aquele que coloca a pessoa em contato, algu\u00e9m que de maneira simples sem ser simpl\u00f3ria estabelece uma ponte, estende o convite, abre a porta para que a pessoa que n\u00e3o esteja no campo direto da ci\u00eancia em seu cotidiano tamb\u00e9m tenha a possibilidade de adentrar nesse territ\u00f3rio. H\u00e1 uma grande diferen\u00e7a entre o simples e o simpl\u00f3rio, sou professor de filosofia, preciso fazer com que ela seja palat\u00e1vel, diger\u00edvel,se quiser fazer com que as pessoas tenham possibilidade de frui\u00e7\u00e3o dessa \u00e1rea do conhecimento. N\u00e3o posso ser simpl\u00f3rio, delirar n\u00e3o \u00e9 filosofar. Opini\u00e3o balizada \u00e9 diferente da achologia. Quando algu\u00e9m que tem estrutura de fundamento diz \u201ceu acho\u201d, est\u00e1 se apoiando n\u00e3o s\u00f3 nele, mas no conjunto de inst\u00e2ncias legitimadoras e revisoras do conhecimento que emite. Quando \u00e9 superficial, \u00e9 s\u00f3 opini\u00e3o, n\u00e3o um conceito fundamentado. https:\/\/revistagalileu.globo.com\/Ciencia\/noticia\/2017\/08\/mario-sergio-cortella-nao-basta-ter-informacao-e-preciso-saber-o-que-fazer-comela.html. Acesso em 29 de junho de 2019.","id":426602,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o TEXTO I, trecho de um a entrevista concedida pelo fil\u00f3sofo e professor universit\u00e1rio Mario Sergio Cortella \u00e0 Revista Galileu, para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 07. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO I <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>                                        \"N\u00e3o basta ter informa\u00e7\u00e3o, \u00e9 preciso saber o que fazer com ela\"<\/strong> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(...) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Revista Galileu: <\/em><strong><em>Vivemos em uma sociedade, em uma civiliza\u00e7\u00e3o, onde o conhecimento flui livremente e em abund\u00e2ncia ao alcance de qualquer pessoa, mas a correria do dia a dia faz com que a grande maioria delas n\u00e3o tenha tempo de absorver esse conhecimento de forma satisfat\u00f3ria. Como o senhor enxerga essa quest\u00e3o? <\/em><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>M\u00e1rio S\u00e9rgio Cortella:<\/strong> A gente n\u00e3o necessariamente tem abund\u00e2ncia \u2014 tem excesso. Abund\u00e2ncia \u00e9 quando tem fartura, sufici\u00eancia, temos algo que ultrapassa nossa capacidade de usufruto, de absor\u00e7\u00e3o e apropria\u00e7\u00e3o. \u00c9 por isso que em grande medida o que falta hoje \u00e9 o crit\u00e9rio. Aquilo que faz com que eu, pegando o excesso, retire o que me serve e descarte o que n\u00e3o me serve, \u00e9 exatamente esse crit\u00e9rio. Um dos exemplos mais fortes vem da \u00e1rea do self service. Quando voc\u00ea entra em uma loja, em uma livraria, tudo \u00e9 mega, megastores, h\u00e1 centenas e centenas de produtos \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o. Se n\u00e3o tiver crit\u00e9rio, a pessoa enlouquece. Especialmente no campo do conhecimento, n\u00e3o se deve confundir: informa\u00e7\u00e3o \u00e9 cumulativa, conhecimento \u00e9 seletivo. Comer bem n\u00e3o \u00e9 comer muito. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(...) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Revista Galileu: <\/em><strong><em>Falando especificamente sobre o conhecimento cient\u00edfico, que \u00e9 complexo por natureza e cuja compreens\u00e3o exige um esfor\u00e7o mental consider\u00e1vel, como v\u00ea o papel dos divulgadores de ci\u00eancia para a sociedade?<\/em><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>M\u00e1rio S\u00e9rgio Cortella<\/strong>: O divulgador \u00e9 aquele que coloca a pessoa em contato, algu\u00e9m que de maneira simples sem ser simpl\u00f3ria estabelece uma ponte, estende o convite, abre a porta para que a pessoa que n\u00e3o esteja no campo direto da ci\u00eancia em seu cotidiano tamb\u00e9m tenha a possibilidade de adentrar nesse territ\u00f3rio. H\u00e1 uma grande diferen\u00e7a entre o simples e o simpl\u00f3rio, sou professor de filosofia, preciso fazer com que ela seja palat\u00e1vel, diger\u00edvel,se quiser fazer com que as pessoas tenham possibilidade de frui\u00e7\u00e3o dessa \u00e1rea do conhecimento. N\u00e3o posso ser simpl\u00f3rio, delirar n\u00e3o \u00e9 filosofar. Opini\u00e3o balizada \u00e9 diferente da achologia. Quando algu\u00e9m que tem estrutura de fundamento diz \u201ceu acho\u201d, est\u00e1 se apoiando n\u00e3o s\u00f3 nele, mas no conjunto de inst\u00e2ncias legitimadoras e revisoras do conhecimento que emite. Quando \u00e9 superficial, \u00e9 s\u00f3 opini\u00e3o, n\u00e3o um conceito fundamentado. https:\/\/revistagalileu.globo.com\/Ciencia\/noticia\/2017\/08\/mario-sergio-cortella-nao-basta-ter-informacao-e-preciso-saber-o-que-fazer-comela.html. Acesso em 29 de junho de 2019.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 7","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1467571","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52,"slug":"cops-uel"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891,"slug":"procurador-do-muncipio"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Londrina","sigla":"","id":3296,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-londrina-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No \u00e2mbito da compet\u00eancia tribut\u00e1ria municipal, pertinente \u00e0 imposi\u00e7\u00e3o dos impostos sobre a propriedade imobili\u00e1ria urbana, mais precisamente do IPTU (Imposto Predial e Territorial Urbano), assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":36745,"cargo":{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891,"slug":"procurador-do-muncipio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Londrina","sigla":"","id":3296,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-londrina-pr"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52,"slug":"cops-uel"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-londrina-pr-2019-cops-uel-procurador-do-muncipio","tipo":1,"nome":"COPS UEL - Prefeitura de Londrina - Procurador do Munic\u00edpio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-25 08:54:39","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1065517,"hashId":"2b79e65856886efd60ef9a810bf39825","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No \u00e2mbito da compet\u00eancia tribut\u00e1ria municipal, pertinente \u00e0 imposi\u00e7\u00e3o dos impostos sobre a propriedade imobili\u00e1ria urbana, mais precisamente do IPTU (Imposto Predial e Territorial Urbano), assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":3739042,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Munic\u00edpio dever\u00e1 utilizar como base de c\u00e1lculo o valor venal dos im\u00f3veis independentemente de previs\u00e3o legal, podendo, neste caso, reajustar a base de c\u00e1lculo em conformidade com os valores de mercado.","id":3739040,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Munic\u00edpio dever\u00e1 utilizar como base de c\u00e1lculo o valor venal dos im\u00f3veis independentemente de previs\u00e3o legal, podendo, neste caso, reajustar a base de c\u00e1lculo em conformidade com os valores de mercado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Munic\u00edpio dever\u00e1 utilizar o valor da arremata\u00e7\u00e3o como base de c\u00e1lculo do IPTU em caso de im\u00f3veis adquiridos por arremata\u00e7\u00e3o em hasta p\u00fablica, independentemente dos valores previstos em lei.","id":3739041,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Munic\u00edpio dever\u00e1 utilizar o valor da arremata\u00e7\u00e3o como base de c\u00e1lculo do IPTU em caso de im\u00f3veis adquiridos por arremata\u00e7\u00e3o em hasta p\u00fablica, independentemente dos valores previstos em lei.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Munic\u00edpio poder\u00e1 alterar a base de c\u00e1lculo do IPTU at\u00e9 o montante da infla\u00e7\u00e3o ocorrida no exerc\u00edcio anterior ao do lan\u00e7amento, mediante decreto editado e publicado at\u00e9 o dia 31 de dezembro do exerc\u00edcio para entrar em vig\u00eancia no exerc\u00edcio seguinte.","id":3739042,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Munic\u00edpio poder\u00e1 alterar a base de c\u00e1lculo do IPTU at\u00e9 o montante da infla\u00e7\u00e3o ocorrida no exerc\u00edcio anterior ao do lan\u00e7amento, mediante decreto editado e publicado at\u00e9 o dia 31 de dezembro do exerc\u00edcio para entrar em vig\u00eancia no exerc\u00edcio seguinte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Munic\u00edpio poder\u00e1 alterar a base de c\u00e1lculo do IPTU at\u00e9 o montante da infla\u00e7\u00e3o ocorrida no per\u00edodo de um ano, atrav\u00e9s de decreto editado no mesmo exerc\u00edcio financeiro ao do lan\u00e7amento.","id":3739043,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Munic\u00edpio poder\u00e1 alterar a base de c\u00e1lculo do IPTU at\u00e9 o montante da infla\u00e7\u00e3o ocorrida no per\u00edodo de um ano, atrav\u00e9s de decreto editado no mesmo exerc\u00edcio financeiro ao do lan\u00e7amento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O Munic\u00edpio poder\u00e1 alterar a base de c\u00e1lculo do IPTU atrav\u00e9s de lei municipal editada e publicada no exerc\u00edcio corrente ao do lan\u00e7amento.","id":3739044,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Munic\u00edpio poder\u00e1 alterar a base de c\u00e1lculo do IPTU atrav\u00e9s de lei municipal editada e publicada no exerc\u00edcio corrente ao do lan\u00e7amento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380675,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 56 a 61","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compet\u00eancia Tribut\u00e1ria","oab":true,"nome":"Compet\u00eancia Tribut\u00e1ria","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407147,"slug":"direito-tributario-competencia-tributaria"}],"slug":"direito-tributario\/1065517","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Santa Catarina","descricao":"Universidade Estadual de Santa Catarina - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As rea\u00e7\u00f5es adversas aos alimentos podem ser causadas por mecanismos imunol\u00f3gicos (alergia ou hipersensibilidade alimentar) ou n\u00e3o imunol\u00f3gicos. As rea\u00e7\u00f5es adversas a alimentos s\u00e3o comuns no per\u00edodo da inf\u00e2ncia. No que se refere a tem\u00e1tica apresentada, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":41463,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Santa Catarina","descricao":"Universidade Estadual de Santa Catarina - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2019-unesc-nutricionista","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Nutricionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-26 04:01:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1229725,"hashId":"37725e1bc5f8931c2cfa55d3163f79f7","enunciado":"<p align=\"justify\">As rea\u00e7\u00f5es adversas aos alimentos podem ser causadas por mecanismos imunol\u00f3gicos (alergia ou hipersensibilidade alimentar) ou n\u00e3o imunol\u00f3gicos. As rea\u00e7\u00f5es adversas a alimentos s\u00e3o comuns no per\u00edodo da inf\u00e2ncia. No que se refere a tem\u00e1tica apresentada, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":4439200,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As principais manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas da alergia alimentar s\u00e3o as manifesta\u00e7\u00f5es gastrintestinais, como: v\u00f4mitos, diarreia, enteropatia e enterocolite.","id":4439199,"corpo":"<p align=justify>As principais manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas da alergia alimentar s\u00e3o as manifesta\u00e7\u00f5es gastrintestinais, como: v\u00f4mitos, diarreia, enteropatia e enterocolite.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A conduta nutricional na intoler\u00e2ncia \u00e0 lactose e na alergia \u00e0 prote\u00edna do leite de vaca s\u00e3o similares, recomendando-se, no caso de lactentes, o uso de f\u00f3rmulas de hidrolisado proteico.","id":4439200,"corpo":"<p align=justify>A conduta nutricional na intoler\u00e2ncia \u00e0 lactose e na alergia \u00e0 prote\u00edna do leite de vaca s\u00e3o similares, recomendando-se, no caso de lactentes, o uso de f\u00f3rmulas de hidrolisado proteico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cerca de 90% das rea\u00e7\u00f5es al\u00e9rgicas s\u00e3o causadas por oito principais alimentos: leite de vaca, ovo, amendoim, nozes, soja, trigo, peixes e crust\u00e1ceos.","id":4439201,"corpo":"<p align=justify>Cerca de 90% das rea\u00e7\u00f5es al\u00e9rgicas s\u00e3o causadas por oito principais alimentos: leite de vaca,\r\novo, amendoim, nozes, soja, trigo, peixes e crust\u00e1ceos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O tratamento diet\u00e9tico da alergia alimentar consiste na exclus\u00e3o total do alimento desencadeante.","id":4439202,"corpo":"<p align=justify>O tratamento diet\u00e9tico da alergia alimentar consiste na exclus\u00e3o total do alimento desencadeante.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399786,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398509,"slug":"nutricao-nutricao-clinica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Alergias e Intoxica\u00e7\u00f5es Alimentares","oab":false,"nome":"Alergias e Intoxica\u00e7\u00f5es Alimentares","pai":398511,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":400542,"slug":"nutricao-alergias-e-intoxicacoes-alimentares"}],"slug":"nutricao\/1229725","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Leigo","id":11554,"slug":"juiz-leigo"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"tj-ba-ba"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito de audi\u00eancia de instru\u00e7\u00e3o e julgamento, assinale a op\u00e7\u00e3o correta de acordo com a Lei n.\u00ba 9.099\/1995.","provas":[{"id":41711,"cargo":{"descricao":"Juiz Leigo","id":11554,"slug":"juiz-leigo"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"tj-ba-ba"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-ba-ba-2019-cespe-cebraspe-juiz-leigo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ BA - Juiz Leigo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-26 04:01:18","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1237856,"hashId":"cd6aacb49edbcfdb06745a6a7e984065","enunciado":"<p align=justify>A respeito de audi\u00eancia de instru\u00e7\u00e3o e julgamento, assinale a op\u00e7\u00e3o\r\ncorreta de acordo com a Lei n.\u00ba 9.099\/1995.<\/p>","resposta":4474697,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A aus\u00eancia do autor na audi\u00eancia n\u00e3o prejudica o andamento do processo.","id":4474696,"corpo":"<p align=justify>A aus\u00eancia do autor na audi\u00eancia n\u00e3o prejudica o andamento\r\ndo processo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na aus\u00eancia do r\u00e9u ser\u00e1 decretada a revelia.","id":4474697,"corpo":"<p align=justify>Na aus\u00eancia do r\u00e9u ser\u00e1 decretada a revelia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A apresenta\u00e7\u00e3o de novos documentos por uma das partes na audi\u00eancia resultar\u00e1 em seu adiamento.","id":4474698,"corpo":"<p align=justify>A apresenta\u00e7\u00e3o de novos documentos por uma das partes\r\nna audi\u00eancia resultar\u00e1 em seu adiamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Caso o r\u00e9u formule pedido a seu favor na contesta\u00e7\u00e3o, o autor somente poder\u00e1 responder a esse pedido na pr\u00f3pria audi\u00eancia.","id":4474699,"corpo":"<p align=justify>Caso o r\u00e9u formule pedido a seu favor na contesta\u00e7\u00e3o, o autor\r\nsomente poder\u00e1 responder a esse pedido na pr\u00f3pria audi\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 vedada a apresenta\u00e7\u00e3o de testemunhas na audi\u00eancia sem arrolamento pr\u00e9vio.","id":4474700,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 vedada a apresenta\u00e7\u00e3o de testemunhas na audi\u00eancia sem\r\narrolamento pr\u00e9vio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400627,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 100","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Juizados Estaduais C\u00edveis (Lei n\u00ba 9.099, de 26 de setembro de 1995)","oab":true,"nome":"Juizados Estaduais C\u00edveis (Lei n\u00ba 9.099, de 26 de setembro de 1995)","pai":424626,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":406227,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-juizados-estaduais-civeis-lei-no-9-099-de-26-de-setembro-de-1995"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Procedimento Sumar\u00edssimo dos Juizados","oab":true,"nome":"Procedimento Sumar\u00edssimo dos Juizados","pai":406227,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":406232,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-procedimento-sumarissimo-dos-juizados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Audi\u00eancia de Concilia\u00e7\u00e3o\/Media\u00e7\u00e3o (concilia\u00e7\u00e3o e arbitragem)","oab":true,"nome":"Audi\u00eancia de Concilia\u00e7\u00e3o\/Media\u00e7\u00e3o (concilia\u00e7\u00e3o e arbitragem)","pai":406232,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":406235,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-audiencia-de-conciliacao-mediacao-conciliacao-e-arbitragem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Juizados Especiais","oab":false,"nome":"Juizados Especiais","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424626,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-juizados-especiais"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/1237856","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":19663,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela","sigla":"","id":2296,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-teotonio-vilela-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. O ensino de L\u00edngua Portuguesa no Ensino Fundamental deve estimular os educandos a utilizar a linguagem como instrumento de aprendizagem, impedindo os alunos de saber como proceder para ter acesso, compreender e fazer uso de informa\u00e7\u00f5es contidas nos textos: identificar aspectos relevantes; organizar notas; elaborar roteiros; compor textos coerentes a partir de trechos oriundos de diferentes fontes; fazer resumos, \u00edndices, esquemas etc. II. O trabalho com produ\u00e7\u00e3o de textos tem como finalidade formar escritores competentes capazes de produzir textos coerentes, coesos e eficazes. Um escritor competente \u00e9 algu\u00e9m que, ao produzir um discurso, conhecendo possibilidades que est\u00e3o postas culturalmente, n\u00e3o sabe selecionar o g\u00eanero no qual seu discurso se realizar\u00e1 e nem escolher aquele que for apropriado a seus objetivos ou \u00e0 circunst\u00e2ncia enunciativa em quest\u00e3o. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":50364,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":19663,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela","sigla":"","id":2296,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-teotonio-vilela-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-teotonio-vilela-al-2019-admetec-professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela - Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-26 15:22:51","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1520458,"hashId":"b2857c9d909412f69ffa9315c9faf923","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O ensino de L\u00edngua Portuguesa no Ensino Fundamental deve estimular os educandos a utilizar a linguagem como instrumento de aprendizagem, impedindo os alunos de saber como proceder para ter acesso, compreender e fazer uso de informa\u00e7\u00f5es contidas nos textos: identificar aspectos relevantes; organizar notas; elaborar roteiros; compor textos coerentes a partir de trechos oriundos de diferentes fontes; fazer resumos, \u00edndices, esquemas etc. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O trabalho com produ\u00e7\u00e3o de textos tem como finalidade formar escritores competentes capazes de produzir textos coerentes, coesos e eficazes. Um escritor competente \u00e9 algu\u00e9m que, ao produzir um discurso, conhecendo possibilidades que est\u00e3o postas culturalmente, n\u00e3o sabe selecionar o g\u00eanero no qual seu discurso se realizar\u00e1 e nem escolher aquele que for apropriado a seus objetivos ou \u00e0 circunst\u00e2ncia enunciativa em quest\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":5680677,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":5680674,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":5680675,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":5680676,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":5680677,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432634,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 18","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1520458","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":19663,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela","sigla":"","id":2296,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-teotonio-vilela-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. A obra Macuna\u00edma, de M\u00e1rio de Andrade, \u00e9 uma raps\u00f3dia (como era qualificada na primeira edi\u00e7\u00e3o) que conta as aventuras de Macuna\u00edma, um her\u00f3i de uma tribo amaz\u00f4nica. O livro \u00e9 constru\u00eddo no encontro de lendas ind\u00edgenas e da vida brasileira cotidiana, de mistura com lendas e tradi\u00e7\u00f5es populares. Macuna\u00edma \u00e9 o \u201cher\u00f3i sem nenhum car\u00e1ter\u201d. Nessa obra, o fant\u00e1stico assume um ar de coisa corriqueira e o lirismo da mitologia se funde a cada passo com as piadas e as brincadeiras. II. As atividades escolares de ensino da L\u00edngua Portuguesa devem proporcionar condi\u00e7\u00f5es para que o educando possa utilizar a linguagem oral nas diversas situa\u00e7\u00f5es comunicativas, especialmente nas mais formais, como no planejamento e na realiza\u00e7\u00e3o de entrevistas, em debates, em semin\u00e1rios, em di\u00e1logos com autoridades, em dramatiza\u00e7\u00f5es etc. Trata-se de propor situa\u00e7\u00f5es did\u00e1ticas nas quais essas atividades fa\u00e7am sentido de fato. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":50364,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":19663,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela","sigla":"","id":2296,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-teotonio-vilela-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-teotonio-vilela-al-2019-admetec-professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela - Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-26 15:22:51","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1520453,"hashId":"2e6aac873580aff6e5dd52d10baad6d1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A obra Macuna\u00edma, de M\u00e1rio de Andrade, \u00e9 uma raps\u00f3dia (como era qualificada na primeira edi\u00e7\u00e3o) que conta as aventuras de Macuna\u00edma, um her\u00f3i de uma tribo amaz\u00f4nica. O livro \u00e9 constru\u00eddo no encontro de lendas ind\u00edgenas e da vida brasileira cotidiana, de mistura com lendas e tradi\u00e7\u00f5es populares. Macuna\u00edma \u00e9 o \u201cher\u00f3i sem nenhum car\u00e1ter\u201d. Nessa obra, o fant\u00e1stico assume um ar de coisa corriqueira e o lirismo da mitologia se funde a cada passo com as piadas e as brincadeiras. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. As atividades escolares de ensino da L\u00edngua Portuguesa devem proporcionar condi\u00e7\u00f5es para que o educando possa utilizar a linguagem oral nas diversas situa\u00e7\u00f5es comunicativas, especialmente nas mais formais, como no planejamento e na realiza\u00e7\u00e3o de entrevistas, em debates, em semin\u00e1rios, em di\u00e1logos com autoridades, em dramatiza\u00e7\u00f5es etc. Trata-se de propor situa\u00e7\u00f5es did\u00e1ticas nas quais essas atividades fa\u00e7am sentido de fato. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":5680660,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":5680660,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":5680661,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":5680662,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":5680663,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432634,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 18","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1520453","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":19663,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela","sigla":"","id":2296,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-teotonio-vilela-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. O ensino de L\u00edngua Portuguesa no Ensino Fundamental deve organizar-se de modo que os alunos sejam capazes de conhecer e respeitar as diferentes variedades lingu\u00edsticas do portugu\u00eas falado. II. A l\u00edngua \u00e9 um sistema de signos hist\u00f3rico e social que possibilita ao homem significar o mundo e a realidade. Assim, aprend\u00ea-la \u00e9 aprender n\u00e3o s\u00f3 as palavras, n\u00e3o havendo rela\u00e7\u00e3o com os seus significados culturais ou com os modos pelos quais as pessoas do seu meio social entendem e interpretam a realidade e a si mesmas. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":50364,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":19663,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela","sigla":"","id":2296,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-teotonio-vilela-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-teotonio-vilela-al-2019-admetec-professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela - Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-26 15:22:51","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1520500,"hashId":"1d2e6d63fcd34b35cffa0e3b5820c03a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O ensino de L\u00edngua Portuguesa no Ensino Fundamental deve organizar-se de modo que os alunos sejam capazes de conhecer e respeitar as diferentes variedades lingu\u00edsticas do portugu\u00eas falado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A l\u00edngua \u00e9 um sistema de signos hist\u00f3rico e social que possibilita ao homem significar o mundo e a realidade. Assim, aprend\u00ea-la \u00e9 aprender n\u00e3o s\u00f3 as palavras, n\u00e3o havendo rela\u00e7\u00e3o com os seus significados culturais ou com os modos pelos quais as pessoas do seu meio social entendem e interpretam a realidade e a si mesmas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":5680821,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":5680820,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":5680821,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":5680822,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas. ","id":5680823,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432634,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 18","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1520500","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":19663,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caxambu do Sul","sigla":"","id":1621,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta, considerando a coer\u00eancia e coes\u00e3o textuais.","provas":[{"id":49954,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":19663,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxambu do Sul","sigla":"","id":1621,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc-2019-fepese-professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-lingua-portuguesa-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Caxambu do Sul - Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-26 15:22:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1509271,"hashId":"8a8a9c1ce0b5083db6de591b872e56b2","enunciado":"<p>Assinale a alternativa <strong>correta<\/strong>, considerando a coer\u00eancia e coes\u00e3o textuais.<\/p>","resposta":5632560,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O presidente da Associa\u00e7\u00e3o deste bairro \u00e9 um jovem septuagen\u00e1rio de 85 anos.","id":5632557,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O presidente da Associa\u00e7\u00e3o deste bairro \u00e9 um jovem septuagen\u00e1rio de 85 anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O jovem que venceu o \u00faltimo concurso feito para esta Prefeitura que ocorreu em Caxambu do Sul.","id":5632558,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O jovem que venceu o \u00faltimo concurso feito para esta Prefeitura que ocorreu em Caxambu do Sul.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Havia pouqu\u00edssimas atendentes no balc\u00e3o de atendimento, portanto fui logo atendido e resolvi meu problema com os impostos.","id":5632559,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Havia pouqu\u00edssimas atendentes no balc\u00e3o de atendimento, portanto fui logo atendido e resolvi meu problema com os impostos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O diretor da escola tem demonstrado preocupa\u00e7\u00e3o com os \u00edndices de reprova\u00e7\u00e3o. A secretaria n\u00e3o lhe apresentou ainda o percentual deste ano.","id":5632560,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O diretor da escola tem demonstrado preocupa\u00e7\u00e3o com os \u00edndices de reprova\u00e7\u00e3o. A secretaria n\u00e3o lhe apresentou ainda o percentual deste ano.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ele fugiu no carro. O carro era cinza. Ele parou no posto. Era tarde e ele estava ainda dormindo. Acordou e tomou caf\u00e9. Que tempo quente! Vou para a piscina.","id":5632561,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ele fugiu no carro. O carro era cinza. Ele parou no posto. Era tarde e ele estava ainda dormindo. Acordou e tomou caf\u00e9. Que tempo quente! Vou para a piscina.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431389,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":"pedagogia\/1509271","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":19663,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caxambu do Sul","sigla":"","id":1621,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto. Qualquer que tivesse sido seu discurso anterior, ele o refutara, mudara de ponto de vista e passara cansativamente a proferir asneiras: era tudo o que verific\u00e1vamos nele. O orador era alto, esbelto e loquaz, de face ruborizada. Assinale a alternativa correta, em se tratando de coes\u00e3o textual.","provas":[{"id":49954,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":19663,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxambu do Sul","sigla":"","id":1621,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc-2019-fepese-professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-lingua-portuguesa-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Caxambu do Sul - Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-26 15:22:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1509267,"hashId":"9ced23ebb6805a39378ed77ea6c4a04a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qualquer que tivesse sido <u>seu<\/u> discurso anterior, <u>ele<\/u> o refutara, mudara de ponto de vista e passara cansativamente a proferir asneiras: era tudo o que verific\u00e1vamos nele. O orador era alto, esbelto e loquaz, de face ruborizada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>correta<\/strong>, em se tratando de coes\u00e3o textual.<\/p>","resposta":5632541,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A palavra \u201cnele\u201d \u00e9 um anaf\u00f3rico.","id":5632540,"corpo":"<p>A palavra \u201cnele\u201d \u00e9 um anaf\u00f3rico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os termos sublinhados s\u00e3o cataf\u00f3ricos.","id":5632541,"corpo":"<p>Os termos sublinhados s\u00e3o cataf\u00f3ricos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O pronome obl\u00edquo \u201co\u201d projeta a express\u00e3o \u201cdiscurso anterior\u201d.","id":5632542,"corpo":"<p>O pronome obl\u00edquo \u201co\u201d projeta a express\u00e3o \u201cdiscurso anterior\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Se os verbos estivessem no presente do indicativo, a coes\u00e3o textual poderia sofrer altera\u00e7\u00f5es significativas.","id":5632543,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se os verbos estivessem no presente do indicativo, a coes\u00e3o textual poderia sofrer altera\u00e7\u00f5es significativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"H\u00e1 relativa falta de coes\u00e3o no texto j\u00e1 que a palavra \u201corador\u201d foi retomada sem estar explicitamente mencionada no in\u00edcio do texto.","id":5632544,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 relativa falta de coes\u00e3o no texto j\u00e1 que a palavra \u201corador\u201d foi retomada sem estar explicitamente mencionada no in\u00edcio do texto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431389,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":"pedagogia\/1509267","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":19663,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caxambu do Sul","sigla":"","id":1621,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas abaixo sobre varia\u00e7\u00e3o lingu\u00edstica.1. As varia\u00e7\u00f5es diaf\u00e1sicas dependem do contexto comunicativo, assim podemos dizer que a linguagem que usamos em uma entrevista de emprego e aquela com que \u201cbatemos papo\u201d com nossos amigos devem ser diferentes. Esta pode ser informal e aquela deve ser formal.2. Nas varia\u00e7\u00f5es diat\u00f3picas, vemos representados os falares das diversas regi\u00f5es do Brasil.3. As g\u00edrias exemplificam as varia\u00e7\u00f5es diastr\u00e1ticas.4. No n\u00edvel morfol\u00f3gico, tamb\u00e9m acontecem varia\u00e7\u00f5es regionais. Por exemplo, uma comida bastante comum em Minas Gerais \u00e9 conhecida como mandioca, no Rio de Janeiro como aipim e, em Pernambuco, como macaxeira. Temos a\u00ed uma varia\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica.5. A varia\u00e7\u00e3o de nossa l\u00edngua ainda \u00e9 um fato controverso de acordo com a nova lingu\u00edstica, e a norma culta \u00e9 a que prevalece para a valoriza\u00e7\u00e3o social do indiv\u00edduo.Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":49954,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":19663,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxambu do Sul","sigla":"","id":1621,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc-2019-fepese-professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-lingua-portuguesa-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Caxambu do Sul - Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-26 15:22:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1509281,"hashId":"68cfb7cf4cb284ec1a3bdd16ce097270","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas abaixo sobre varia\u00e7\u00e3o lingu\u00edstica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. As varia\u00e7\u00f5es diaf\u00e1sicas dependem do contexto comunicativo, assim podemos dizer que a linguagem que usamos em uma entrevista de emprego e aquela com que \u201cbatemos papo\u201d com nossos amigos devem ser diferentes. Esta pode ser informal e aquela deve ser formal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Nas varia\u00e7\u00f5es diat\u00f3picas, vemos representados os falares das diversas regi\u00f5es do Brasil.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. As g\u00edrias exemplificam as varia\u00e7\u00f5es diastr\u00e1ticas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. No n\u00edvel morfol\u00f3gico, tamb\u00e9m acontecem varia\u00e7\u00f5es regionais. Por exemplo, uma comida bastante comum em Minas Gerais \u00e9 conhecida como mandioca, no Rio de Janeiro como aipim e, em Pernambuco, como macaxeira. Temos a\u00ed uma varia\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">5. A varia\u00e7\u00e3o de nossa l\u00edngua ainda \u00e9 um fato controverso de acordo com a nova lingu\u00edstica, e a norma culta \u00e9 a que prevalece para a valoriza\u00e7\u00e3o social do indiv\u00edduo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas <strong>corretas<\/strong>.<\/p>","resposta":5632600,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 4 e 5.","id":5632599,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 4 e 5.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 3.","id":5632600,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 4.","id":5632601,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 4.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 4 e 5.","id":5632602,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 4 e 5.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 3, 4 e 5.","id":5632603,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 3, 4 e 5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431389,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":"pedagogia\/1509281","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":19663,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caxambu do Sul","sigla":"","id":1621,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":49954,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":19663,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxambu do Sul","sigla":"","id":1621,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc-2019-fepese-professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-lingua-portuguesa-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Caxambu do Sul - Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-26 15:22:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1509256,"hashId":"75e41f54c5f524b9ccaae99478416dbb","enunciado":"<p>Assinale a alternativa <strong>correta<\/strong>.<\/p>","resposta":5632496,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 unanimidade, na pr\u00e1tica de ensino da l\u00edngua materna, conceber a l\u00edngua como heterog\u00eanea, vari\u00e1vel e s\u00f3cio-historicamente constitu\u00edda.","id":5632493,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 unanimidade, na pr\u00e1tica de ensino da l\u00edngua materna, conceber a l\u00edngua como heterog\u00eanea, vari\u00e1vel e s\u00f3cio-historicamente constitu\u00edda.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cO indiv\u00edduo que n\u00e3o sabe se expressar, n\u00e3o pensa\u201d. Essa \u00e9 uma premissa da l\u00edngua como instrumento de comunica\u00e7\u00e3o.","id":5632494,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cO indiv\u00edduo que n\u00e3o sabe se expressar, n\u00e3o pensa\u201d. Essa \u00e9 uma premissa da l\u00edngua como instrumento de comunica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na concep\u00e7\u00e3o de linguagem como processo de intera\u00e7\u00e3o, a l\u00edngua \u00e9 um sistema de c\u00f3digos que deve ser aprendido por seus falantes para que possam se comunicar.","id":5632495,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na concep\u00e7\u00e3o de linguagem como processo de intera\u00e7\u00e3o, a l\u00edngua \u00e9 um sistema de c\u00f3digos que deve ser aprendido por seus falantes para que possam se comunicar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A distin\u00e7\u00e3o entre o \u201ccerto\u201d e o \u201cerrado\u201d reverbera uma concep\u00e7\u00e3o de linguagem como express\u00e3o do pensamento.","id":5632496,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A distin\u00e7\u00e3o entre o \u201ccerto\u201d e o \u201cerrado\u201d reverbera uma concep\u00e7\u00e3o de linguagem como express\u00e3o do pensamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A concep\u00e7\u00e3o da linguagem como express\u00e3o do pensamento considera a l\u00edngua como forma de intera\u00e7\u00e3o do indiv\u00edduo falante com contexto comunicativo em que est\u00e1 inserido.","id":5632497,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A concep\u00e7\u00e3o da linguagem como express\u00e3o do pensamento considera a l\u00edngua como forma de intera\u00e7\u00e3o do indiv\u00edduo falante com contexto comunicativo em que est\u00e1 inserido.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431389,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":"pedagogia\/1509256","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":19663,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela","sigla":"","id":2296,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-teotonio-vilela-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. A leitura colaborativa \u00e9 uma atividade em que o professor l\u00ea um texto com a classe e, durante a leitura, questiona os alunos sobre as pistas lingu\u00edsticas que possibilitam a atribui\u00e7\u00e3o de determinados sentidos. Trata-se, portanto, de uma excelente estrat\u00e9gia did\u00e1tica para o trabalho de forma\u00e7\u00e3o de leitores. \u00c9 particularmente importante que os alunos envolvidos na atividade possam explicitar para os seus parceiros os procedimentos que utilizam para atribuir sentido ao texto: como e por quais pistas lingu\u00edsticas lhes foi poss\u00edvel realizar tais ou quais infer\u00eancias, antecipar determinados acontecimentos, validar antecipa\u00e7\u00f5es feitas etc. II. Ao longo do Ensino Fundamental, espera-se que os alunos adquiram progressivamente uma compet\u00eancia em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 linguagem que lhes possibilite resolver problemas da vida cotidiana, ter acesso aos bens culturais e alcan\u00e7ar a participa\u00e7\u00e3o plena no mundo letrado. III. O ensino de L\u00edngua Portuguesa no Ensino Fundamental deve organizar-se de modo que os alunos sejam capazes de conhecer e estimular os usos da l\u00edngua como ve\u00edculo de valores e preconceitos de classe, credo, g\u00eanero ou etnia. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":50364,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":19663,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela","sigla":"","id":2296,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-teotonio-vilela-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-teotonio-vilela-al-2019-admetec-professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela - Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-26 15:23:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1520506,"hashId":"5a296582598ca7de4e5dc11568fa7ba7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A leitura colaborativa \u00e9 uma atividade em que o professor l\u00ea um texto com a classe e, durante a leitura, questiona os alunos sobre as pistas lingu\u00edsticas que possibilitam a atribui\u00e7\u00e3o de determinados sentidos. Trata-se, portanto, de uma excelente estrat\u00e9gia did\u00e1tica para o trabalho de forma\u00e7\u00e3o de leitores. \u00c9 particularmente importante que os alunos envolvidos na atividade possam explicitar para os seus parceiros os procedimentos que utilizam para atribuir sentido ao texto: como e por quais pistas lingu\u00edsticas lhes foi poss\u00edvel realizar tais ou quais infer\u00eancias, antecipar determinados acontecimentos, validar antecipa\u00e7\u00f5es feitas etc. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Ao longo do Ensino Fundamental, espera-se que os alunos adquiram progressivamente uma compet\u00eancia em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 linguagem que lhes possibilite resolver problemas da vida cotidiana, ter acesso aos bens culturais e alcan\u00e7ar a participa\u00e7\u00e3o plena no mundo letrado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O ensino de L\u00edngua Portuguesa no Ensino Fundamental deve organizar-se de modo que os alunos sejam capazes de conhecer e estimular os usos da l\u00edngua como ve\u00edculo de valores e preconceitos de classe, credo, g\u00eanero ou etnia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":5680841,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":5680839,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":5680840,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas. ","id":5680841,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas","id":5680842,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432634,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 18","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1520506","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":19663,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela","sigla":"","id":2296,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-teotonio-vilela-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. O ensino de L\u00edngua Portuguesa no Ensino Fundamental deve organizar-se de modo que os alunos sejam capazes de utilizar diferentes registros, exceto os mais formais da variedade lingu\u00edstica valorizada socialmente, sabendo adequ\u00e1-los \u00e0s circunst\u00e2ncias da situa\u00e7\u00e3o comunicativa de que participam. II. \u00c9 importante que o trabalho com o texto liter\u00e1rio esteja incorporado \u00e0s pr\u00e1ticas cotidianas da sala de aula, visto tratar-se de uma forma espec\u00edfica de conhecimento. Essa vari\u00e1vel de constitui\u00e7\u00e3o da experi\u00eancia humana possui propriedades compositivas que devem ser mostradas, discutidas e consideradas quando se trata de ler as diferentes manifesta\u00e7\u00f5es colocadas sob a rubrica geral de texto liter\u00e1rio. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":50364,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":19663,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela","sigla":"","id":2296,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-teotonio-vilela-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-teotonio-vilela-al-2019-admetec-professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela - Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-26 15:23:09","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1520491,"hashId":"c65b2a14394e5cc0369b7221f51213c7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O ensino de L\u00edngua Portuguesa no Ensino Fundamental deve organizar-se de modo que os alunos sejam capazes de utilizar diferentes registros, exceto os mais formais da variedade lingu\u00edstica valorizada socialmente, sabendo adequ\u00e1-los \u00e0s circunst\u00e2ncias da situa\u00e7\u00e3o comunicativa de que participam. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. \u00c9 importante que o trabalho com o texto liter\u00e1rio esteja incorporado \u00e0s pr\u00e1ticas cotidianas da sala de aula, visto tratar-se de uma forma espec\u00edfica de conhecimento. Essa vari\u00e1vel de constitui\u00e7\u00e3o da experi\u00eancia humana possui propriedades compositivas que devem ser mostradas, discutidas e consideradas quando se trata de ler as diferentes manifesta\u00e7\u00f5es colocadas sob a rubrica geral de texto liter\u00e1rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":5680795,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":5680793,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":5680794,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":5680795,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":5680796,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432634,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 18","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1520491","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":19663,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela","sigla":"","id":2296,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-teotonio-vilela-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir:I. O ensino de L\u00edngua Portuguesa no Ensino Fundamental deve organizar-se de modo que os alunos sejam capazes de usar os conhecimentos adquiridos por meio da pr\u00e1tica de reflex\u00e3o sobre a l\u00edngua para diminu\u00edrem as possibilidades de uso da linguagem e a capacidade de an\u00e1lise cr\u00edtica.II. O ensino de L\u00edngua Portuguesa no Ensino Fundamental deve organizar-se de modo que os alunos sejam capazes de expandir o uso da linguagem em inst\u00e2ncias privadas e utiliz\u00e1-la com efic\u00e1cia em inst\u00e2ncias p\u00fablicas, sabendo assumir a palavra e produzir textos \u2013 tanto orais como escritos \u2013 coerentes, coesos, adequados a seus destinat\u00e1rios, aos objetivos a que se prop\u00f5em e aos assuntos tratados.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":50364,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":19663,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela","sigla":"","id":2296,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-teotonio-vilela-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-teotonio-vilela-al-2019-admetec-professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela - Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-26 15:23:16","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1520465,"hashId":"82b0acd11c6c8c8acc8524a770994d76","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O ensino de L\u00edngua Portuguesa no Ensino Fundamental deve organizar-se de modo que os alunos sejam capazes de usar os conhecimentos adquiridos por meio da pr\u00e1tica de reflex\u00e3o sobre a l\u00edngua para diminu\u00edrem as possibilidades de uso da linguagem e a capacidade de an\u00e1lise cr\u00edtica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O ensino de L\u00edngua Portuguesa no Ensino Fundamental deve organizar-se de modo que os alunos sejam capazes de expandir o uso da linguagem em inst\u00e2ncias privadas e utiliz\u00e1-la com efic\u00e1cia em inst\u00e2ncias p\u00fablicas, sabendo assumir a palavra e produzir textos \u2013 tanto orais como escritos \u2013 coerentes, coesos, adequados a seus destinat\u00e1rios, aos objetivos a que se prop\u00f5em e aos assuntos tratados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":5680702,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":5680700,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":5680701,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":5680702,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":5680703,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432634,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 18","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1520465","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":19662,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-lingua-inglesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Areal","sigla":"Prefeitura de Areal","id":4090,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-areal-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Complete the sentence below with the relative clause. Choose the CORRECT answer.\n\u201cMartin Luther King was the politician _________ speech changed\nthe world forever.\u201d","provas":[{"id":45821,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":19662,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Areal","sigla":"Prefeitura de Areal","id":4090,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-areal-rj"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-areal-rj-2019-gualimp-professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Areal - Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-26 15:29:09","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1389641,"hashId":"050e93d8ec59c657c766dda605d0056a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Complete the sentence below with the relative clause. Choose the CORRECT answer.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">\u201cMartin Luther King was the politician _________ speech changed\nthe world forever.\u201d<\/p>","resposta":5111573,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Whose.","id":5111573,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Whose.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Who.","id":5111574,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Who.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"To whom.","id":5111575,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">To whom.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"That.","id":5111576,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">That.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418851,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4568,"slug":"lingua-inglesa-gramatica-lingua-inglesa"}],"slug":"lingua-inglesa\/1389641","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":19662,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-lingua-inglesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Areal","sigla":"Prefeitura de Areal","id":4090,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-areal-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"What type of Conditional is the sentence below? Choose the CORRECT answer. \u201cIf the police were to catch him, he\u2019d spend at least five years in prison.\u201d","provas":[{"id":45821,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":19662,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Areal","sigla":"Prefeitura de Areal","id":4090,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-areal-rj"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-areal-rj-2019-gualimp-professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Areal - Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-26 15:29:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1389639,"hashId":"6822d03b75a3440b418f29b52453ec75","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">What type of Conditional is the sentence below? Choose the CORRECT answer. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">\u201cIf the police were to catch him, he\u2019d spend at least five years in prison.\u201d<\/p>","resposta":5111567,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Zero Conditional.","id":5111565,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Zero Conditional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"First Conditional.","id":5111566,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">First Conditional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Second Conditional.","id":5111567,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Second Conditional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Third Conditional.","id":5111568,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Third Conditional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418851,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4568,"slug":"lingua-inglesa-gramatica-lingua-inglesa"}],"slug":"lingua-inglesa\/1389639","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":19662,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-lingua-inglesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Areal","sigla":"Prefeitura de Areal","id":4090,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-areal-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Complete the sentence below with the correct verb. Choose the CORRECT answer. \u2018\u2018Teacher: Sara always ________ very hard, but this week she ________even harder, as the tests will start next week.\u201d","provas":[{"id":45821,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":19662,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Areal","sigla":"Prefeitura de Areal","id":4090,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-areal-rj"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-areal-rj-2019-gualimp-professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Areal - Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-26 15:29:08","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1389647,"hashId":"7824b8e497df987a5a803a7d3eeef5b5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Complete the sentence below with the correct verb. Choose the CORRECT answer. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2018\u2018<em>Teacher<\/em>: Sara always ________ very hard, but this week she ________even harder, as the tests will start next week.\u201d<\/p>","resposta":5111600,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Is studying \/ studies.","id":5111597,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Is studying \/ studies.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Studies \/ studies.","id":5111598,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Studies \/ studies.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Study \/ is studying.","id":5111599,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Study \/ is studying.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Studies \/ is studying.","id":5111600,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Studies \/ is studying.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418851,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4568,"slug":"lingua-inglesa-gramatica-lingua-inglesa"}],"slug":"lingua-inglesa\/1389647","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":19662,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-lingua-inglesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Areal","sigla":"Prefeitura de Areal","id":4090,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-areal-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cThe delivery of phone books _____ also caused problems _____ the years with numerous old phone books dumped at the postal stations.\u201d\nIndicate the best alternative that completes the context:","provas":[{"id":45821,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":19662,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Areal","sigla":"Prefeitura de Areal","id":4090,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-areal-rj"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-areal-rj-2019-gualimp-professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Areal - Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-26 15:29:12","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1389632,"hashId":"d0d2494040d3aa280d7df3d83923838b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cThe delivery of phone books _____ also caused problems _____ the years with numerous old phone books dumped at the postal stations.\u201d<\/em>\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Indicate the best alternative that completes the context:<\/p>","resposta":5111540,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"May - because of.","id":5111537,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">May - because of.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Are \u2013 because of.","id":5111538,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Are \u2013 because of.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Have \u2013 through.","id":5111539,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Have \u2013 through.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Has \u2013 through.","id":5111540,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Has \u2013 through.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418850,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 27 a 30","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4568,"slug":"lingua-inglesa-gramatica-lingua-inglesa"}],"slug":"lingua-inglesa\/1389632","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":19662,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-lingua-inglesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Areal","sigla":"Prefeitura de Areal","id":4090,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-areal-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Complete the sentence below with the correct verb. Choose the CORRECT answer.\n\u201cInterviewer: Tell something about you that many people don\u2019t know. Me: That is easy! I _________ Lego since I was a little kid.\u201d","provas":[{"id":45821,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":19662,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Areal","sigla":"Prefeitura de Areal","id":4090,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-areal-rj"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-areal-rj-2019-gualimp-professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Areal - Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-26 15:29:07","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1389643,"hashId":"a6da5cadba477e2e9a3efa94cd2e2fa0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Complete the sentence below with the correct verb. Choose the CORRECT answer.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">\u201cInterviewer: Tell something about you that many people don\u2019t know. <\/p><p style=\"text-align: center;\">Me: That is easy! I _________ Lego since I was a little kid.\u201d<\/p>","resposta":5111583,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Collect.","id":5111581,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Collect.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Collected.","id":5111582,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Collected.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Have collected.","id":5111583,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Have collected.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Had collected.","id":5111584,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Had collected.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418851,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4568,"slug":"lingua-inglesa-gramatica-lingua-inglesa"}],"slug":"lingua-inglesa\/1389643","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":19702,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Areal","sigla":"Prefeitura de Areal","id":4090,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-areal-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cO handebol, at\u00e9 a d\u00e9cada de 60, ficou restrito \u00e0 S\u00e3o Paulo; depois come\u00e7ou a ser praticado em escolas de todo o Brasil. Em nosso pa\u00eds, o handebol como modalidade de campo foi introduzido em S\u00e3o Paulo por imigrantes, principalmente da col\u00f4nia ____________, no in\u00edcio da d\u00e9cada de 30.\u201d Assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna do texto:","provas":[{"id":45899,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":19702,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Areal","sigla":"Prefeitura de Areal","id":4090,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-areal-rj"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-areal-rj-2019-gualimp-professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Areal - Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-26 15:40:39","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1392314,"hashId":"25f976be38568a755036114edd1aca93","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cO handebol, at\u00e9 a d\u00e9cada de 60, ficou restrito \u00e0 S\u00e3o Paulo; depois come\u00e7ou a ser praticado em escolas de todo o Brasil. Em nosso pa\u00eds, o handebol como modalidade de campo foi introduzido em S\u00e3o Paulo por imigrantes, principalmente da col\u00f4nia ____________, no in\u00edcio da d\u00e9cada de 30.\u201d<\/em> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna do texto:<\/p>","resposta":5122214,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Italiana.","id":5122212,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Italiana.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Japonesa.","id":5122213,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Japonesa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Alem\u00e3.","id":5122214,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Alem\u00e3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Canadense.","id":5122215,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Canadense.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419109,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402870,"slug":"educacao-fisica-bases-teoricas-e-historicas-da-educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modalidades Esportivas","oab":false,"nome":"Modalidades Esportivas","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402883,"slug":"educacao-fisica-modalidades-esportivas"}],"slug":"educacao-fisica\/1392314","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":19702,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Areal","sigla":"Prefeitura de Areal","id":4090,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-areal-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a sa\u00fade infantil, em determinada faixa et\u00e1ria espera-se que a crian\u00e7a tenha equil\u00edbrio moment\u00e2neo num p\u00e9. Esta a\u00e7\u00e3o constitui par\u00e2metro do desenvolvimento na primeira inf\u00e2ncia da seguinte estrutura:","provas":[{"id":45899,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":19702,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Areal","sigla":"Prefeitura de Areal","id":4090,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-areal-rj"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-areal-rj-2019-gualimp-professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Areal - Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-26 15:40:39","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1392320,"hashId":"22ec5cf94f1ce2c8670f97f2ae9b5932","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a sa\u00fade infantil, em determinada faixa et\u00e1ria espera-se que a crian\u00e7a tenha equil\u00edbrio moment\u00e2neo num p\u00e9. Esta a\u00e7\u00e3o constitui par\u00e2metro do desenvolvimento na primeira inf\u00e2ncia da seguinte estrutura:<\/p>","resposta":5122237,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No comportamento e adapta\u00e7\u00e3o social de uma crian\u00e7a de 2 (dois) a 3 (tr\u00eas) semanas de idade.","id":5122236,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No comportamento e adapta\u00e7\u00e3o social de uma crian\u00e7a de 2 (dois) a 3 (tr\u00eas) semanas de idade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na postura e motricidade global de uma crian\u00e7a aos 3 (tr\u00eas) anos de idade.","id":5122237,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na postura e motricidade global de uma crian\u00e7a aos 3 (tr\u00eas) anos de idade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na vis\u00e3o e motricidade fina de uma crian\u00e7a de 12 (doze) a 18 (dezoito) semanas de idade.","id":5122238,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na vis\u00e3o e motricidade fina de uma crian\u00e7a de 12 (doze) a 18 (dezoito) semanas de idade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na audi\u00e7\u00e3o e linguagem de uma crian\u00e7a de 2 (dois) a 3 (tr\u00eas) anos de idade.","id":5122239,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na audi\u00e7\u00e3o e linguagem de uma crian\u00e7a de 2 (dois) a 3 (tr\u00eas) anos de idade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419109,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402870,"slug":"educacao-fisica-bases-teoricas-e-historicas-da-educacao-fisica"}],"slug":"educacao-fisica\/1392320","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":19702,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela","sigla":"","id":2296,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-teotonio-vilela-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. No ambiente escolar, as atividades de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica devem contribuir para que os alunos sejam capazes de conhecer, valorizar, apreciar e desfrutar de algumas das diferentes manifesta\u00e7\u00f5es de cultura corporal presentes no cotidiano. II. As atividades escolares de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica devem estimular os alunos a participar de atividades corporais, estabelecendo rela\u00e7\u00f5es equilibradas e construtivas com os outros, reconhecendo e respeitando caracter\u00edsticas f\u00edsicas e de desempenho de si pr\u00f3prio e dos outros, sem discrimina\u00e7\u00e3o por caracter\u00edsticas pessoais, f\u00edsicas, sexuais ou sociais. III. Atrav\u00e9s das atividades escolares de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, espera-se que ao final do Ensino Fundamental os alunos sejam capazes de adotar atitudes de respeito m\u00fatuo, dignidade e solidariedade em situa\u00e7\u00f5es l\u00fadicas e esportivas, estimulando qualquer esp\u00e9cie de viol\u00eancia. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":50003,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":19702,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela","sigla":"","id":2296,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-teotonio-vilela-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-teotonio-vilela-al-2019-admetec-professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela - Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-26 15:40:57","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1510412,"hashId":"bbb73baab3a7c2588b58ed85afba7dc9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. No ambiente escolar, as atividades de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica devem contribuir para que os alunos sejam capazes de conhecer, valorizar, apreciar e desfrutar de algumas das diferentes manifesta\u00e7\u00f5es de cultura corporal presentes no cotidiano. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. As atividades escolares de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica devem estimular os alunos a participar de atividades corporais, estabelecendo rela\u00e7\u00f5es equilibradas e construtivas com os outros, reconhecendo e respeitando caracter\u00edsticas f\u00edsicas e de desempenho de si pr\u00f3prio e dos outros, sem discrimina\u00e7\u00e3o por caracter\u00edsticas pessoais, f\u00edsicas, sexuais ou sociais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Atrav\u00e9s das atividades escolares de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, espera-se que ao final do Ensino Fundamental os alunos sejam capazes de adotar atitudes de respeito m\u00fatuo, dignidade e solidariedade em situa\u00e7\u00f5es l\u00fadicas e esportivas, estimulando qualquer esp\u00e9cie de viol\u00eancia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":5637171,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":5637169,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta. ","id":5637170,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas. ","id":5637171,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":5637172,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431533,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 18","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402862,"slug":"educacao-fisica-educacao-fisica-no-ambiente-escolar"}],"slug":"educacao-fisica\/1510412","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":19702,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Pardo","sigla":"Prefeitura de Rio Pardo","id":4595,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-rio-pardo-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com SOLER, sobre Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica Inclusiva, analisar os itens abaixo: I. Na inclus\u00e3o, a escola tem que ser transformada, ressignificada, e o aluno necessita adaptar-se \u00e0s suas necessidades. II. O principal desafio da escola inclusiva \u00e9 desenvolver uma pedagogia centrada na crian\u00e7a, capaz de educar a todos, sem discrimina\u00e7\u00e3o. III. Deve-se lembrar que inclus\u00e3o \u00e9 o mesmo que integra\u00e7\u00e3o, e a perman\u00eancia da crian\u00e7a \u00e9 condicionada \u00e0s suas possibilidades. Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):","provas":[{"id":54850,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":19702,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Pardo","sigla":"Prefeitura de Rio Pardo","id":4595,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-rio-pardo-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-pardo-rs-2019-objetiva-concursos-professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Rio Pardo - Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-26 15:40:58","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1654161,"hashId":"fc301ffe8f1029fabf4aee792eaf5bab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com SOLER, sobre Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica Inclusiva, analisar os itens abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Na inclus\u00e3o, a escola tem que ser transformada, ressignificada, e o aluno necessita adaptar-se \u00e0s suas necessidades. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O principal desafio da escola inclusiva \u00e9 desenvolver uma pedagogia centrada na crian\u00e7a, capaz de educar a todos, sem discrimina\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Deve-se lembrar que inclus\u00e3o \u00e9 o mesmo que integra\u00e7\u00e3o, e a perman\u00eancia da crian\u00e7a \u00e9 condicionada \u00e0s suas possibilidades. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):<\/p>","resposta":6233164,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente o item I.","id":6233163,"corpo":"<p>Somente o item I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente o item II.","id":6233164,"corpo":"<p>Somente o item II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente os itens I e III.","id":6233165,"corpo":"<p>Somente os itens I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente os itens II e III.","id":6233166,"corpo":"<p>Somente os itens II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449405,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 33 A 40","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402862,"slug":"educacao-fisica-educacao-fisica-no-ambiente-escolar"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inclus\u00e3o e Diversidade nas Aulas de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Inclus\u00e3o e Diversidade nas Aulas de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":402862,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402867,"slug":"educacao-fisica-inclusao-e-diversidade-nas-aulas-de-educacao-fisica"}],"slug":"educacao-fisica\/1654161","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":19700,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-ciencias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Areal","sigla":"Prefeitura de Areal","id":4090,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-areal-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Ensino Fundamental, ao se trabalhar a tem\u00e1tica \u201cenergia el\u00e9trica\u201d espera-se que os alunos construam um conjunto de saberes e conhecimentos relacionados \u00e0s Ci\u00eancias Naturais, que lhes permitam ser capazes de:","provas":[{"id":45903,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":19700,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Areal","sigla":"Prefeitura de Areal","id":4090,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-areal-rj"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-areal-rj-2019-gualimp-professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-ciencias","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Areal - Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-26 15:43:33","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":1392455,"hashId":"d4e1f78eb7864263019c8f8361165683","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Ensino Fundamental, ao se trabalhar a tem\u00e1tica \u201cenergia el\u00e9trica\u201d espera-se que os alunos construam um conjunto de saberes e conhecimentos relacionados \u00e0s Ci\u00eancias Naturais, que lhes permitam ser capazes de:<\/p>","resposta":5122806,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Verificar que uma corrente el\u00e9trica percorre o circuito el\u00e9trico fechado.","id":5122806,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Verificar que uma corrente el\u00e9trica percorre o circuito el\u00e9trico fechado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Verificar a import\u00e2ncia do saneamento b\u00e1sico.","id":5122807,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Verificar a import\u00e2ncia do saneamento b\u00e1sico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Conhecer as etapas do tratamento de \u00e1gua.","id":5122808,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conhecer as etapas do tratamento de \u00e1gua.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Reconhecer as poss\u00edveis intera\u00e7\u00f5es entre \u00edm\u00e3 e outros materiais.","id":5122809,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Reconhecer as poss\u00edveis intera\u00e7\u00f5es entre \u00edm\u00e3 e outros materiais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419117,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ensino em Ci\u00eancias e Biologia","oab":false,"nome":"Ensino em Ci\u00eancias e Biologia","pai":398320,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398321,"slug":"biologia-ensino-em-ciencias-e-biologia"}],"slug":"biologia\/1392455","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":19700,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-ciencias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Areal","sigla":"Prefeitura de Areal","id":4090,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-areal-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pedro e Marcela ambos de olhos castanhos tiveram uma filha chamada Alice, a qual tamb\u00e9m possu\u00eda olhos castanhos. Quando Alice cresceu, ela se casou com Marcos, que possu\u00eda olhos verdes, e ent\u00e3o eles tiveram uma filha chamada Helena que tinha os olhos da cor do seu pai. Com base em seus conhecimentos de gen\u00e9tica e observando o heredograma abaixo, assinale a alternativa que est\u00e1 correta sobre a colora\u00e7\u00e3o dos olhos de Helena.","provas":[{"id":45903,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":19700,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Areal","sigla":"Prefeitura de Areal","id":4090,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-areal-rj"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-areal-rj-2019-gualimp-professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-ciencias","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Areal - Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-26 15:43:33","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":1392446,"hashId":"86fe531e4df856da3a0cdf3029ab1df6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pedro e Marcela ambos de olhos castanhos tiveram uma filha chamada Alice, a qual tamb\u00e9m possu\u00eda olhos castanhos. Quando Alice cresceu, ela se casou com Marcos, que possu\u00eda olhos verdes, e ent\u00e3o eles tiveram uma filha chamada Helena que tinha os olhos da cor do seu pai. Com base em seus conhecimentos de gen\u00e9tica e observando o heredograma abaixo, assinale a alternativa que est\u00e1 correta sobre a colora\u00e7\u00e3o dos olhos de Helena.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/45903\/questao\/1392446-20201028135247000000-0.png\" style=\"\" width=\"193\"><\/p>","resposta":5122773,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Helena herdou a colora\u00e7\u00e3o dos olhos de seu pai, visto que sua m\u00e3e possu\u00eda olhos castanhos.","id":5122770,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Helena herdou a colora\u00e7\u00e3o dos olhos de seu pai, visto que sua m\u00e3e possu\u00eda olhos castanhos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Helena n\u00e3o poderia ser filha de Alice, pois sua m\u00e3e tinha pais de olhos castanhos assim como os dela.","id":5122771,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Helena n\u00e3o poderia ser filha de Alice, pois sua m\u00e3e tinha pais de olhos castanhos assim como os dela.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Helena herdou um gene de olhos castanhos de sua m\u00e3e e um de olhos verdes de seu pai, por\u00e9m o gene dominante foi o de seu pai.","id":5122772,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Helena herdou um gene de olhos castanhos de sua m\u00e3e e um de olhos verdes de seu pai, por\u00e9m o gene dominante foi o de seu pai.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Helena herdou de ambos os pais um gene de olhos verdes, devido a esta caracter\u00edstica heredit\u00e1ria ser recessiva.","id":5122773,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Helena herdou de ambos os pais um gene de olhos verdes, devido a esta caracter\u00edstica heredit\u00e1ria ser recessiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419116,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gen\u00e9tica","oab":false,"nome":"Gen\u00e9tica","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398238,"slug":"biologia-genetica"}],"slug":"biologia\/1392446","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":19700,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-ciencias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Areal","sigla":"Prefeitura de Areal","id":4090,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-areal-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Ensino Fundamental, ao se trabalhar a tem\u00e1tica \u201cmagnetismo\u201d espera-se que os alunos construam um conjunto de saberes e conhecimentos relacionados \u00e0s Ci\u00eancias Naturais, que lhes permitam ser capazes de:","provas":[{"id":45903,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":19700,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Areal","sigla":"Prefeitura de Areal","id":4090,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-areal-rj"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-areal-rj-2019-gualimp-professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-ciencias","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Areal - Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-26 15:43:33","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":1392456,"hashId":"d1338f069a60d5a4c4ff69cae6724c3f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Ensino Fundamental, ao se trabalhar a tem\u00e1tica \u201cmagnetismo\u201d espera-se que os alunos construam um conjunto de saberes e conhecimentos relacionados \u00e0s Ci\u00eancias Naturais, que lhes permitam ser capazes de:<\/p>","resposta":5122813,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Relacionar os movimentos das placas tect\u00f4nicas \u00e0 ocorr\u00eancia dos terremotos.","id":5122810,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Relacionar os movimentos das placas tect\u00f4nicas \u00e0 ocorr\u00eancia dos terremotos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Compreender a forma\u00e7\u00e3o de vulc\u00f5es.","id":5122811,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compreender a forma\u00e7\u00e3o de vulc\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Conhecer as etapas do tratamento de esgoto.","id":5122812,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conhecer as etapas do tratamento de esgoto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Verificar o funcionamento de uma b\u00fassola.","id":5122813,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Verificar o funcionamento de uma b\u00fassola.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419117,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ensino em Ci\u00eancias e Biologia","oab":false,"nome":"Ensino em Ci\u00eancias e Biologia","pai":398320,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398321,"slug":"biologia-ensino-em-ciencias-e-biologia"}],"slug":"biologia\/1392456","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento (Prova Anulada)","id":20210,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento-prova-anulada"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tj-sc-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a resposta correta:","provas":[{"id":53104,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento (Prova Anulada)","id":20210,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento-prova-anulada"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tj-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-sc-sc-2019-ieses-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento-prova-anulada","tipo":1,"nome":"IESES - TJ SC - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento (Prova Anulada) - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-26 06:00:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1607244,"hashId":"453f4597ccbe15318b0473d2d21caa73","enunciado":"<p>Assinale a resposta correta:<\/p>","resposta":6035374,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na impossibilidade de realizar determinado servi\u00e7o, o delegat\u00e1rio sempre formalizar\u00e1, de uma s\u00f3 vez, a negativa em documento escrito, eletr\u00f4nico ou em papel com timbre da serventia, do qual dever\u00e1 constar: I \u2013 exposi\u00e7\u00e3o clara e objetiva dos fundamentos da recusa; II \u2013 identifica\u00e7\u00e3o do respons\u00e1vel pela an\u00e1lise da solicita\u00e7\u00e3o; III \u2013 indica\u00e7\u00e3o do n\u00famero da guia administrativa e, se for o caso, do protocolo; e IV \u2013 possibilidade de o interessado requerer a formula\u00e7\u00e3o de suscita\u00e7\u00e3o de d\u00favida.","id":6035374,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na impossibilidade de realizar determinado servi\u00e7o, o delegat\u00e1rio sempre formalizar\u00e1, de uma s\u00f3 vez, a negativa em documento escrito, eletr\u00f4nico ou em papel com timbre da serventia, do qual dever\u00e1 constar: I \u2013 exposi\u00e7\u00e3o clara e objetiva dos fundamentos da recusa; II \u2013 identifica\u00e7\u00e3o do respons\u00e1vel pela an\u00e1lise da solicita\u00e7\u00e3o; III \u2013 indica\u00e7\u00e3o do n\u00famero da guia administrativa e, se for o caso, do protocolo; e IV \u2013 possibilidade de o interessado requerer a formula\u00e7\u00e3o de suscita\u00e7\u00e3o de d\u00favida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Imposto sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza (ISSQN), institu\u00eddo por legisla\u00e7\u00e3o municipal da sede da serventia, bem como os tributos, contribui\u00e7\u00f5es ou fundos estaduais ou municipais que tenham como causa ato notarial ou registral, s\u00e3o despesas que devem ser suportadas pela pr\u00f3pria serventia, sendo expressamente vedado seu acr\u00e9scimo aos valores cobrados dos usu\u00e1rios.","id":6035375,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Imposto sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza (ISSQN), institu\u00eddo por legisla\u00e7\u00e3o municipal da sede da serventia, bem como os tributos, contribui\u00e7\u00f5es ou fundos estaduais ou municipais que tenham como causa ato notarial ou registral, s\u00e3o despesas que devem ser suportadas pela pr\u00f3pria serventia, sendo expressamente vedado seu acr\u00e9scimo aos valores cobrados dos usu\u00e1rios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 vedado o registro: I \u2013 de empresa em sistema de franquia empresarial; II \u2013 de firma individual; III \u2013 de atos coliga\u00e7\u00f5es pol\u00edticas; IV \u2013 de organiza\u00e7\u00e3o n\u00e3o governamental que inclua ou reproduza, em sua composi\u00e7\u00e3o, siglas ou denomina\u00e7\u00f5es de \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos da administra\u00e7\u00e3o direta e de organismos nacionais e internacionais; e V \u2013 de pessoa jur\u00eddica com id\u00eantica denomina\u00e7\u00e3o e localizada na mesma comarca ou em comarca cont\u00edgua.","id":6035376,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vedado o registro: I \u2013 de empresa em sistema de franquia empresarial; II \u2013 de firma individual; III \u2013 de atos coliga\u00e7\u00f5es pol\u00edticas; IV \u2013 de organiza\u00e7\u00e3o n\u00e3o governamental que inclua ou reproduza, em sua composi\u00e7\u00e3o, siglas ou denomina\u00e7\u00f5es de \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos da administra\u00e7\u00e3o direta e de organismos nacionais e internacionais; e V \u2013 de pessoa jur\u00eddica com id\u00eantica denomina\u00e7\u00e3o e localizada na mesma comarca ou em comarca cont\u00edgua.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A convers\u00e3o da uni\u00e3o est\u00e1vel depender\u00e1 da supera\u00e7\u00e3o dos impedimentos legais para o casamento e sujeitar-se-\u00e1: I \u2013 \u00e0 ado\u00e7\u00e3o de regime matrimonial de separa\u00e7\u00e3o de bens, na forma e segundo os preceitos da lei civil; e II \u2013 \u00e0s regras de ordem p\u00fablica pertinentes ao casamento. Ademais, os efeitos do regime de bens adotado poder\u00e3o ser retroativos, desde que haja autoriza\u00e7\u00e3o judicial.","id":6035377,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A convers\u00e3o da uni\u00e3o est\u00e1vel depender\u00e1 da supera\u00e7\u00e3o dos impedimentos legais para o casamento e sujeitar-se-\u00e1: I \u2013 \u00e0 ado\u00e7\u00e3o de regime matrimonial de separa\u00e7\u00e3o de bens, na forma e segundo os preceitos da lei civil; e II \u2013 \u00e0s regras de ordem p\u00fablica pertinentes ao casamento. Ademais, os efeitos do regime de bens adotado poder\u00e3o ser retroativos, desde que haja autoriza\u00e7\u00e3o judicial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443996,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 100","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395362,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-estaduais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina - TJ SC","oab":true,"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina - TJ SC","pai":396297,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395443,"slug":"legislacao-dos-orgaos-tribunal-de-justica-de-santa-catarina-tj-sc"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tribunais de Justi\u00e7a Estaduais - TJ's","oab":true,"nome":"Tribunais de Justi\u00e7a Estaduais - TJ's","pai":395362,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396297,"slug":"legislacao-dos-orgaos-tribunais-de-justica-estaduais-tj-s"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1607244","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"},{"descricao":"Auxiliar em Sa\u00fade Bucal","id":10324,"slug":"auxiliar-em-saude-bucal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Formosa do Sul","sigla":"Prefeitura","id":4368,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que N\u00c3O apresenta uma rede social que passou a omitir recentemente o n\u00famero de respostas de seguidores.","provas":[{"id":51915,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Formosa do Sul","sigla":"Prefeitura","id":4368,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade - 2019"},{"id":52444,"cargo":{"descricao":"Auxiliar em Sa\u00fade Bucal","id":10324,"slug":"auxiliar-em-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Formosa do Sul","sigla":"Prefeitura","id":4368,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Auxiliar em Sa\u00fade Bucal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-26 09:11:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1569939,"hashId":"cd17cf5d73525040f6577a4365636170","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que N\u00c3O apresenta uma rede social que passou a omitir recentemente o n\u00famero de respostas de seguidores.<\/p>","resposta":5886678,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Youtube.","id":5886675,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Youtube.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Facebook.","id":5886676,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Facebook.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Instagram.","id":5886677,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Instagram.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Whatsapp.","id":5886678,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Whatsapp.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Twitter.","id":5886679,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Twitter.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 15 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es.O mundo 'p\u00f3s-likes' pode colocar o fact-checking em xeque01 Se voc\u00ea acompanha de perto os movimentos de Facebook, Instagram, Twitter e Youtube,02 j\u00e1 sabe que as curtidas parecem ter os dias contados. As quatro gigantes implantaram ou est\u00e3o03 testando formas de omitir quantos likes uma postagem teve. Agora, se voc\u00ea \u00e9 do tipo que n\u00e3o04 segue esse notici\u00e1rio, comece a prestar aten\u00e7\u00e3o ___ essas mudan\u00e7as. As altera\u00e7\u00f5es podem05 afetar em cheio o trabalho dos checadores de fatos no mundo todo e, em consequ\u00eancia, ampliar06 o grau de desinforma\u00e7\u00e3o nas redes sociais.07 Numa primeira leitura, o movimento em favor da desmetrifica\u00e7\u00e3o dos posts \u2014 sejam eles08 em formato de textos, fotos ou v\u00eddeos \u2014 parece ser uma resposta ___ ind\u00fastria dos likes e ao09 dano psicol\u00f3gico que ela pode causar.10 L\u00e1 atr\u00e1s, quando as redes sociais sa\u00edram do papel, as curtidas serviam n\u00e3o s\u00f3 para11 mostrar o sucesso de uma publica\u00e7\u00e3o, mas tamb\u00e9m para influenciar o algoritmo de algumas das12 plataformas e fazer com que aquele conte\u00fado fosse distribu\u00eddo para mais pessoas.13 Em alguns anos, surgiram as fazendas de curtidas e os rob\u00f4s, sistemas que poderiam ser14 comprados de forma a \"virali...ar\" um conte\u00fado e a transformar um determinado indiv\u00edduo num15 influenciador digital. Com isso, veio o caos mental. A busca por curtidas e a ang\u00fastia atrelada a16 sua aus\u00eancia.17 A desmetrifica\u00e7\u00e3o seria, portanto, uma forma de quebrar esse ciclo vicioso: sem saber18 quantos likes um conte\u00fado ou uma pessoa t\u00eam, as redes sociais sobreviveriam apenas pela19 qualidade real daquilo que comportam.20 Em julho deste ano, o Instagram deu o primeiro passo. Passou a \"esconder\" o n\u00famero de21 curtidas das postagens feitas em sete pa\u00edses do mundo: Brasil, Canad\u00e1, Austr\u00e1lia, It\u00e1lia, Irlanda,22 Jap\u00e3o e Nova Zel\u00e2ndia. E o marketing digital reclamou. Muito. Influenciadores j\u00e1 n\u00e3o tinham23 como provar o sucesso de suas postagens \u2014 nem cobrar por elas. Nas empresas, os marketeiros24 j\u00e1 n\u00e3o sabiam ao certo em que contas investir \u2014 muito menos medir seu ROI (return of25 investment).26 Hoje em dia, sabe-se que o Facebook (dono do Instagram) faz testes internos no mesmo27 sentido, assim como o Twitter. O YouTube, por sua vez, deixou de mostrar o n\u00famero exato de28 pessoas inscritas em canais. A contagem mostra apenas n\u00fameros aproximados.29 \u00c9 poss\u00edvel que voc\u00ea tenha chegado at\u00e9 aqui comemorando essas decis\u00f5es. Ent\u00e3o precisa30 saber que o trabalho dos fact-checkers de todo o mundo depende \u2013 e muito \u2013 das m\u00e9tricas31 produzidas pelas redes sociais. Qualquer altera\u00e7\u00e3o na e...ibi\u00e7\u00e3o delas deveria passar por uma32 discuss\u00e3o com os checadores.33 Explico: todos os dias, as reda\u00e7\u00f5es das plataformas de checagem recebem centenas de34 posts apontados como supostamente falsos para checar. \u00c9 com base nas m\u00e9tricas \u2014 n\u00famero de35 likes, de compartilhamentos e coment\u00e1rios \u2014 que as equipes determinam o que merece aten\u00e7\u00e3o36 imediata, com base no potencial de viraliza\u00e7\u00e3o indicado pelos dados. A aus\u00eancia deles pode37 colocar os checadores num estado semelhante ao que se v\u00ea hoje em dia no WhatsApp.38 E j\u00e1 h\u00e1 casos concretos disso. Ao agir contra fotos antigas atribu\u00eddas ___ queimadas da39 Amaz\u00f4nia, os fact-checkers da Ag\u00eancia Lupa perceberam que j\u00e1 n\u00e3o podiam contar com o40 aplicativo de celular do Instagram. Ele j\u00e1 n\u00e3o informava o n\u00famero de likes das fotos que41 circulavam fora de contexto. Tiveram de correr para o computador para verificar se, por l\u00e1, ainda42 era poss\u00edvel saber qual imagem merecia ser trabalhada antes. Foi com al\u00edvio que constataram43 que, pelo desktop, ainda era poss\u00edvel ver o n\u00famero de curtidas.44 Imagine agora como seria se todas as redes sociais retirassem dos checadores a45 informa\u00e7\u00e3o sobre qual texto, imagem e v\u00eddeo falso est\u00e1 sendo mais espalhado pela rede. Voc\u00ea46 certamente o receberia \u2014 sem a devida checagem em anexo. Talvez esse lado da47 desmetrifica\u00e7\u00e3o mere...a ser mais debatido.(Cristina Tard\u00e1guila \u2013 Revista \u00c9poca \u2013 16\/09\/2019 \u2013 Dispon\u00edvel em: https:\/\/epoca.globo.com \u2013 adapta\u00e7\u00e3o)","id":439087,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 15 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>O mundo 'p\u00f3s-likes' pode colocar o fact-checking em xeque<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">01 Se voc\u00ea acompanha de perto os movimentos de Facebook, Instagram, Twitter e Youtube,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">02 j\u00e1 sabe que as curtidas parecem ter os dias contados. As quatro gigantes implantaram ou est\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">03 testando formas de omitir quantos likes uma postagem teve. Agora, se voc\u00ea \u00e9 do tipo que n\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">04 segue esse notici\u00e1rio<strong>,<\/strong> comece a prestar aten\u00e7\u00e3o ___ essas mudan\u00e7as. As altera\u00e7\u00f5es podem<\/p><p style=\"text-align: justify;\">05 afetar em cheio o trabalho dos checadores de fatos no mundo todo e, em consequ\u00eancia, ampliar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">06 o grau de desinforma\u00e7\u00e3o nas redes sociais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">07 Numa primeira leitura, o movimento em favor da desmetrifica\u00e7\u00e3o dos posts <strong>\u2014 <\/strong>sejam eles<\/p><p style=\"text-align: justify;\">08 em formato de textos, fotos ou v\u00eddeos <strong>\u2014 <\/strong>parece ser uma resposta ___ ind\u00fastria dos likes e ao<\/p><p style=\"text-align: justify;\">09 dano psicol\u00f3gico que ela pode causar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 L\u00e1 atr\u00e1s, quando as redes sociais sa\u00edram do papel, as curtidas serviam n\u00e3o s\u00f3 para<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11 mostrar o sucesso de uma publica\u00e7\u00e3o, mas tamb\u00e9m para influenciar o algoritmo de algumas das<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 plataformas e fazer com que aquele conte\u00fado fosse distribu\u00eddo para mais pessoas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 Em alguns anos, surgiram as fazendas de curtidas e os rob\u00f4s, sistemas que poderiam ser<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14 comprados de forma a \"virali...ar\" um conte\u00fado e a transformar um determinado indiv\u00edduo num<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 influenciador digital. Com isso, veio o caos mental. A busca por curtidas e a ang\u00fastia atrelada a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 sua aus\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17 A desmetrifica\u00e7\u00e3o seria, portanto, uma forma de quebrar esse ciclo vicioso: sem saber<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18 quantos likes um conte\u00fado ou uma pessoa t\u00eam, as redes sociais sobreviveriam apenas pela<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 qualidade real daquilo que comportam.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 Em julho deste ano, o Instagram deu o primeiro passo. Passou a \"esconder\" o n\u00famero de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21 curtidas das postagens feitas em sete pa\u00edses do mundo: Brasil, Canad\u00e1, Austr\u00e1lia, It\u00e1lia, Irlanda,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 Jap\u00e3o e Nova Zel\u00e2ndia. E o marketing digital reclamou. Muito. Influenciadores j\u00e1 n\u00e3o tinham<\/p><p style=\"text-align: justify;\">23 como provar o sucesso de suas postagens \u2014 nem cobrar por elas. Nas empresas, os marketeiros<\/p><p style=\"text-align: justify;\">24 j\u00e1 n\u00e3o sabiam ao certo em que contas investir \u2014 muito menos medir seu ROI (return of<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 investment).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">26 Hoje em dia, sabe-se que o Facebook (dono do Instagram) faz testes internos no mesmo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">27 sentido, assim como o Twitter. O YouTube, por sua vez, deixou de mostrar o n\u00famero exato de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28 pessoas inscritas em canais. A contagem mostra apenas n\u00fameros aproximados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">29 \u00c9 poss\u00edvel que voc\u00ea tenha chegado at\u00e9 aqui comemorando essas decis\u00f5es. Ent\u00e3o precisa<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30 saber que o trabalho dos fact-checkers de todo o mundo depende \u2013 e muito \u2013 das m\u00e9tricas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">31 produzidas pelas redes sociais. Qualquer altera\u00e7\u00e3o na e...ibi\u00e7\u00e3o delas deveria passar por uma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">32 discuss\u00e3o com os checadores.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">33 Explico: todos os dias, as reda\u00e7\u00f5es das plataformas de checagem recebem centenas de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">34 posts apontados como supostamente falsos para checar. \u00c9 com base nas m\u00e9tricas \u2014 n\u00famero de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">35 likes, de compartilhamentos e coment\u00e1rios \u2014 que as equipes determinam o que merece aten\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">36 imediata, com base no potencial de viraliza\u00e7\u00e3o indicado pelos dados. A aus\u00eancia deles pode<\/p><p style=\"text-align: justify;\">37 colocar os checadores num estado semelhante ao que se v\u00ea hoje em dia no WhatsApp.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">38 E j\u00e1 h\u00e1 casos concretos disso. Ao agir contra fotos antigas atribu\u00eddas ___ queimadas da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">39 Amaz\u00f4nia, os fact-checkers da Ag\u00eancia Lupa perceberam que j\u00e1 n\u00e3o podiam contar com o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">40 aplicativo de celular do Instagram. Ele j\u00e1 n\u00e3o informava o n\u00famero de likes das fotos que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">41 circulavam fora de contexto. Tiveram de correr para o computador para verificar se, por l\u00e1, ainda<\/p><p style=\"text-align: justify;\">42 era poss\u00edvel saber qual imagem merecia ser trabalhada antes. Foi com al\u00edvio que constataram<\/p><p style=\"text-align: justify;\">43 que, pelo desktop, ainda era poss\u00edvel ver o n\u00famero de curtidas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">44 Imagine agora como seria se todas as redes sociais retirassem dos checadores a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">45 informa\u00e7\u00e3o sobre qual texto, imagem e v\u00eddeo falso est\u00e1 sendo mais espalhado pela rede. Voc\u00ea<\/p><p style=\"text-align: justify;\">46 certamente o receberia \u2014 sem a devida checagem em anexo. Talvez esse lado da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">47 desmetrifica\u00e7\u00e3o mere...a ser mais debatido.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Cristina Tard\u00e1guila \u2013 Revista \u00c9poca \u2013 16\/09\/2019 \u2013 Dispon\u00edvel em: https:\/\/epoca.globo.com \u2013 adapta\u00e7\u00e3o)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1569939","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"},{"descricao":"Auxiliar em Sa\u00fade Bucal","id":10324,"slug":"auxiliar-em-saude-bucal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Formosa do Sul","sigla":"Prefeitura","id":4368,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Greta Thunberg, jovem ativista sueca no combate \u00e0s mudan\u00e7as clim\u00e1ticas, tem apenas 16 anos e ficou mundialmente conhecida ao fazer um discurso carregado de emo\u00e7\u00e3o, um dia antes da c\u00fapula clim\u00e1tica da ONU, que viralizou pela internet. A jovem contou que sofre de um transtorno, que leva a pessoa a apresentar uma s\u00e9rie de sintomas, como dificuldade de intera\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o, al\u00e9m de outros problemas comportamentais. Qual o transtorno que Greta tem? ","provas":[{"id":51915,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Formosa do Sul","sigla":"Prefeitura","id":4368,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade - 2019"},{"id":52444,"cargo":{"descricao":"Auxiliar em Sa\u00fade Bucal","id":10324,"slug":"auxiliar-em-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Formosa do Sul","sigla":"Prefeitura","id":4368,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Auxiliar em Sa\u00fade Bucal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-26 09:11:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1569984,"hashId":"ad08843d62d9f19dbc9908f9beed389e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Greta Thunberg, jovem ativista sueca no combate \u00e0s mudan\u00e7as clim\u00e1ticas, tem apenas 16 anos e ficou mundialmente conhecida ao fazer um discurso carregado de emo\u00e7\u00e3o, um dia antes da c\u00fapula clim\u00e1tica da ONU, que viralizou pela internet. A jovem contou que sofre de um transtorno, que leva a pessoa a apresentar uma s\u00e9rie de sintomas, como dificuldade de intera\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o, al\u00e9m de outros problemas comportamentais. Qual o transtorno que Greta tem? <\/p>","resposta":5886901,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00edndrome de Down.","id":5886900,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00edndrome de Down.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00edndrome de Asperger. ","id":5886901,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00edndrome de Asperger. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00edndrome de Angelman.","id":5886902,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00edndrome de Angelman.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00edndrome de Rett.","id":5886903,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00edndrome de Rett.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00edndrome de Prader-Willi.","id":5886904,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00edndrome de Prader-Willi.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":439094,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente, Sustentabilidade e Aquecimento Global","oab":false,"nome":"Meio Ambiente, Sustentabilidade e Aquecimento Global","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407349,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-meio-ambiente-sustentabilidade-e-aquecimento-global"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407361,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-saude"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1569984","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"},{"descricao":"Auxiliar em Sa\u00fade Bucal","id":10324,"slug":"auxiliar-em-saude-bucal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Formosa do Sul","sigla":"Prefeitura","id":4368,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na linha 29, a ora\u00e7\u00e3o subordinada sublinhada a seguir \u201c\u00c9 poss\u00edvel que voc\u00ea tenha chegado at\u00e9 aqui\u201d exerce a fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica de:","provas":[{"id":51915,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Formosa do Sul","sigla":"Prefeitura","id":4368,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade - 2019"},{"id":52444,"cargo":{"descricao":"Auxiliar em Sa\u00fade Bucal","id":10324,"slug":"auxiliar-em-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Formosa do Sul","sigla":"Prefeitura","id":4368,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Auxiliar em Sa\u00fade Bucal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-26 09:11:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1569951,"hashId":"b79b0fca4aa08b85371a7319f8e46f03","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na linha 29, a ora\u00e7\u00e3o subordinada sublinhada a seguir \u201c\u00c9 poss\u00edvel <u>que voc\u00ea tenha chegado at\u00e9 aqui<\/u>\u201d exerce a fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica de:<\/p>","resposta":5886738,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Objeto Direto.","id":5886735,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Objeto Direto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Objeto Indireto.","id":5886736,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Objeto Indireto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Agente da Passiva.","id":5886737,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Agente da Passiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sujeito.","id":5886738,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sujeito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Predicativo do Sujeito.","id":5886739,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Predicativo do Sujeito.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 15 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es.O mundo 'p\u00f3s-likes' pode colocar o fact-checking em xeque01 Se voc\u00ea acompanha de perto os movimentos de Facebook, Instagram, Twitter e Youtube,02 j\u00e1 sabe que as curtidas parecem ter os dias contados. As quatro gigantes implantaram ou est\u00e3o03 testando formas de omitir quantos likes uma postagem teve. Agora, se voc\u00ea \u00e9 do tipo que n\u00e3o04 segue esse notici\u00e1rio, comece a prestar aten\u00e7\u00e3o ___ essas mudan\u00e7as. As altera\u00e7\u00f5es podem05 afetar em cheio o trabalho dos checadores de fatos no mundo todo e, em consequ\u00eancia, ampliar06 o grau de desinforma\u00e7\u00e3o nas redes sociais.07 Numa primeira leitura, o movimento em favor da desmetrifica\u00e7\u00e3o dos posts \u2014 sejam eles08 em formato de textos, fotos ou v\u00eddeos \u2014 parece ser uma resposta ___ ind\u00fastria dos likes e ao09 dano psicol\u00f3gico que ela pode causar.10 L\u00e1 atr\u00e1s, quando as redes sociais sa\u00edram do papel, as curtidas serviam n\u00e3o s\u00f3 para11 mostrar o sucesso de uma publica\u00e7\u00e3o, mas tamb\u00e9m para influenciar o algoritmo de algumas das12 plataformas e fazer com que aquele conte\u00fado fosse distribu\u00eddo para mais pessoas.13 Em alguns anos, surgiram as fazendas de curtidas e os rob\u00f4s, sistemas que poderiam ser14 comprados de forma a \"virali...ar\" um conte\u00fado e a transformar um determinado indiv\u00edduo num15 influenciador digital. Com isso, veio o caos mental. A busca por curtidas e a ang\u00fastia atrelada a16 sua aus\u00eancia.17 A desmetrifica\u00e7\u00e3o seria, portanto, uma forma de quebrar esse ciclo vicioso: sem saber18 quantos likes um conte\u00fado ou uma pessoa t\u00eam, as redes sociais sobreviveriam apenas pela19 qualidade real daquilo que comportam.20 Em julho deste ano, o Instagram deu o primeiro passo. Passou a \"esconder\" o n\u00famero de21 curtidas das postagens feitas em sete pa\u00edses do mundo: Brasil, Canad\u00e1, Austr\u00e1lia, It\u00e1lia, Irlanda,22 Jap\u00e3o e Nova Zel\u00e2ndia. E o marketing digital reclamou. Muito. Influenciadores j\u00e1 n\u00e3o tinham23 como provar o sucesso de suas postagens \u2014 nem cobrar por elas. Nas empresas, os marketeiros24 j\u00e1 n\u00e3o sabiam ao certo em que contas investir \u2014 muito menos medir seu ROI (return of25 investment).26 Hoje em dia, sabe-se que o Facebook (dono do Instagram) faz testes internos no mesmo27 sentido, assim como o Twitter. O YouTube, por sua vez, deixou de mostrar o n\u00famero exato de28 pessoas inscritas em canais. A contagem mostra apenas n\u00fameros aproximados.29 \u00c9 poss\u00edvel que voc\u00ea tenha chegado at\u00e9 aqui comemorando essas decis\u00f5es. Ent\u00e3o precisa30 saber que o trabalho dos fact-checkers de todo o mundo depende \u2013 e muito \u2013 das m\u00e9tricas31 produzidas pelas redes sociais. Qualquer altera\u00e7\u00e3o na e...ibi\u00e7\u00e3o delas deveria passar por uma32 discuss\u00e3o com os checadores.33 Explico: todos os dias, as reda\u00e7\u00f5es das plataformas de checagem recebem centenas de34 posts apontados como supostamente falsos para checar. \u00c9 com base nas m\u00e9tricas \u2014 n\u00famero de35 likes, de compartilhamentos e coment\u00e1rios \u2014 que as equipes determinam o que merece aten\u00e7\u00e3o36 imediata, com base no potencial de viraliza\u00e7\u00e3o indicado pelos dados. A aus\u00eancia deles pode37 colocar os checadores num estado semelhante ao que se v\u00ea hoje em dia no WhatsApp.38 E j\u00e1 h\u00e1 casos concretos disso. Ao agir contra fotos antigas atribu\u00eddas ___ queimadas da39 Amaz\u00f4nia, os fact-checkers da Ag\u00eancia Lupa perceberam que j\u00e1 n\u00e3o podiam contar com o40 aplicativo de celular do Instagram. Ele j\u00e1 n\u00e3o informava o n\u00famero de likes das fotos que41 circulavam fora de contexto. Tiveram de correr para o computador para verificar se, por l\u00e1, ainda42 era poss\u00edvel saber qual imagem merecia ser trabalhada antes. Foi com al\u00edvio que constataram43 que, pelo desktop, ainda era poss\u00edvel ver o n\u00famero de curtidas.44 Imagine agora como seria se todas as redes sociais retirassem dos checadores a45 informa\u00e7\u00e3o sobre qual texto, imagem e v\u00eddeo falso est\u00e1 sendo mais espalhado pela rede. Voc\u00ea46 certamente o receberia \u2014 sem a devida checagem em anexo. Talvez esse lado da47 desmetrifica\u00e7\u00e3o mere...a ser mais debatido.(Cristina Tard\u00e1guila \u2013 Revista \u00c9poca \u2013 16\/09\/2019 \u2013 Dispon\u00edvel em: https:\/\/epoca.globo.com \u2013 adapta\u00e7\u00e3o)","id":439087,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 15 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>O mundo 'p\u00f3s-likes' pode colocar o fact-checking em xeque<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">01 Se voc\u00ea acompanha de perto os movimentos de Facebook, Instagram, Twitter e Youtube,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">02 j\u00e1 sabe que as curtidas parecem ter os dias contados. As quatro gigantes implantaram ou est\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">03 testando formas de omitir quantos likes uma postagem teve. Agora, se voc\u00ea \u00e9 do tipo que n\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">04 segue esse notici\u00e1rio<strong>,<\/strong> comece a prestar aten\u00e7\u00e3o ___ essas mudan\u00e7as. As altera\u00e7\u00f5es podem<\/p><p style=\"text-align: justify;\">05 afetar em cheio o trabalho dos checadores de fatos no mundo todo e, em consequ\u00eancia, ampliar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">06 o grau de desinforma\u00e7\u00e3o nas redes sociais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">07 Numa primeira leitura, o movimento em favor da desmetrifica\u00e7\u00e3o dos posts <strong>\u2014 <\/strong>sejam eles<\/p><p style=\"text-align: justify;\">08 em formato de textos, fotos ou v\u00eddeos <strong>\u2014 <\/strong>parece ser uma resposta ___ ind\u00fastria dos likes e ao<\/p><p style=\"text-align: justify;\">09 dano psicol\u00f3gico que ela pode causar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 L\u00e1 atr\u00e1s, quando as redes sociais sa\u00edram do papel, as curtidas serviam n\u00e3o s\u00f3 para<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11 mostrar o sucesso de uma publica\u00e7\u00e3o, mas tamb\u00e9m para influenciar o algoritmo de algumas das<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 plataformas e fazer com que aquele conte\u00fado fosse distribu\u00eddo para mais pessoas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 Em alguns anos, surgiram as fazendas de curtidas e os rob\u00f4s, sistemas que poderiam ser<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14 comprados de forma a \"virali...ar\" um conte\u00fado e a transformar um determinado indiv\u00edduo num<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 influenciador digital. Com isso, veio o caos mental. A busca por curtidas e a ang\u00fastia atrelada a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 sua aus\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17 A desmetrifica\u00e7\u00e3o seria, portanto, uma forma de quebrar esse ciclo vicioso: sem saber<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18 quantos likes um conte\u00fado ou uma pessoa t\u00eam, as redes sociais sobreviveriam apenas pela<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 qualidade real daquilo que comportam.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 Em julho deste ano, o Instagram deu o primeiro passo. Passou a \"esconder\" o n\u00famero de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21 curtidas das postagens feitas em sete pa\u00edses do mundo: Brasil, Canad\u00e1, Austr\u00e1lia, It\u00e1lia, Irlanda,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 Jap\u00e3o e Nova Zel\u00e2ndia. E o marketing digital reclamou. Muito. Influenciadores j\u00e1 n\u00e3o tinham<\/p><p style=\"text-align: justify;\">23 como provar o sucesso de suas postagens \u2014 nem cobrar por elas. Nas empresas, os marketeiros<\/p><p style=\"text-align: justify;\">24 j\u00e1 n\u00e3o sabiam ao certo em que contas investir \u2014 muito menos medir seu ROI (return of<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 investment).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">26 Hoje em dia, sabe-se que o Facebook (dono do Instagram) faz testes internos no mesmo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">27 sentido, assim como o Twitter. O YouTube, por sua vez, deixou de mostrar o n\u00famero exato de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28 pessoas inscritas em canais. A contagem mostra apenas n\u00fameros aproximados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">29 \u00c9 poss\u00edvel que voc\u00ea tenha chegado at\u00e9 aqui comemorando essas decis\u00f5es. Ent\u00e3o precisa<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30 saber que o trabalho dos fact-checkers de todo o mundo depende \u2013 e muito \u2013 das m\u00e9tricas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">31 produzidas pelas redes sociais. Qualquer altera\u00e7\u00e3o na e...ibi\u00e7\u00e3o delas deveria passar por uma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">32 discuss\u00e3o com os checadores.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">33 Explico: todos os dias, as reda\u00e7\u00f5es das plataformas de checagem recebem centenas de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">34 posts apontados como supostamente falsos para checar. \u00c9 com base nas m\u00e9tricas \u2014 n\u00famero de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">35 likes, de compartilhamentos e coment\u00e1rios \u2014 que as equipes determinam o que merece aten\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">36 imediata, com base no potencial de viraliza\u00e7\u00e3o indicado pelos dados. A aus\u00eancia deles pode<\/p><p style=\"text-align: justify;\">37 colocar os checadores num estado semelhante ao que se v\u00ea hoje em dia no WhatsApp.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">38 E j\u00e1 h\u00e1 casos concretos disso. Ao agir contra fotos antigas atribu\u00eddas ___ queimadas da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">39 Amaz\u00f4nia, os fact-checkers da Ag\u00eancia Lupa perceberam que j\u00e1 n\u00e3o podiam contar com o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">40 aplicativo de celular do Instagram. Ele j\u00e1 n\u00e3o informava o n\u00famero de likes das fotos que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">41 circulavam fora de contexto. Tiveram de correr para o computador para verificar se, por l\u00e1, ainda<\/p><p style=\"text-align: justify;\">42 era poss\u00edvel saber qual imagem merecia ser trabalhada antes. Foi com al\u00edvio que constataram<\/p><p style=\"text-align: justify;\">43 que, pelo desktop, ainda era poss\u00edvel ver o n\u00famero de curtidas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">44 Imagine agora como seria se todas as redes sociais retirassem dos checadores a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">45 informa\u00e7\u00e3o sobre qual texto, imagem e v\u00eddeo falso est\u00e1 sendo mais espalhado pela rede. Voc\u00ea<\/p><p style=\"text-align: justify;\">46 certamente o receberia \u2014 sem a devida checagem em anexo. Talvez esse lado da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">47 desmetrifica\u00e7\u00e3o mere...a ser mais debatido.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Cristina Tard\u00e1guila \u2013 Revista \u00c9poca \u2013 16\/09\/2019 \u2013 Dispon\u00edvel em: https:\/\/epoca.globo.com \u2013 adapta\u00e7\u00e3o)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1569951","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"},{"descricao":"Auxiliar em Sa\u00fade Bucal","id":10324,"slug":"auxiliar-em-saude-bucal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Formosa do Sul","sigla":"Prefeitura","id":4368,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n\u00ba 356\/2005 do Munic\u00edpio de Formosa do Sul determina que os atos de execu\u00e7\u00e3o, singulares ou coletivos, obedecer\u00e3o aos preceitos legais e \u00e0s normas regulamentares, observando os crit\u00e9rios de racionaliza\u00e7\u00e3o, qualidade e: ","provas":[{"id":51915,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Formosa do Sul","sigla":"Prefeitura","id":4368,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade - 2019"},{"id":52444,"cargo":{"descricao":"Auxiliar em Sa\u00fade Bucal","id":10324,"slug":"auxiliar-em-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Formosa do Sul","sigla":"Prefeitura","id":4368,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Auxiliar em Sa\u00fade Bucal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-26 09:11:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1569969,"hashId":"c2f6d78e5f22b7939c1c982fd43058e8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei n\u00ba 356\/2005 do Munic\u00edpio de Formosa do Sul determina que os atos de execu\u00e7\u00e3o, singulares ou coletivos, obedecer\u00e3o aos preceitos legais e \u00e0s normas regulamentares, observando os crit\u00e9rios de racionaliza\u00e7\u00e3o, qualidade e: <\/p>","resposta":5886828,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Austeridade.","id":5886825,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Austeridade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Efic\u00e1cia.","id":5886826,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Efic\u00e1cia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Efici\u00eancia.","id":5886827,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Efici\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Produtividade.","id":5886828,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Produtividade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Utilidade.","id":5886829,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Utilidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":439090,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 21","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Catarina - SC","oab":false,"nome":"Santa Catarina - SC","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395559,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-santa-catarina-sc"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1569969","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"},{"descricao":"Auxiliar em Sa\u00fade Bucal","id":10324,"slug":"auxiliar-em-saude-bucal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Formosa do Sul","sigla":"Prefeitura","id":4368,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n\u00ba 68\/1994 do Munic\u00edpio de Formosa do Sul pro\u00edbe expressamente perturba\u00e7\u00f5es do sossego p\u00fablico com ru\u00eddos ou sons excessivos, tais como os: I. De ve\u00edculos com escapamento aberto ou carroceria semissolta.II. De buzinas, clarins, campainhas ou quaisquer outros aparelhos. III. Batuques, congados e outros divertimentos cong\u00eaneres, sem licen\u00e7a das autoridades. Quais est\u00e3o corretas? ","provas":[{"id":51915,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Formosa do Sul","sigla":"Prefeitura","id":4368,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade - 2019"},{"id":52444,"cargo":{"descricao":"Auxiliar em Sa\u00fade Bucal","id":10324,"slug":"auxiliar-em-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Formosa do Sul","sigla":"Prefeitura","id":4368,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Auxiliar em Sa\u00fade Bucal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-26 09:11:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1569966,"hashId":"8a4ae2178a1a2ac64e005617eda7291e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei n\u00ba 68\/1994 do Munic\u00edpio de Formosa do Sul pro\u00edbe expressamente perturba\u00e7\u00f5es do sossego p\u00fablico com ru\u00eddos ou sons excessivos, tais como os: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. De ve\u00edculos com escapamento aberto ou carroceria semissolta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. De buzinas, clarins, campainhas ou quaisquer outros aparelhos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Batuques, congados e outros divertimentos cong\u00eaneres, sem licen\u00e7a das autoridades. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas? <\/p>","resposta":5886814,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I. ","id":5886810,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":5886811,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":5886812,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":5886813,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":5886814,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":439090,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 21","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Catarina - SC","oab":false,"nome":"Santa Catarina - SC","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395559,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-santa-catarina-sc"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1569966","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar em Sa\u00fade Bucal","id":10324,"slug":"auxiliar-em-saude-bucal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Formosa do Sul","sigla":"Prefeitura","id":4368,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A produ\u00e7\u00e3o de suco de uma f\u00e1brica \u00e9 envasada por uma m\u00e1quina que enche 150 garrafas de 2 litros por minuto e que trabalha, ininterruptamente, por 8 horas di\u00e1rias. Uma encomenda de 198.000 garrafas de 2 litros chegou, e a m\u00e1quina foi colocada para funcionar, a partir do dia 10, sempre das 8h \u00e0s 16h. A encomenda estar\u00e1 pronta em que dia e hor\u00e1rio, respectivamente?","provas":[{"id":52444,"cargo":{"descricao":"Auxiliar em Sa\u00fade Bucal","id":10324,"slug":"auxiliar-em-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Formosa do Sul","sigla":"Prefeitura","id":4368,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Auxiliar em Sa\u00fade Bucal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-26 09:11:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1569989,"hashId":"12489a62b80912496da9b75253347d9f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A produ\u00e7\u00e3o de suco de uma f\u00e1brica \u00e9 envasada por uma m\u00e1quina que enche 150 garrafas de 2 litros por minuto e que trabalha, ininterruptamente, por 8 horas di\u00e1rias. Uma encomenda de 198.000 garrafas de 2 litros chegou, e a m\u00e1quina foi colocada para funcionar, a partir do dia 10, sempre das 8h \u00e0s 16h. A encomenda estar\u00e1 pronta em que dia e hor\u00e1rio, respectivamente?<\/p>","resposta":5886926,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"11, \u00e0s 14h.","id":5886925,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">11, \u00e0s 14h.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"12, \u00e0s 14h.","id":5886926,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">12, \u00e0s 14h.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"13, \u00e0s 14h.","id":5886927,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">13, \u00e0s 14h.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"12, \u00e0s 12h. ","id":5886928,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">12, \u00e0s 12h. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"13, \u00e0s 12h. ","id":5886929,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">13, \u00e0s 12h. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":439096,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regra de Tr\u00eas Composta","oab":false,"nome":"Regra de Tr\u00eas Composta","pai":403833,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408585,"slug":"matematica-regra-de-tres-composta"}],"slug":"matematica\/1569989","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MDS Consultoria & Cursos em Sa\u00fade","descricao":"MDS Consultorias & Cursos em Sa\u00fade","sigla":"MDS Consultorias Cursos em Saude","oab":false,"id":1224,"slug":"mds-consultorias-e-cursos-em-saude"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bom Repouso","sigla":"Prefeitura de Bom Repouso","id":4411,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bom-repouso-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para o bom funcionamento das Equipes de Sa\u00fade e para a eficiente execu\u00e7\u00e3o do trabalho dos ACS, todos tem que desenvolver suas habilidades. De acordo com manual o \u201cO Trabalho dos Agentes Comunit\u00e1rios de Sa\u00fade\u201d, entende-se habilidades por (exceto):","provas":[{"id":51363,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Repouso","sigla":"Prefeitura de Bom Repouso","id":4411,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bom-repouso-mg"},"banca":{"nome":"MDS Consultoria & Cursos em Sa\u00fade","descricao":"MDS Consultorias & Cursos em Sa\u00fade","sigla":"MDS Consultorias Cursos em Saude","oab":false,"id":1224,"slug":"mds-consultorias-e-cursos-em-saude"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-bom-repouso-mg-2019-mds-consultorias-e-cursos-em-saude-agente-comunitaria-de-saude","tipo":1,"nome":"MDS Consultorias & Cursos em Sa\u00fade - Prefeitura de Bom Repouso - Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-26 09:13:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1551638,"hashId":"72329948ae03c7b57b7ff590b2d254a7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para o bom funcionamento das Equipes de Sa\u00fade e para a eficiente execu\u00e7\u00e3o do trabalho dos ACS, todos tem que desenvolver suas habilidades. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com manual o \u201cO Trabalho dos Agentes Comunit\u00e1rios de Sa\u00fade\u201d, entende-se habilidades por (exceto):<\/p>","resposta":5811913,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Usar linguagem t\u00e9cnica e incompreens\u00edvel","id":5811913,"corpo":"<p>Usar linguagem t\u00e9cnica e incompreens\u00edvel<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Acolher o saber e o sentir de todos","id":5811914,"corpo":"<p>Acolher o saber e o sentir de todos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ter boa capacidade de comunica\u00e7\u00e3o","id":5811915,"corpo":"<p>Ter boa capacidade de comunica\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ser gentil","id":5811916,"corpo":"<p>Ser gentil<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":436458,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","oab":false,"nome":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407397,"slug":"direito-sanitario-e-saude-agentes-comunitarios-e-de-combate-a-endemias"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1551638","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MDS Consultoria & Cursos em Sa\u00fade","descricao":"MDS Consultorias & Cursos em Sa\u00fade","sigla":"MDS Consultorias Cursos em Saude","oab":false,"id":1224,"slug":"mds-consultorias-e-cursos-em-saude"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bom Repouso","sigla":"Prefeitura de Bom Repouso","id":4411,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bom-repouso-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O trabalho do servi\u00e7o de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica tem como principal foco:","provas":[{"id":51363,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Repouso","sigla":"Prefeitura de Bom Repouso","id":4411,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bom-repouso-mg"},"banca":{"nome":"MDS Consultoria & Cursos em Sa\u00fade","descricao":"MDS Consultorias & Cursos em Sa\u00fade","sigla":"MDS Consultorias Cursos em Saude","oab":false,"id":1224,"slug":"mds-consultorias-e-cursos-em-saude"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-bom-repouso-mg-2019-mds-consultorias-e-cursos-em-saude-agente-comunitaria-de-saude","tipo":1,"nome":"MDS Consultorias & Cursos em Sa\u00fade - Prefeitura de Bom Repouso - Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-26 09:13:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1551618,"hashId":"1cbacb5f075652151c5ffc4b0c25f4fa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O trabalho do servi\u00e7o de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica tem como principal foco:<\/p>","resposta":5811836,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ser resolutivo","id":5811833,"corpo":"<p>Ser resolutivo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ser base da assist\u00eancia","id":5811834,"corpo":"<p>Ser base da assist\u00eancia<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Coordenar o cuidado","id":5811835,"corpo":"<p>Coordenar o cuidado<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as alternativas acima","id":5811836,"corpo":"<p>Todas as alternativas acima<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":436458,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","oab":false,"nome":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407397,"slug":"direito-sanitario-e-saude-agentes-comunitarios-e-de-combate-a-endemias"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1551618","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"MDS Consultoria & Cursos em Sa\u00fade","descricao":"MDS Consultorias & Cursos em Sa\u00fade","sigla":"MDS Consultorias Cursos em Saude","oab":false,"id":1224,"slug":"mds-consultorias-e-cursos-em-saude"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bom Repouso","sigla":"Prefeitura de Bom Repouso","id":4411,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bom-repouso-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os princ\u00edpios e diretrizes que comp\u00f5em o Sistema \u00danico de Sa\u00fade t\u00eam como tarefa a promo\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o da sa\u00fade.Quando falamos do princ\u00edpio da \u201cequidade\u201d, podemos afirmar que este:","provas":[{"id":51363,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Repouso","sigla":"Prefeitura de Bom Repouso","id":4411,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bom-repouso-mg"},"banca":{"nome":"MDS Consultoria & Cursos em Sa\u00fade","descricao":"MDS Consultorias & Cursos em Sa\u00fade","sigla":"MDS Consultorias Cursos em Saude","oab":false,"id":1224,"slug":"mds-consultorias-e-cursos-em-saude"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-bom-repouso-mg-2019-mds-consultorias-e-cursos-em-saude-agente-comunitaria-de-saude","tipo":1,"nome":"MDS Consultorias & Cursos em Sa\u00fade - Prefeitura de Bom Repouso - Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-26 09:13:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1551614,"hashId":"1ef6165c23c92a9edef883b6475800ec","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os princ\u00edpios e diretrizes que comp\u00f5em o Sistema \u00danico de Sa\u00fade t\u00eam como tarefa a promo\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o da sa\u00fade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quando falamos do princ\u00edpio da \u201cequidade\u201d, podemos afirmar que este:<\/p>","resposta":5811818,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 o princ\u00edpio que objetiva o atendimento de todos, sem distin\u00e7\u00f5es ou restri\u00e7\u00f5es, oferecendo toda a aten\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria e sem qualquer custo.","id":5811817,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 o princ\u00edpio que objetiva o atendimento de todos, sem distin\u00e7\u00f5es ou restri\u00e7\u00f5es, oferecendo toda a aten\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria e sem qualquer custo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 o princ\u00edpio que deve disponibilizar servi\u00e7os que promovam a justi\u00e7a social.","id":5811818,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 o princ\u00edpio que deve disponibilizar servi\u00e7os que promovam a justi\u00e7a social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 o princ\u00edpio que prev\u00ea a organiza\u00e7\u00e3o e a participa\u00e7\u00e3o da comunidade na gest\u00e3o do SUS.","id":5811819,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 o princ\u00edpio que prev\u00ea a organiza\u00e7\u00e3o e a participa\u00e7\u00e3o da comunidade na gest\u00e3o do SUS.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 o princ\u00edpio que define que o sistema de sa\u00fade se organize, tendo como uma \u00fanica dire\u00e7\u00e3o e com um \u00fanico gestor em cada esfera de governo.","id":5811820,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 o princ\u00edpio que define que o sistema de sa\u00fade se organize, tendo como uma \u00fanica dire\u00e7\u00e3o e com um \u00fanico gestor em cada esfera de governo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":436458,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":["Lei 8080\/90 resumo","Lei 8.080 sus resumo","Lei 8.080","Lei 8080\/90"],"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","oab":false,"nome":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424069,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-principios-e-diretrizes-art-7o"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1551614","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MDS Consultoria & Cursos em Sa\u00fade","descricao":"MDS Consultorias & Cursos em Sa\u00fade","sigla":"MDS Consultorias Cursos em Saude","oab":false,"id":1224,"slug":"mds-consultorias-e-cursos-em-saude"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bom Repouso","sigla":"Prefeitura de Bom Repouso","id":4411,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bom-repouso-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante as atividades di\u00e1rias dos ACS, podemos destacar a identifica\u00e7\u00e3o das situa\u00e7\u00f5es de risco em uma pessoa ou em um grupo.S\u00e3o situa\u00e7\u00f5es de risco, exceto:","provas":[{"id":51363,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Repouso","sigla":"Prefeitura de Bom Repouso","id":4411,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bom-repouso-mg"},"banca":{"nome":"MDS Consultoria & Cursos em Sa\u00fade","descricao":"MDS Consultorias & Cursos em Sa\u00fade","sigla":"MDS Consultorias Cursos em Saude","oab":false,"id":1224,"slug":"mds-consultorias-e-cursos-em-saude"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-bom-repouso-mg-2019-mds-consultorias-e-cursos-em-saude-agente-comunitaria-de-saude","tipo":1,"nome":"MDS Consultorias & Cursos em Sa\u00fade - Prefeitura de Bom Repouso - Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-26 09:13:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1551630,"hashId":"f3e2f5ce89ba115dcd3c1b45f0b6f3d6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante as atividades di\u00e1rias dos ACS, podemos destacar a identifica\u00e7\u00e3o das situa\u00e7\u00f5es de risco em uma pessoa ou em um grupo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o situa\u00e7\u00f5es de risco, exceto:<\/p>","resposta":5811884,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pessoas que precisam de cuidadores, mas n\u00e3o possuem algu\u00e9m que exer\u00e7a essa fun\u00e7\u00e3o","id":5811881,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pessoas que precisam de cuidadores, mas n\u00e3o possuem algu\u00e9m que exer\u00e7a essa fun\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Acamados","id":5811882,"corpo":"<p>Acamados<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Gestantes que fumam","id":5811883,"corpo":"<p>Gestantes que fumam<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Beb\u00eas que nascem com peso adequado","id":5811884,"corpo":"<p>Beb\u00eas que nascem com peso adequado<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":436458,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","oab":false,"nome":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407397,"slug":"direito-sanitario-e-saude-agentes-comunitarios-e-de-combate-a-endemias"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1551630","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"MDS Consultoria & Cursos em Sa\u00fade","descricao":"MDS Consultorias & Cursos em Sa\u00fade","sigla":"MDS Consultorias Cursos em Saude","oab":false,"id":1224,"slug":"mds-consultorias-e-cursos-em-saude"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bom Repouso","sigla":"Prefeitura de Bom Repouso","id":4411,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bom-repouso-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para realizar um bom trabalho o ACS dever\u00e1, exceto:","provas":[{"id":51363,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Repouso","sigla":"Prefeitura de Bom Repouso","id":4411,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bom-repouso-mg"},"banca":{"nome":"MDS Consultoria & Cursos em Sa\u00fade","descricao":"MDS Consultorias & Cursos em Sa\u00fade","sigla":"MDS Consultorias Cursos em Saude","oab":false,"id":1224,"slug":"mds-consultorias-e-cursos-em-saude"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-bom-repouso-mg-2019-mds-consultorias-e-cursos-em-saude-agente-comunitaria-de-saude","tipo":1,"nome":"MDS Consultorias & Cursos em Sa\u00fade - Prefeitura de Bom Repouso - Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-26 09:13:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1551626,"hashId":"4691c4bb04a7436467fd5314cd74253b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para realizar um bom trabalho o ACS dever\u00e1, exceto:<\/p>","resposta":5811867,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Observar as pessoas, as coisas e os ambientes","id":5811865,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Observar as pessoas, as coisas e os ambientes<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ser ativo e ter iniciativa","id":5811866,"corpo":"<p>Ser ativo e ter iniciativa<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ser assistencialista","id":5811867,"corpo":"<p>Ser assistencialista<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Conhecer o territ\u00f3rio","id":5811868,"corpo":"<p>Conhecer o territ\u00f3rio<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":436458,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","oab":false,"nome":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407397,"slug":"direito-sanitario-e-saude-agentes-comunitarios-e-de-combate-a-endemias"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1551626","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022,"slug":"fundacao-aroeira"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Raio X","id":2257,"slug":"tecnico-area-raio-x"},{"descricao":"Recepcionista Hospitalar","id":5487,"slug":"recepcionista-hospitalar"},{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"},{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"},{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},{"descricao":"Assistente de Inform\u00e1tica","id":716,"slug":"assistente-de-informatica"},{"descricao":"Fiscal do Meio Ambiente","id":2835,"slug":"fiscal-do-meio-ambiente"},{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216,"slug":"fiscal-de-obras-e-posturas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taquaral","sigla":"Prefeitura","id":4269,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere os n\u00fameros 7, 8, 3, 5, 9 e 5 e a esses s\u00e3o inclu\u00eddos mais tr\u00eas n\u00fameros: x, y e z. Nessas condi\u00e7\u00f5es o maior valor poss\u00edvel para a mediana dos nove n\u00fameros da lista \u00e9","provas":[{"id":49162,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Raio X","id":2257,"slug":"tecnico-area-raio-x"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taquaral","sigla":"Prefeitura","id":4269,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022,"slug":"fundacao-aroeira"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira - Prefeitura - T\u00e9cnico - \u00c1rea Raio X - 2019"},{"id":49173,"cargo":{"descricao":"Recepcionista Hospitalar","id":5487,"slug":"recepcionista-hospitalar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taquaral","sigla":"Prefeitura","id":4269,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022,"slug":"fundacao-aroeira"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira - Prefeitura - Recepcionista Hospitalar - 2019"},{"id":49180,"cargo":{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taquaral","sigla":"Prefeitura","id":4269,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022,"slug":"fundacao-aroeira"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira - Prefeitura - Recepcionista - 2019"},{"id":49187,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taquaral","sigla":"Prefeitura","id":4269,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022,"slug":"fundacao-aroeira"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira - Prefeitura - Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade - 2019"},{"id":49214,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taquaral","sigla":"Prefeitura","id":4269,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022,"slug":"fundacao-aroeira"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira - Prefeitura - Auxiliar Administrativo - 2019"},{"id":49217,"cargo":{"descricao":"Assistente de Inform\u00e1tica","id":716,"slug":"assistente-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taquaral","sigla":"Prefeitura","id":4269,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022,"slug":"fundacao-aroeira"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira - Prefeitura - Assistente de Inform\u00e1tica - 2019"},{"id":49227,"cargo":{"descricao":"Fiscal do Meio Ambiente","id":2835,"slug":"fiscal-do-meio-ambiente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taquaral","sigla":"Prefeitura","id":4269,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022,"slug":"fundacao-aroeira"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira - Prefeitura - Fiscal do Meio Ambiente - 2019"},{"id":49236,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216,"slug":"fiscal-de-obras-e-posturas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taquaral","sigla":"Prefeitura","id":4269,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022,"slug":"fundacao-aroeira"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira - Prefeitura - Fiscal de Obras e Posturas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-26 09:20:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1486576,"hashId":"a46e0a862cae69d813d923aa417df8b4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere os n\u00fameros 7, 8, 3, 5, 9 e 5 e a esses s\u00e3o inclu\u00eddos mais tr\u00eas n\u00fameros: x, y e z. Nessas condi\u00e7\u00f5es o maior valor poss\u00edvel para a mediana dos nove n\u00fameros da lista \u00e9<\/p>","resposta":5533708,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5.","id":5533705,"corpo":"<p>5.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"6.","id":5533706,"corpo":"<p>6.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"7.","id":5533707,"corpo":"<p>7.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"8.","id":5533708,"corpo":"<p>8.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428904,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mediana","oab":false,"nome":"Mediana","pai":7192,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7202,"slug":"estatistica-mediana"}],"slug":"estatistica\/1486576","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022,"slug":"fundacao-aroeira"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Raio X","id":2257,"slug":"tecnico-area-raio-x"},{"descricao":"Recepcionista Hospitalar","id":5487,"slug":"recepcionista-hospitalar"},{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"},{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taquaral","sigla":"Prefeitura","id":4269,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo as disposi\u00e7\u00f5es da Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Taquaral, assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":49162,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Raio X","id":2257,"slug":"tecnico-area-raio-x"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taquaral","sigla":"Prefeitura","id":4269,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022,"slug":"fundacao-aroeira"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira - Prefeitura - T\u00e9cnico - \u00c1rea Raio X - 2019"},{"id":49173,"cargo":{"descricao":"Recepcionista Hospitalar","id":5487,"slug":"recepcionista-hospitalar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taquaral","sigla":"Prefeitura","id":4269,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022,"slug":"fundacao-aroeira"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira - Prefeitura - Recepcionista Hospitalar - 2019"},{"id":49180,"cargo":{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taquaral","sigla":"Prefeitura","id":4269,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022,"slug":"fundacao-aroeira"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira - Prefeitura - Recepcionista - 2019"},{"id":49187,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taquaral","sigla":"Prefeitura","id":4269,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022,"slug":"fundacao-aroeira"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira - Prefeitura - Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-26 09:20:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1486638,"hashId":"6e1c6892b8d4150880b9bed240929f7b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo as disposi\u00e7\u00f5es da Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Taquaral, assinale a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":5533977,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Lei Org\u00e2nica poder\u00e1 ser emendada na vig\u00eancia de estado de s\u00edtio ou de interven\u00e7\u00e3o no Munic\u00edpio.","id":5533975,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei Org\u00e2nica poder\u00e1 ser emendada na vig\u00eancia de estado de s\u00edtio ou de interven\u00e7\u00e3o no Munic\u00edpio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os projetos de decretos legislativos dispor\u00e3o s obre mat\u00e9rias de interesse interno da C\u00e2mara e os projetos de resolu\u00e7\u00e3o sobre os demais casos de sua compet\u00eancia privativa.","id":5533976,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os projetos de decretos legislativos dispor\u00e3o s obre mat\u00e9rias de interesse interno da C\u00e2mara e os projetos de resolu\u00e7\u00e3o sobre os demais casos de sua compet\u00eancia privativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As leis que dispuserem sobre cria\u00e7\u00e3o, transforma\u00e7\u00e3o ou extin\u00e7\u00e3o de cargos, fun\u00e7\u00f5es ou empregos p\u00fablicos na Administra\u00e7\u00e3o Direta e a ut\u00e1rquica, s\u00e3o de iniciativa exclusiva do Prefeito.","id":5533977,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As leis que dispuserem sobre cria\u00e7\u00e3o, transforma\u00e7\u00e3o ou extin\u00e7\u00e3o de cargos, fun\u00e7\u00f5es ou empregos p\u00fablicos na Administra\u00e7\u00e3o Direta e a ut\u00e1rquica, s\u00e3o de iniciativa exclusiva do Prefeito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A Lei Org\u00e2nica Municipal s\u00f3 poder\u00e1 ser emendada mediante proposta do Prefeito Municipal.","id":5533978,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei Org\u00e2nica Municipal s\u00f3 poder\u00e1 ser emendada mediante proposta do Prefeito Municipal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428907,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Goi\u00e1s - GO","oab":false,"nome":"Goi\u00e1s - GO","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":401458,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-goias-go"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Taquaral de Goi\u00e1s - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Taquaral de Goi\u00e1s - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":401458,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":428029,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-taquaral-de-goias-legislacao-aplicada"}],"slug":"informatica\/1486638","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022,"slug":"fundacao-aroeira"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Raio X","id":2257,"slug":"tecnico-area-raio-x"},{"descricao":"Recepcionista Hospitalar","id":5487,"slug":"recepcionista-hospitalar"},{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"},{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taquaral","sigla":"Prefeitura","id":4269,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ant\u00f4nio, Funcion\u00e1rio P\u00fablico Municipal de Taquaral de Goi\u00e1s, ocupante de cargo efetivo, foi demitido ap\u00f3s processo administrativo disciplinar. Insatisfeito com a decis\u00e3o administrativa, Ant\u00f4nio ajuizou a a\u00e7\u00e3o cab\u00edvel e obteve senten\u00e7a judicial que, declarando a invalidade de sua demiss\u00e3o, determinou seu retorno ao servi\u00e7o p\u00fablico municipal. Segundo o Estatuto dos Funcion\u00e1rios P\u00fablicos Municipais de Taquaral de Goi\u00e1s, trata-se da seguinte forma de provimento de cargo p\u00fablico:","provas":[{"id":49162,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Raio X","id":2257,"slug":"tecnico-area-raio-x"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taquaral","sigla":"Prefeitura","id":4269,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022,"slug":"fundacao-aroeira"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira - Prefeitura - T\u00e9cnico - \u00c1rea Raio X - 2019"},{"id":49173,"cargo":{"descricao":"Recepcionista Hospitalar","id":5487,"slug":"recepcionista-hospitalar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taquaral","sigla":"Prefeitura","id":4269,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022,"slug":"fundacao-aroeira"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira - Prefeitura - Recepcionista Hospitalar - 2019"},{"id":49180,"cargo":{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taquaral","sigla":"Prefeitura","id":4269,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022,"slug":"fundacao-aroeira"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira - Prefeitura - Recepcionista - 2019"},{"id":49187,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taquaral","sigla":"Prefeitura","id":4269,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022,"slug":"fundacao-aroeira"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira - Prefeitura - Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-26 09:20:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1486649,"hashId":"a5a2d992866aef7fc4fd732a8ee0b9e9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ant\u00f4nio, Funcion\u00e1rio P\u00fablico Municipal de Taquaral de Goi\u00e1s, ocupante de cargo efetivo, foi demitido ap\u00f3s processo administrativo disciplinar. Insatisfeito com a decis\u00e3o administrativa, Ant\u00f4nio ajuizou a a\u00e7\u00e3o cab\u00edvel e obteve senten\u00e7a judicial que, declarando a invalidade de sua demiss\u00e3o, determinou seu retorno ao servi\u00e7o p\u00fablico municipal. Segundo o Estatuto dos Funcion\u00e1rios P\u00fablicos Municipais de Taquaral de Goi\u00e1s, trata-se da seguinte forma de provimento de cargo p\u00fablico:<\/p>","resposta":5534028,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nomea\u00e7\u00e3o.","id":5534026,"corpo":"<p>Nomea\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Revers\u00e3o.","id":5534027,"corpo":"<p>Revers\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Reintegra\u00e7\u00e3o.","id":5534028,"corpo":"<p>Reintegra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aproveitamento.","id":5534029,"corpo":"<p>Aproveitamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428907,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1486649","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022,"slug":"fundacao-aroeira"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taquaral","sigla":"Prefeitura","id":4269,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Legisla\u00e7\u00e3o atual determina que os ACS e ACE tenham seus v\u00ednculos empregat\u00edcios direto com \u00f3rg\u00e3o ou entidade da administra\u00e7\u00e3o direta, aut\u00e1rquica ou fundacional. Sendo parte da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, os agentes se submetem ao regime jur\u00eddico do Munic\u00edpio ou do Estado. Assinale a alternativa correta a baixo, em que a s possibilidades v\u00ednculos empregat\u00edcios s e enquadram com a contrata\u00e7\u00e3o dos ACS e ACE.I - Empregos P\u00fablicos (CLT). II - Cargos de livre nomea\u00e7\u00e3o (Cargos em Comiss\u00e3o). III - Cargos P\u00fablicos (Estatut\u00e1rios). IV - Emprego de contrata\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria ( com ou sem excepcionalidade legal).","provas":[{"id":49187,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taquaral","sigla":"Prefeitura","id":4269,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022,"slug":"fundacao-aroeira"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira - Prefeitura - Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-26 09:20:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1487039,"hashId":"4a0cad81103018342269ffff0217d2a1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Legisla\u00e7\u00e3o atual determina que os ACS e ACE tenham seus v\u00ednculos empregat\u00edcios direto com \u00f3rg\u00e3o ou entidade da administra\u00e7\u00e3o direta, aut\u00e1rquica ou fundacional. Sendo parte da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, os agentes se submetem ao regime jur\u00eddico do Munic\u00edpio ou do Estado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta a baixo, em que a s possibilidades v\u00ednculos empregat\u00edcios s e enquadram com a contrata\u00e7\u00e3o dos ACS e ACE.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Empregos P\u00fablicos (CLT). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Cargos de livre nomea\u00e7\u00e3o (Cargos em Comiss\u00e3o). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - Cargos P\u00fablicos (Estatut\u00e1rios). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - Emprego de contrata\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria ( com ou sem excepcionalidade legal).<\/p>","resposta":5535844,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III.","id":5535844,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III.","id":5535845,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e IV.","id":5535846,"corpo":"<p>I e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":5535847,"corpo":"<p>III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428935,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","oab":false,"nome":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407397,"slug":"direito-sanitario-e-saude-agentes-comunitarios-e-de-combate-a-endemias"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1487039","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022,"slug":"fundacao-aroeira"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Raio X","id":2257,"slug":"tecnico-area-raio-x"},{"descricao":"Recepcionista Hospitalar","id":5487,"slug":"recepcionista-hospitalar"},{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"},{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"},{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},{"descricao":"Assistente de Inform\u00e1tica","id":716,"slug":"assistente-de-informatica"},{"descricao":"Fiscal do Meio Ambiente","id":2835,"slug":"fiscal-do-meio-ambiente"},{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216,"slug":"fiscal-de-obras-e-posturas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taquaral","sigla":"Prefeitura","id":4269,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a origem e forma\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio de Taquaral de Goi\u00e1s, consta em divis\u00e3o territorial datada de 1979, que o munic\u00edpio era constitu\u00eddo de dois distritos, sendo:","provas":[{"id":49162,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Raio X","id":2257,"slug":"tecnico-area-raio-x"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taquaral","sigla":"Prefeitura","id":4269,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022,"slug":"fundacao-aroeira"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira - Prefeitura - T\u00e9cnico - \u00c1rea Raio X - 2019"},{"id":49173,"cargo":{"descricao":"Recepcionista Hospitalar","id":5487,"slug":"recepcionista-hospitalar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taquaral","sigla":"Prefeitura","id":4269,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022,"slug":"fundacao-aroeira"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira - Prefeitura - Recepcionista Hospitalar - 2019"},{"id":49180,"cargo":{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taquaral","sigla":"Prefeitura","id":4269,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022,"slug":"fundacao-aroeira"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira - Prefeitura - Recepcionista - 2019"},{"id":49187,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taquaral","sigla":"Prefeitura","id":4269,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022,"slug":"fundacao-aroeira"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira - Prefeitura - Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade - 2019"},{"id":49214,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taquaral","sigla":"Prefeitura","id":4269,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022,"slug":"fundacao-aroeira"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira - Prefeitura - Auxiliar Administrativo - 2019"},{"id":49217,"cargo":{"descricao":"Assistente de Inform\u00e1tica","id":716,"slug":"assistente-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taquaral","sigla":"Prefeitura","id":4269,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022,"slug":"fundacao-aroeira"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira - Prefeitura - Assistente de Inform\u00e1tica - 2019"},{"id":49227,"cargo":{"descricao":"Fiscal do Meio Ambiente","id":2835,"slug":"fiscal-do-meio-ambiente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taquaral","sigla":"Prefeitura","id":4269,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022,"slug":"fundacao-aroeira"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira - Prefeitura - Fiscal do Meio Ambiente - 2019"},{"id":49236,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216,"slug":"fiscal-de-obras-e-posturas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taquaral","sigla":"Prefeitura","id":4269,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022,"slug":"fundacao-aroeira"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira - Prefeitura - Fiscal de Obras e Posturas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-26 09:20:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1486605,"hashId":"14aa69c16768eeaa8665f125895571f5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a origem e forma\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio de Taquaral de Goi\u00e1s, consta em divis\u00e3o territorial datada de 1979, que o munic\u00edpio era constitu\u00eddo de dois distritos, sendo:<\/p>","resposta":5533829,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Taquaral de Goi\u00e1s e S\u00e3o Miguel.","id":5533828,"corpo":"<p>Taquaral de Goi\u00e1s e S\u00e3o Miguel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Taquaral de Goi\u00e1s e Itaguari.","id":5533829,"corpo":"<p>Taquaral de Goi\u00e1s e Itaguari.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Taquaral de Goi\u00e1s e Itau\u00e7u.","id":5533830,"corpo":"<p>Taquaral de Goi\u00e1s e Itau\u00e7u.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Taquaral de Goi\u00e1s e Itabera\u00ed.","id":5533831,"corpo":"<p>Taquaral de Goi\u00e1s e Itabera\u00ed.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428906,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15 ","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Goi\u00e1s","oab":false,"nome":"Goi\u00e1s","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407439,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-goias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Cidades e Munic\u00edpios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Cidades e Munic\u00edpios","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407459,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-das-cidades-e-municipios"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1486605","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022,"slug":"fundacao-aroeira"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taquaral","sigla":"Prefeitura","id":4269,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As doen\u00e7as de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria est\u00e3o definidas na Portaria n\u00ba 204 de 17 de fevereiro de 2016. Assinale alternativa correta abaixo, onde est\u00e3o elencados os profissionais da equipe sa\u00fade da fam\u00edlia que t\u00eam a responsabilidade de notificar estas doen\u00e7as:","provas":[{"id":49187,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taquaral","sigla":"Prefeitura","id":4269,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022,"slug":"fundacao-aroeira"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira - Prefeitura - Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-26 09:20:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1486998,"hashId":"82b2cff74384a03cff899e8693ff7f29","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As doen\u00e7as de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria est\u00e3o definidas na Portaria n\u00ba 204 de 17 de fevereiro de 2016. Assinale alternativa correta abaixo, onde est\u00e3o elencados os profissionais da equipe sa\u00fade da fam\u00edlia que t\u00eam a responsabilidade de notificar estas doen\u00e7as:<\/p>","resposta":5535656,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Exclusivamente o m\u00e9dico e enfermeiro.","id":5535653,"corpo":"<p>Exclusivamente o m\u00e9dico e enfermeiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Exclusivamente o enfermeiro e o ACS.","id":5535654,"corpo":"<p>Exclusivamente o enfermeiro e o ACS.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Exclusivamente o enfermeiro e o odont\u00f3logo.","id":5535655,"corpo":"<p>Exclusivamente o enfermeiro e o odont\u00f3logo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todos os profissionais que integram a equipe de sa\u00fade da fam\u00edlia.","id":5535656,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os profissionais que integram a equipe de sa\u00fade da fam\u00edlia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428935,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","oab":false,"nome":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407397,"slug":"direito-sanitario-e-saude-agentes-comunitarios-e-de-combate-a-endemias"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1486998","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022,"slug":"fundacao-aroeira"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taquaral","sigla":"Prefeitura","id":4269,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta, em que o v\u00ednculo do Agente de Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade (ACS) est\u00e1 descrito de forma correta:","provas":[{"id":49187,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taquaral","sigla":"Prefeitura","id":4269,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022,"slug":"fundacao-aroeira"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira - Prefeitura - Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-26 09:20:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1487026,"hashId":"08e19f9f4f631a191527b3ef743c7db0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta, em que o v\u00ednculo do Agente de Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade (ACS) est\u00e1 descrito de forma correta:<\/p>","resposta":5535784,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O ACS \u00e9 o profissional que trabalha vinculado a uma equipe de Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica e deve atuar de forma conjunta com a Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica de Sa\u00fade, sempre que poss\u00edvel.","id":5535783,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ACS \u00e9 o profissional que trabalha vinculado a uma equipe de Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica e deve atuar de forma conjunta com a Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica de Sa\u00fade, sempre que poss\u00edvel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O ACS \u00e9 o profissional que trabalha vinculado \u00e0 Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica d e Sa\u00fade e deve atuar d e forma conjunta com a equipe de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade, sempre que poss\u00edvel.","id":5535784,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ACS \u00e9 o profissional que trabalha vinculado \u00e0 Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica d e Sa\u00fade e deve atuar d e forma conjunta com a equipe de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade, sempre que poss\u00edvel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O ACS \u00e9 o profissional que trabalha vinculado a uma equipe de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade e deve atuar de forma conjunta com Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica de Sa\u00fade, sempre que poss\u00edvel.","id":5535785,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ACS \u00e9 o profissional que trabalha vinculado a uma equipe de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade e deve atuar de forma conjunta com Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica de Sa\u00fade, sempre que poss\u00edvel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O ACS \u00e9 o profissional que trabalha vinculado a uma Unidade de Sa\u00fade de M\u00e9dia Complexidade e deve atuar de forma conjunta com a equipe de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade, sempre que poss\u00edvel.","id":5535786,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ACS \u00e9 o profissional que trabalha vinculado a uma Unidade de Sa\u00fade de M\u00e9dia Complexidade e deve atuar de forma conjunta com a equipe de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade, sempre que poss\u00edvel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428935,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","oab":false,"nome":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407397,"slug":"direito-sanitario-e-saude-agentes-comunitarios-e-de-combate-a-endemias"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1487026","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"},{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caxambu do Sul","sigla":"","id":1621,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A atual popula\u00e7\u00e3o brasileira, segundo estimativa do IBGE, \u00e9 cerca de:","provas":[{"id":49893,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxambu do Sul","sigla":"","id":1621,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc-2019-fepese-agente-comunitaria-de-saude-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Caxambu do Sul - Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade - 2019"},{"id":49941,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxambu do Sul","sigla":"","id":1621,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc-2019-fepese-motorista-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Caxambu do Sul - Motorista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-26 09:19:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1507733,"hashId":"4887444438b1444c23677ecac75ad8fc","enunciado":"<p>A atual popula\u00e7\u00e3o brasileira, segundo estimativa do IBGE, \u00e9 cerca de:<\/p>","resposta":5625991,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"50 milh\u00f5es de habitantes.","id":5625989,"corpo":"<p>50 milh\u00f5es de habitantes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"100 milh\u00f5es de habitantes.","id":5625990,"corpo":"<p>100 milh\u00f5es de habitantes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"210 milh\u00f5es de habitantes.","id":5625991,"corpo":"<p>210 milh\u00f5es de habitantes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"420 milh\u00f5es de habitantes.","id":5625992,"corpo":"<p>420 milh\u00f5es de habitantes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"720 milh\u00f5es de habitantes.","id":5625993,"corpo":"<p>720 milh\u00f5es de habitantes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431243,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Popula\u00e7\u00e3o Brasileira","oab":false,"nome":"Popula\u00e7\u00e3o Brasileira","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397313,"slug":"geografia-populacao-brasileira"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demografia","oab":false,"nome":"Demografia","pai":397313,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397315,"slug":"geografia-demografia"}],"slug":"geografia\/1507733","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Coivaras","sigla":"","id":1915,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-coivaras-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao direito dos idosos, \u00e9 incorreto afirmar que:","provas":[{"id":48726,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coivaras","sigla":"","id":1915,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-coivaras-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-coivaras-pi-2019-crescer-agente-comunitaria-de-saude","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Coivaras - Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-26 09:22:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":499,"descricao":"N\u00edvel M\u00e9dio - Sem \u00e1rea de forma\u00e7\u00e3o"}],"id":1475053,"hashId":"b202ccc5bf5a0f40e100ad84254d3606","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao direito dos idosos, \u00e9 incorreto afirmar que:<\/p>","resposta":5482866,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 dever de todos prevenir a amea\u00e7a ou viola\u00e7\u00e3o aos direitos do idoso.","id":5482863,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 dever de todos prevenir a amea\u00e7a ou viola\u00e7\u00e3o aos direitos do idoso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Se o idoso ou seus familiares n\u00e3o possu\u00edrem condi\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas de prover o seu sustento, imp\u00f5e-se ao Poder P\u00fablico esse provimento, no \u00e2mbito da assist\u00eancia social.","id":5482864,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se o idoso ou seus familiares n\u00e3o possu\u00edrem condi\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas de prover o seu sustento, imp\u00f5e-se ao Poder P\u00fablico esse provimento, no \u00e2mbito da assist\u00eancia social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O envelhecimento \u00e9 um direito personal\u00edssimo e a sua prote\u00e7\u00e3o um direito social.","id":5482865,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O envelhecimento \u00e9 um direito personal\u00edssimo e a sua prote\u00e7\u00e3o um direito social.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os idosos a partir de 60 anos possuem o direito \u00e0 gratuidade do transporte urbano p\u00fablico e privado.","id":5482866,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os idosos a partir de 60 anos possuem o direito \u00e0 gratuidade do transporte urbano p\u00fablico e privado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427639,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","pai":null,"assunto_raiz":406473,"materia":true,"id":406473,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo X - Do Transporte","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo X - Do Transporte","pai":406487,"assunto_raiz":406473,"materia":false,"id":410571,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso-capitulo-x-do-transporte"}],"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso\/1475053","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Coivaras","sigla":"","id":1915,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-coivaras-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma visita domiciliar o Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade (ACS) verificou que havia uma infesta\u00e7\u00e3o de roedores na resid\u00eancia. Esta situa\u00e7\u00e3o pode propiciar o aparecimento da seguinte doen\u00e7a:","provas":[{"id":48726,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coivaras","sigla":"","id":1915,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-coivaras-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-coivaras-pi-2019-crescer-agente-comunitaria-de-saude","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Coivaras - Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-26 09:22:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":499,"descricao":"N\u00edvel M\u00e9dio - Sem \u00e1rea de forma\u00e7\u00e3o"}],"id":1475047,"hashId":"e5f45ca6b01a42220487e6462a68f761","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma visita domiciliar o Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade (ACS) verificou que havia uma infesta\u00e7\u00e3o de roedores na resid\u00eancia. Esta situa\u00e7\u00e3o pode propiciar o aparecimento da seguinte doen\u00e7a:<\/p>","resposta":5482842,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Giard\u00edase.","id":5482839,"corpo":"<p>Giard\u00edase.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Doen\u00e7a de Chagas.","id":5482840,"corpo":"<p>Doen\u00e7a de Chagas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mal\u00e1ria.","id":5482841,"corpo":"<p>Mal\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Leptospirose.","id":5482842,"corpo":"<p>Leptospirose.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427639,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade em Geral","oab":false,"nome":"Sa\u00fade em Geral","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394532,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude-em-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394699,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1475047","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Coivaras","sigla":"","id":1915,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-coivaras-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para que uma a\u00e7\u00e3o educativa seja eficaz ela deve apresentar as seguintes caracter\u00edsticas, exceto:","provas":[{"id":48726,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coivaras","sigla":"","id":1915,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-coivaras-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-coivaras-pi-2019-crescer-agente-comunitaria-de-saude","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Coivaras - Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-26 09:22:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":499,"descricao":"N\u00edvel M\u00e9dio - Sem \u00e1rea de forma\u00e7\u00e3o"}],"id":1475042,"hashId":"b83cd76ed1ec22ab6950c8a6b952d887","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para que uma a\u00e7\u00e3o educativa seja eficaz ela deve apresentar as seguintes caracter\u00edsticas, exceto:<\/p>","resposta":5482819,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Utilizar linguagem t\u00e9cnica independentemente do p\u00fablico.","id":5482819,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Utilizar linguagem t\u00e9cnica independentemente do p\u00fablico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Deve considerar o conhecimento e experi\u00eancia dos participantes.","id":5482820,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve considerar o conhecimento e experi\u00eancia dos participantes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Permitir a participa\u00e7\u00e3o ativa dos presentes.","id":5482821,"corpo":"<p>Permitir a participa\u00e7\u00e3o ativa dos presentes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Facilitar a express\u00e3o de sentimentos e d\u00favidas com naturalidade durante os questionamentos, favorecendo o v\u00ednculo, a confian\u00e7a e a satisfa\u00e7\u00e3o das pessoas","id":5482822,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Facilitar a express\u00e3o de sentimentos e d\u00favidas com naturalidade durante os questionamentos, favorecendo o v\u00ednculo, a confian\u00e7a e a satisfa\u00e7\u00e3o das pessoas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427639,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","oab":false,"nome":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407397,"slug":"direito-sanitario-e-saude-agentes-comunitarios-e-de-combate-a-endemias"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1475042","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Coivaras","sigla":"","id":1915,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-coivaras-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Estatuto da Crian\u00e7a e Adolescente (ECA) regula os principais direitos da crian\u00e7a e adolescente. S\u00e3o direitos estabelecidos no ECA, exceto:","provas":[{"id":48726,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coivaras","sigla":"","id":1915,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-coivaras-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-coivaras-pi-2019-crescer-agente-comunitaria-de-saude","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Coivaras - Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-26 09:22:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":499,"descricao":"N\u00edvel M\u00e9dio - Sem \u00e1rea de forma\u00e7\u00e3o"}],"id":1475048,"hashId":"0908452baddc5daae4017ed0463bcdd9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Estatuto da Crian\u00e7a e Adolescente (ECA) regula os principais direitos da crian\u00e7a e adolescente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o direitos estabelecidos no ECA, exceto:<\/p>","resposta":5482845,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 obrigat\u00f3ria a vacina\u00e7\u00e3o das crian\u00e7as nos casos recomendados pelas autoridades sanit\u00e1rias.","id":5482843,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 obrigat\u00f3ria a vacina\u00e7\u00e3o das crian\u00e7as nos casos recomendados pelas autoridades sanit\u00e1rias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A crian\u00e7a e o adolescente com defici\u00eancia ser\u00e3o atendidos, sem discrimina\u00e7\u00e3o ou segrega\u00e7\u00e3o, em suas necessidades gerais de sa\u00fade e espec\u00edficas de habilita\u00e7\u00e3o e reabilita\u00e7\u00e3o.","id":5482844,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A crian\u00e7a e o adolescente com defici\u00eancia ser\u00e3o atendidos, sem discrimina\u00e7\u00e3o ou segrega\u00e7\u00e3o, em suas necessidades gerais de sa\u00fade e espec\u00edficas de habilita\u00e7\u00e3o e reabilita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 dever exclusivo do Estado velar pela dignidade da crian\u00e7a e do adolescente, pondo-os a salvo de qualquer tratamento desumano, violento, aterrorizante, vexat\u00f3rio ou constrangedor.","id":5482845,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 dever exclusivo do Estado velar pela dignidade da crian\u00e7a e do adolescente, pondo-os a salvo de qualquer tratamento desumano, violento, aterrorizante, vexat\u00f3rio ou constrangedor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A crian\u00e7a com necessidade de cuidados odontol\u00f3gicos especiais ser\u00e1 atendida pelo Sistema \u00danico de Sa\u00fade.","id":5482846,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A crian\u00e7a com necessidade de cuidados odontol\u00f3gicos especiais ser\u00e1 atendida pelo Sistema \u00danico de Sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427639,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","oab":true,"nome":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","pai":406584,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406582,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-direitos-fundamentais-art-7o-ao-69"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/1475048","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Coivaras","sigla":"","id":1915,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-coivaras-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s infec\u00e7\u00f5es sexualmente transmiss\u00edveis, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":48726,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coivaras","sigla":"","id":1915,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-coivaras-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-coivaras-pi-2019-crescer-agente-comunitaria-de-saude","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Coivaras - Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-26 09:22:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":499,"descricao":"N\u00edvel M\u00e9dio - Sem \u00e1rea de forma\u00e7\u00e3o"}],"id":1475036,"hashId":"5c0591f0638e3ca136067af69af5c2de","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s infec\u00e7\u00f5es sexualmente transmiss\u00edveis, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":5482798,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente acometem os homens.","id":5482795,"corpo":"<p>Somente acometem os homens.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o s\u00e3o causadas por protozo\u00e1rios.","id":5482796,"corpo":"<p>N\u00e3o s\u00e3o causadas por protozo\u00e1rios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Todos os m\u00e9todos anticoncepcionais s\u00e3o capazes de prevenir a aquisi\u00e7\u00e3o destas infec\u00e7\u00f5es.","id":5482797,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os m\u00e9todos anticoncepcionais s\u00e3o capazes de prevenir a aquisi\u00e7\u00e3o destas infec\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Podem apresentar sintomas como corrimentos, verrugas ou ulcera\u00e7\u00f5es.","id":5482798,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Podem apresentar sintomas como corrimentos, verrugas ou ulcera\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427639,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","oab":false,"nome":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407397,"slug":"direito-sanitario-e-saude-agentes-comunitarios-e-de-combate-a-endemias"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1475036","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUCAP Consultoria e Assessoria P\u00fablica","descricao":"FUCAP Consultoria e Assessoria P\u00fablica - FUCAP","sigla":"FUCAP","oab":false,"id":1189,"slug":"fucap"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Buritis","sigla":"","id":616,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-buritis-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um dos princ\u00edpios organizativos do SUS \u00e9 a Descentraliza\u00e7\u00e3o. Ela objetiva prestar servi\u00e7os com maior qualidade e garantir o controle e a fiscaliza\u00e7\u00e3o por parte dos cidad\u00e3os. Assinale a alternativa que representa esse princ\u00edpio:","provas":[{"id":48900,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Buritis","sigla":"","id":616,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-buritis-mg"},"banca":{"nome":"FUCAP Consultoria e Assessoria P\u00fablica","descricao":"FUCAP Consultoria e Assessoria P\u00fablica - FUCAP","sigla":"FUCAP","oab":false,"id":1189,"slug":"fucap"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-buritis-mg-2019-fucap-agente-comunitaria-de-saude","tipo":1,"nome":"FUCAP - Prefeitura de Buritis - Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-26 09:21:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":500,"descricao":"N\u00edvel Fundamental - Sem \u00e1rea de forma\u00e7\u00e3o"}],"id":1481433,"hashId":"87334bb6f76961d5c680b822ea7c7507","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dos princ\u00edpios organizativos do SUS \u00e9 a Descentraliza\u00e7\u00e3o. Ela objetiva prestar servi\u00e7os com maior qualidade e garantir o controle e a fiscaliza\u00e7\u00e3o por parte dos cidad\u00e3os. Assinale a alternativa que representa esse princ\u00edpio:<\/p>","resposta":5510718,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hospitaliza\u00e7\u00e3o e Complexidade","id":5510716,"corpo":"<p>Hospitaliza\u00e7\u00e3o e Complexidade<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Preven\u00e7\u00e3o e Or\u00e7amento","id":5510717,"corpo":"<p>Preven\u00e7\u00e3o e Or\u00e7amento<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Municipaliza\u00e7\u00e3o e Regionaliza\u00e7\u00e3o","id":5510718,"corpo":"<p>Municipaliza\u00e7\u00e3o e Regionaliza\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aten\u00e7\u00e3o e Preven\u00e7\u00e3o","id":5510719,"corpo":"<p>Aten\u00e7\u00e3o e Preven\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428345,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","oab":false,"nome":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407397,"slug":"direito-sanitario-e-saude-agentes-comunitarios-e-de-combate-a-endemias"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1481433","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUCAP Consultoria e Assessoria P\u00fablica","descricao":"FUCAP Consultoria e Assessoria P\u00fablica - FUCAP","sigla":"FUCAP","oab":false,"id":1189,"slug":"fucap"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Buritis","sigla":"","id":616,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-buritis-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade realiza a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade e preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as e agravos, acompanhando crian\u00e7as na sua \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o dentro da comunidade. Dentre essas a\u00e7\u00f5es, qual das alternativas est\u00e1 INCORRETA:","provas":[{"id":48900,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Buritis","sigla":"","id":616,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-buritis-mg"},"banca":{"nome":"FUCAP Consultoria e Assessoria P\u00fablica","descricao":"FUCAP Consultoria e Assessoria P\u00fablica - FUCAP","sigla":"FUCAP","oab":false,"id":1189,"slug":"fucap"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-buritis-mg-2019-fucap-agente-comunitaria-de-saude","tipo":1,"nome":"FUCAP - Prefeitura de Buritis - Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-26 09:21:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":500,"descricao":"N\u00edvel Fundamental - Sem \u00e1rea de forma\u00e7\u00e3o"}],"id":1481424,"hashId":"7499caad81755ea75d9991338680c0ad","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade realiza a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade e preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as e agravos, acompanhando crian\u00e7as na sua \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o dentro da comunidade. Dentre essas a\u00e7\u00f5es, qual das alternativas est\u00e1 INCORRETA:<\/p>","resposta":5510683,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A preven\u00e7\u00e3o de acidentes na inf\u00e2ncia.","id":5510680,"corpo":"<p>A preven\u00e7\u00e3o de acidentes na inf\u00e2ncia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Orienta\u00e7\u00e3o sobre a import\u00e2ncia do cumprimento do calend\u00e1rio vacinal.","id":5510681,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Orienta\u00e7\u00e3o sobre a import\u00e2ncia do cumprimento do calend\u00e1rio vacinal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Incentivo ao aleitamento materno.","id":5510682,"corpo":"<p>Incentivo ao aleitamento materno.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Orientar a aplica\u00e7\u00e3o da vacina BCG a partir do 6\u00ba m\u00eas de vida.","id":5510683,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Orientar a aplica\u00e7\u00e3o da vacina BCG a partir do 6\u00ba m\u00eas de vida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428345,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade em Geral","oab":false,"nome":"Sa\u00fade em Geral","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394532,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude-em-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394699,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1481424","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUCAP Consultoria e Assessoria P\u00fablica","descricao":"FUCAP Consultoria e Assessoria P\u00fablica - FUCAP","sigla":"FUCAP","oab":false,"id":1189,"slug":"fucap"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Buritis","sigla":"","id":616,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-buritis-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Art. 4\u00ba O conjunto de a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade, prestados por \u00f3rg\u00e3os e institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas federais, estaduais e municipais, da Administra\u00e7\u00e3o direta e indireta e das funda\u00e7\u00f5es mantidas pelo Poder P\u00fablico, constitui o Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS). \u00a7 1\u00ba Est\u00e3o inclu\u00eddas no disposto neste artigo as institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas federais, estaduais e municipais de controle de qualidade, pesquisa e produ\u00e7\u00e3o de insumos, medicamentos, inclusive de sangue e hemoderivados, e de equipamentos para sa\u00fade. \u00a7 2\u00ba A iniciativa privada poder\u00e1 participar do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), em car\u00e1ter complementar. O artigo e seus par\u00e1grafos citados acima, fazem parte da Lei \/ Norma \/ Lei Complementar:","provas":[{"id":48900,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Buritis","sigla":"","id":616,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-buritis-mg"},"banca":{"nome":"FUCAP Consultoria e Assessoria P\u00fablica","descricao":"FUCAP Consultoria e Assessoria P\u00fablica - FUCAP","sigla":"FUCAP","oab":false,"id":1189,"slug":"fucap"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-buritis-mg-2019-fucap-agente-comunitaria-de-saude","tipo":1,"nome":"FUCAP - Prefeitura de Buritis - Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-26 09:21:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":500,"descricao":"N\u00edvel Fundamental - Sem \u00e1rea de forma\u00e7\u00e3o"}],"id":1481420,"hashId":"d0281678e508a1e10b4560afecf28e55","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Art. 4\u00ba O conjunto de a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade, prestados por \u00f3rg\u00e3os e institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas federais, estaduais e municipais, da Administra\u00e7\u00e3o direta e indireta e das funda\u00e7\u00f5es mantidas pelo Poder P\u00fablico, constitui o Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00a7 1\u00ba Est\u00e3o inclu\u00eddas no disposto neste artigo as institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas federais, estaduais e municipais de controle de qualidade, pesquisa e produ\u00e7\u00e3o de insumos, medicamentos, inclusive de sangue e hemoderivados, e de equipamentos para sa\u00fade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00a7 2\u00ba A iniciativa privada poder\u00e1 participar do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), em car\u00e1ter complementar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O artigo e seus par\u00e1grafos citados acima, fazem parte da Lei \/ Norma \/ Lei Complementar:<\/p>","resposta":5510665,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"LC n\u00ba 141\/12","id":5510664,"corpo":"<p>LC n\u00ba 141\/12<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Lei n\u00ba 8080\/90","id":5510665,"corpo":"<p>Lei n\u00ba 8080\/90<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Lei n\u00ba 8142\/90","id":5510666,"corpo":"<p>Lei n\u00ba 8142\/90<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"NOAS 2006","id":5510667,"corpo":"<p>NOAS 2006<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428345,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":["Lei 8080\/90 resumo","Lei 8.080 sus resumo","Lei 8.080","Lei 8080\/90"],"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00e3o Preliminar - Art. 4\u00ba","oab":false,"nome":"Disposi\u00e7\u00e3o Preliminar - Art. 4\u00ba","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424067,"slug":"direito-sanitario-e-saude-disposicao-preliminar-art-4o"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1481420","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUCAP Consultoria e Assessoria P\u00fablica","descricao":"FUCAP Consultoria e Assessoria P\u00fablica - FUCAP","sigla":"FUCAP","oab":false,"id":1189,"slug":"fucap"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Buritis","sigla":"","id":616,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-buritis-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que as palavras est\u00e3o acentuadas segundo a mesma regra de acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica.","provas":[{"id":48900,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Buritis","sigla":"","id":616,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-buritis-mg"},"banca":{"nome":"FUCAP Consultoria e Assessoria P\u00fablica","descricao":"FUCAP Consultoria e Assessoria P\u00fablica - FUCAP","sigla":"FUCAP","oab":false,"id":1189,"slug":"fucap"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-buritis-mg-2019-fucap-agente-comunitaria-de-saude","tipo":1,"nome":"FUCAP - Prefeitura de Buritis - Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-26 09:21:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":500,"descricao":"N\u00edvel Fundamental - Sem \u00e1rea de forma\u00e7\u00e3o"}],"id":1481408,"hashId":"e00c9a9921c5765cefa08e1d78a180b4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que as palavras est\u00e3o acentuadas segundo a mesma regra de acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica.<\/p>","resposta":5510618,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mo\u00eddo, mi\u00fado, ba\u00fa","id":5510616,"corpo":"<p>Mo\u00eddo, mi\u00fado, ba\u00fa<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tr\u00eas, franc\u00eas, \u00e1geis","id":5510617,"corpo":"<p>Tr\u00eas, franc\u00eas, \u00e1geis<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"P\u00e1lpebra, p\u00fablico e p\u00eandulo","id":5510618,"corpo":"<p>P\u00e1lpebra, p\u00fablico e p\u00eandulo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"L\u00e1pide, dist\u00e2ncia e clem\u00eancia","id":5510619,"corpo":"<p>L\u00e1pide, dist\u00e2ncia e clem\u00eancia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428342,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 3 a 6","ordem":3},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":419321,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403612,"slug":"lingua-portuguesa-acentuacao-grafica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","pai":403612,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409060,"slug":"lingua-portuguesa-regras-de-acentuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1481408","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Coivaras","sigla":"","id":1915,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-coivaras-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade (ACS) exerce importante papel na orienta\u00e7\u00e3o da gestante sobre os benef\u00edcios da Amamenta\u00e7\u00e3o para a m\u00e3e e para o beb\u00ea. De acordo om a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade \u00e9 recomendado:","provas":[{"id":48726,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coivaras","sigla":"","id":1915,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-coivaras-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-coivaras-pi-2019-crescer-agente-comunitaria-de-saude","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Coivaras - Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-26 09:22:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":499,"descricao":"N\u00edvel M\u00e9dio - Sem \u00e1rea de forma\u00e7\u00e3o"}],"id":1475045,"hashId":"e0a41874eb1d03489cf71d70146603ae","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade (ACS) exerce importante papel na orienta\u00e7\u00e3o da gestante sobre os benef\u00edcios da Amamenta\u00e7\u00e3o para a m\u00e3e e para o beb\u00ea. De acordo om a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade \u00e9 recomendado:<\/p><p><br><\/p>","resposta":5482831,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"amamentar exclusivamente o beb\u00ea at\u00e9 os 6 meses de idade.","id":5482831,"corpo":"<p>amamentar exclusivamente o beb\u00ea at\u00e9 os 6 meses de idade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"intercalar a amamenta\u00e7\u00e3o com a administra\u00e7\u00e3o de ch\u00e1s e mamadeiras a partir de 3 meses de idade.","id":5482832,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">intercalar a amamenta\u00e7\u00e3o com a administra\u00e7\u00e3o de ch\u00e1s e mamadeiras a partir de 3 meses de idade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"amamentar exclusivamente o beb\u00ea at\u00e9 os 4 meses e introdu\u00e7\u00e3o de outros alimentos nesta idade.","id":5482833,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">amamentar exclusivamente o beb\u00ea at\u00e9 os 4 meses e introdu\u00e7\u00e3o de outros alimentos nesta idade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"intercalar a amamenta\u00e7\u00e3o com administra\u00e7\u00e3o de sucos de frutas naturais a partir do segundo m\u00eas de vida.","id":5482834,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">intercalar a amamenta\u00e7\u00e3o com administra\u00e7\u00e3o de sucos de frutas naturais a partir do segundo m\u00eas de vida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427639,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade em Geral","oab":false,"nome":"Sa\u00fade em Geral","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394532,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude-em-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394699,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1475045","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"},{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sol\u00e2nea","sigla":"Prefeitura","id":4139,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Domingos do Cariri","sigla":"Prefeitura de Sao Domingos do Cariri","id":4271,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sao-domingos-do-cariri-pb"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as proposi\u00e7\u00f5es sobre o tratamento da Tuberculose e coloque V para verdadeiro e F para falso. ( ) A supervis\u00e3o da tomada da medica\u00e7\u00e3o poder\u00e1 ser feita com pelo menos tr\u00eas observa\u00e7\u00f5es semanais, nos primeiros dois meses, e duas observa\u00e7\u00f5es por semana, at\u00e9 o seu final. ( ) O uso de antibi\u00f3ticos deve ocorrer durante seis meses. Mas, ap\u00f3s as duas primeiras semanas de uso dos antibi\u00f3ticos, o doente deixa de transmitir a tuberculose, embora n\u00e3o esteja curado. ( ) A estrat\u00e9gia do tratamento supervisionado, conhecida como DOTS, que tem como objetivo principal dotar o paciente da capacidade de tomar seu medicamento na aus\u00eancia do profissional de sa\u00fade ou outra pessoa. Marque a alternativa que cont\u00e9m a resposta CORRETA.","provas":[{"id":48212,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sol\u00e2nea","sigla":"Prefeitura","id":4139,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade - 2019"},{"id":49174,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Domingos do Cariri","sigla":"Prefeitura de Sao Domingos do Cariri","id":4271,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sao-domingos-do-cariri-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-domingos-do-cariri-pb-2019-cpcon-uepb-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de S\u00e3o Domingos do Cariri - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-26 09:23:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1462138,"hashId":"5a9d6517ec53f469873074b2c072258f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as proposi\u00e7\u00f5es sobre o tratamento da Tuberculose e coloque V para verdadeiro e F para falso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A supervis\u00e3o da tomada da medica\u00e7\u00e3o poder\u00e1 ser feita com pelo menos tr\u00eas observa\u00e7\u00f5es semanais, nos primeiros dois meses, e duas observa\u00e7\u00f5es por semana, at\u00e9 o seu final. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O uso de antibi\u00f3ticos deve ocorrer durante seis meses. Mas, ap\u00f3s as duas primeiras semanas de uso dos antibi\u00f3ticos, o doente deixa de transmitir a tuberculose, embora n\u00e3o esteja curado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A estrat\u00e9gia do tratamento supervisionado, conhecida como DOTS, que tem como objetivo principal dotar o paciente da capacidade de tomar seu medicamento na aus\u00eancia do profissional de sa\u00fade ou outra pessoa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa que cont\u00e9m a resposta CORRETA.<\/p>","resposta":5427605,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, F e F","id":5427603,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, F e F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, V e V","id":5427604,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, V e V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, V e F","id":5427605,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, V e F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, F e V","id":5427606,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, F e V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F, V e F","id":5427607,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, V e F<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426018,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1462138","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"},{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sol\u00e2nea","sigla":"Prefeitura","id":4139,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Domingos do Cariri","sigla":"Prefeitura de Sao Domingos do Cariri","id":4271,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sao-domingos-do-cariri-pb"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a atual Pol\u00edtica Nacional da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (BRASIL, 2017) al\u00e9m das atribui\u00e7\u00f5es comuns, os Agentes Comunit\u00e1rios de Sa\u00fade (ACS) podem realizar atividades em car\u00e1ter excepcional, tais como: I- Aferi\u00e7\u00e3o da temperatura axilar durante a visita domiciliar. II- Medi\u00e7\u00e3o da glicemia capilar, inclusive no domic\u00edlio, para o acompanhamento dos casos diagnosticados de diabetes mellitus e segundo projeto terap\u00eautico prescrito pelas equipes que atuam na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica. III- Proceder \u00e0 limpeza e antissepsia do campo operat\u00f3rio antes e ap\u00f3s atos cir\u00fargicos. A alternativa que responde CORRETAMENTE \u00e9:","provas":[{"id":48212,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sol\u00e2nea","sigla":"Prefeitura","id":4139,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade - 2019"},{"id":49174,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Domingos do Cariri","sigla":"Prefeitura de Sao Domingos do Cariri","id":4271,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sao-domingos-do-cariri-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-domingos-do-cariri-pb-2019-cpcon-uepb-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de S\u00e3o Domingos do Cariri - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-26 09:23:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1461912,"hashId":"4f0dd945eb6f28a3fab20a34bd955403","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a atual Pol\u00edtica Nacional da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (BRASIL, 2017) al\u00e9m das atribui\u00e7\u00f5es comuns, os Agentes Comunit\u00e1rios de Sa\u00fade (ACS) podem realizar atividades em car\u00e1ter excepcional, tais como: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- Aferi\u00e7\u00e3o da temperatura axilar durante a visita domiciliar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- Medi\u00e7\u00e3o da glicemia capilar, inclusive no domic\u00edlio, para o acompanhamento dos casos diagnosticados de diabetes mellitus e segundo projeto terap\u00eautico prescrito pelas equipes que atuam na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- Proceder \u00e0 limpeza e antissepsia do campo operat\u00f3rio antes e ap\u00f3s atos cir\u00fargicos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A alternativa que responde CORRETAMENTE \u00e9:<\/p>","resposta":5426512,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III.","id":5426511,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II.","id":5426512,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I.","id":5426513,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III.","id":5426514,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e III.","id":5426515,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426018,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398412,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-atencao-basica"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1461912","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"},{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sol\u00e2nea","sigla":"Prefeitura","id":4139,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Domingos do Cariri","sigla":"Prefeitura de Sao Domingos do Cariri","id":4271,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sao-domingos-do-cariri-pb"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A vigil\u00e2ncia em sa\u00fade constitui um processo cont\u00ednuo e sistem\u00e1tico de coleta, consolida\u00e7\u00e3o, an\u00e1lise e dissemina\u00e7\u00e3o de dados sobre eventos relacionados \u00e0 sa\u00fade, visando ao planejamento e \u00e0 implementa\u00e7\u00e3o de medidas de sa\u00fade p\u00fablica para a prote\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o, a preven\u00e7\u00e3o e controle de riscos, agravos e doen\u00e7as, bem como para a promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade. Associe as duas colunas, relacionando os tipos de vigil\u00e2ncia aos seu objetivos.1. Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica2. Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria3. Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade do Trabalhador4. Vigil\u00e2ncia Ambiental( ) Busca conhecer e detectar os riscos e perigos para a sa\u00fade e seus determinantes presentes no ambiente, com a finalidade de propor medidas de preven\u00e7\u00e3o e controle de doen\u00e7as e outros agravos \u00e0 sa\u00fade, observado o princ\u00edpio da precau\u00e7\u00e3o. ( ) Busca identificar e analisar os riscos presentes nas atividades produtivas e a ocorr\u00eancia de acidentes e agravos \u00e0 sa\u00fade relacionados ao trabalho, com a finalidade de planejar, executar e avaliar interven\u00e7\u00f5es visando ao cuidado dos trabalhadores e \u00e0 elimina\u00e7\u00e3o ou minimiza\u00e7\u00e3o das exposi\u00e7\u00f5es para prote\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, em parceria com os trabalhadores. ( ) Busca identificar riscos \u00e0 sa\u00fade e intervir para elimin\u00e1-los ou minimizar a exposi\u00e7\u00e3o e prevenir problemas de sa\u00fade decorrentes da produ\u00e7\u00e3o e circula\u00e7\u00e3o de bens e da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de interesse da sa\u00fade. ( ) Busca conhecer a distribui\u00e7\u00e3o das doen\u00e7as e dos agravos \u00e0 sa\u00fade e identificar os fatores determinantes e condicionantes da sa\u00fade individual ou coletiva, com a finalidade de recomendar e adotar as medidas de preven\u00e7\u00e3o e controle adequados.A sequ\u00eancia CORRETA dessa associa\u00e7\u00e3o \u00e9:","provas":[{"id":48212,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sol\u00e2nea","sigla":"Prefeitura","id":4139,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade - 2019"},{"id":49174,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Domingos do Cariri","sigla":"Prefeitura de Sao Domingos do Cariri","id":4271,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sao-domingos-do-cariri-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-domingos-do-cariri-pb-2019-cpcon-uepb-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de S\u00e3o Domingos do Cariri - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-26 09:23:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1462147,"hashId":"69d8b98438b5e11d388dffb7387bd17d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A vigil\u00e2ncia em sa\u00fade constitui um processo cont\u00ednuo e sistem\u00e1tico de coleta, consolida\u00e7\u00e3o, an\u00e1lise e dissemina\u00e7\u00e3o de dados sobre eventos relacionados \u00e0 sa\u00fade, visando ao planejamento e \u00e0 implementa\u00e7\u00e3o de medidas de sa\u00fade p\u00fablica para a prote\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o, a preven\u00e7\u00e3o e controle de riscos, agravos e doen\u00e7as, bem como para a promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade. Associe as duas colunas, relacionando os tipos de vigil\u00e2ncia aos seu objetivos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade do Trabalhador<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Vigil\u00e2ncia Ambiental<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Busca conhecer e detectar os riscos e perigos para a sa\u00fade e seus determinantes presentes no ambiente, com a finalidade de propor medidas de preven\u00e7\u00e3o e controle de doen\u00e7as e outros agravos \u00e0 sa\u00fade, observado o princ\u00edpio da precau\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Busca identificar e analisar os riscos presentes nas atividades produtivas e a ocorr\u00eancia de acidentes e agravos \u00e0 sa\u00fade relacionados ao trabalho, com a finalidade de planejar, executar e avaliar interven\u00e7\u00f5es visando ao cuidado dos trabalhadores e \u00e0 elimina\u00e7\u00e3o ou minimiza\u00e7\u00e3o das exposi\u00e7\u00f5es para prote\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, em parceria com os trabalhadores. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Busca identificar riscos \u00e0 sa\u00fade e intervir para elimin\u00e1-los ou minimizar a exposi\u00e7\u00e3o e prevenir problemas de sa\u00fade decorrentes da produ\u00e7\u00e3o e circula\u00e7\u00e3o de bens e da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de interesse da sa\u00fade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Busca conhecer a distribui\u00e7\u00e3o das doen\u00e7as e dos agravos \u00e0 sa\u00fade e identificar os fatores determinantes e condicionantes da sa\u00fade individual ou coletiva, com a finalidade de recomendar e adotar as medidas de preven\u00e7\u00e3o e controle adequados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia CORRETA dessa associa\u00e7\u00e3o \u00e9:<\/p>","resposta":5427650,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4, 3, 1 e 2.","id":5427646,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4, 3, 1 e 2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2, 3, 4 e 1.","id":5427647,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2, 3, 4 e 1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3, 2, 4 e 1.","id":5427648,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3, 2, 4 e 1.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2, 4, 1 e 3.","id":5427649,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2, 4, 1 e 3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4, 3, 2 e 1.","id":5427650,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4, 3, 2 e 1.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426018,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403580,"slug":"direito-sanitario-e-saude-vigilancia-em-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1462147","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"},{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sol\u00e2nea","sigla":"Prefeitura","id":4139,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Domingos do Cariri","sigla":"Prefeitura de Sao Domingos do Cariri","id":4271,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sao-domingos-do-cariri-pb"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A figura abaixo discrimina as etapas do processo de coleta e sistematiza\u00e7\u00e3o de dados demogr\u00e1ficos, socioecon\u00f4micos, epidemiol\u00f3gicos e sanit\u00e1rios, realizado pelo Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade (ACS) por meio do cadastramento. Fonte: Brasil, 2009. Esses dados, que devem ser interpretados e atualizados periodicamente pela equipe, s\u00e3o utilizados no processo de:","provas":[{"id":48212,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sol\u00e2nea","sigla":"Prefeitura","id":4139,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade - 2019"},{"id":49174,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Domingos do Cariri","sigla":"Prefeitura de Sao Domingos do Cariri","id":4271,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sao-domingos-do-cariri-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-domingos-do-cariri-pb-2019-cpcon-uepb-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de S\u00e3o Domingos do Cariri - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-26 09:23:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1462132,"hashId":"9da3ce7f386042a4d13e3029b3acc144","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A figura abaixo discrimina as etapas do processo de coleta e sistematiza\u00e7\u00e3o de dados demogr\u00e1ficos, socioecon\u00f4micos, epidemiol\u00f3gicos e sanit\u00e1rios, realizado pelo Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade (ACS) por meio do cadastramento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/48212\/questao\/1462132-20201229141814000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"650\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fonte: Brasil, 2009. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esses dados, que devem ser interpretados e atualizados periodicamente pela equipe, s\u00e3o utilizados no processo de:<\/p>","resposta":5427577,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade.","id":5427574,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Refer\u00eancia e contrarrefer\u00eancia.","id":5427575,"corpo":"<p>Refer\u00eancia e contrarrefer\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Marca\u00e7\u00e3o de consulta pelo Sistema de Regula\u00e7\u00e3o (SISGESG).","id":5427576,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Marca\u00e7\u00e3o de consulta pelo Sistema de Regula\u00e7\u00e3o (SISGESG).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Territorializa\u00e7\u00e3o.","id":5427577,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Territorializa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Porta de entrada preferencial do sistema de sa\u00fade.","id":5427578,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Porta de entrada preferencial do sistema de sa\u00fade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426018,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1462132","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"SMS Sao Jose do Rio Preto","id":3601,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sao-jose-do-rio-preto-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A afirma\u00e7\u00e3o \"Sa\u00fade P\u00fablica \u00e9 um direito de cidadania\" \u00e9","provas":[{"id":48092,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"SMS Sao Jose do Rio Preto","id":3601,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sao-jose-do-rio-preto-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sms-sao-jose-do-rio-preto-sp-2019-fcc-agente-comunitaria-de-saude-2","tipo":1,"nome":"FCC - SMS S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto - Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-26 09:24:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1459032,"hashId":"d9056e95795c0915d5d82fcc1d18262e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirma\u00e7\u00e3o \"Sa\u00fade P\u00fablica \u00e9 um direito de cidadania\" \u00e9<\/p>","resposta":5413372,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"incorreta, porque ter cidadania \u00e9 participar da vida pol\u00edtica e n\u00e3o se aplica \u00e0 sa\u00fade. ","id":5413370,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">incorreta, porque ter cidadania \u00e9 participar da vida pol\u00edtica e n\u00e3o se aplica \u00e0 sa\u00fade. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"correta, parcialmente, por que as 3 esferas de governo n\u00e3o podem garantir sa\u00fade para todos os cidad\u00e3os.","id":5413371,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">correta, parcialmente, por que as 3 esferas de governo n\u00e3o podem garantir sa\u00fade para todos os cidad\u00e3os.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"correta pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal do Brasil e pelas Leis Org\u00e2nicas do Sistema \u00danico de Sa\u00fade.","id":5413372,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">correta pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal do Brasil e pelas Leis Org\u00e2nicas do Sistema \u00danico de Sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"incorreta, porque cidadania \u00e9 ter direito a: moradia, saneamento b\u00e1sico, transporte e lazer. ","id":5413373,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">incorreta, porque cidadania \u00e9 ter direito a: moradia, saneamento b\u00e1sico, transporte e lazer. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"incorreta, porque cidadania \u00e9 ter deveres e n\u00e3o direitos.","id":5413374,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">incorreta, porque cidadania \u00e9 ter deveres e n\u00e3o direitos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425753,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fontes Diretas","oab":false,"nome":"Fontes Diretas","pai":407282,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407283,"slug":"direito-sanitario-e-saude-fontes-diretas"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1459032","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"SMS Sao Jose do Rio Preto","id":3601,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sao-jose-do-rio-preto-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre vigil\u00e2ncia \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":48092,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"SMS Sao Jose do Rio Preto","id":3601,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sao-jose-do-rio-preto-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sms-sao-jose-do-rio-preto-sp-2019-fcc-agente-comunitaria-de-saude-2","tipo":1,"nome":"FCC - SMS S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto - Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-26 09:24:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1459048,"hashId":"7ebae41d044dd7036f6e1549a8da2f61","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre vigil\u00e2ncia \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":5413447,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Contaminantes qu\u00edmicos s\u00e3o importantes de serem monitorados no solo e n\u00e3o em \u00e1gua de consumo humano.","id":5413443,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Contaminantes qu\u00edmicos s\u00e3o importantes de serem monitorados no solo e n\u00e3o em \u00e1gua de consumo humano.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Vigiar \u00e9 o nome do programa que tem como objetivo monitorar os efeitos adversos dos alimentos em mal estado de conserva\u00e7\u00e3o.","id":5413444,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vigiar \u00e9 o nome do programa que tem como objetivo monitorar os efeitos adversos dos alimentos em mal estado de conserva\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O monitoramento da \u00e1gua para consumo humano se restringe \u00e0quela usada para ingest\u00e3o.","id":5413445,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O monitoramento da \u00e1gua para consumo humano se restringe \u00e0quela usada para ingest\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A qualidade de \u00e1gua de um po\u00e7o artesiano n\u00e3o precisa ser monitorada, pois dada a profundidade desse tipo de po\u00e7o, n\u00e3o h\u00e1 risco de contamina\u00e7\u00e3o. ","id":5413446,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A qualidade de \u00e1gua de um po\u00e7o artesiano n\u00e3o precisa ser monitorada, pois dada a profundidade desse tipo de po\u00e7o, n\u00e3o h\u00e1 risco de contamina\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nutrivigil\u00e2ncia trata da vigil\u00e2ncia de eventos adversos decorrentes do consumo de alimentos processados e ultraprocessados, e do monitoramento da seguran\u00e7a destes alimentos.","id":5413447,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nutrivigil\u00e2ncia trata da vigil\u00e2ncia de eventos adversos decorrentes do consumo de alimentos processados e ultraprocessados, e do monitoramento da seguran\u00e7a destes alimentos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425753,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403580,"slug":"direito-sanitario-e-saude-vigilancia-em-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1459048","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"},{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"","id":1377,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-rio-preto-sp"},{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"SMS Sao Jose do Rio Preto","id":3601,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sao-jose-do-rio-preto-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Renato e Ricardo fizeram uma viagem de carro e percorreram um total de 3 552 km. Eles se revezaram na dire\u00e7\u00e3o de maneira que, para cada 123 km que Renato dirigia, Ricardo dirigia 321 km. A dist\u00e2ncia total percorrida por Ricardo na dire\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo foi de","provas":[{"id":48075,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"","id":1377,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-rio-preto-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-rio-preto-sp-2019-fcc-agente-administrativo-4","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto - Agente Administrativo - 2019"},{"id":48092,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"SMS Sao Jose do Rio Preto","id":3601,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sao-jose-do-rio-preto-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sms-sao-jose-do-rio-preto-sp-2019-fcc-agente-comunitaria-de-saude-2","tipo":1,"nome":"FCC - SMS S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto - Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade - 2019"},{"id":48096,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"SMS Sao Jose do Rio Preto","id":3601,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sao-jose-do-rio-preto-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sms-sao-jose-do-rio-preto-sp-2019-fcc-agente-de-combate-as-endemias-2","tipo":1,"nome":"FCC - SMS S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-26 09:24:01","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1458579,"hashId":"d7ee1abf414d0e1509a1f6ac4ea05e65","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Renato e Ricardo fizeram uma viagem de carro e percorreram um total de 3 552 km. Eles se revezaram na dire\u00e7\u00e3o de maneira que, para cada 123 km que Renato dirigia, Ricardo dirigia 321 km. A dist\u00e2ncia total percorrida por Ricardo na dire\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo foi de<\/p>","resposta":5411310,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2.247 km.","id":5411308,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2.247 km.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2.444 km.","id":5411309,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2.444 km.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2.568 km. ","id":5411310,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2.568 km. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2.727 km. ","id":5411311,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2.727 km. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2.889 km. ","id":5411312,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2.889 km. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425698,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 16","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Raz\u00e3o e propor\u00e7\u00e3o (proporcionalidade)","oab":false,"nome":"Raz\u00e3o e propor\u00e7\u00e3o (proporcionalidade)","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403831,"slug":"matematica-razao-e-proporcao-proporcionalidade"}],"slug":"matematica\/1458579","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"SMS Sao Jose do Rio Preto","id":3601,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sao-jose-do-rio-preto-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dois irm\u00e3os, um adolescente e uma crian\u00e7a, foram at\u00e9 uma Unidade de Sa\u00fade de Refer\u00eancia para tratar de ferimentos e hematomas causados por briga familiar. Para a equipe de sa\u00fade que atender os casos, o correto \u00e9","provas":[{"id":48092,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"SMS Sao Jose do Rio Preto","id":3601,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sao-jose-do-rio-preto-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sms-sao-jose-do-rio-preto-sp-2019-fcc-agente-comunitaria-de-saude-2","tipo":1,"nome":"FCC - SMS S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto - Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-26 09:24:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1459009,"hashId":"75db71d1ce1e3af33ef41aba52501d5a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dois irm\u00e3os, um adolescente e uma crian\u00e7a, foram at\u00e9 uma Unidade de Sa\u00fade de Refer\u00eancia para tratar de ferimentos e hematomas causados por briga familiar. Para a equipe de sa\u00fade que atender os casos, o correto \u00e9<\/p>","resposta":5413265,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tentar minimizar os relatos de casos sofridos, diminuindo a import\u00e2ncia dos fatos. ","id":5413264,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tentar minimizar os relatos de casos sofridos, diminuindo a import\u00e2ncia dos fatos. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"acolher as crian\u00e7as e os adolescentes com suspeita de viol\u00eancia dom\u00e9stica. ","id":5413265,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">acolher as crian\u00e7as e os adolescentes com suspeita de viol\u00eancia dom\u00e9stica. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ir at\u00e9 o domic\u00edlio para investigar os fatos e desconsiderar os relatos do adolescente e da crian\u00e7a. ","id":5413266,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ir at\u00e9 o domic\u00edlio para investigar os fatos e desconsiderar os relatos do adolescente e da crian\u00e7a. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"desestimular o adolescente e a crian\u00e7a de procurar aux\u00edlio sem a companhia dos pais.","id":5413267,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">desestimular o adolescente e a crian\u00e7a de procurar aux\u00edlio sem a companhia dos pais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"orientar para que, da pr\u00f3xima vez, revidem as agress\u00f5es sofridas.","id":5413268,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">orientar para que, da pr\u00f3xima vez, revidem as agress\u00f5es sofridas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425753,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lista Nacional de Notifica\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria de Doen\u00e7as, Agravos e Eventos de Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Lista Nacional de Notifica\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria de Doen\u00e7as, Agravos e Eventos de Sa\u00fade P\u00fablica","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407396,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lista-nacional-de-notificacao-compulsoria-de-doencas-agravos-e-eventos-de-saude-publica"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1459009","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"Atendente de Farm\u00e1cia","id":5623,"slug":"atendente-de-farmacia"},{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400,"slug":"fiscal-de-obras"},{"descricao":"Instrutor de Inform\u00e1tica","id":1488,"slug":"instrutor-de-informatica"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172,"slug":"tecnico-area-enfermagem"},{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lucena","sigla":"Prefeitura de Lucena","id":4052,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-lucena-pb"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa CORRETA quanto ao significado do termo em destaque no trecho do texto: \"Assim, na constru\u00e7\u00e3o de sua pr\u00e1xis...\"","provas":[{"id":45350,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lucena","sigla":"Prefeitura de Lucena","id":4052,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-lucena-pb"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lucena-pb-2019-contemax-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Lucena - Assistente Administrativo - 2019"},{"id":45554,"cargo":{"descricao":"Atendente de Farm\u00e1cia","id":5623,"slug":"atendente-de-farmacia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lucena","sigla":"Prefeitura de Lucena","id":4052,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-lucena-pb"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lucena-pb-2019-contemax-atendente-de-farmacia","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Lucena - Atendente de Farm\u00e1cia - 2019"},{"id":45573,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400,"slug":"fiscal-de-obras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lucena","sigla":"Prefeitura de Lucena","id":4052,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-lucena-pb"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lucena-pb-2019-contemax-fiscal-de-obras","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Lucena - Fiscal de Obras - 2019"},{"id":45581,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Inform\u00e1tica","id":1488,"slug":"instrutor-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lucena","sigla":"Prefeitura de Lucena","id":4052,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-lucena-pb"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lucena-pb-2019-contemax-instrutor-de-informatica","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Lucena - Instrutor de Inform\u00e1tica - 2019"},{"id":45586,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172,"slug":"tecnico-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lucena","sigla":"Prefeitura de Lucena","id":4052,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-lucena-pb"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lucena-pb-2019-contemax-tecnico-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Lucena - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem - 2019"},{"id":45673,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lucena","sigla":"Prefeitura de Lucena","id":4052,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-lucena-pb"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lucena-pb-2019-contemax-agente-comunitaria-de-saude","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Lucena - Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-26 09:36:42","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1372458,"hashId":"950a5ef7ed5176126dc46b6b873ecdc9","enunciado":"<p align=\"justify\">Assinale a alternativa <b>CORRETA <\/b>quanto ao\r\nsignificado do termo em destaque no trecho do\r\ntexto: \"Assim, na constru\u00e7\u00e3o de sua <b>pr\u00e1xis<\/b>...\"<\/p>","resposta":5042230,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vida","id":5042228,"corpo":"<p align=justify>Vida<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cidadania","id":5042229,"corpo":"<p align=justify>Cidadania<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Conduta","id":5042230,"corpo":"<p align=justify>Conduta<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Casa","id":5042231,"corpo":"<p align=justify>Casa<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Morte","id":5042232,"corpo":"<p align=justify>Morte<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de 7 a 12. Cidad\u00e3o do s\u00e9culo XXI por Alexsandro M. Medeiros O ser humano d\u00e1 os seus primeiros passos no s\u00e9culo XXI, e hoje o seu mundo \u00e9 marcado por uma intensa crise. O seu cotidiano \u00e9 marcado pela crise do trabalho, desigualdades sociais, das imigra\u00e7\u00f5es, do xenofobismo, da viol\u00eancia, do consumo, do neonazismo, do aquecimento global, crise do petr\u00f3leo, crise da \u00e1gua, enfim, crise da sociedade humana. Mas, n\u00e3o devemos esquecer que ele ainda \u00e9 o ator transformador de sua pr\u00f3pria hist\u00f3ria. No seu status de cidad\u00e3o existe a perspectiva da mudan\u00e7a, da revolu\u00e7\u00e3o, no seu cotidiano traduzido pela din\u00e2mica das rela\u00e7\u00f5es sociais, estabelecendo uma possibilidade de conviv\u00eancia dos diferentes. Assim, na constru\u00e7\u00e3o de sua pr\u00e1xis, baseado na luta e conflitos sociais que o impulsionam as suas conquistas, buscando um ideal de mundo. Todos os momentos da hist\u00f3ria contaram com a participa\u00e7\u00e3o desse ator, o cidad\u00e3o. N\u00e3o poderia ser diferente na atualidade. \u00c9 preciso considerar que a cidadania \u00e9 algo constru\u00eddo no cotidiano dos seres humanos e que, se n\u00e3o nos educamos, pensamos e refletimos, somos facilmente manipulados. \u00c9 no ato da cidadania e de sua reflex\u00e3o que ela \u00e9 constru\u00edda. Apoiando-nos na vis\u00e3o aristot\u00e9lica dir\u00edamos que a defini\u00e7\u00e3o mais correta para esse novo cidad\u00e3o do s\u00e9culo XXI \u00e9 o zoon politikon, ou o animal pol\u00edtico. Isolados, o racioc\u00ednio ou a socializa\u00e7\u00e3o n\u00e3o dariam a condi\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria para a sua sobreviv\u00eancia; \u00e9 na conjun\u00e7\u00e3o desses dois fatores, juntamente com o poder do debate atrav\u00e9s da discuss\u00e3o e do direito \u00e0 fala, que ele inicia sua hist\u00f3ria. Ser cidad\u00e3o na concep\u00e7\u00e3o aristot\u00e9lica implica n\u00e3o bastar simplesmente ser homem livre; \u00e9 necess\u00e1rio tamb\u00e9m ter qualidades que estejam em conformidade com as designa\u00e7\u00f5es do Estado, com aquilo que o constitui como tal e que deve ser obedecido. O homem \u00e9 um ser social e dotado de direitos fundamentais, que o permitem ser ativo na sociedade. Assim, como agente social que \u00e9, deve ter assegurados determinados direitos, como os pol\u00edticos, sociais e econ\u00f4micos, que o transformam em ator da hist\u00f3ria de sua cidadania e n\u00e3o como um cidad\u00e3o fantasma que parece que n\u00e3o existe. O homem, ao longo da evolu\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es sociais, se viu transformado em \"coisa\", sendo usado como escravo, servo ou mesmo depois, atrav\u00e9s do trabalho assalariado, ainda tem vivido uma condi\u00e7\u00e3o de explorado. A condi\u00e7\u00e3o da cidadania \u00e9 pol\u00edtica, n\u00e3o uma pol\u00edtica Ideol\u00f3gica, mas aquela que \u00e9 construtora da express\u00e3o humana. Mas a perspectiva de uma \"nova\" cidadania \u00e9 que ela se torne participante (cidadania participativa dentro de um modelo de Democracia Participativa) n\u00e3o s\u00f3 no \u00e2mbito da pol\u00edtica, mas que esteja tamb\u00e9m envolvida na preserva\u00e7\u00e3o do meio-ambiente, da solidariedade entre os povos, na toler\u00e2ncia religiosa e racial. A cidadania do s\u00e9culo XXI necessita de \u00c9tica e de esperan\u00e7a para que possa realmente haver uma transforma\u00e7\u00e3o de fato que atinja a todos no presente e nas gera\u00e7\u00f5es futuras. \u00c9 preciso salientar que n\u00e3o se pode compreender a cidadania como uma condi\u00e7\u00e3o est\u00e1tica, definitiva ou acabada. Ela \u00e9 din\u00e2mica e est\u00e1 em constante constru\u00e7\u00e3o; assim como o mundo n\u00e3o para, ela deve ser a representa\u00e7\u00e3o desse mundo. As transforma\u00e7\u00f5es t\u00eam uma grande probabilidade de sucesso quando os cidad\u00e3os fazem parte do seu processo. O dinamismo da sociedade implica um processo transformador com o cidad\u00e3o desempenhando seu papel, bem definido e assumido. \u00c9 fundamental que cada um fa\u00e7a a sua parte. A cidadania se concretiza na efetiva participa\u00e7\u00e3o (que pressup\u00f5e responsabilidade e assun\u00e7\u00e3o da coletividade) e no gozo dos direitos individuais e sociais. A participa\u00e7\u00e3o se faz real quando adquirimos a consci\u00eancia de que o bem comum \u00e9 a garantia do individual. Por isso, \u00e9 imprescind\u00edvel ouvir a sociedade organizada: Movimentos Sociais, sindicatos, partidos, organiza\u00e7\u00f5es sociais, Organiza\u00e7\u00f5es N\u00e3o- Governamentais (ONGs), processos eletivos etc., tendo na representatividade, uma forma de a\u00e7\u00e3o pol\u00edtica em que a coletividade se sobrep\u00f5e ao individual. O indiv\u00edduo que se anula perante a coletividade n\u00e3o se faz part\u00edcipe do processo, n\u00e3o assume seu papel de ator social, falta-lhe um m\u00ednimo de cultura pol\u00edtica necess\u00e1ria para a conscientiza\u00e7\u00e3o do processo do qual faz parte, embora conhe\u00e7a todo o processo ao qual est\u00e1 inserido. O silenciar o torna passivo. Ele necessita da reflex\u00e3o sobre quem \u00e9 e a que grupo pertence. Quando realmente se encontra como cidad\u00e3o participante de uma sociedade, ou tem consci\u00eancia de que a sua participa\u00e7\u00e3o tem import\u00e2ncia na constru\u00e7\u00e3o dessa sociedade, deixa de se anular para participar dela. Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.sabedoriapolitica.com.br\/produ cts\/cidad %C3%A3o-do-seculo-xxi\/ - acesso em 02 de mar\u00e7o de 2019","id":417075,"enunciado":"<p align=\"justify\">Leia o texto abaixo para \r\nresponder \u00e0s \r\nquest\u00f5es de <b>7<\/b>\r\na <b>12<\/b>. <\/p><div><br><\/div><div><br>\r\n<\/div><div><b>Cidad\u00e3o do s\u00e9culo XXI \r\n<\/b><\/div><div><br><\/div><div><i>por \r\nAlexsandro M. Medeiros <\/i><\/div>\r\n<div><br><\/div><div><br><\/div><div align=\"justify\">  \r\n     O ser humano d\u00e1 os \r\nseus primeiros passos\r\nno s\u00e9culo XXI, e hoje o seu mundo \u00e9 \r\nmarcado por\r\numa intensa crise. O seu cotidiano \u00e9 \r\nmarcado pela\r\ncrise do trabalho, desigualdades sociais, \r\ndas\r\nimigra\u00e7\u00f5es, do xenofobismo, da viol\u00eancia, \r\ndo\r\nconsumo, do neonazismo, do aquecimento \r\nglobal,\r\ncrise do petr\u00f3leo, crise da \u00e1gua, enfim, \r\ncrise da\r\nsociedade humana. Mas, n\u00e3o devemos \r\nesquecer\r\nque ele ainda \u00e9 o ator transformador de \r\nsua pr\u00f3pria\r\nhist\u00f3ria. No seu status de cidad\u00e3o existe \r\na\r\nperspectiva da mudan\u00e7a, da revolu\u00e7\u00e3o, no \r\nseu\r\ncotidiano traduzido pela din\u00e2mica das \r\nrela\u00e7\u00f5es\r\nsociais, estabelecendo uma possibilidade \r\nde\r\nconviv\u00eancia dos diferentes. Assim, na \r\nconstru\u00e7\u00e3o de\r\nsua pr\u00e1xis, baseado na luta e conflitos \r\nsociais que o\r\nimpulsionam as suas conquistas, buscando \r\num ideal\r\nde mundo. Todos os momentos da hist\u00f3ria \r\ncontaram\r\ncom a participa\u00e7\u00e3o desse ator, o cidad\u00e3o. \r\nN\u00e3o\r\npoderia ser diferente na atualidade. \r\n<\/div><div align=\"justify\">       \u00c9 \r\npreciso considerar que a cidadania \u00e9 \r\nalgo\r\nconstru\u00eddo no cotidiano dos seres humanos \r\ne que, se\r\nn\u00e3o nos educamos, pensamos e refletimos, \r\nsomos\r\nfacilmente manipulados. \u00c9 no ato da \r\ncidadania e de\r\nsua reflex\u00e3o que ela \u00e9 constru\u00edda. \r\n<\/div><div align=\"justify\">      \r\n Apoiando-nos na vis\u00e3o aristot\u00e9lica \r\ndir\u00edamos\r\nque a defini\u00e7\u00e3o mais correta para esse \r\nnovo cidad\u00e3o\r\ndo s\u00e9culo XXI \u00e9 o<i> zoon politikon<\/i>, \r\nou o \r\nanimal pol\u00edtico.\r\nIsolados, o racioc\u00ednio ou a socializa\u00e7\u00e3o \r\nn\u00e3o dariam a\r\ncondi\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria para a sua \r\nsobreviv\u00eancia; \u00e9 na\r\nconjun\u00e7\u00e3o desses dois fatores, juntamente \r\ncom o\r\npoder do debate atrav\u00e9s da discuss\u00e3o e do \r\ndireito \u00e0\r\nfala, que ele inicia sua hist\u00f3ria. Ser \r\ncidad\u00e3o na\r\nconcep\u00e7\u00e3o aristot\u00e9lica implica n\u00e3o bastar\r\nsimplesmente ser homem livre; \u00e9 necess\u00e1rio \r\ntamb\u00e9m\r\nter qualidades que estejam em conformidade \r\ncom as\r\ndesigna\u00e7\u00f5es do Estado, com aquilo que o \r\nconstitui\r\ncomo tal e que deve ser obedecido. <br><\/div><div align=\"justify\">       O homem \u00e9 um ser social e dotado de\r\ndireitos fundamentais, que o permitem ser \r\nativo na\r\nsociedade. Assim, como agente social que \r\n\u00e9, deve\r\nter assegurados determinados direitos, \r\ncomo os\r\npol\u00edticos, sociais e econ\u00f4micos, que o \r\ntransformam\r\nem ator da hist\u00f3ria de sua cidadania e n\u00e3o \r\ncomo um\r\ncidad\u00e3o fantasma que parece que n\u00e3o \r\nexiste. O\r\nhomem, ao longo da evolu\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es \r\nsociais,\r\nse viu transformado em \"coisa\", sendo \r\nusado como escravo, servo ou mesmo depois, \r\natrav\u00e9s do\r\ntrabalho assalariado, ainda tem vivido uma \r\ncondi\u00e7\u00e3o\r\nde explorado. <\/div><div align=\"justify\">  \r\n     A condi\u00e7\u00e3o da \r\ncidadania \u00e9 pol\u00edtica, n\u00e3o \r\numa\r\npol\u00edtica Ideol\u00f3gica, mas aquela que \u00e9 \r\nconstrutora da\r\nexpress\u00e3o humana. Mas a perspectiva de uma \r\n\"nova\" cidadania \u00e9 que ela se torne \r\nparticipante\r\n(cidadania participativa dentro de um \r\nmodelo\r\nde Democracia Participativa) n\u00e3o s\u00f3 no \r\n\u00e2mbito da\r\npol\u00edtica, mas que esteja tamb\u00e9m envolvida \r\nna\r\npreserva\u00e7\u00e3o do meio-ambiente, da \r\nsolidariedade\r\nentre os povos, na toler\u00e2ncia religiosa e \r\nracial. A\r\ncidadania do s\u00e9culo XXI necessita de \u00c9tica \r\ne de\r\nesperan\u00e7a para que possa realmente haver \r\numa\r\ntransforma\u00e7\u00e3o de fato que atinja a todos \r\nno presente\r\ne nas gera\u00e7\u00f5es futuras. <\/div>\r\n<div align=\"justify\">       \u00c9 preciso \r\nsalientar que n\u00e3o se pode\r\ncompreender a cidadania como uma condi\u00e7\u00e3o\r\nest\u00e1tica, definitiva ou acabada. Ela \u00e9 \r\ndin\u00e2mica e est\u00e1\r\nem constante constru\u00e7\u00e3o; assim como o \r\nmundo n\u00e3o\r\npara, ela deve ser a representa\u00e7\u00e3o desse \r\nmundo. As\r\ntransforma\u00e7\u00f5es t\u00eam uma grande \r\nprobabilidade de\r\nsucesso quando os cidad\u00e3os fazem parte do \r\nseu\r\nprocesso. O dinamismo da sociedade implica \r\num\r\nprocesso transformador com o cidad\u00e3o\r\ndesempenhando seu papel, bem definido e\r\nassumido. \u00c9 fundamental que cada um fa\u00e7a a \r\nsua\r\nparte. <\/div><div align=\"justify\">    \r\n   A cidadania se concretiza na \r\nefetiva\r\nparticipa\u00e7\u00e3o (que pressup\u00f5e \r\nresponsabilidade e\r\nassun\u00e7\u00e3o da coletividade) e no gozo dos \r\ndireitos\r\nindividuais e sociais. A participa\u00e7\u00e3o se \r\nfaz real\r\nquando adquirimos a consci\u00eancia de que o \r\nbem\r\ncomum \u00e9 a garantia do individual. Por \r\nisso, \u00e9\r\nimprescind\u00edvel ouvir a sociedade\r\norganizada: Movimentos Sociais, \r\nsindicatos,\r\npartidos, organiza\u00e7\u00f5es sociais, \r\nOrganiza\u00e7\u00f5es N\u00e3o-\r\nGovernamentais (ONGs), processos eletivos \r\netc.,\r\ntendo na representatividade, uma forma de \r\na\u00e7\u00e3o\r\npol\u00edtica em que a coletividade se sobrep\u00f5e \r\nao\r\nindividual. <\/div><div align=\"justify\">    \r\n   O indiv\u00edduo que se anula \r\nperante a\r\ncoletividade n\u00e3o se faz part\u00edcipe do \r\nprocesso, n\u00e3o\r\nassume seu papel de ator social, falta-lhe \r\num m\u00ednimo\r\nde cultura pol\u00edtica necess\u00e1ria para a \r\nconscientiza\u00e7\u00e3o\r\ndo processo do qual faz parte, embora \r\nconhe\u00e7a todo\r\no processo ao qual est\u00e1 inserido. O \r\nsilenciar o torna\r\npassivo. Ele necessita da reflex\u00e3o sobre \r\nquem \u00e9 e a\r\nque grupo pertence. Quando realmente se \r\nencontra\r\ncomo cidad\u00e3o participante de uma \r\nsociedade, ou tem\r\nconsci\u00eancia de que a sua participa\u00e7\u00e3o tem\r\nimport\u00e2ncia na constru\u00e7\u00e3o dessa sociedade, \r\ndeixa\r\nde se anular para participar dela.  \r\n<\/div><div><br><\/div><div><br><\/div>\r\n<div>Dispon\u00edvel em:<u>\r\nhttps:\/\/www.sabedoriapolitica.com.br\/produ\r\ncts\/cidad\r\n%C3%A3o-do-seculo-xxi\/<\/u> - acesso em 02 \r\nde \r\nmar\u00e7o\r\nde 2019<\/div><p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7 a 12","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acep\u00e7\u00f5es de uma palavra","oab":false,"nome":"Acep\u00e7\u00f5es de uma palavra","pai":409314,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409315,"slug":"lingua-portuguesa-acepcoes-de-uma-palavra"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1372458","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"Atendente de Farm\u00e1cia","id":5623,"slug":"atendente-de-farmacia"},{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400,"slug":"fiscal-de-obras"},{"descricao":"Instrutor de Inform\u00e1tica","id":1488,"slug":"instrutor-de-informatica"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172,"slug":"tecnico-area-enfermagem"},{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lucena","sigla":"Prefeitura de Lucena","id":4052,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-lucena-pb"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise os per\u00edodos abaixo e assinale a alternativa em que a palavra destacada n\u00e3o \u00e9 um substantivo.","provas":[{"id":45350,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lucena","sigla":"Prefeitura de Lucena","id":4052,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-lucena-pb"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lucena-pb-2019-contemax-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Lucena - Assistente Administrativo - 2019"},{"id":45554,"cargo":{"descricao":"Atendente de Farm\u00e1cia","id":5623,"slug":"atendente-de-farmacia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lucena","sigla":"Prefeitura de Lucena","id":4052,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-lucena-pb"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lucena-pb-2019-contemax-atendente-de-farmacia","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Lucena - Atendente de Farm\u00e1cia - 2019"},{"id":45573,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400,"slug":"fiscal-de-obras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lucena","sigla":"Prefeitura de Lucena","id":4052,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-lucena-pb"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lucena-pb-2019-contemax-fiscal-de-obras","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Lucena - Fiscal de Obras - 2019"},{"id":45581,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Inform\u00e1tica","id":1488,"slug":"instrutor-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lucena","sigla":"Prefeitura de Lucena","id":4052,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-lucena-pb"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lucena-pb-2019-contemax-instrutor-de-informatica","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Lucena - Instrutor de Inform\u00e1tica - 2019"},{"id":45586,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172,"slug":"tecnico-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lucena","sigla":"Prefeitura de Lucena","id":4052,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-lucena-pb"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lucena-pb-2019-contemax-tecnico-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Lucena - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem - 2019"},{"id":45673,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lucena","sigla":"Prefeitura de Lucena","id":4052,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-lucena-pb"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lucena-pb-2019-contemax-agente-comunitaria-de-saude","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Lucena - Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-26 09:36:43","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1372481,"hashId":"6bab677a7d80950a0b169cba8355bc76","enunciado":"<p align=justify>Analise os per\u00edodos abaixo e assinale a\r\nalternativa em que a palavra destacada n\u00e3o \u00e9 um\r\nsubstantivo.<\/p>","resposta":5042322,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\"... e n\u00e3o como um cidad\u00e3o fantasma.\"","id":5042322,"corpo":"<p align=justify>\"... e n\u00e3o como um cidad\u00e3o <b>fantasma<\/b>.\"<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\"O silenciar o torna passivo.\"","id":5042323,"corpo":"<p align=justify>\"O <b>silenciar<\/b> o torna passivo.\"<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\"No seu status de cidad\u00e3o existe a perspectiva da mudan\u00e7a.\"","id":5042324,"corpo":"<p align=justify>\"No seu status de <b>cidad\u00e3o<\/b> existe a perspectiva\r\nda mudan\u00e7a.\"<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\"A cidadania se concretiza na efetiva participa\u00e7\u00e3o...\"","id":5042325,"corpo":"<p align=justify>\"A <b>cidadania<\/b> se concretiza na efetiva\r\nparticipa\u00e7\u00e3o...\"<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\"O homem, ao longo da evolu\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es sociais...\"","id":5042326,"corpo":"<p align=justify>\"O <b>homem<\/b>, ao longo da evolu\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es\r\nsociais...\"<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de 7 a 12. Cidad\u00e3o do s\u00e9culo XXI por Alexsandro M. Medeiros O ser humano d\u00e1 os seus primeiros passos no s\u00e9culo XXI, e hoje o seu mundo \u00e9 marcado por uma intensa crise. O seu cotidiano \u00e9 marcado pela crise do trabalho, desigualdades sociais, das imigra\u00e7\u00f5es, do xenofobismo, da viol\u00eancia, do consumo, do neonazismo, do aquecimento global, crise do petr\u00f3leo, crise da \u00e1gua, enfim, crise da sociedade humana. Mas, n\u00e3o devemos esquecer que ele ainda \u00e9 o ator transformador de sua pr\u00f3pria hist\u00f3ria. No seu status de cidad\u00e3o existe a perspectiva da mudan\u00e7a, da revolu\u00e7\u00e3o, no seu cotidiano traduzido pela din\u00e2mica das rela\u00e7\u00f5es sociais, estabelecendo uma possibilidade de conviv\u00eancia dos diferentes. Assim, na constru\u00e7\u00e3o de sua pr\u00e1xis, baseado na luta e conflitos sociais que o impulsionam as suas conquistas, buscando um ideal de mundo. Todos os momentos da hist\u00f3ria contaram com a participa\u00e7\u00e3o desse ator, o cidad\u00e3o. N\u00e3o poderia ser diferente na atualidade. \u00c9 preciso considerar que a cidadania \u00e9 algo constru\u00eddo no cotidiano dos seres humanos e que, se n\u00e3o nos educamos, pensamos e refletimos, somos facilmente manipulados. \u00c9 no ato da cidadania e de sua reflex\u00e3o que ela \u00e9 constru\u00edda. Apoiando-nos na vis\u00e3o aristot\u00e9lica dir\u00edamos que a defini\u00e7\u00e3o mais correta para esse novo cidad\u00e3o do s\u00e9culo XXI \u00e9 o zoon politikon, ou o animal pol\u00edtico. Isolados, o racioc\u00ednio ou a socializa\u00e7\u00e3o n\u00e3o dariam a condi\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria para a sua sobreviv\u00eancia; \u00e9 na conjun\u00e7\u00e3o desses dois fatores, juntamente com o poder do debate atrav\u00e9s da discuss\u00e3o e do direito \u00e0 fala, que ele inicia sua hist\u00f3ria. Ser cidad\u00e3o na concep\u00e7\u00e3o aristot\u00e9lica implica n\u00e3o bastar simplesmente ser homem livre; \u00e9 necess\u00e1rio tamb\u00e9m ter qualidades que estejam em conformidade com as designa\u00e7\u00f5es do Estado, com aquilo que o constitui como tal e que deve ser obedecido. O homem \u00e9 um ser social e dotado de direitos fundamentais, que o permitem ser ativo na sociedade. Assim, como agente social que \u00e9, deve ter assegurados determinados direitos, como os pol\u00edticos, sociais e econ\u00f4micos, que o transformam em ator da hist\u00f3ria de sua cidadania e n\u00e3o como um cidad\u00e3o fantasma que parece que n\u00e3o existe. O homem, ao longo da evolu\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es sociais, se viu transformado em \"coisa\", sendo usado como escravo, servo ou mesmo depois, atrav\u00e9s do trabalho assalariado, ainda tem vivido uma condi\u00e7\u00e3o de explorado. A condi\u00e7\u00e3o da cidadania \u00e9 pol\u00edtica, n\u00e3o uma pol\u00edtica Ideol\u00f3gica, mas aquela que \u00e9 construtora da express\u00e3o humana. Mas a perspectiva de uma \"nova\" cidadania \u00e9 que ela se torne participante (cidadania participativa dentro de um modelo de Democracia Participativa) n\u00e3o s\u00f3 no \u00e2mbito da pol\u00edtica, mas que esteja tamb\u00e9m envolvida na preserva\u00e7\u00e3o do meio-ambiente, da solidariedade entre os povos, na toler\u00e2ncia religiosa e racial. A cidadania do s\u00e9culo XXI necessita de \u00c9tica e de esperan\u00e7a para que possa realmente haver uma transforma\u00e7\u00e3o de fato que atinja a todos no presente e nas gera\u00e7\u00f5es futuras. \u00c9 preciso salientar que n\u00e3o se pode compreender a cidadania como uma condi\u00e7\u00e3o est\u00e1tica, definitiva ou acabada. Ela \u00e9 din\u00e2mica e est\u00e1 em constante constru\u00e7\u00e3o; assim como o mundo n\u00e3o para, ela deve ser a representa\u00e7\u00e3o desse mundo. As transforma\u00e7\u00f5es t\u00eam uma grande probabilidade de sucesso quando os cidad\u00e3os fazem parte do seu processo. O dinamismo da sociedade implica um processo transformador com o cidad\u00e3o desempenhando seu papel, bem definido e assumido. \u00c9 fundamental que cada um fa\u00e7a a sua parte. A cidadania se concretiza na efetiva participa\u00e7\u00e3o (que pressup\u00f5e responsabilidade e assun\u00e7\u00e3o da coletividade) e no gozo dos direitos individuais e sociais. A participa\u00e7\u00e3o se faz real quando adquirimos a consci\u00eancia de que o bem comum \u00e9 a garantia do individual. Por isso, \u00e9 imprescind\u00edvel ouvir a sociedade organizada: Movimentos Sociais, sindicatos, partidos, organiza\u00e7\u00f5es sociais, Organiza\u00e7\u00f5es N\u00e3o- Governamentais (ONGs), processos eletivos etc., tendo na representatividade, uma forma de a\u00e7\u00e3o pol\u00edtica em que a coletividade se sobrep\u00f5e ao individual. O indiv\u00edduo que se anula perante a coletividade n\u00e3o se faz part\u00edcipe do processo, n\u00e3o assume seu papel de ator social, falta-lhe um m\u00ednimo de cultura pol\u00edtica necess\u00e1ria para a conscientiza\u00e7\u00e3o do processo do qual faz parte, embora conhe\u00e7a todo o processo ao qual est\u00e1 inserido. O silenciar o torna passivo. Ele necessita da reflex\u00e3o sobre quem \u00e9 e a que grupo pertence. Quando realmente se encontra como cidad\u00e3o participante de uma sociedade, ou tem consci\u00eancia de que a sua participa\u00e7\u00e3o tem import\u00e2ncia na constru\u00e7\u00e3o dessa sociedade, deixa de se anular para participar dela. Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.sabedoriapolitica.com.br\/produ cts\/cidad %C3%A3o-do-seculo-xxi\/ - acesso em 02 de mar\u00e7o de 2019","id":417075,"enunciado":"<p align=\"justify\">Leia o texto abaixo para \r\nresponder \u00e0s \r\nquest\u00f5es de <b>7<\/b>\r\na <b>12<\/b>. <\/p><div><br><\/div><div><br>\r\n<\/div><div><b>Cidad\u00e3o do s\u00e9culo XXI \r\n<\/b><\/div><div><br><\/div><div><i>por \r\nAlexsandro M. Medeiros <\/i><\/div>\r\n<div><br><\/div><div><br><\/div><div align=\"justify\">  \r\n     O ser humano d\u00e1 os \r\nseus primeiros passos\r\nno s\u00e9culo XXI, e hoje o seu mundo \u00e9 \r\nmarcado por\r\numa intensa crise. O seu cotidiano \u00e9 \r\nmarcado pela\r\ncrise do trabalho, desigualdades sociais, \r\ndas\r\nimigra\u00e7\u00f5es, do xenofobismo, da viol\u00eancia, \r\ndo\r\nconsumo, do neonazismo, do aquecimento \r\nglobal,\r\ncrise do petr\u00f3leo, crise da \u00e1gua, enfim, \r\ncrise da\r\nsociedade humana. Mas, n\u00e3o devemos \r\nesquecer\r\nque ele ainda \u00e9 o ator transformador de \r\nsua pr\u00f3pria\r\nhist\u00f3ria. No seu status de cidad\u00e3o existe \r\na\r\nperspectiva da mudan\u00e7a, da revolu\u00e7\u00e3o, no \r\nseu\r\ncotidiano traduzido pela din\u00e2mica das \r\nrela\u00e7\u00f5es\r\nsociais, estabelecendo uma possibilidade \r\nde\r\nconviv\u00eancia dos diferentes. Assim, na \r\nconstru\u00e7\u00e3o de\r\nsua pr\u00e1xis, baseado na luta e conflitos \r\nsociais que o\r\nimpulsionam as suas conquistas, buscando \r\num ideal\r\nde mundo. Todos os momentos da hist\u00f3ria \r\ncontaram\r\ncom a participa\u00e7\u00e3o desse ator, o cidad\u00e3o. \r\nN\u00e3o\r\npoderia ser diferente na atualidade. \r\n<\/div><div align=\"justify\">       \u00c9 \r\npreciso considerar que a cidadania \u00e9 \r\nalgo\r\nconstru\u00eddo no cotidiano dos seres humanos \r\ne que, se\r\nn\u00e3o nos educamos, pensamos e refletimos, \r\nsomos\r\nfacilmente manipulados. \u00c9 no ato da \r\ncidadania e de\r\nsua reflex\u00e3o que ela \u00e9 constru\u00edda. \r\n<\/div><div align=\"justify\">      \r\n Apoiando-nos na vis\u00e3o aristot\u00e9lica \r\ndir\u00edamos\r\nque a defini\u00e7\u00e3o mais correta para esse \r\nnovo cidad\u00e3o\r\ndo s\u00e9culo XXI \u00e9 o<i> zoon politikon<\/i>, \r\nou o \r\nanimal pol\u00edtico.\r\nIsolados, o racioc\u00ednio ou a socializa\u00e7\u00e3o \r\nn\u00e3o dariam a\r\ncondi\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria para a sua \r\nsobreviv\u00eancia; \u00e9 na\r\nconjun\u00e7\u00e3o desses dois fatores, juntamente \r\ncom o\r\npoder do debate atrav\u00e9s da discuss\u00e3o e do \r\ndireito \u00e0\r\nfala, que ele inicia sua hist\u00f3ria. Ser \r\ncidad\u00e3o na\r\nconcep\u00e7\u00e3o aristot\u00e9lica implica n\u00e3o bastar\r\nsimplesmente ser homem livre; \u00e9 necess\u00e1rio \r\ntamb\u00e9m\r\nter qualidades que estejam em conformidade \r\ncom as\r\ndesigna\u00e7\u00f5es do Estado, com aquilo que o \r\nconstitui\r\ncomo tal e que deve ser obedecido. <br><\/div><div align=\"justify\">       O homem \u00e9 um ser social e dotado de\r\ndireitos fundamentais, que o permitem ser \r\nativo na\r\nsociedade. Assim, como agente social que \r\n\u00e9, deve\r\nter assegurados determinados direitos, \r\ncomo os\r\npol\u00edticos, sociais e econ\u00f4micos, que o \r\ntransformam\r\nem ator da hist\u00f3ria de sua cidadania e n\u00e3o \r\ncomo um\r\ncidad\u00e3o fantasma que parece que n\u00e3o \r\nexiste. O\r\nhomem, ao longo da evolu\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es \r\nsociais,\r\nse viu transformado em \"coisa\", sendo \r\nusado como escravo, servo ou mesmo depois, \r\natrav\u00e9s do\r\ntrabalho assalariado, ainda tem vivido uma \r\ncondi\u00e7\u00e3o\r\nde explorado. <\/div><div align=\"justify\">  \r\n     A condi\u00e7\u00e3o da \r\ncidadania \u00e9 pol\u00edtica, n\u00e3o \r\numa\r\npol\u00edtica Ideol\u00f3gica, mas aquela que \u00e9 \r\nconstrutora da\r\nexpress\u00e3o humana. Mas a perspectiva de uma \r\n\"nova\" cidadania \u00e9 que ela se torne \r\nparticipante\r\n(cidadania participativa dentro de um \r\nmodelo\r\nde Democracia Participativa) n\u00e3o s\u00f3 no \r\n\u00e2mbito da\r\npol\u00edtica, mas que esteja tamb\u00e9m envolvida \r\nna\r\npreserva\u00e7\u00e3o do meio-ambiente, da \r\nsolidariedade\r\nentre os povos, na toler\u00e2ncia religiosa e \r\nracial. A\r\ncidadania do s\u00e9culo XXI necessita de \u00c9tica \r\ne de\r\nesperan\u00e7a para que possa realmente haver \r\numa\r\ntransforma\u00e7\u00e3o de fato que atinja a todos \r\nno presente\r\ne nas gera\u00e7\u00f5es futuras. <\/div>\r\n<div align=\"justify\">       \u00c9 preciso \r\nsalientar que n\u00e3o se pode\r\ncompreender a cidadania como uma condi\u00e7\u00e3o\r\nest\u00e1tica, definitiva ou acabada. Ela \u00e9 \r\ndin\u00e2mica e est\u00e1\r\nem constante constru\u00e7\u00e3o; assim como o \r\nmundo n\u00e3o\r\npara, ela deve ser a representa\u00e7\u00e3o desse \r\nmundo. As\r\ntransforma\u00e7\u00f5es t\u00eam uma grande \r\nprobabilidade de\r\nsucesso quando os cidad\u00e3os fazem parte do \r\nseu\r\nprocesso. O dinamismo da sociedade implica \r\num\r\nprocesso transformador com o cidad\u00e3o\r\ndesempenhando seu papel, bem definido e\r\nassumido. \u00c9 fundamental que cada um fa\u00e7a a \r\nsua\r\nparte. <\/div><div align=\"justify\">    \r\n   A cidadania se concretiza na \r\nefetiva\r\nparticipa\u00e7\u00e3o (que pressup\u00f5e \r\nresponsabilidade e\r\nassun\u00e7\u00e3o da coletividade) e no gozo dos \r\ndireitos\r\nindividuais e sociais. A participa\u00e7\u00e3o se \r\nfaz real\r\nquando adquirimos a consci\u00eancia de que o \r\nbem\r\ncomum \u00e9 a garantia do individual. Por \r\nisso, \u00e9\r\nimprescind\u00edvel ouvir a sociedade\r\norganizada: Movimentos Sociais, \r\nsindicatos,\r\npartidos, organiza\u00e7\u00f5es sociais, \r\nOrganiza\u00e7\u00f5es N\u00e3o-\r\nGovernamentais (ONGs), processos eletivos \r\netc.,\r\ntendo na representatividade, uma forma de \r\na\u00e7\u00e3o\r\npol\u00edtica em que a coletividade se sobrep\u00f5e \r\nao\r\nindividual. <\/div><div align=\"justify\">    \r\n   O indiv\u00edduo que se anula \r\nperante a\r\ncoletividade n\u00e3o se faz part\u00edcipe do \r\nprocesso, n\u00e3o\r\nassume seu papel de ator social, falta-lhe \r\num m\u00ednimo\r\nde cultura pol\u00edtica necess\u00e1ria para a \r\nconscientiza\u00e7\u00e3o\r\ndo processo do qual faz parte, embora \r\nconhe\u00e7a todo\r\no processo ao qual est\u00e1 inserido. O \r\nsilenciar o torna\r\npassivo. Ele necessita da reflex\u00e3o sobre \r\nquem \u00e9 e a\r\nque grupo pertence. Quando realmente se \r\nencontra\r\ncomo cidad\u00e3o participante de uma \r\nsociedade, ou tem\r\nconsci\u00eancia de que a sua participa\u00e7\u00e3o tem\r\nimport\u00e2ncia na constru\u00e7\u00e3o dessa sociedade, \r\ndeixa\r\nde se anular para participar dela.  \r\n<\/div><div><br><\/div><div><br><\/div>\r\n<div>Dispon\u00edvel em:<u>\r\nhttps:\/\/www.sabedoriapolitica.com.br\/produ\r\ncts\/cidad\r\n%C3%A3o-do-seculo-xxi\/<\/u> - acesso em 02 \r\nde \r\nmar\u00e7o\r\nde 2019<\/div><p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7 a 12","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Substantivos","oab":false,"nome":"Substantivos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403622,"slug":"lingua-portuguesa-substantivos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1372481","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}