{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2157602,"perPage":"100","pages":21577,"page":7301,"rows":[{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Psicologia","id":18988}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao comportamento humano e numa tentativa de compreender como as pessoas reagem em situa\u00e7\u00f5es de conflito, \u00e9 importante destacar alguns fatores que podem ser respons\u00e1veis pela rea\u00e7\u00e3o de uma pessoa em um dado momento de uma situa\u00e7\u00e3o de conflito.(Mira Y Lopez. 2008.)Esses fatores s\u00e3o, EXCETO:","provas":[{"id":45853,"cargo":{"descricao":"Psicologia","id":18988},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pa-pa-2019-consulplan-psicologia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - MPE PA - Psicologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:43:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1390765,"hashId":"8153fd49b313fad4baab717e667ae2e2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao comportamento humano e numa tentativa de compreender como as pessoas reagem em situa\u00e7\u00f5es de conflito, \u00e9 importante destacar alguns fatores que podem ser respons\u00e1veis pela rea\u00e7\u00e3o de uma pessoa em um dado momento de uma situa\u00e7\u00e3o de conflito.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>(Mira Y Lopez. 2008.)<\/strong><\/p><p><br><\/p><p>Esses fatores s\u00e3o, EXCETO:<\/p>","resposta":5116126,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mistos.","id":5116125,"corpo":"<p>Mistos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Isolados. ","id":5116126,"corpo":"<p> Isolados. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Herdados. ","id":5116127,"corpo":"<p> Herdados. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Adquiridos.","id":5116128,"corpo":"<p> Adquiridos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418959,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 25 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia das emerg\u00eancias e desastres","oab":false,"nome":"Psicologia das emerg\u00eancias e desastres","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398632,"slug":"psicologia-psicologia-das-emergencias-e-desastres"}],"slug":"psicologia\/1390765","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Psicologia","id":18988}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A psicologia do desenvolvimento constitui-se como uma das abordagens para a compreens\u00e3o do ser humano, isto\nacontece atrav\u00e9s da descri\u00e7\u00e3o e explora\u00e7\u00f5es das mudan\u00e7as psicol\u00f3gicas que o sujeito sofre no decorrer do tempo,\nmostrando, assim, como essas mudan\u00e7as podem ser descritas e compreendidas. (Trindade, 2012 p. 76.)\nEm rela\u00e7\u00e3o \u00e0s vari\u00e1veis quest\u00f5es jur\u00eddicas e ao desenvolvimento do ser humano, deve-se considerar que a no\u00e7\u00e3o clara\nda etapa do desenvolvimento humano \u00e9 um fator crucial e este nunca dever\u00e1 ser menosprezado, por considerar que:","provas":[{"id":45853,"cargo":{"descricao":"Psicologia","id":18988},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pa-pa-2019-consulplan-psicologia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - MPE PA - Psicologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:43:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1390768,"hashId":"71fa11a3dab11d455af27cbb8ad4a14c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A psicologia do desenvolvimento constitui-se como uma das abordagens para a compreens\u00e3o do ser humano, isto\nacontece atrav\u00e9s da descri\u00e7\u00e3o e explora\u00e7\u00f5es das mudan\u00e7as psicol\u00f3gicas que o sujeito sofre no decorrer do tempo,\nmostrando, assim, como essas mudan\u00e7as podem ser descritas e compreendidas.<\/p><p style=\"text-align: right;\"> <strong>(Trindade, 2012 p. 76.)<\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\nEm rela\u00e7\u00e3o \u00e0s vari\u00e1veis quest\u00f5es jur\u00eddicas e ao desenvolvimento do ser humano, deve-se considerar que a no\u00e7\u00e3o clara\nda etapa do desenvolvimento humano \u00e9 um fator crucial e este nunca dever\u00e1 ser menosprezado, por considerar que:<\/p>","resposta":5116139,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Compreens\u00e3o e respeito s\u00e3o fatores cruciais em se tratando do desenvolvimento humano, pois, independente dos\nciclos de vida, o ser humano precisa ser considerado sujeito subjetivo.","id":5116137,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compreens\u00e3o e respeito s\u00e3o fatores cruciais em se tratando do desenvolvimento humano, pois, independente dos\nciclos de vida, o ser humano precisa ser considerado sujeito subjetivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O desenvolvimento humano \u00e9 um fator crucial e que, independente do momento ou etapa, dever\u00e1 ser respeitado nos\ndiversos sentidos em qualquer situa\u00e7\u00e3o, considerando que o ciclo de vida n\u00e3o define diferen\u00e7as","id":5116138,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O desenvolvimento humano \u00e9 um fator crucial e que, independente do momento ou etapa, dever\u00e1 ser respeitado nos\ndiversos sentidos em qualquer situa\u00e7\u00e3o, considerando que o ciclo de vida n\u00e3o define diferen\u00e7as<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cada sujeito se encontra em uma etapa do ciclo vital e deve ser compreendido pelo direito de acordo com as\ncaracter\u00edsticas desta etapa, ou seja, tendo-se em vista as condi\u00e7\u00f5es inerentes a esse momento da vida.","id":5116139,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cada sujeito se encontra em uma etapa do ciclo vital e deve ser compreendido pelo direito de acordo com as\ncaracter\u00edsticas desta etapa, ou seja, tendo-se em vista as condi\u00e7\u00f5es inerentes a esse momento da vida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cada sujeito se encontra em uma etapa do ciclo vital e que deve ser compreendido pelo direito de acordo com as\ncaracter\u00edsticas desta etapa, desconsiderando ou n\u00e3o os demais fatores, j\u00e1 que estes nem sempre s\u00e3o relevantes.","id":5116140,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cada sujeito se encontra em uma etapa do ciclo vital e que deve ser compreendido pelo direito de acordo com as\ncaracter\u00edsticas desta etapa, desconsiderando ou n\u00e3o os demais fatores, j\u00e1 que estes nem sempre s\u00e3o relevantes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418959,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 25 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia do desenvolvimento","oab":false,"nome":"Psicologia do desenvolvimento","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398614,"slug":"psicologia-psicologia-do-desenvolvimento"}],"slug":"psicologia\/1390768","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao casamento, de acordo com o Provimento n\u00ba 260\/CGJ\/2013, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":45858,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2019-consulplan-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TJ MG - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:43:02","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1390769,"hashId":"c2a754dc36f5f83ac29a609ca77c3f58","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao casamento, de acordo com o Provimento n\u00ba 260\/CGJ\/2013, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":5116142,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O relativamente incapaz pode casar, desde que tenha autoriza\u00e7\u00e3o de ambos os pais, de seu representante legal ou de\nseu guardi\u00e3o.","id":5116141,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O relativamente incapaz pode casar, desde que tenha autoriza\u00e7\u00e3o de ambos os pais, de seu representante legal ou de\nseu guardi\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As causas suspensivas n\u00e3o impedem o casamento, desde que provada a inexist\u00eancia de preju\u00edzo e que celebrado\nmediante o regime da separa\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria dos bens.","id":5116142,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As causas suspensivas n\u00e3o impedem o casamento, desde que provada a inexist\u00eancia de preju\u00edzo e que celebrado\nmediante o regime da separa\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria dos bens.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As causas suspensivas da celebra\u00e7\u00e3o do casamento podem ser arguidas pelos parentes em linha reta de um dos\nnubentes, sejam consangu\u00edneos ou afins, e pelos colaterais at\u00e9 o terceiro grau, sejam tamb\u00e9m consangu\u00edneos ou afins.","id":5116143,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As causas suspensivas da celebra\u00e7\u00e3o do casamento podem ser arguidas pelos parentes em linha reta de um dos\nnubentes, sejam consangu\u00edneos ou afins, e pelos colaterais at\u00e9 o terceiro grau, sejam tamb\u00e9m consangu\u00edneos ou afins.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O consentimento de analfabeto ou da pessoa impossibilitada de assinar para o casamento de seu filho ser\u00e1 dado por\nprocurador com poderes especiais outorgados por instrumento p\u00fablico ou particular ou por algu\u00e9m a seu rogo, na\npresen\u00e7a de duas testemunhas qualificadas, que assinar\u00e3o o respectivo termo nos autos, no qual ser\u00e1 colhida a\nimpress\u00e3o digital do consentinte.","id":5116144,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O consentimento de analfabeto ou da pessoa impossibilitada de assinar para o casamento de seu filho ser\u00e1 dado por\nprocurador com poderes especiais outorgados por instrumento p\u00fablico ou particular ou por algu\u00e9m a seu rogo, na\npresen\u00e7a de duas testemunhas qualificadas, que assinar\u00e3o o respectivo termo nos autos, no qual ser\u00e1 colhida a\nimpress\u00e3o digital do consentinte.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418953,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais - TJ MG","oab":true,"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais - TJ MG","pai":396297,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395423,"slug":"legislacao-dos-orgaos-tribunal-de-justica-de-minas-gerais-tj-mg"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1390769","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro PSF","id":6916}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Andrel\u00e2ndia","sigla":"","id":2614,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As conjun\u00e7\u00f5es funcionam como conectores l\u00f3gico-sem\u00e2nticos, uma vez que, al\u00e9m de denotarem uma atividade de racioc\u00ednio do enunciador, elas tamb\u00e9m explicitam um sentido espec\u00edfico na rela\u00e7\u00e3o entre as duas ora\u00e7\u00f5es conectadas.Considerando essa informa\u00e7\u00e3o, releia este trecho do Texto 1:\"Estamos obcecados pela quest\u00e3o do tempo, mas os resultados n\u00e3o mostram evid\u00eancias de que isso deva ser motivo de grande preocupa\u00e7\u00e3o. Os pais n\u00e3o deveriam se preocupar tanto com esse ponto. Essa n\u00e3o \u00e9 a grande quest\u00e3o\", disse Przybylski.A conjun\u00e7\u00e3o destacada s\u00f3 N\u00c3O poderia ser substitu\u00edda, sem preju\u00edzo da rela\u00e7\u00e3o l\u00f3gico-sem\u00e2ntica estabelecida no trecho, por:","provas":[{"id":45859,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro PSF","id":6916},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Andrel\u00e2ndia","sigla":"","id":2614,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-andrelandia-mg-2019-ibgp-enfermeiro-psf","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Andrel\u00e2ndia - Enfermeiro PSF - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:43:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1390788,"hashId":"53261db0c9fc24d721bc77e7adc4ea91","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As conjun\u00e7\u00f5es funcionam como conectores l\u00f3gico-sem\u00e2nticos, uma vez que, al\u00e9m de denotarem uma atividade de racioc\u00ednio do enunciador, elas tamb\u00e9m explicitam um sentido espec\u00edfico na rela\u00e7\u00e3o entre as duas ora\u00e7\u00f5es conectadas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando essa informa\u00e7\u00e3o, releia este trecho do Texto 1:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"Estamos obcecados pela quest\u00e3o do tempo, <strong><u>mas<\/u><\/strong> os resultados n\u00e3o mostram evid\u00eancias de que isso deva ser motivo de grande preocupa\u00e7\u00e3o. Os pais n\u00e3o deveriam se preocupar tanto com esse ponto. Essa n\u00e3o \u00e9 a grande quest\u00e3o\", disse Przybylski.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A conjun\u00e7\u00e3o destacada s\u00f3 <strong>N\u00c3O<\/strong> poderia ser substitu\u00edda, sem preju\u00edzo da rela\u00e7\u00e3o l\u00f3gico-sem\u00e2ntica estabelecida no trecho, por:<\/p>","resposta":5116208,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Contudo.","id":5116205,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Contudo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Entretanto.","id":5116206,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entretanto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No entanto.","id":5116207,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No entanto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Portanto.","id":5116208,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Portanto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de 1 a 10 se referem ao conte\u00fado do Texto 1. Leia-o atentamente antes de respond\u00ea-las.\nTEXTO 1\nREDES SOCIAIS T\u00caM EFEITO M\u00cdNIMO NO BEM-ESTAR DE ADOLESCENTES, DIZ PESQUISA DE OXFORD COM 12 MIL JOVENS\nBBC, 7 maio 2019\nOs efeitos do uso das redes sociais na satisfa\u00e7\u00e3o dos adolescentes com a vida s\u00e3o limitados e provavelmente \"\u00ednfimos\", segundo um estudo com 12 mil adolescentes realizado pela Universidade de Oxford, no Reino Unido. Os pesquisadores identificaram que fam\u00edlia, amigos e vida escolar t\u00eam impacto maior no bem-estar deles. As conclus\u00f5es foram publicadas na revista PNAS.\nDe acordo com os pesquisadores, o estudo que desenvolveram \u00e9 mais profundo e robusto do que outros feitos anteriormente. Ele tenta responder se os adolescentes que usam as redes sociais mais do que a m\u00e9dia t\u00eam menor satisfa\u00e7\u00e3o com a vida, ou se adolescentes com menor satisfa\u00e7\u00e3o de vida usam mais as redes sociais. Pesquisas anteriores sobre a rela\u00e7\u00e3o entre o uso de 'telas', de tecnologia e a sa\u00fade mental das crian\u00e7as, afirmam eles, t\u00eam sido muitas vezes contradit\u00f3rias.\nA equipe tem 'provocado' as empresas do setor a divulgarem dados sobre como as pessoas usam as redes sociais para entender mais sobre o impacto da tecnologia na vida dos jovens.\n'Efeito insignificante'\nOs professores Andrew Przybylski e Amy Orben, do Oxford Internet Institute, da Universidade de Oxford, dizem que muitas vezes os estudos na \u00e1rea se baseiam em evid\u00eancias limitadas que n\u00e3o d\u00e3o um panorama completo do quadro.\nO estudo publicado na PNAS concluiu que a maioria das liga\u00e7\u00f5es que existem entre satisfa\u00e7\u00e3o com a vida e o uso das redes sociais \u00e9 \"insignificante\", respondendo por menos de 1% do bem-estar de um adolescente - e que o efeito das redes sociais \"n\u00e3o \u00e9 uma via de m\u00e3o \u00fanica\". \"99,75% da satisfa\u00e7\u00e3o de uma pessoa na vida n\u00e3o tem nada a ver com o uso de redes sociais\", complementou Przybylski, diretor de pesquisa do instituto.\nO estudo, realizado entre 2009 e 2017, pediu a milhares de jovens de 10 a 15 anos que respondessem quanto tempo eles gastavam usando redes sociais em um dia de aula normal e tamb\u00e9m que avaliassem o qu\u00e3o satisfeitos estavam com diferentes aspectos da vida. Eles identificaram mais efeitos do tempo gasto nas redes sociais nas meninas, mas estes eram \u00ednfimos e muito parecidos aos percebidos nos meninos. Menos da metade desses efeitos foram estatisticamente significativos, segundo os pesquisadores.\nPesquisadores tamb\u00e9m ressaltam a import\u00e2ncia de estudos sobre outros fatores que est\u00e3o impactando o bem-estar dos jovens. Considerando essa quest\u00e3o, de acordo com eles, o tempo que os adolescentes passam diante das telas n\u00e3o deveria ser motivo de grande preocupa\u00e7\u00e3o. \"Estamos obcecados pela quest\u00e3o do tempo, mas os resultados n\u00e3o mostram evid\u00eancias de que isso deva ser motivo de grande preocupa\u00e7\u00e3o. Os pais n\u00e3o deveriam se preocupar tanto com esse ponto. Essa n\u00e3o \u00e9 a grande quest\u00e3o\", disse Przybylski.\nOs pesquisadores disseram que \u00e9 importante identificar agora o perfil dos jovens mais suscet\u00edveis a certos efeitos das redes sociais e descobrir outros fatores que est\u00e3o impactando o bem-estar deles. Eles pretendem se reunir com empresas de redes sociais em breve para discutir como podem trabalhar em conjunto para aprender mais sobre como as pessoas usam aplicativos - e n\u00e3o apenas o tempo que gastam neles.\n'Primeiro pequeno passo'\nOrben, coautora do estudo e professora de psicologia da Universidade de Oxford, disse que a ind\u00fastria deve liberar seus dados de uso e apoiar pesquisas independentes. \"O acesso (a essas informa\u00e7\u00f5es) \u00e9 fundamental para entender os muitos pap\u00e9is que as redes sociais exercem na vida dos jovens\", disse ela. Max Davie, respons\u00e1vel pela \u00e1rea de melhoria da sa\u00fade no Royal College of Pediatrics and Child Health, fez coro sobre a necessidade de as empresas colaborarem com cientistas e chamou o estudo de \"o primeiro pequeno passo\".\nNo entanto, ele disse que h\u00e1 outras quest\u00f5es a serem exploradas, como a interfer\u00eancia do tempo de tela em outras atividades importantes, como dormir, fazer exerc\u00edcios e dedicar tempo \u00e0 fam\u00edlia ou aos amigos. \"Recomendamos que as fam\u00edlias sigam nossa orienta\u00e7\u00e3o publicada no in\u00edcio deste ano e continuem a evitar que eles usem telas uma hora antes de dormir, j\u00e1 que h\u00e1 outras raz\u00f5es - al\u00e9m da sa\u00fade mental - para as crian\u00e7as precisarem de uma boa noite de sono\".\nDispon\u00edvel em: https:\/\/www.bbc.com\/portuguese\/salasocial-48185025. Acesso em: 20 de maio 2019. (Adaptado).","id":418956,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As quest\u00f5es de 1 a 10 se referem ao conte\u00fado do <strong>Texto 1<\/strong>. Leia-o atentamente antes de respond\u00ea-las.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO 1\n<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>REDES SOCIAIS T\u00caM EFEITO M\u00cdNIMO NO BEM-ESTAR DE ADOLESCENTES, DIZ PESQUISA DE OXFORD COM 12 MIL JOVENS<\/strong>\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">BBC, 7 maio 2019\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Os efeitos do uso das redes sociais na satisfa\u00e7\u00e3o dos adolescentes com a vida s\u00e3o limitados e provavelmente \"\u00ednfimos\", segundo um estudo com 12 mil adolescentes realizado pela Universidade de Oxford, no Reino Unido. Os pesquisadores identificaram que fam\u00edlia, amigos e vida escolar t\u00eam impacto maior no bem-estar deles. As conclus\u00f5es foram publicadas na revista PNAS.\n<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">De acordo com os pesquisadores, o estudo que desenvolveram \u00e9 mais profundo e robusto do que outros feitos anteriormente. Ele tenta responder se os adolescentes que usam as redes sociais mais do que a m\u00e9dia t\u00eam menor satisfa\u00e7\u00e3o com a vida, ou se adolescentes com menor satisfa\u00e7\u00e3o de vida usam mais as redes sociais. Pesquisas anteriores sobre a rela\u00e7\u00e3o entre o uso de 'telas', de tecnologia e a sa\u00fade mental das crian\u00e7as, afirmam eles, t\u00eam sido muitas vezes contradit\u00f3rias.\n<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">A equipe tem 'provocado' as empresas do setor a divulgarem dados sobre como as pessoas usam as redes sociais para entender mais sobre o impacto da tecnologia na vida dos jovens.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>'Efeito insignificante'<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\n<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Os professores Andrew Przybylski e Amy Orben, do Oxford Internet Institute, da Universidade de Oxford, dizem que muitas vezes os estudos na \u00e1rea se baseiam em evid\u00eancias limitadas que n\u00e3o d\u00e3o um panorama completo do quadro.\n<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O estudo publicado na PNAS concluiu que a maioria das liga\u00e7\u00f5es que existem entre satisfa\u00e7\u00e3o com a vida e o uso das redes sociais \u00e9 \"insignificante\", respondendo por menos de 1% do bem-estar de um adolescente - e que o efeito das redes sociais \"n\u00e3o \u00e9 uma via de m\u00e3o \u00fanica\". \"99,75% da satisfa\u00e7\u00e3o de uma pessoa na vida n\u00e3o tem nada a ver com o uso de redes sociais\", complementou Przybylski, diretor de pesquisa do instituto.\n<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O estudo, realizado entre 2009 e 2017, pediu a milhares de jovens de 10 a 15 anos que respondessem quanto tempo eles gastavam usando redes sociais em um dia de aula normal e tamb\u00e9m que avaliassem o qu\u00e3o satisfeitos estavam com diferentes aspectos da vida. Eles identificaram mais efeitos do tempo gasto nas redes sociais nas meninas, mas estes eram \u00ednfimos e muito parecidos aos percebidos nos meninos. Menos da metade desses efeitos foram estatisticamente significativos, segundo os pesquisadores.\n<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Pesquisadores tamb\u00e9m ressaltam a import\u00e2ncia de estudos sobre outros fatores que est\u00e3o impactando o bem-estar dos jovens. Considerando essa quest\u00e3o, de acordo com eles, o tempo que os adolescentes passam diante das telas n\u00e3o deveria ser motivo de grande preocupa\u00e7\u00e3o. \"Estamos obcecados pela quest\u00e3o do tempo, mas os resultados n\u00e3o mostram evid\u00eancias de que isso deva ser motivo de grande preocupa\u00e7\u00e3o. Os pais n\u00e3o deveriam se preocupar tanto com esse ponto. Essa n\u00e3o \u00e9 a grande quest\u00e3o\", disse Przybylski.\n<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Os pesquisadores disseram que \u00e9 importante identificar agora o perfil dos jovens mais suscet\u00edveis a certos efeitos das redes sociais e descobrir outros fatores que est\u00e3o impactando o bem-estar deles. Eles pretendem se reunir com empresas de redes sociais em breve para discutir como podem trabalhar em conjunto para aprender mais sobre como as pessoas usam aplicativos - e n\u00e3o apenas o tempo que gastam neles.\n<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>'Primeiro pequeno passo'<\/strong>\n<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Orben, coautora do estudo e professora de psicologia da Universidade de Oxford, disse que a ind\u00fastria deve liberar seus dados de uso e apoiar pesquisas independentes. \"O acesso (a essas informa\u00e7\u00f5es) \u00e9 fundamental para entender os muitos pap\u00e9is que as redes sociais exercem na vida dos jovens\", disse ela. Max Davie, respons\u00e1vel pela \u00e1rea de melhoria da sa\u00fade no Royal College of Pediatrics and Child Health, fez coro sobre a necessidade de as empresas colaborarem com cientistas e chamou o estudo de \"o primeiro pequeno passo\".\n<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">No entanto, ele disse que h\u00e1 outras quest\u00f5es a serem exploradas, como a interfer\u00eancia do tempo de tela em outras atividades importantes, como dormir, fazer exerc\u00edcios e dedicar tempo \u00e0 fam\u00edlia ou aos amigos. \"Recomendamos que as fam\u00edlias sigam nossa orienta\u00e7\u00e3o publicada no in\u00edcio deste ano e continuem a evitar que eles usem telas uma hora antes de dormir, j\u00e1 que h\u00e1 outras raz\u00f5es - al\u00e9m da sa\u00fade mental - para as crian\u00e7as precisarem de uma boa noite de sono\".\n<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.bbc.com\/portuguese\/salasocial-48185025. Acesso em: 20 de maio 2019. (Adaptado).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Equival\u00eancia e substitui\u00e7\u00e3o de palavras, locu\u00e7\u00f5es, express\u00f5es e trechos.","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia e substitui\u00e7\u00e3o de palavras, locu\u00e7\u00f5es, express\u00f5es e trechos.","pai":403713,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419266,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-e-substituicao-de-palavras-locucoes-expressoes-e-trechos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1390788","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Engenheiro (EA-EAOEAR) - Especialidade: Engenharia Civil","id":19668}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A inspe\u00e7\u00e3o geot\u00e9cnica em terrenos como um dos subs\u00eddios para o projeto de funda\u00e7\u00f5es \u00e9 essencial a fim de,\nent\u00e3o, garantir a durabilidade da estrutura.\nA esse respeito, preencha corretamente as lacunas do texto.\nA loca\u00e7\u00e3o de obras \u00e9 a atividade que consiste em marcar no _________________ a posi\u00e7\u00e3o dos principais\nelementos da constru\u00e7\u00e3o. Essa demarca\u00e7\u00e3o come\u00e7a com as ___________________ e, em seguida, com a\nde alguns elementos estruturais intermedi\u00e1rios. Uma metodologia bastante usada para esse fim \u00e9 o sistema\nde ___________________ .\nA sequ\u00eancia que preenche corretamente as lacunas \u00e9","provas":[{"id":45860,"cargo":{"descricao":"Oficial Engenheiro (EA-EAOEAR) - Especialidade: Engenharia Civil","id":19668},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2019-ciaar-oficial-engenheiro-ea-eaoear-especialidade-engenharia-civil-3","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial Engenheiro (EA-EAOEAR) - Especialidade: Engenharia Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:43:04","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1390790,"hashId":"44167fcf062aa7021889bd1ea38a501d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A inspe\u00e7\u00e3o geot\u00e9cnica em terrenos como um dos subs\u00eddios para o projeto de funda\u00e7\u00f5es \u00e9 essencial a fim de,\nent\u00e3o, garantir a durabilidade da estrutura.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A esse respeito, preencha corretamente as lacunas do texto.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A loca\u00e7\u00e3o de obras \u00e9 a atividade que consiste em marcar no _________________ a posi\u00e7\u00e3o dos principais\nelementos da constru\u00e7\u00e3o. Essa demarca\u00e7\u00e3o come\u00e7a com as ___________________ e, em seguida, com a\nde alguns elementos estruturais intermedi\u00e1rios. Uma metodologia bastante usada para esse fim \u00e9 o sistema\nde ___________________ .\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia que preenche corretamente as lacunas \u00e9<\/p>","resposta":5116214,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"projeto \/ estruturas \/ tabeiras","id":5116213,"corpo":"<p>projeto \/ estruturas \/ tabeiras<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"terreno \/ funda\u00e7\u00f5es \/ gabaritos","id":5116214,"corpo":"<p>terreno \/ funda\u00e7\u00f5es \/ gabaritos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"terreno \/ funda\u00e7\u00f5es \/ cavaletes met\u00e1licos","id":5116215,"corpo":"<p>terreno \/ funda\u00e7\u00f5es \/ cavaletes met\u00e1licos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"projeto \/ estacas de funda\u00e7\u00f5es \/ gabaritos","id":5116216,"corpo":"<p>projeto \/ estacas de funda\u00e7\u00f5es \/ gabaritos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418961,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Funda\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Funda\u00e7\u00f5es","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399442,"slug":"engenharia-civil-fundacoes"},{"nome_clean":"Projeto de funda\u00e7\u00f5es ou Dimensionamento.","oab":false,"nome":"Projeto de funda\u00e7\u00f5es ou Dimensionamento.","pai":399442,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399445,"slug":"engenharia-civil-projeto-de-fundacoes-ou-dimensionamento"},{"nome_clean":"Geot\u00e9cnica","oab":false,"nome":"Geot\u00e9cnica","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416441,"slug":"engenharia-civil-geotecnica"}],"slug":"engenharia-civil\/1390790","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Provimento n\u00ba 39\/2014 do CNJ disp\u00f5e sobre a institui\u00e7\u00e3o e funcionamento da Central Nacional de Indisponibilidade\nde Bens \u2013 CNIB, destinada a recepcionar comunica\u00e7\u00f5es de indisponibilidade de bens im\u00f3veis n\u00e3o individualizados. De\nacordo com esse ato normativo, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":45858,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2019-consulplan-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TJ MG - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:43:04","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1390791,"hashId":"b0db596068e0b2459ba7fd44fac7fd44","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Provimento n\u00ba 39\/2014 do CNJ disp\u00f5e sobre a institui\u00e7\u00e3o e funcionamento da Central Nacional de Indisponibilidade\nde Bens \u2013 CNIB, destinada a recepcionar comunica\u00e7\u00f5es de indisponibilidade de bens im\u00f3veis n\u00e3o individualizados. De\nacordo com esse ato normativo, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":5116217,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Verificada a exist\u00eancia de bens no nome cadastrado, a indisponibilidade ser\u00e1 prenotada e averbada na matr\u00edcula ou\ntranscri\u00e7\u00e3o do im\u00f3vel, ainda que este tenha passado para outra circunscri\u00e7\u00e3o.","id":5116217,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Verificada a exist\u00eancia de bens no nome cadastrado, a indisponibilidade ser\u00e1 prenotada e averbada na matr\u00edcula ou\ntranscri\u00e7\u00e3o do im\u00f3vel, ainda que este tenha passado para outra circunscri\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em caso de aquisi\u00e7\u00e3o de im\u00f3vel por pessoa cujos bens foram atingidos por ordem de indisponibilidade dever\u00e1 o Oficial\nde Registro de Im\u00f3veis, imediatamente ap\u00f3s o lan\u00e7amento do registro do t\u00edtulo aquisitivo na matr\u00edcula do im\u00f3vel,\npromover a averba\u00e7\u00e3o da indisponibilidade, ap\u00f3s pr\u00e9via consulta ao adquirente.","id":5116218,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em caso de aquisi\u00e7\u00e3o de im\u00f3vel por pessoa cujos bens foram atingidos por ordem de indisponibilidade dever\u00e1 o Oficial\nde Registro de Im\u00f3veis, imediatamente ap\u00f3s o lan\u00e7amento do registro do t\u00edtulo aquisitivo na matr\u00edcula do im\u00f3vel,\npromover a averba\u00e7\u00e3o da indisponibilidade, ap\u00f3s pr\u00e9via consulta ao adquirente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Consistindo eventual exig\u00eancia para o registro de aliena\u00e7\u00e3o judicial de im\u00f3vel atingido por ordem de indisponibilidade\nna falta de indica\u00e7\u00e3o, no t\u00edtulo, da preval\u00eancia da aliena\u00e7\u00e3o judicial em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 restri\u00e7\u00e3o oriunda de outro ju\u00edzo ou\nautoridade administrativa a que foi dada ci\u00eancia da execu\u00e7\u00e3o, ser\u00e1 o fato comunicado ao Ju\u00edzo que expediu o t\u00edtulo de\naliena\u00e7\u00e3o, visando sua complementa\u00e7\u00e3o, ficando prorrogada a prenota\u00e7\u00e3o por trinta dias contados da expedi\u00e7\u00e3o dessa\ncomunica\u00e7\u00e3o.","id":5116219,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Consistindo eventual exig\u00eancia para o registro de aliena\u00e7\u00e3o judicial de im\u00f3vel atingido por ordem de indisponibilidade\nna falta de indica\u00e7\u00e3o, no t\u00edtulo, da preval\u00eancia da aliena\u00e7\u00e3o judicial em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 restri\u00e7\u00e3o oriunda de outro ju\u00edzo ou\nautoridade administrativa a que foi dada ci\u00eancia da execu\u00e7\u00e3o, ser\u00e1 o fato comunicado ao Ju\u00edzo que expediu o t\u00edtulo de\naliena\u00e7\u00e3o, visando sua complementa\u00e7\u00e3o, ficando prorrogada a prenota\u00e7\u00e3o por trinta dias contados da expedi\u00e7\u00e3o dessa\ncomunica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As indisponibilidades averbadas nos termos do Provimento n\u00ba 39\/2014 do CNJ impedem a inscri\u00e7\u00e3o de constri\u00e7\u00f5es\njudiciais, mas n\u00e3o impedem o registro da aliena\u00e7\u00e3o judicial do im\u00f3vel desde que a aliena\u00e7\u00e3o seja oriunda do ju\u00edzo que\ndeterminou a indisponibilidade, ou a que distribu\u00eddo o inqu\u00e9rito civil p\u00fablico e a posterior a\u00e7\u00e3o desse decorrente, ou\nque consignado no t\u00edtulo judicial a preval\u00eancia da aliena\u00e7\u00e3o judicial em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 restri\u00e7\u00e3o oriunda de outro ju\u00edzo ou\nautoridade administrativa a que foi dada ci\u00eancia da execu\u00e7\u00e3o.","id":5116220,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As indisponibilidades averbadas nos termos do Provimento n\u00ba 39\/2014 do CNJ impedem a inscri\u00e7\u00e3o de constri\u00e7\u00f5es\njudiciais, mas n\u00e3o impedem o registro da aliena\u00e7\u00e3o judicial do im\u00f3vel desde que a aliena\u00e7\u00e3o seja oriunda do ju\u00edzo que\ndeterminou a indisponibilidade, ou a que distribu\u00eddo o inqu\u00e9rito civil p\u00fablico e a posterior a\u00e7\u00e3o desse decorrente, ou\nque consignado no t\u00edtulo judicial a preval\u00eancia da aliena\u00e7\u00e3o judicial em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 restri\u00e7\u00e3o oriunda de outro ju\u00edzo ou\nautoridade administrativa a que foi dada ci\u00eancia da execu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418953,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais - TJ MG","oab":true,"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais - TJ MG","pai":396297,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395423,"slug":"legislacao-dos-orgaos-tribunal-de-justica-de-minas-gerais-tj-mg"},{"nome_clean":"Tribunais de Justi\u00e7a Estaduais - TJ's","oab":true,"nome":"Tribunais de Justi\u00e7a Estaduais - TJ's","pai":395362,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396297,"slug":"legislacao-dos-orgaos-tribunais-de-justica-estaduais-tj-s"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1390791","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir, de acordo com a Lei n\u00ba 6.766\/79.\nI. O contrato particular pode ser transferido por simples trespasse, lan\u00e7ado no verso das vias em poder das partes, ou\npor instrumento em separado, declarando-se o n\u00famero do registro do loteamento, o valor da cess\u00e3o e a qualifica\u00e7\u00e3o\ndo cession\u00e1rio, para o devido registro.\nII. A cess\u00e3o independe da anu\u00eancia do loteador mas, em rela\u00e7\u00e3o a este, seus efeitos s\u00f3 se produzem depois de\ncientificado, por escrito, pelas partes ou quando registrada a cess\u00e3o.\nIII. Uma vez registrada a cess\u00e3o, feita sem anu\u00eancia do loteador, o Oficial do Registro dar-lhe-\u00e1 ci\u00eancia, por escrito, dentro\nde dez dias.\nIV. Vencida e n\u00e3o paga a presta\u00e7\u00e3o, o contrato ser\u00e1 considerado rescindido quinze dias depois de constitu\u00eddo em mora o\ndevedor.\nEst\u00e3o corretas apenas as afirmativas","provas":[{"id":45858,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2019-consulplan-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TJ MG - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:43:04","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1390794,"hashId":"ac82a9355a643782f666984d74c0e8ae","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir, de acordo com a Lei n\u00ba 6.766\/79.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O contrato particular pode ser transferido por simples trespasse, lan\u00e7ado no verso das vias em poder das partes, ou\npor instrumento em separado, declarando-se o n\u00famero do registro do loteamento, o valor da cess\u00e3o e a qualifica\u00e7\u00e3o\ndo cession\u00e1rio, para o devido registro.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A cess\u00e3o independe da anu\u00eancia do loteador mas, em rela\u00e7\u00e3o a este, seus efeitos s\u00f3 se produzem depois de\ncientificado, por escrito, pelas partes ou quando registrada a cess\u00e3o.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Uma vez registrada a cess\u00e3o, feita sem anu\u00eancia do loteador, o Oficial do Registro dar-lhe-\u00e1 ci\u00eancia, por escrito, dentro\nde dez dias.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Vencida e n\u00e3o paga a presta\u00e7\u00e3o, o contrato ser\u00e1 considerado rescindido quinze dias depois de constitu\u00eddo em mora o\ndevedor.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas apenas as afirmativas<\/p>","resposta":5116231,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e IV.","id":5116229,"corpo":"<p>I e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III.","id":5116230,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":5116231,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":5116232,"corpo":"<p>I, II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418953,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Leis de n\u00ba9.001 \u00e0 10.000","oab":true,"nome":"Leis de n\u00ba9.001 \u00e0 10.000","pai":395360,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395700,"slug":"legislacao-federal-leis-de-no-9-001-a-10-000"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.875\/1999 - Altera o Decreto-Lei no 3.365, de 21 de junho de 1941 (desapropria\u00e7\u00e3o por utilidade p\u00fablica) e as Leis nos 6.015, de 31 de dezembro de 1973 (registros p\u00fablicos) e 6.766, de 19 de dezembro de 1979 (parcelamento do solo urbano).","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 9.875\/1999 - Altera o Decreto-Lei no 3.365, de 21 de junho de 1941 (desapropria\u00e7\u00e3o por utilidade p\u00fablica) e as Leis nos 6.015, de 31 de dezembro de 1973 (registros p\u00fablicos) e 6.766, de 19 de dezembro de 1979 (parcelamento do solo urbano).","pai":395700,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":401169,"slug":"legislacao-federal-lei-no-9-875-1999-altera-o-decreto-lei-no-3-365-de-21-de-junho-de-1941-desapropriacao-por-utilidade-publica-e-as-leis-nos-6-015-de-31-de-dezembro-de-1973-registros-publicos-e-6-766-de-19-de-dezembro-de-1979-parcelamento-do-solo-urbano"}],"slug":"legislacao-federal\/1390794","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Primavera \u00c1rabe come\u00e7ou no final do ano de 2010 com protestos que reivindicavam mudan\u00e7as e inquiriam certos\nmodelos de governo ditatoriais. Um dos alvos foi o ditador Ali Abdullah Saleh, que era presidente:","provas":[{"id":45858,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2019-consulplan-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TJ MG - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:43:05","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1390803,"hashId":"3f9c3eacb7a8242f2e804e71ed6e485d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Primavera \u00c1rabe come\u00e7ou no final do ano de 2010 com protestos que reivindicavam mudan\u00e7as e inquiriam certos\nmodelos de governo ditatoriais. Um dos alvos foi o ditador Ali Abdullah Saleh, que era presidente:<\/p>","resposta":5116267,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Da L\u00edbia.","id":5116265,"corpo":"<p>Da L\u00edbia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Do Egito.","id":5116266,"corpo":"<p>Do Egito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Do I\u00eamen.","id":5116267,"corpo":"<p>Do I\u00eamen.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Da Tun\u00edsia.","id":5116268,"corpo":"<p>Da Tun\u00edsia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418953,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Diversos","oab":false,"nome":"Diversos","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407367,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-diversos"},{"nome_clean":"Movimentos Sociais e Desigualdade","oab":false,"nome":"Movimentos Sociais e Desigualdade","pai":407367,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407371,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-movimentos-sociais-e-desigualdade"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1390803","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Engenheiro (EA-EAOEAR) - Especialidade: Engenharia Civil","id":19668}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto a seguir.\nCart\u00e3o de visita de um empreendimento, a fachada responde tamb\u00e9m pela prote\u00e7\u00e3o e durabilidade da\nedifica\u00e7\u00e3o. Por isso, as patologias associadas \u00e0s fachadas s\u00e3o certamente um dos problemas mais temidos\npelos construtores, principalmente quando, no caso do revestimento cer\u00e2mico ou de qualquer revestimento\naderido, p\u00f5em em risco a vida de pessoas.\nDispon\u00edvel em: http:\/\/techne17.pini.com.br\/engenharia-civil\/116\/artigo287385-1.aspx\nCom rela\u00e7\u00e3o ao revestimentos de fachadas, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":45860,"cargo":{"descricao":"Oficial Engenheiro (EA-EAOEAR) - Especialidade: Engenharia Civil","id":19668},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2019-ciaar-oficial-engenheiro-ea-eaoear-especialidade-engenharia-civil-3","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial Engenheiro (EA-EAOEAR) - Especialidade: Engenharia Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:43:05","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1390805,"hashId":"93d5c9e645d62125353f38aa6f2ce19a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto a seguir.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Cart\u00e3o de visita de um empreendimento, a fachada responde tamb\u00e9m pela prote\u00e7\u00e3o e durabilidade da\nedifica\u00e7\u00e3o. Por isso, as patologias associadas \u00e0s fachadas s\u00e3o certamente um dos problemas mais temidos\npelos construtores, principalmente quando, no caso do revestimento cer\u00e2mico ou de qualquer revestimento\naderido, p\u00f5em em risco a vida de pessoas.\n<\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>Dispon\u00edvel em: http:\/\/techne17.pini.com.br\/engenharia-civil\/116\/artigo287385-1.aspx<\/sub>\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao revestimentos de fachadas, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":5116273,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 importante a utiliza\u00e7\u00e3o de produtos em revestimento de fachadas que tenham superf\u00edcie de f\u00e1cil limpeza.","id":5116273,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 importante a utiliza\u00e7\u00e3o de produtos em revestimento de fachadas que tenham superf\u00edcie de f\u00e1cil limpeza.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as patologias s\u00e3o situa\u00e7\u00f5es espec\u00edficas, mais raras para determinados tipos de placas cer\u00e2micas e\nsitua\u00e7\u00f5es de uso.","id":5116274,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as patologias s\u00e3o situa\u00e7\u00f5es espec\u00edficas, mais raras para determinados tipos de placas cer\u00e2micas e\nsitua\u00e7\u00f5es de uso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"uma das patologias mais comuns em fachadas \u00e9 o desplacamento cer\u00e2mico, em alguns casos decorrente\nde perda de ader\u00eancia, por causas naturais, dos materiais de fixa\u00e7\u00e3o.","id":5116275,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma das patologias mais comuns em fachadas \u00e9 o desplacamento cer\u00e2mico, em alguns casos decorrente\nde perda de ader\u00eancia, por causas naturais, dos materiais de fixa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"para garantir o desempenho de uma fachada com revestimento cer\u00e2mico, o projeto deve prever, por\nexemplo, o uso da membrana de poli\u00e9ster, sem a necessidade da resina utilizada na prote\u00e7\u00e3o das juntas\nde movimenta\u00e7\u00e3o verticais.","id":5116276,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">para garantir o desempenho de uma fachada com revestimento cer\u00e2mico, o projeto deve prever, por\nexemplo, o uso da membrana de poli\u00e9ster, sem a necessidade da resina utilizada na prote\u00e7\u00e3o das juntas\nde movimenta\u00e7\u00e3o verticais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418961,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00e3o","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416459,"slug":"engenharia-civil-edificacao"},{"nome_clean":"Revestimento","oab":false,"nome":"Revestimento","pai":416459,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416466,"slug":"engenharia-civil-revestimento"}],"slug":"engenharia-civil\/1390805","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Psicologia","id":18988}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Falando a futuros Ju\u00edzes e defensores em \u201cA psican\u00e1lise e a determina\u00e7\u00e3o dos fatos nos processos jur\u00eddicos\u201d, Freud aponta\numa diferen\u00e7a fundamental entre o paciente da psican\u00e1lise e a pessoa acusada pela justi\u00e7a. (Brand\u00e3o, 2004 p. 36.)\n\u201cNo caso do cometimento de um delito, o(a) __________ tem a inten\u00e7\u00e3o de __________ o segredo da justi\u00e7a, j\u00e1 o(a)\n__________ n\u00e3o conhece o __________, que est\u00e1 oculto para ele mesmo.\u201d Assinale abaixo a alternativa que completa\ncorreta e sequencialmente a afirmativa anterior.","provas":[{"id":45853,"cargo":{"descricao":"Psicologia","id":18988},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pa-pa-2019-consulplan-psicologia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - MPE PA - Psicologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:43:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1390809,"hashId":"40b0f5b940ac8d163bc4c6fc3b8c99a4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Falando a futuros Ju\u00edzes e defensores em \u201cA psican\u00e1lise e a determina\u00e7\u00e3o dos fatos nos processos jur\u00eddicos\u201d, Freud aponta\numa diferen\u00e7a fundamental entre o paciente da psican\u00e1lise e a pessoa acusada pela justi\u00e7a. <\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>(Brand\u00e3o, 2004 p. 36.)<\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\n\u201cNo caso do cometimento de um delito, o(a) __________ tem a inten\u00e7\u00e3o de __________ o segredo da justi\u00e7a, j\u00e1 o(a)\n__________ n\u00e3o conhece o __________, que est\u00e1 oculto para ele mesmo.\u201d Assinale abaixo a alternativa que completa\ncorreta e sequencialmente a afirmativa anterior.<\/p>","resposta":5116291,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pessoa \/ ocultar \/ psic\u00f3tico \/ ato ","id":5116289,"corpo":"<p>pessoa \/ ocultar \/ psic\u00f3tico \/ ato <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"neur\u00f3tico \/ revelar \/ pessoa \/ ato ","id":5116290,"corpo":"<p>neur\u00f3tico \/ revelar \/ pessoa \/ ato <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pessoa \/ ocultar \/ neur\u00f3tico \/ segredo ","id":5116291,"corpo":"<p>pessoa \/ ocultar \/ neur\u00f3tico \/ segredo <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" psic\u00f3tico \/ revelar \/ indiv\u00edduo \/ segredo ","id":5116292,"corpo":"<p> psic\u00f3tico \/ revelar \/ indiv\u00edduo \/ segredo <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418959,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 25 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Teoria Psicanal\u00edtica Cl\u00e1ssica","oab":false,"nome":"Teoria Psicanal\u00edtica Cl\u00e1ssica","pai":398592,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398593,"slug":"psicologia-teoria-psicanalitica-classica"},{"nome_clean":"Freud","oab":false,"nome":"Freud","pai":417479,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417481,"slug":"psicologia-freud"}],"slug":"psicologia\/1390809","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","descricao":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o - UFMA","sigla":"UFMA","oab":false,"id":699}],"cargos":[{"descricao":"Redator","id":1999}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","sigla":"UFMA","id":2359,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na elabora\u00e7\u00e3o de um roteiro para TV ou cinema, o que significa story line?","provas":[{"id":57503,"cargo":{"descricao":"Redator","id":1999},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","sigla":"UFMA","id":2359,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","descricao":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o - UFMA","sigla":"UFMA","oab":false,"id":699},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufma-2019-ufma-redator-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-localizado-2","tipo":1,"nome":"UFMA - UFMA - Redator - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:41:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":1752820,"hashId":"d77c23ba3ed11ee2d1cd7a9ab3c29819","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na elabora\u00e7\u00e3o de um roteiro para TV ou cinema, o que significa <em>story line<\/em>?<\/p>","resposta":6672124,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uma lista com o cronograma de grava\u00e7\u00f5es e\/ou filmagens, com as respectivas indica\u00e7\u00f5es das loca\u00e7\u00f5es.","id":6672121,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma lista com o cronograma de grava\u00e7\u00f5es e\/ou filmagens, com as respectivas indica\u00e7\u00f5es das loca\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o desenhos simples de sequ\u00eancias, no estilo est\u00f3ria em quadrinhos, com quadros numerados, sendo que cada quadro se refere a uma cena ou n\u00famero da tomada do roteiro.","id":6672122,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o desenhos simples de sequ\u00eancias, no estilo est\u00f3ria em quadrinhos, com quadros numerados, sendo que cada quadro se refere a uma cena ou n\u00famero da tomada do roteiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Trata-se de uma explica\u00e7\u00e3o detalhada de todas as etapas do roteiro do programa.","id":6672123,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trata-se de uma explica\u00e7\u00e3o detalhada de todas as etapas do roteiro do programa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Trata-se de uma breve sinopse, que designa o conflito-matriz de uma hist\u00f3ria, englobando o essencial: apresenta\u00e7\u00e3o do conflito, desenvolvimento (do conflito) e solu\u00e7\u00e3o (do conflito).","id":6672124,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trata-se de uma breve sinopse, que designa o conflito-matriz de uma hist\u00f3ria, englobando o essencial: apresenta\u00e7\u00e3o do conflito, desenvolvimento (do conflito) e solu\u00e7\u00e3o (do conflito).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Planilha or\u00e7ament\u00e1ria detalhada com os custos da produ\u00e7\u00e3o e o resumo do roteiro, englobando o essencial: apresenta\u00e7\u00e3o do conflito, desenvolvimento (do conflito) e solu\u00e7\u00e3o (do conflito).","id":6672125,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Planilha or\u00e7ament\u00e1ria detalhada com os custos da produ\u00e7\u00e3o e o resumo do roteiro, englobando o essencial: apresenta\u00e7\u00e3o do conflito, desenvolvimento (do conflito) e solu\u00e7\u00e3o (do conflito).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459870,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Audiovisual e Cinema","oab":false,"nome":"Audiovisual e Cinema","pai":418263,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397701,"slug":"comunicacao-social-audiovisual-e-cinema"},{"nome_clean":"Linguagens e Suportes Midi\u00e1ticos","oab":false,"nome":"Linguagens e Suportes Midi\u00e1ticos","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418263,"slug":"comunicacao-social-linguagens-e-suportes-midiaticos"},{"nome_clean":"Roteiro, Produ\u00e7\u00e3o e Edi\u00e7\u00e3o de Conte\u00fado Audiovisual e Cinematogr\u00e1fico","oab":false,"nome":"Roteiro, Produ\u00e7\u00e3o e Edi\u00e7\u00e3o de Conte\u00fado Audiovisual e Cinematogr\u00e1fico","pai":397701,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418358,"slug":"comunicacao-social-roteiro-producao-e-edicao-de-conteudo-audiovisual-e-cinematografico"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","descricao":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o - UFMA","sigla":"UFMA","oab":false,"id":699}],"cargos":[{"descricao":"Redator","id":1999}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","sigla":"UFMA","id":2359,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No notici\u00e1rio telejornal\u00edstico, como se chama a r\u00e1pida chamada gravada em v\u00eddeo pelo rep\u00f3rter (ou apenas um pequeno trecho do VT), que aparece junto com a manchete da not\u00edcia durante a escalada?","provas":[{"id":57503,"cargo":{"descricao":"Redator","id":1999},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","sigla":"UFMA","id":2359,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","descricao":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o - UFMA","sigla":"UFMA","oab":false,"id":699},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufma-2019-ufma-redator-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-localizado-2","tipo":1,"nome":"UFMA - UFMA - Redator - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:41:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":1752825,"hashId":"df08575da7bf1f9362c6b056aba52c6d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No notici\u00e1rio telejornal\u00edstico, como se chama a r\u00e1pida chamada gravada em v\u00eddeo pelo rep\u00f3rter (ou apenas um pequeno trecho do VT), que aparece junto com a manchete da not\u00edcia durante a escalada?<\/p>","resposta":6672146,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Time code","id":6672144,"corpo":"<p>Time code<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dead line","id":6672145,"corpo":"<p>Dead line<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Teaser","id":6672146,"corpo":"<p>Teaser<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Stand up","id":6672147,"corpo":"<p>Stand up<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ENG","id":6672148,"corpo":"<p>ENG<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459870,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Jornalismo","oab":false,"nome":"Jornalismo","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397681,"slug":"comunicacao-social-jornalismo"},{"nome_clean":"G\u00eaneros e Formatos Jornal\u00edsticos","oab":false,"nome":"G\u00eaneros e Formatos Jornal\u00edsticos","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397685,"slug":"comunicacao-social-generos-e-formatos-jornalisticos"},{"nome_clean":"Nota e Not\u00edcia","oab":false,"nome":"Nota e Not\u00edcia","pai":397685,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418233,"slug":"comunicacao-social-nota-e-noticia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","descricao":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o - UFMA","sigla":"UFMA","oab":false,"id":699}],"cargos":[{"descricao":"Redator","id":1999}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","sigla":"UFMA","id":2359,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No ambiente digital das novas tecnologias de comunica\u00e7\u00e3o, o conceito de Hipertexto significa:","provas":[{"id":57503,"cargo":{"descricao":"Redator","id":1999},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","sigla":"UFMA","id":2359,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","descricao":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o - UFMA","sigla":"UFMA","oab":false,"id":699},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufma-2019-ufma-redator-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-localizado-2","tipo":1,"nome":"UFMA - UFMA - Redator - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:41:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":1752903,"hashId":"08f256a42125df9c059c13f58f436113","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No ambiente digital das novas tecnologias de comunica\u00e7\u00e3o, o conceito de Hipertexto significa:<\/p>","resposta":6672486,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O uso de redes sociais para criar um canal comunicacional em tempo real atrav\u00e9s de textos (mensagens) entre os espectadores dos programas de televis\u00e3o e os produtores de conte\u00fado dessas emiss\u00f5es.","id":6672483,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso de redes sociais para criar um canal comunicacional em tempo real atrav\u00e9s de textos (mensagens) entre os espectadores dos programas de televis\u00e3o e os produtores de conte\u00fado dessas emiss\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O conjunto de informa\u00e7\u00f5es codificadas binariamente que transita em circuitos digitais e redes de transmiss\u00e3o, estabelecendo refer\u00eancias a um \u2018espa\u00e7o informacional\u2019, que inclui representa\u00e7\u00f5es imag\u00e9ticas, anima\u00e7\u00e3o, v\u00eddeo e som.","id":6672484,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O conjunto de informa\u00e7\u00f5es codificadas binariamente que transita em circuitos digitais e redes de transmiss\u00e3o, estabelecendo refer\u00eancias a um \u2018espa\u00e7o informacional\u2019, que inclui representa\u00e7\u00f5es imag\u00e9ticas, anima\u00e7\u00e3o, v\u00eddeo e som.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O novo meio de comunica\u00e7\u00e3o que surge da interconex\u00e3o mundial dos computadores, abrangendo a infraestrutura material da comunica\u00e7\u00e3o digital, o universo de informa\u00e7\u00f5es que cont\u00e9m e os seres humanos que navegam nesse universo.","id":6672485,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O novo meio de comunica\u00e7\u00e3o que surge da interconex\u00e3o mundial dos computadores, abrangendo a infraestrutura material da comunica\u00e7\u00e3o digital, o universo de informa\u00e7\u00f5es que cont\u00e9m e os seres humanos que navegam nesse universo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O estabelecimento de conex\u00f5es persistentes (links) entre sele\u00e7\u00f5es (\u00e2ncoras) em arquivos digitais enunciados na forma de texto, podendo o usu\u00e1rio navegar pelas informa\u00e7\u00f5es ao selecionar esses links.","id":6672486,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O estabelecimento de conex\u00f5es persistentes (links) entre sele\u00e7\u00f5es (\u00e2ncoras) em arquivos digitais enunciados na forma de texto, podendo o usu\u00e1rio navegar pelas informa\u00e7\u00f5es ao selecionar esses links.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A utiliza\u00e7\u00e3o de m\u00faltiplas telas com o uso de redes sociais, estabelecendo um canal de comunica\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s de mensagens em tempo real, entre os espectadores e os programas de televis\u00e3o.","id":6672487,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A utiliza\u00e7\u00e3o de m\u00faltiplas telas com o uso de redes sociais, estabelecendo um canal de comunica\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s de mensagens em tempo real, entre os espectadores e os programas de televis\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459870,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Conceitos Fundamentais","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397676,"slug":"comunicacao-social-conceitos-fundamentais"},{"nome_clean":"Jornalismo","oab":false,"nome":"Jornalismo","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397681,"slug":"comunicacao-social-jornalismo"},{"nome_clean":"Novas M\u00eddias","oab":false,"nome":"Novas M\u00eddias","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397684,"slug":"comunicacao-social-novas-midias"},{"nome_clean":"Tecnologias e Novas Tend\u00eancias na Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologias e Novas Tend\u00eancias na Comunica\u00e7\u00e3o","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397703,"slug":"comunicacao-social-tecnologias-e-novas-tendencias-na-comunicacao"},{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e das Comunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e das Comunica\u00e7\u00f5es","pai":397703,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418342,"slug":"comunicacao-social-tecnologia-da-informacao-e-das-comunicacoes"},{"nome_clean":"Inova\u00e7\u00f5es Tecnol\u00f3gicas, Ecologia, Arquitetura e Tecnologias da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Inova\u00e7\u00f5es Tecnol\u00f3gicas, Ecologia, Arquitetura e Tecnologias da Informa\u00e7\u00e3o","pai":397684,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418389,"slug":"comunicacao-social-inovacoes-tecnologicas-ecologia-arquitetura-e-tecnologias-da-informacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","descricao":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o - UFMA","sigla":"UFMA","oab":false,"id":699}],"cargos":[{"descricao":"Redator","id":1999}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","sigla":"UFMA","id":2359,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no C\u00f3digo de \u00c9tica dos Jornalistas, ao jornalista brasileiro \u00e9 vedado:","provas":[{"id":57503,"cargo":{"descricao":"Redator","id":1999},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","sigla":"UFMA","id":2359,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","descricao":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o - UFMA","sigla":"UFMA","oab":false,"id":699},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufma-2019-ufma-redator-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-localizado-2","tipo":1,"nome":"UFMA - UFMA - Redator - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:41:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":1752905,"hashId":"4063c3ae8314a89e4cc4bb2983d1ee02","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base no C\u00f3digo de \u00c9tica dos Jornalistas, ao jornalista brasileiro \u00e9 vedado:<\/p>","resposta":6672495,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Proteger a identidade de pessoas amea\u00e7adas, exploradas ou sob risco de vida.","id":6672493,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Proteger a identidade de pessoas amea\u00e7adas, exploradas ou sob risco de vida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Defender a manifesta\u00e7\u00e3o de opini\u00f5es divergentes ou o livre debate de ideias;","id":6672494,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Defender a manifesta\u00e7\u00e3o de opini\u00f5es divergentes ou o livre debate de ideias;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aceitar ou oferecer trabalho remunerado em desacordo com o piso salarial, a carga hor\u00e1ria legal ou tabela fixada por sua entidade de classe, ou contribuir para a precariza\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es de trabalho.","id":6672495,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aceitar ou oferecer trabalho remunerado em desacordo com o piso salarial, a carga hor\u00e1ria legal ou tabela fixada por sua entidade de classe, ou contribuir para a precariza\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es de trabalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Defender os direitos do cidad\u00e3o, contribuindo para a promo\u00e7\u00e3o das garantias individuais e coletivas, em especial as das crian\u00e7as, dos adolescentes e das minorias.","id":6672496,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Defender os direitos do cidad\u00e3o, contribuindo para a promo\u00e7\u00e3o das garantias individuais e coletivas, em especial as das crian\u00e7as, dos adolescentes e das minorias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Respeitar as entidades representativas e democr\u00e1ticas da categoria.","id":6672497,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Respeitar as entidades representativas e democr\u00e1ticas da categoria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459870,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Conceitos Fundamentais","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397676,"slug":"comunicacao-social-conceitos-fundamentais"},{"nome_clean":"\u00c9tica na Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"\u00c9tica na Comunica\u00e7\u00e3o","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397680,"slug":"comunicacao-social-etica-na-comunicacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","descricao":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o - UFMA","sigla":"UFMA","oab":false,"id":699}],"cargos":[{"descricao":"Redator","id":1999}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","sigla":"UFMA","id":2359,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Henry Jenkins, na obra Cultura da Converg\u00eancia (2008), fundamenta seu argumento em um trip\u00e9 composto por tr\u00eas conceitos b\u00e1sicos: converg\u00eancia midi\u00e1tica, intelig\u00eancia coletiva e cultura participativa. Sobre a express\u00e3o \u2018cultura participativa\u2019 \u00e9 verdadeira a seguinte assertiva:","provas":[{"id":57503,"cargo":{"descricao":"Redator","id":1999},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","sigla":"UFMA","id":2359,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","descricao":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o - UFMA","sigla":"UFMA","oab":false,"id":699},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufma-2019-ufma-redator-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-localizado-2","tipo":1,"nome":"UFMA - UFMA - Redator - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:41:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":1752907,"hashId":"55e12c6e5b0d44bdba80f2d15973491c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Henry Jenkins, na obra Cultura da Converg\u00eancia (2008), fundamenta seu argumento em um<em> trip\u00e9 <\/em>composto por tr\u00eas conceitos b\u00e1sicos: converg\u00eancia midi\u00e1tica, intelig\u00eancia coletiva e cultura participativa. Sobre a express\u00e3o \u2018cultura participativa\u2019 \u00e9 verdadeira a seguinte assertiva:<\/p>","resposta":6672504,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Refere-se \u00e0 nova forma de consumo, que se tornou um processo conjunto e participativo que pode ser considerado uma nova fonte de poder com a converg\u00eancia midi\u00e1tica.","id":6672503,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Refere-se \u00e0 nova forma de consumo, que se tornou um processo conjunto e participativo que pode ser considerado uma nova fonte de poder com a converg\u00eancia midi\u00e1tica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Refere-se ao comportamento do consumidor midi\u00e1tico contempor\u00e2neo, que adquire poder, passando a interagir e a formar novos conte\u00fados, participando do modo de fazer cultura.","id":6672504,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Refere-se ao comportamento do consumidor midi\u00e1tico contempor\u00e2neo, que adquire poder, passando a interagir e a formar novos conte\u00fados, participando do modo de fazer cultura.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Refere-se ao comportamento migrat\u00f3rio percebido no p\u00fablico, que oscila entre diversos canais em busca de novas experi\u00eancias de entretenimento.","id":6672505,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Refere-se ao comportamento migrat\u00f3rio percebido no p\u00fablico, que oscila entre diversos canais em busca de novas experi\u00eancias de entretenimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Trata-se de uma forma participativa de converg\u00eancia pautada pelo determinismo tecnol\u00f3gico e voltada a ampliar a interatividade.","id":6672506,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trata-se de uma forma participativa de converg\u00eancia pautada pelo determinismo tecnol\u00f3gico e voltada a ampliar a interatividade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Refere-se ao comportamento participativo dos produtores de conte\u00fado para os novos meios na era da converg\u00eancia midi\u00e1tica.","id":6672507,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Refere-se ao comportamento participativo dos produtores de conte\u00fado para os novos meios na era da converg\u00eancia midi\u00e1tica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459870,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Jornalismo","oab":false,"nome":"Jornalismo","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397681,"slug":"comunicacao-social-jornalismo"},{"nome_clean":"Novas M\u00eddias","oab":false,"nome":"Novas M\u00eddias","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397684,"slug":"comunicacao-social-novas-midias"},{"nome_clean":"Linguagens e Suportes Midi\u00e1ticos","oab":false,"nome":"Linguagens e Suportes Midi\u00e1ticos","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418263,"slug":"comunicacao-social-linguagens-e-suportes-midiaticos"},{"nome_clean":"Converg\u00eancia dos Meios","oab":false,"nome":"Converg\u00eancia dos Meios","pai":418263,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418266,"slug":"comunicacao-social-convergencia-dos-meios"},{"nome_clean":"Converg\u00eancia de M\u00eddias, Multim\u00eddia, Crossmedia e Transm\u00eddia","oab":false,"nome":"Converg\u00eancia de M\u00eddias, Multim\u00eddia, Crossmedia e Transm\u00eddia","pai":397684,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418388,"slug":"comunicacao-social-convergencia-de-midias-multimidia-crossmedia-e-transmidia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas rodovias de pista dupla, todos os ve\u00edculos abaixo poder\u00e3o circular a no m\u00e1ximo 110 km\/h, EXCETO:","provas":[{"id":45501,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj-2019-gualimp-motorista","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Porci\u00fancula - Motorista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:42:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1377579,"hashId":"8d5d5d592e593a5e3c6cf0dd2820c401","enunciado":"<p align=justify>Nas rodovias de pista dupla, todos os ve\u00edculos abaixo poder\u00e3o circular a no m\u00e1ximo 110 km\/h,\r\nEXCETO:<\/p>","resposta":5063654,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Autom\u00f3veis.","id":5063652,"corpo":"<p align=justify>Autom\u00f3veis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Camionetas.","id":5063653,"corpo":"<p align=justify>Camionetas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Micro-\u00f4nibus.","id":5063654,"corpo":"<p align=justify>Micro-\u00f4nibus.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Motocicletas.","id":5063655,"corpo":"<p align=justify>Motocicletas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417655,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo III - Das Normas Gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo III - Das Normas Gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421866,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-iii-das-normas-gerais-de-circulacao-e-conduta"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/1377579","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aroeiras","sigla":"","id":1753,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com a finalidade art\u00edstica ou ret\u00f3rica, o uso das figuras de linguagem torna-se um recurso que possibilita trazer \u00e0 constru\u00e7\u00e3o um efeito de sentido renovado. Dos conceitos atribu\u00eddos \u00e0s figuras de linguagem, assinale o que N\u00c3O \u00e9 correspondente a sua classifica\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":45505,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aroeiras","sigla":"","id":1753,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aroeiras-pb-2019-contemax-professor-area-portugues","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Aroeiras - Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:42:28","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1377580,"hashId":"85d5e2954bfeb7a9e65b4a000ec3c3d0","enunciado":"<p align=\"justify\">Com a finalidade art\u00edstica ou ret\u00f3rica, o uso das\r\nfiguras de linguagem torna-se um recurso que\r\npossibilita trazer \u00e0 constru\u00e7\u00e3o um efeito de sentido\r\nrenovado. Dos conceitos atribu\u00eddos \u00e0s figuras de\r\nlinguagem, assinale o que <b>N\u00c3O<\/b> \u00e9 correspondente a\r\nsua classifica\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":5063668,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Consiste num termo usado para designar o sentido natural de uma palavra para substituir outra, em rela\u00e7\u00e3o de semelhan\u00e7a subentendida. MET\u00c1FORA","id":5063664,"corpo":"<p align=justify>Consiste num termo usado para designar o\r\nsentido natural de uma palavra para substituir outra,\r\nem rela\u00e7\u00e3o de semelhan\u00e7a subentendida.\r\nMET\u00c1FORA<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 uma express\u00e3o que designa os seres atrav\u00e9s de algum de seus atributos. PER\u00cdFRASE","id":5063665,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 uma express\u00e3o que designa os seres atrav\u00e9s\r\nde algum de seus atributos. PER\u00cdFRASE<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 a omiss\u00e3o de um termo da ora\u00e7\u00e3o que facilmente podemos subentender no contexto. ELIPSE","id":5063666,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 a omiss\u00e3o de um termo da ora\u00e7\u00e3o que\r\nfacilmente podemos subentender no contexto.\r\nELIPSE<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Consiste na concord\u00e2ncia n\u00e3o com termos expressos mas com a ideia a eles associada em nossa mente. SILEPSE","id":5063667,"corpo":"<p align=justify>Consiste na concord\u00e2ncia n\u00e3o com termos\r\nexpressos mas com a ideia a eles associada em\r\nnossa mente. SILEPSE<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Esta figura consiste em suavizar a express\u00e3o de uma ideia molesta, substituindo o termo exato por palavras ou circunlocu\u00e7\u00f5es menos desagrad\u00e1veis ou mais polidas. IRONIA.","id":5063668,"corpo":"<p align=justify>Esta figura consiste em suavizar a express\u00e3o de\r\numa ideia molesta, substituindo o termo exato por\r\npalavras ou circunlocu\u00e7\u00f5es menos desagrad\u00e1veis ou\r\nmais polidas. IRONIA.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417656,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Figuras de linguagem","oab":false,"nome":"Figuras de linguagem","pai":403709,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409484,"slug":"lingua-portuguesa-figuras-de-linguagem"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1377580","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aroeiras","sigla":"","id":1753,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que classifica correta e respectivamente a classifica\u00e7\u00e3o das ora\u00e7\u00f5es subordinadas adverbiais: Como ainda possu\u00edam um pouco de charque, come\u00e7aram a com\u00ea-lo, mesmo cru. A felicidade morava t\u00e3o vizinha \/ que, de tolo, at\u00e9 pensei que fosse minha. Eu te pe\u00e7o perd\u00e3o por te amar de repente \/ Embora o meu amor seja uma velha can\u00e7\u00e3o nos teus ouvidos. (...) a terra \/ se faz mais branca e macia \/ quanto mais do litoral a viagem se aproxima. N\u00e3o foi despedido, como pedia ent\u00e3o; meu pai j\u00e1 n\u00e3o podia dispens\u00e1-lo.","provas":[{"id":45505,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aroeiras","sigla":"","id":1753,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aroeiras-pb-2019-contemax-professor-area-portugues","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Aroeiras - Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:42:29","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1377598,"hashId":"8c820bd3cc706ce9b1b20d770d991f2b","enunciado":"<p align=justify><div style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que classifica correta e\r\nrespectivamente a classifica\u00e7\u00e3o das ora\u00e7\u00f5es\r\nsubordinadas adverbiais: <\/div><div style=\"text-align: justify;\"><br><\/div><div style=\"text-align: justify;\"><br><\/div><div style=\"text-align: justify;\"><b>Como ainda possu\u00edam um pouco de charque,\r\ncome\u00e7aram a com\u00ea-lo, mesmo cru. <\/b><\/div><div style=\"text-align: justify;\"><b>A felicidade morava t\u00e3o vizinha \/ que, de tolo, at\u00e9\r\npensei que fosse minha. <\/b><\/div><div style=\"text-align: justify;\"><b>Eu te pe\u00e7o perd\u00e3o por te amar de repente \/\r\nEmbora o meu amor seja uma velha can\u00e7\u00e3o nos\r\nteus ouvidos. (...) a terra \/ se faz mais branca e\r\nmacia \/ quanto mais do litoral a viagem se\r\naproxima. <\/b><\/div><div style=\"text-align: justify;\"><b>N\u00e3o foi despedido, como pedia ent\u00e3o; meu pai j\u00e1\r\nn\u00e3o podia dispens\u00e1-lo.<\/b><\/div><\/p>","resposta":5063744,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"conformativa, causal, concessiva, comparativa","id":5063742,"corpo":"<p align=justify>conformativa, causal, concessiva, comparativa<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"causal, causal, final, comparativa","id":5063743,"corpo":"<p align=justify>causal, causal, final, comparativa<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"causal, consecutiva, concessiva, conformativa","id":5063744,"corpo":"<p align=justify>causal, consecutiva, concessiva, conformativa<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"consecutiva, causal, concessiva, conformativa","id":5063745,"corpo":"<p align=justify>consecutiva, causal, concessiva, conformativa<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"consecutiva, comparativa, final, proporcional, conformativa.","id":5063746,"corpo":"<p align=justify>consecutiva, comparativa, final, proporcional,\r\nconformativa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417656,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1377598","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aroeiras","sigla":"","id":1753,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o poema, a seguir, de Manuel Bandeira e assinale a alternativa INCORRETA: Can\u00e7\u00e3o do Vento e da Minha Vida O vento varria as folhas, O vento varria os frutos, O vento varria as flores\u2026 E a minha vida ficava Cada vez mais cheia De frutos, de flores, de folhas. O vento varria as luzes, O vento varria as m\u00fasicas, O vento varria os aromas\u2026 E a minha vida ficava Cada vez mais cheia De aromas, de estrelas, de c\u00e2nticos. O vento varria os sonhos E varria as amizades\u2026 O vento varria as mulheres\u2026 E a minha vida ficava Cada vez mais cheia De afetos e de mulheres. O vento varria os meses E varria os teus sorrisos\u2026 O vento varria tudo! E a minha vida ficava Cada vez mais cheia De tudo. (Estrela da vida inteira,5 ed. Rio de Janeiro: Jos\u00e9 Olympio, 1974 p. 165-6)","provas":[{"id":45505,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aroeiras","sigla":"","id":1753,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aroeiras-pb-2019-contemax-professor-area-portugues","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Aroeiras - Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:42:30","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1377613,"hashId":"ed2e41c8157ce8c53ad0c425f3f1b34e","enunciado":"Leia o poema, a seguir, de Manuel Bandeira e\r\nassinale a alternativa <b>INCORRETA<\/b>: <div><br><\/div><div><br><\/div><div><br><\/div><div style=\"text-align: center;\"><b>Can\u00e7\u00e3o do Vento e da Minha Vida<\/b> <\/div><div style=\"text-align: center;\">O vento varria as folhas, <\/div><div style=\"text-align: center;\">O vento varria os frutos, <\/div><div style=\"text-align: center;\">O vento varria as flores\u2026 <\/div><div style=\"text-align: center;\">E a minha vida ficava <\/div><div style=\"text-align: center;\">Cada vez mais cheia <\/div><div style=\"text-align: center;\">De frutos, de flores, de folhas. <\/div><div style=\"text-align: center;\">O vento varria as luzes, <\/div><div style=\"text-align: center;\">O vento varria as m\u00fasicas, <\/div><div style=\"text-align: center;\">O vento varria os aromas\u2026 <\/div><div style=\"text-align: center;\">E a minha vida ficava <\/div><div style=\"text-align: center;\">Cada vez mais cheia <\/div><div style=\"text-align: center;\">De aromas, de estrelas, de c\u00e2nticos. <\/div><div style=\"text-align: center;\">O vento varria os sonhos <\/div><div style=\"text-align: center;\">E varria as amizades\u2026 <\/div><div style=\"text-align: center;\">O vento varria as mulheres\u2026 <\/div><div style=\"text-align: center;\">E a minha vida ficava <\/div><div style=\"text-align: center;\">Cada vez mais cheia <\/div><div style=\"text-align: center;\">De afetos e de mulheres. <\/div><div style=\"text-align: center;\">O vento varria os meses <\/div><div style=\"text-align: center;\">E varria os teus sorrisos\u2026 <\/div><div style=\"text-align: center;\">O vento varria tudo! <\/div><div style=\"text-align: center;\">E a minha vida ficava <\/div><div style=\"text-align: center;\">Cada vez mais cheia<\/div><div style=\"text-align: center;\"> De tudo. <\/div><div><br><\/div><div><br><\/div><div>(Estrela da vida inteira,5 ed. Rio de Janeiro: Jos\u00e9\r\nOlympio, 1974 p. 165-6)<\/div>","resposta":5063813,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O poema chama a aten\u00e7\u00e3o pela sua constru\u00e7\u00e3o paralel\u00edstica, que utiliza os paralelismos sint\u00e1ticos, sem\u00e2nticos, r\u00edtmicos e gr\u00e1ficos.","id":5063810,"corpo":"<p align=justify>O poema chama a aten\u00e7\u00e3o pela sua constru\u00e7\u00e3o\r\nparalel\u00edstica, que utiliza os paralelismos sint\u00e1ticos,\r\nsem\u00e2nticos, r\u00edtmicos e gr\u00e1ficos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Verifica-se claramente no verso \u201cO vento varria os meses\u201d que a passagem do vento \u00e9 uma met\u00e1fora do tempo.","id":5063811,"corpo":"<p align=justify>Verifica-se claramente no verso \u201cO vento varria os\r\nmeses\u201d que a passagem do vento \u00e9 uma met\u00e1fora do\r\ntempo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A reg\u00eancia do adjetivo \u201ccheia\u201d (de) sugere o que acumula-se no eu-","id":5063812,"corpo":"<p align=justify>A reg\u00eancia do adjetivo \u201ccheia\u201d (de) sugere o que\r\nacumula-se no eu-<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O vento varria: as folhas, as flores, as luzes, a m\u00fasica, etc. E a minha vida ficava cada vez mais cheia de: frutos, flores, folhas, amoras, estrelas, c\u00e2nticos, etc. A liga\u00e7\u00e3o entre o verbo varrer e o adjetivo cheia estabelece fun\u00e7\u00f5es sint\u00e1ticas distintas: objeto direto e adjunto adnominal,","id":5063813,"corpo":"<p align=justify>O vento varria: as folhas, as flores, as luzes, a\r\nm\u00fasica, etc. <div>E a minha vida ficava cada vez mais cheia de: frutos,\r\nflores, folhas, amoras, estrelas, c\u00e2nticos, etc. A\r\nliga\u00e7\u00e3o entre o verbo varrer e o adjetivo cheia\r\nestabelece fun\u00e7\u00f5es sint\u00e1ticas distintas: objeto direto\r\ne adjunto adnominal,<\/div><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O valor sem\u00e2ntico da preposi\u00e7\u00e3o \u201cde\u201d estabelece a ideia de mat\u00e9ria, conte\u00fado.","id":5063814,"corpo":"<p align=justify>O valor sem\u00e2ntico da preposi\u00e7\u00e3o \u201cde\u201d estabelece\r\na ideia de mat\u00e9ria, conte\u00fado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417656,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1377613","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Anos Iniciais","id":16423},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lucena","sigla":"Prefeitura de Lucena","id":4052,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"TEXTO PARA A QUEST\u00c3O 22 \u201cA gest\u00e3o escolar constitui uma dimens\u00e3o e um enfoque de atua\u00e7\u00e3o que objetiva promover a organiza\u00e7\u00e3o, a mobiliza\u00e7\u00e3o e a articula\u00e7\u00e3o de todas as condi\u00e7\u00f5es materiais e humanas necess\u00e1rias para garantir o avan\u00e7o dos processos socioeducacionais dos estabelecimentos de ensino, orientados para a promo\u00e7\u00e3o efetiva da aprendizagem pelos alunos, de modo a torn\u00e1-los capazes de enfrentar adequadamente os desafios da sociedade globalizada e da economia centrada no conhecimento.\u201d (LUCK, Heloisa. Gest\u00e3o Escolar e Forma\u00e7\u00e3o de Gestores. In: Revista em aberto, v. 17, Bras\u00edlia, jun. 2000.) Com base no texto, assinale a alternativa correta que melhor defina uma gest\u00e3o escolar democr\u00e1tica:","provas":[{"id":45588,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Iniciais","id":16423},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lucena","sigla":"Prefeitura de Lucena","id":4052,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lucena-pb-2019-contemax-professor-de-anos-iniciais","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Lucena - Professor de Anos Iniciais - 2019"},{"id":45590,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lucena","sigla":"Prefeitura de Lucena","id":4052,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lucena-pb-2019-contemax-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Lucena - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:42:25","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1380711,"hashId":"527c80b9a6b7f8cd772b271a86b65b5d","enunciado":"<p align=justify><div style=\"text-align: center;\"><u><b>TEXTO PARA A QUEST\u00c3O 22 <\/b><\/u><\/div><div><br><\/div><div><i><br><\/i><\/div><div><i>\u201cA gest\u00e3o escolar constitui uma dimens\u00e3o e um\r\nenfoque de atua\u00e7\u00e3o que objetiva promover a\r\norganiza\u00e7\u00e3o, a mobiliza\u00e7\u00e3o e a articula\u00e7\u00e3o de todas\r\nas condi\u00e7\u00f5es materiais e humanas necess\u00e1rias para\r\ngarantir o avan\u00e7o dos processos socioeducacionais\r\ndos estabelecimentos de ensino, orientados para a\r\npromo\u00e7\u00e3o efetiva da aprendizagem pelos alunos, de\r\nmodo a torn\u00e1-los capazes de enfrentar adequadamente os desafios da sociedade\r\nglobalizada e da economia centrada no\r\nconhecimento.\u201d<\/i> <\/div><div>(LUCK, Heloisa.<b> Gest\u00e3o Escolar e Forma\u00e7\u00e3o de\r\nGestores<\/b>. In: Revista em aberto, v. 17, Bras\u00edlia, jun.\r\n2000.)  <\/div><div><br><\/div><div><br><\/div><div>Com base no texto, assinale a alternativa\r\ncorreta que melhor defina uma gest\u00e3o escolar\r\ndemocr\u00e1tica:<\/div><\/p>","resposta":5076707,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O objetivo de uma gest\u00e3o escolar democr\u00e1tica \u00e9 a promo\u00e7\u00e3o de aprendizagens efetivas e significativas aos sujeitos escolares, contribuindo para o desenvolvimento de compet\u00eancias demandadas pela vida em sociedade.","id":5076707,"corpo":"<p align=justify>O objetivo de uma gest\u00e3o escolar democr\u00e1tica \u00e9 a\r\npromo\u00e7\u00e3o de aprendizagens efetivas e significativas\r\naos sujeitos escolares, contribuindo para o\r\ndesenvolvimento de compet\u00eancias demandadas pela\r\nvida em sociedade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O objetivo de uma gest\u00e3o escolar democr\u00e1tica \u00e9 a promo\u00e7\u00e3o da aprendizagem que transforme alunos em l\u00edderes no mercado de trabalho.","id":5076708,"corpo":"<p align=justify>O objetivo de uma gest\u00e3o escolar democr\u00e1tica \u00e9 a\r\npromo\u00e7\u00e3o da aprendizagem que transforme alunos\r\nem l\u00edderes no mercado de trabalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O objetivo de uma gest\u00e3o escolar democr\u00e1tica \u00e9 a promo\u00e7\u00e3o de saberes nas \u00e1reas de matem\u00e1tica e l\u00edngua portuguesa, exig\u00eancia no mercado industrial.","id":5076709,"corpo":"<p align=justify>O objetivo de uma gest\u00e3o escolar democr\u00e1tica \u00e9 a\r\npromo\u00e7\u00e3o de saberes nas \u00e1reas de matem\u00e1tica e\r\nl\u00edngua portuguesa, exig\u00eancia no mercado industrial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A gest\u00e3o escolar s\u00f3 \u00e9 democr\u00e1tica quando todos os docentes participam da elabora\u00e7\u00e3o do projeto pol\u00edtico pedag\u00f3gico da institui\u00e7\u00e3o.","id":5076710,"corpo":"<p align=justify>A gest\u00e3o escolar s\u00f3 \u00e9 democr\u00e1tica quando todos\r\nos docentes participam da elabora\u00e7\u00e3o do projeto\r\npol\u00edtico pedag\u00f3gico da institui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A gest\u00e3o escolar precisa de processos burocr\u00e1ticos que possibilitem o controle por parte daqueles que ocupam cargos importantes nas secretarias de educa\u00e7\u00e3o.","id":5076711,"corpo":"<p align=justify>A gest\u00e3o escolar precisa de processos\r\nburocr\u00e1ticos que possibilitem o controle por parte\r\ndaqueles que ocupam cargos importantes nas\r\nsecretarias de educa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417978,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Educacional","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Educacional","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405600,"slug":"pedagogia-legislacao-educacional"}],"slug":"pedagogia\/1380711","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Anos Iniciais","id":16423},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lucena","sigla":"Prefeitura de Lucena","id":4052,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O uso da inform\u00e1tica, de plataformas multim\u00eddias, de recursos vinculados \u00e0s linguagens digitais e da internet est\u00e3o cada vez mais presentes como tecnologias nas escolas com potencialidades para qualificar o processo educativo. Sobre estas novas tecnologias da informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":45588,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Iniciais","id":16423},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lucena","sigla":"Prefeitura de Lucena","id":4052,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lucena-pb-2019-contemax-professor-de-anos-iniciais","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Lucena - Professor de Anos Iniciais - 2019"},{"id":45590,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lucena","sigla":"Prefeitura de Lucena","id":4052,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lucena-pb-2019-contemax-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Lucena - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:42:25","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1380712,"hashId":"4baed7d27688c5688fb1d5709e0d71dc","enunciado":"<p align=justify>O uso da inform\u00e1tica, de plataformas\r\nmultim\u00eddias, de recursos vinculados \u00e0s linguagens\r\ndigitais e da internet est\u00e3o cada vez mais presentes\r\ncomo tecnologias nas escolas com potencialidades\r\npara qualificar o processo educativo. Sobre estas\r\nnovas tecnologias da informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o, \u00e9\r\n<b>correto<\/b> afirmar:<\/p>","resposta":5076715,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As tecnologias pouco colaboram para tornar o processo ensino-aprendizagem mais prazeroso, eficiente e de qualidade.","id":5076712,"corpo":"<p align=justify>As tecnologias pouco colaboram para tornar o\r\nprocesso ensino-aprendizagem mais prazeroso,\r\neficiente e de qualidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A integra\u00e7\u00e3o das novas tecnologias \u00e0 educa\u00e7\u00e3o dever\u00e1 ocorrer de forma aleat\u00f3ria, sem o estabelecimento de objetivos espec\u00edficos ou projetos pr\u00f3prios, pois o que importa \u00e9 oferecer aos alunos o acesso ao computador.","id":5076713,"corpo":"<p align=justify>A integra\u00e7\u00e3o das novas tecnologias \u00e0 educa\u00e7\u00e3o\r\ndever\u00e1 ocorrer de forma aleat\u00f3ria, sem o\r\nestabelecimento de objetivos espec\u00edficos ou projetos\r\npr\u00f3prios, pois o que importa \u00e9 oferecer aos alunos o\r\nacesso ao computador.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o usadas para substituir as t\u00e9cnicas e metodologias convencionais, como, por exemplo, o livro, o quadro de giz e o mime\u00f3grafo.","id":5076714,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o usadas para substituir as t\u00e9cnicas e\r\nmetodologias convencionais, como, por exemplo, o\r\nlivro, o quadro de giz e o mime\u00f3grafo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A obten\u00e7\u00e3o de resultados qualitativos no processo educacional escolar com o uso dessas tecnologias depende da forma como elas s\u00e3o introduzidas e utilizadas nesse processo.","id":5076715,"corpo":"<p align=justify>A obten\u00e7\u00e3o de resultados qualitativos no processo\r\neducacional escolar com o uso dessas tecnologias depende da forma como elas s\u00e3o introduzidas e\r\nutilizadas nesse processo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o usadas como forma de distra\u00e7\u00e3o e entretenimento na escola e deveriam ser abolidas de um ambiente que deveria promover a aprendizagem.","id":5076716,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o usadas como forma de distra\u00e7\u00e3o e\r\nentretenimento na escola e deveriam ser abolidas de\r\num ambiente que deveria promover a aprendizagem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417978,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Tecnologias Educacionais","oab":false,"nome":"Tecnologias Educacionais","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405596,"slug":"pedagogia-tecnologias-educacionais"}],"slug":"pedagogia\/1380712","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Anos Iniciais","id":16423},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lucena","sigla":"Prefeitura de Lucena","id":4052,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"TEXTO PARA A QUEST\u00c3O 29 \u201cDo ponto de vista pr\u00e1tico, trata-se de retomar vigorosamente a luta contra a seletividade, a discrimina\u00e7\u00e3o e o rebaixamento do ensino das camadas populares. Lutar contra a marginalidade atrav\u00e9s da escola significa engajar-se no esfor\u00e7o para garantir aos trabalhadores um ensino da melhor qualidade poss\u00edvel nas condi\u00e7\u00f5es hist\u00f3ricas atuais.\u201d (SAVIANI, Demerval. Escola e Democracia. S\u00e3o Paulo: Cortez, 1986. p.51). \u201cDo ponto de vista pr\u00e1tico, trata-se de retomar vigorosamente a luta contra a seletividade, a discrimina\u00e7\u00e3o e o rebaixamento do ensino das camadas populares. Lutar contra a marginalidade atrav\u00e9s da escola significa engajar-se no esfor\u00e7o para garantir aos trabalhadores um ensino da melhor qualidade poss\u00edvel nas condi\u00e7\u00f5es hist\u00f3ricas atuais.\u201dAssinale a alternativa que corresponda \u00e0 corrente pedag\u00f3gica a que se refere ao texto acima:","provas":[{"id":45588,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Iniciais","id":16423},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lucena","sigla":"Prefeitura de Lucena","id":4052,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lucena-pb-2019-contemax-professor-de-anos-iniciais","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Lucena - Professor de Anos Iniciais - 2019"},{"id":45590,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lucena","sigla":"Prefeitura de Lucena","id":4052,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lucena-pb-2019-contemax-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Lucena - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:42:27","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1380721,"hashId":"fc783dde0b5b8a837565048aecb66eb9","enunciado":"<p align=justify><div style=\"text-align: center;\"><b><u>TEXTO PARA A QUEST\u00c3O 29 <\/u><\/b><\/div><div><br><\/div><div><br><\/div><div><i>\u201cDo ponto de vista pr\u00e1tico, trata-se de retomar\r\nvigorosamente a luta contra a seletividade, a\r\ndiscrimina\u00e7\u00e3o e o rebaixamento do ensino das\r\ncamadas populares. Lutar contra a marginalidade\r\natrav\u00e9s da escola significa engajar-se no esfor\u00e7o\r\npara garantir aos trabalhadores um ensino da melhor\r\nqualidade poss\u00edvel nas condi\u00e7\u00f5es hist\u00f3ricas atuais.\u201d<\/i> <\/div><div>(SAVIANI, Demerval. <b>Escola e Democracia<\/b>. S\u00e3o\r\nPaulo: Cortez, 1986. p.51). <\/div><div><br><\/div><div><br><\/div><div><b>\u201cDo ponto de vista pr\u00e1tico, trata-se de retomar\r\nvigorosamente a luta contra a seletividade, a\r\ndiscrimina\u00e7\u00e3o e o rebaixamento do ensino das\r\ncamadas populares. Lutar contra a marginalidade\r\natrav\u00e9s da escola significa engajar-se no esfor\u00e7o\r\npara garantir aos trabalhadores um ensino da\r\nmelhor qualidade poss\u00edvel nas condi\u00e7\u00f5es\r\nhist\u00f3ricas atuais.\u201d<\/b><\/div><div><br><\/div><div><br><\/div><div>Assinale a alternativa que corresponda \u00e0\r\ncorrente pedag\u00f3gica a que se refere ao texto acima:<\/div><\/p>","resposta":5076761,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Corrente Pedag\u00f3gica Tecnicista.","id":5076758,"corpo":"<p align=justify>Corrente Pedag\u00f3gica Tecnicista.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Corrente Pedag\u00f3gica Tradicional.","id":5076759,"corpo":"<p align=justify>Corrente Pedag\u00f3gica Tradicional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Corrente Pedag\u00f3gica da Escola Nova.","id":5076760,"corpo":"<p align=justify>Corrente Pedag\u00f3gica da Escola Nova.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Corrente Pedag\u00f3gica Cr\u00edtico Social dos Conte\u00fados.","id":5076761,"corpo":"<p align=justify>Corrente Pedag\u00f3gica Cr\u00edtico Social dos\r\nConte\u00fados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Corrente Pedag\u00f3gica Conteudista.","id":5076762,"corpo":"<p align=justify>Corrente Pedag\u00f3gica Conteudista.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417978,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Tend\u00eancias Pedag\u00f3gicas","oab":false,"nome":"Tend\u00eancias Pedag\u00f3gicas","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405511,"slug":"pedagogia-tendencias-pedagogicas"}],"slug":"pedagogia\/1380721","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Anos Iniciais","id":16423},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lucena","sigla":"Prefeitura de Lucena","id":4052,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" TEXTO PARA A QUEST\u00c3O 30 \u201cA educa\u00e7\u00e3o \u00e9 dividida pelo autor em duas grandes correntes: a concep\u00e7\u00e3o banc\u00e1ria e a concep\u00e7\u00e3o problematizadora. Por educa\u00e7\u00e3o banc\u00e1ria entende-se a educa\u00e7\u00e3o tradicional que reflete uma sociedade opressora e discriminat\u00f3ria no qual os alunos s\u00e3o vistos como recipientes vazios que docilmente devem receber os dep\u00f3sitos ou conte\u00fados program\u00e1ticos pr\u00e9-definidos, sendo os educadores, neste contexto, depositantes de conte\u00fados. Deste ato de depositar, como depositar valores em um banco financeiro, adv\u00e9m o nome de educa\u00e7\u00e3o banc\u00e1ria. Uma vis\u00e3o de educa\u00e7\u00e3o mais humana \u00e9 levantada pelo autor em contraposi\u00e7\u00e3o \u00e0 educa\u00e7\u00e3o banc\u00e1ria. Tal vis\u00e3o ou concep\u00e7\u00e3o \u00e9 tida como sendo problematizadora \u00e0 medida que a mesma \u00e9 uma constante busca que visa com que os educandos transformem o mundo em que vivem. Para tanto, os mesmos devem compreender a realidade que os cerca atrav\u00e9s de uma vis\u00e3o cr\u00edtica da mesma, respeitando-se sua cultura e hist\u00f3ria de vida. Tal concep\u00e7\u00e3o educacional baseia-se na estimula\u00e7\u00e3o da criatividade dos educandos e numa rela\u00e7\u00e3o de simbiose entre educador e educando na medida em que procurar misturar os pap\u00e9is dos mesmos, pois cr\u00ea o autor que ningu\u00e9m educa ningu\u00e9m e ningu\u00e9m se educa a si mesmo, mas os homens educam-se em comunh\u00e3o, mediatizados pelo mundo\u201d. (OLIVEIRA, Maria Auxiliadora Monteiro. A import\u00e2ncia da educa\u00e7\u00e3o de Paulo Freire. In: Revista PUC Minas. Belo Horizonte: Minas Gerais, 2018). Assinale a alternativa correta sobre a proposta pedag\u00f3gica de Paulo Freire que \u00e9 analisada no texto:","provas":[{"id":45588,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Iniciais","id":16423},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lucena","sigla":"Prefeitura de Lucena","id":4052,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lucena-pb-2019-contemax-professor-de-anos-iniciais","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Lucena - Professor de Anos Iniciais - 2019"},{"id":45590,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lucena","sigla":"Prefeitura de Lucena","id":4052,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lucena-pb-2019-contemax-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Lucena - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:42:28","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1380724,"hashId":"620862d90247659e11d3c69da1ad3482","enunciado":"<p align=justify><b>                                      <u>TEXTO PARA A QUEST\u00c3O 30 <\/u><\/b><div><br><\/div><div><br><\/div><div><i>\u201cA educa\u00e7\u00e3o \u00e9 dividida pelo autor em duas grandes\r\ncorrentes: a concep\u00e7\u00e3o banc\u00e1ria e a concep\u00e7\u00e3o\r\nproblematizadora. Por educa\u00e7\u00e3o banc\u00e1ria entende-se\r\na educa\u00e7\u00e3o tradicional que reflete uma sociedade\r\nopressora e discriminat\u00f3ria no qual os alunos s\u00e3o\r\nvistos como recipientes vazios que docilmente\r\ndevem receber os dep\u00f3sitos ou conte\u00fados\r\nprogram\u00e1ticos pr\u00e9-definidos, sendo os educadores,\r\nneste contexto, depositantes de conte\u00fados. Deste\r\nato de depositar, como depositar valores em um\r\nbanco financeiro, adv\u00e9m o nome de educa\u00e7\u00e3o\r\nbanc\u00e1ria. <\/i><\/div><div><i>Uma vis\u00e3o de educa\u00e7\u00e3o mais humana \u00e9 levantada\r\npelo autor em contraposi\u00e7\u00e3o \u00e0 educa\u00e7\u00e3o banc\u00e1ria.\r\nTal vis\u00e3o ou concep\u00e7\u00e3o \u00e9 tida como sendo problematizadora \u00e0 medida que a mesma \u00e9 uma\r\nconstante busca que visa com que os educandos\r\ntransformem o mundo em que vivem. Para tanto, os\r\nmesmos devem compreender a realidade que os\r\ncerca atrav\u00e9s de uma vis\u00e3o cr\u00edtica da mesma,\r\nrespeitando-se sua cultura e hist\u00f3ria de vida. Tal\r\nconcep\u00e7\u00e3o educacional baseia-se na estimula\u00e7\u00e3o da\r\ncriatividade dos educandos e numa rela\u00e7\u00e3o de\r\nsimbiose entre educador e educando na medida em\r\nque procurar misturar os pap\u00e9is dos mesmos, pois\r\ncr\u00ea o autor que ningu\u00e9m educa ningu\u00e9m e ningu\u00e9m\r\nse educa a si mesmo, mas os homens educam-se\r\nem comunh\u00e3o, mediatizados pelo mundo\u201d. <\/i><\/div><div><br><\/div><div>(OLIVEIRA, Maria Auxiliadora Monteiro. <b>A\r\nimport\u00e2ncia da educa\u00e7\u00e3o de Paulo Freire<\/b>. In:\r\nRevista PUC Minas. Belo Horizonte: Minas Gerais,\r\n2018).  <\/div><div><br><\/div><div>Assinale a alternativa <b>correta<\/b> sobre a proposta\r\npedag\u00f3gica de Paulo Freire que \u00e9 analisada no texto:<\/div><\/p>","resposta":5076772,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pedagogia Banc\u00e1ria.","id":5076771,"corpo":"<p align=justify>Pedagogia Banc\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pedagogia Libertadora.","id":5076772,"corpo":"<p align=justify>Pedagogia Libertadora.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pedagogia Militar.","id":5076773,"corpo":"<p align=justify>Pedagogia Militar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pedagogia Neoliberal.","id":5076774,"corpo":"<p align=justify>Pedagogia Neoliberal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pedagogia Moderno Futurista.","id":5076775,"corpo":"<p align=justify>Pedagogia Moderno Futurista.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417978,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"M\u00e9todo de Paulo Freire","oab":false,"nome":"M\u00e9todo de Paulo Freire","pai":426140,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426164,"slug":"pedagogia-metodo-de-paulo-freire"}],"slug":"pedagogia\/1380724","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036}],"cargos":[{"descricao":"Motorista D","id":4920},{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas Pesadas","id":1754}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o","sigla":"","id":2544,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A placa de sinaliza\u00e7\u00e3o seguinte indica: ","provas":[{"id":45593,"cargo":{"descricao":"Motorista D","id":4920},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o","sigla":"","id":2544,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-conceicao-pb-2019-contemax-motorista-equot-dequot","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o - Motorista D - 2019"},{"id":45699,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas Pesadas","id":1754},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o","sigla":"","id":2544,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-conceicao-pb-2019-contemax-operador-de-maquinas-pesadas","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o - Operador de M\u00e1quinas Pesadas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:42:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1380755,"hashId":"3dd543bf64b60db7622228c24847c40e","enunciado":"<p align=justify>A placa de sinaliza\u00e7\u00e3o seguinte indica: <div><br><\/div><div><br><\/div><div><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/45593\/21.gif\"><\/div><\/p>","resposta":5076917,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pista Sinuosa","id":5076916,"corpo":"<p align=justify>Pista Sinuosa<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pista Irregular","id":5076917,"corpo":"<p align=justify>Pista Irregular<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Depress\u00e3o","id":5076918,"corpo":"<p align=justify>Depress\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Estacionamento","id":5076919,"corpo":"<p align=justify>Estacionamento<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Bifurca\u00e7\u00e3o","id":5076920,"corpo":"<p align=justify>Bifurca\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417985,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo VII - Da Sinaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo VII - Da Sinaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421871,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-vii-da-sinalizacao-de-transito"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/1380755","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036}],"cargos":[{"descricao":"Motorista D","id":4920},{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas Pesadas","id":1754}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o","sigla":"","id":2544,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Queimaduras s\u00e3o les\u00f5es causadas pelo contato entre a pele e o fogo, agentes qu\u00edmicos, radia\u00e7\u00e3o e eletricidade que pode ocorrer em uma mesma v\u00edtima, pois quanto maior a \u00e1rea queimada mais grave \u00e9 a queimadura. Diante dessa afirma\u00e7\u00e3o marque V para as verdadeiras e F para as falsas. (_____) queimadura de primeiro grau, ocorre quando as camadas superf\u00edcies da pele s\u00e3o atingidas causando vermelhid\u00e3o e dor no local. (_____) queimaduras qu\u00edmicas s\u00e3o causadas por produtos qu\u00edmicos que agridem a pele como \u00e1cidos e bases fortes. (_____) quanto a gravidade das queimaduras podem ocorrer em uma mesma vitima queimadura de 1\u00b0,2\u00b0,3\u00b0 e 4\u00b0 grau, chegando a ter consequ\u00eancias de 5\u00ba grau. (_____) queimaduras de 2\u00b0 grau atinge as camadas mais profundas da pele, causando seu desprendimento e dor no local. (_____) queimadura de 5\u00ba grau atinge todas as camadas da pele e causa danos aos tecidos mais profundos e nos ossos. A sequ\u00eancia esta CORRETA na letra:","provas":[{"id":45593,"cargo":{"descricao":"Motorista D","id":4920},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o","sigla":"","id":2544,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-conceicao-pb-2019-contemax-motorista-equot-dequot","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o - Motorista D - 2019"},{"id":45699,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas Pesadas","id":1754},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o","sigla":"","id":2544,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-conceicao-pb-2019-contemax-operador-de-maquinas-pesadas","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o - Operador de M\u00e1quinas Pesadas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:42:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1380763,"hashId":"29781f2f55d52684543ce21279e1bf2e","enunciado":"<p align=justify>Queimaduras s\u00e3o les\u00f5es causadas pelo\r\ncontato entre a pele e o fogo, agentes qu\u00edmicos,\r\nradia\u00e7\u00e3o e eletricidade que pode ocorrer em uma\r\nmesma v\u00edtima, pois quanto maior a \u00e1rea queimada\r\nmais grave \u00e9 a queimadura. <div><br><\/div><div><br><\/div><div>Diante dessa afirma\u00e7\u00e3o marque <b>V<\/b> para as<b>\r\nverdadeiras<\/b> e <b>F<\/b> para as <b>falsas<\/b>. <div><br><\/div><div><br><\/div><div>(_____) queimadura de primeiro grau, ocorre quando\r\nas camadas superf\u00edcies da pele s\u00e3o atingidas\r\ncausando vermelhid\u00e3o e dor no local. <\/div><div><br><\/div><div>(_____) queimaduras qu\u00edmicas s\u00e3o causadas por\r\nprodutos qu\u00edmicos que agridem a pele como \u00e1cidos e\r\nbases fortes. <\/div><div><br><\/div><div>(_____) quanto a gravidade das queimaduras podem\r\nocorrer em uma mesma vitima queimadura de 1\u00b0,2\u00b0,3\u00b0 e 4\u00b0 grau, chegando a ter consequ\u00eancias de\r\n5\u00ba grau. <\/div><div><br><\/div><div>(_____) queimaduras de 2\u00b0 grau atinge as camadas\r\nmais profundas da pele, causando seu\r\ndesprendimento e dor no local. <\/div><div><br><\/div><div>(_____) queimadura de 5\u00ba grau atinge todas as\r\ncamadas da pele e causa danos aos tecidos mais\r\nprofundos e nos ossos. <\/div><div><br><\/div><div><br><\/div><div>A sequ\u00eancia esta <b>CORRETA<\/b> na letra:<\/div><\/div><\/p>","resposta":5076957,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F,V,V,F,V.","id":5076954,"corpo":"<p align=justify>F,V,V,F,V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V,F,V,F,V","id":5076955,"corpo":"<p align=justify>V,F,V,F,V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F,F,F,V,V.","id":5076956,"corpo":"<p align=justify>F,F,F,V,V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V,V,F,V,F.","id":5076957,"corpo":"<p align=justify>V,V,F,V,F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F,F,V,V,V.","id":5076958,"corpo":"<p align=justify>F,F,V,V,V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417985,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","oab":false,"nome":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6584,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-motorista-agente-condutor-de-veiculo"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1380763","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036}],"cargos":[{"descricao":"Motorista D","id":4920},{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas Pesadas","id":1754}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o","sigla":"","id":2544,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere os itens, colocando (V) ou (F) nos par\u00eanteses, conforme a assertiva seja verdadeira ou falsa, respectivamente, a respeito das no\u00e7\u00f5es de mec\u00e2nica b\u00e1sica de autos. (___) O catalisador est\u00e1 instalado no sistema de escapamento do ve\u00edculo e \u00e9 respons\u00e1vel pela redu\u00e7\u00e3o dos gases poluentes gerados na combust\u00e3o. (___) O catalisador est\u00e1 instalado no sistema de arrefecimento do ve\u00edculo e \u00e9 respons\u00e1vel pela redu\u00e7\u00e3o dos gases poluentes gerados na combust\u00e3o. (___) O virabrequim faz parte do sistema de dire\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo, seja ele mec\u00e2nico ou hidr\u00e1ulico. Esse componente \u00e9 fundamental para a correta opera\u00e7\u00e3o das rota\u00e7\u00f5es da barra de dire\u00e7\u00e3o. (___) O virabrequim faz parte do sistema de dire\u00e7\u00e3o hidr\u00e1ulica do ve\u00edculo, seja ele mec\u00e2nico, hidr\u00e1ulico ou el\u00e9trico. Esse componente \u00e9 fundamental para a correta opera\u00e7\u00e3o das rota\u00e7\u00f5es da barra de dire\u00e7\u00e3o. (___) O virabrequim faz parte do motor do ve\u00edculo, sendo um dos componentes respons\u00e1veis pela transforma\u00e7\u00e3o da energia gerada pela combust\u00e3o em torque. Assinale a sequ\u00eancia CORRETA das assertivas acima:","provas":[{"id":45593,"cargo":{"descricao":"Motorista D","id":4920},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o","sigla":"","id":2544,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-conceicao-pb-2019-contemax-motorista-equot-dequot","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o - Motorista D - 2019"},{"id":45699,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas Pesadas","id":1754},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o","sigla":"","id":2544,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-conceicao-pb-2019-contemax-operador-de-maquinas-pesadas","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o - Operador de M\u00e1quinas Pesadas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:42:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1380776,"hashId":"1fb332d1cddc959322d2cd82d62718f7","enunciado":"<p align=justify>Considere os itens, colocando<b> (V)<\/b> ou <b>(F)<\/b> nos\r\npar\u00eanteses, conforme a assertiva seja <b>verdadeira ou\r\nfalsa<\/b>, respectivamente, a respeito das no\u00e7\u00f5es de\r\nmec\u00e2nica b\u00e1sica de autos. <div><br><\/div><div><br><\/div><div>(___) O catalisador est\u00e1 instalado no sistema de\r\nescapamento do ve\u00edculo e \u00e9 respons\u00e1vel pela\r\nredu\u00e7\u00e3o dos gases poluentes gerados na\r\ncombust\u00e3o. <\/div><div><br><\/div><div>(___) O catalisador est\u00e1 instalado no sistema de\r\narrefecimento do ve\u00edculo e \u00e9 respons\u00e1vel pela redu\u00e7\u00e3o dos gases poluentes gerados na\r\ncombust\u00e3o. <\/div><div><br><\/div><div>(___) O virabrequim faz parte do sistema de dire\u00e7\u00e3o\r\ndo ve\u00edculo, seja ele mec\u00e2nico ou hidr\u00e1ulico. Esse\r\ncomponente \u00e9 fundamental para a correta opera\u00e7\u00e3o\r\ndas rota\u00e7\u00f5es da barra de dire\u00e7\u00e3o. <\/div><div><br><\/div><div>(___) O virabrequim faz parte do sistema de dire\u00e7\u00e3o\r\nhidr\u00e1ulica do ve\u00edculo, seja ele mec\u00e2nico, hidr\u00e1ulico\r\nou el\u00e9trico. Esse componente \u00e9 fundamental para a\r\ncorreta opera\u00e7\u00e3o das rota\u00e7\u00f5es da barra de dire\u00e7\u00e3o. <\/div><div><br><\/div><div>(___) O virabrequim faz parte do motor do ve\u00edculo,\r\nsendo um dos componentes respons\u00e1veis pela\r\ntransforma\u00e7\u00e3o da energia gerada pela combust\u00e3o\r\nem torque. <\/div><div><br><\/div><div><br><\/div><div>Assinale a sequ\u00eancia <b>CORRETA<\/b> das assertivas\r\nacima:<\/div><\/p>","resposta":5077018,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 F","id":5077015,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 V \u2013 F","id":5077016,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 F \u2013 F \u2013 V \u2013 F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 F","id":5077017,"corpo":"<p align=justify>F \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 F \u2013 V","id":5077018,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 F \u2013 F \u2013 F \u2013 V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 V","id":5077019,"corpo":"<p align=justify>F \u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417985,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","oab":false,"nome":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6584,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-motorista-agente-condutor-de-veiculo"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1380776","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036}],"cargos":[{"descricao":"Motorista D","id":4920},{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas Pesadas","id":1754}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o","sigla":"","id":2544,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa que representa uma Placa de Regulamenta\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":45593,"cargo":{"descricao":"Motorista D","id":4920},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o","sigla":"","id":2544,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-conceicao-pb-2019-contemax-motorista-equot-dequot","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o - Motorista D - 2019"},{"id":45699,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas Pesadas","id":1754},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o","sigla":"","id":2544,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-conceicao-pb-2019-contemax-operador-de-maquinas-pesadas","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o - Operador de M\u00e1quinas Pesadas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:42:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1380783,"hashId":"f252c9a55b477cafcca1b740c5e6654a","enunciado":"<p align=justify>Marque a alternativa que representa uma <b>Placa\r\nde Regulamenta\u00e7\u00e3o<\/b>:<\/p>","resposta":5077053,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":5077050,"corpo":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/45593\/39a.gif\"><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":5077051,"corpo":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/45593\/39b.gif\"><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":5077052,"corpo":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/45593\/39c.gif\"><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":5077053,"corpo":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/45593\/39d.gif\"><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":5077054,"corpo":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/45593\/39e.gif\"><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417985,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo VII - Da Sinaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo VII - Da Sinaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421871,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-vii-da-sinalizacao-de-transito"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/1380783","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036}],"cargos":[{"descricao":"Motorista D","id":4920},{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas Pesadas","id":1754}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o","sigla":"","id":2544,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As Placas de Sinaliza\u00e7\u00e3o de Obras, tal como o nome indica t\u00eam como objetivo informar o condutor da aproxima\u00e7\u00e3o a obras na via. Geralmente, estas placas t\u00eam um formato quadrado (colocado na diagonal), e t\u00eam fundo","provas":[{"id":45593,"cargo":{"descricao":"Motorista D","id":4920},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o","sigla":"","id":2544,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-conceicao-pb-2019-contemax-motorista-equot-dequot","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o - Motorista D - 2019"},{"id":45699,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas Pesadas","id":1754},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o","sigla":"","id":2544,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-conceicao-pb-2019-contemax-operador-de-maquinas-pesadas","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o - Operador de M\u00e1quinas Pesadas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:42:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1380785,"hashId":"aecc96da7668f237c1b3d0169f76ed0a","enunciado":"<p align=justify>As Placas de Sinaliza\u00e7\u00e3o de Obras, tal como o\r\nnome indica t\u00eam como objetivo informar o condutor\r\nda aproxima\u00e7\u00e3o a obras na via. Geralmente, estas\r\nplacas t\u00eam um formato quadrado (colocado na\r\ndiagonal), e t\u00eam fundo<\/p>","resposta":5077056,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"vermelho","id":5077055,"corpo":"<p align=justify>vermelho<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"laranja","id":5077056,"corpo":"<p align=justify>laranja<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"verde","id":5077057,"corpo":"<p align=justify>verde<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"azul","id":5077058,"corpo":"<p align=justify>azul<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"branco","id":5077059,"corpo":"<p align=justify>branco<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417985,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo VII - Da Sinaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo VII - Da Sinaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421871,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-vii-da-sinalizacao-de-transito"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/1380785","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},{"descricao":"M\u00e9dico Radiologista","id":5287},{"descricao":"M\u00e9dico Gastroenterologista","id":5648},{"descricao":"M\u00e9dico Gineco-Obstetra","id":6929}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A organiza\u00e7\u00e3o de atendimento p\u00fablico espec\u00edfico e especializado para mulheres e v\u00edtimas de viol\u00eancia dom\u00e9stica em geral, que garanta, entre outros, atendimento, acompanhamento psicol\u00f3gico e cirurgias pl\u00e1sticas reparadoras, \u00e9 um texto acrescentado \u00e0 Lei no 8.080\/90 pela Lei no 12.845\/13 como:","provas":[{"id":45675,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj-2019-gualimp-medico-do-trabalho-2","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Porci\u00fancula - M\u00e9dico do Trabalho - 2019"},{"id":45684,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Radiologista","id":5287},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj-2019-gualimp-medico-radiologista-2","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Porci\u00fancula - M\u00e9dico Radiologista - 2019"},{"id":50208,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Gastroenterologista","id":5648},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj-2019-gualimp-medico-gastroenterologista-2","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Porci\u00fancula - M\u00e9dico Gastroenterologista - 2019"},{"id":50209,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Gineco-Obstetra","id":6929},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj-2019-gualimp-medico-gineco-obstetra-2","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Porci\u00fancula - M\u00e9dico Gineco-Obstetra - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:42:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"},{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1384534,"hashId":"f54a89a127998cf92b760be82ae5b8ef","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A organiza\u00e7\u00e3o de atendimento p\u00fablico espec\u00edfico e especializado para mulheres e v\u00edtimas de viol\u00eancia dom\u00e9stica em geral, que garanta, entre outros, atendimento, acompanhamento psicol\u00f3gico e cirurgias pl\u00e1sticas reparadoras, \u00e9 um texto acrescentado \u00e0 Lei n<sup>o<\/sup> 8.080\/90 pela Lei n<sup>o<\/sup> 12.845\/13 como:<\/p>","resposta":5091421,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Diretriz do Sistema \u00danico de Sa\u00fade \u2013 SUS.","id":5091420,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diretriz do Sistema \u00danico de Sa\u00fade \u2013 SUS.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Princ\u00edpio do Sistema \u00danico de Sa\u00fade \u2013 SUS.","id":5091421,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Princ\u00edpio do Sistema \u00danico de Sa\u00fade \u2013 SUS.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Objetivo do Sistema \u00danico de Sa\u00fade \u2013 SUS.","id":5091422,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Objetivo do Sistema \u00danico de Sa\u00fade \u2013 SUS.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Campo de atua\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade \u2013 SUS.","id":5091423,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Campo de atua\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade \u2013 SUS.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418405,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"nome_clean":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","oab":false,"nome":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424069,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-principios-e-diretrizes-art-7o"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1384534","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},{"descricao":"M\u00e9dico Radiologista","id":5287},{"descricao":"M\u00e9dico Gastroenterologista","id":5648},{"descricao":"M\u00e9dico Gineco-Obstetra","id":6929}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o sinais neurol\u00f3gicos de hipercalcemia como s\u00edndrome paraneopl\u00e1sica:","provas":[{"id":45675,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj-2019-gualimp-medico-do-trabalho-2","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Porci\u00fancula - M\u00e9dico do Trabalho - 2019"},{"id":45684,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Radiologista","id":5287},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj-2019-gualimp-medico-radiologista-2","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Porci\u00fancula - M\u00e9dico Radiologista - 2019"},{"id":50208,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Gastroenterologista","id":5648},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj-2019-gualimp-medico-gastroenterologista-2","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Porci\u00fancula - M\u00e9dico Gastroenterologista - 2019"},{"id":50209,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Gineco-Obstetra","id":6929},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj-2019-gualimp-medico-gineco-obstetra-2","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Porci\u00fancula - M\u00e9dico Gineco-Obstetra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:42:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"},{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1384565,"hashId":"2c79d5abd7c1141fbccffa16dd244f58","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o sinais neurol\u00f3gicos de hipercalcemia como s\u00edndrome paraneopl\u00e1sica:<\/p>","resposta":5091544,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Letargia, confus\u00e3o, fadiga.","id":5091544,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Letargia, confus\u00e3o, fadiga.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dor \u00f3ssea, fraqueza muscular, osteopenia.","id":5091545,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dor \u00f3ssea, fraqueza muscular, osteopenia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Anorexia, n\u00e1useas, v\u00f4mitos.","id":5091546,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Anorexia, n\u00e1useas, v\u00f4mitos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Poli\u00faria, polidipsia, acidose tubular.","id":5091547,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Poli\u00faria, polidipsia, acidose tubular.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418412,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/1384565","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},{"descricao":"M\u00e9dico Radiologista","id":5287},{"descricao":"M\u00e9dico Gastroenterologista","id":5648},{"descricao":"M\u00e9dico Gineco-Obstetra","id":6929}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante a palpa\u00e7\u00e3o abdominal, ba\u00e7o, rim esquerdo, \u00e2ngulo espl\u00eanico do c\u00f3lon e p\u00e2ncreas s\u00e3o avaliados em qual das regi\u00f5es a seguir?","provas":[{"id":45675,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj-2019-gualimp-medico-do-trabalho-2","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Porci\u00fancula - M\u00e9dico do Trabalho - 2019"},{"id":45684,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Radiologista","id":5287},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj-2019-gualimp-medico-radiologista-2","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Porci\u00fancula - M\u00e9dico Radiologista - 2019"},{"id":50208,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Gastroenterologista","id":5648},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj-2019-gualimp-medico-gastroenterologista-2","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Porci\u00fancula - M\u00e9dico Gastroenterologista - 2019"},{"id":50209,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Gineco-Obstetra","id":6929},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj-2019-gualimp-medico-gineco-obstetra-2","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Porci\u00fancula - M\u00e9dico Gineco-Obstetra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:42:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"},{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1384568,"hashId":"a121bce5947808dbdd06b46b59b600ac","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante a palpa\u00e7\u00e3o abdominal, ba\u00e7o, rim esquerdo, \u00e2ngulo espl\u00eanico do c\u00f3lon e p\u00e2ncreas s\u00e3o avaliados em qual das regi\u00f5es a seguir?<\/p>","resposta":5091559,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Flanco esquerdo.","id":5091557,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Flanco esquerdo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fossa il\u00edaca esquerda.","id":5091558,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fossa il\u00edaca esquerda.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Hipoc\u00f4ndrio esquerdo.","id":5091559,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hipoc\u00f4ndrio esquerdo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Mesog\u00e1strio.","id":5091560,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mesog\u00e1strio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418412,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/1384568","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533}],"cargos":[{"descricao":"Professor B \u2013 Matem\u00e1tica","id":19371}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando que m \u00e9 a determinante da matriz A, \u00e9 correto afirmar que a quinta parte de m ser\u00e1: ","provas":[{"id":45492,"cargo":{"descricao":"Professor B \u2013 Matem\u00e1tica","id":19371},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj-2019-gualimp-professor-b-matematica","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Porci\u00fancula - Professor B \u2013 Matem\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:42:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1377365,"hashId":"33ce51737a2daeaa386d796a64c7a32b","enunciado":"<p align=justify>Considerando que <i>m<\/i> \u00e9 a determinante da matriz A, \u00e9 correto afirmar que a quinta parte de <i>m<\/i>\r\nser\u00e1: <div><br><\/div><div><br><\/div><div style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/45492\/7.gif\"><\/div><\/p>","resposta":5062741,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"25.","id":5062739,"corpo":"<p align=justify>25.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"20.","id":5062740,"corpo":"<p align=justify>20.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"5.","id":5062741,"corpo":"<p align=justify>5.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4.","id":5062742,"corpo":"<p align=justify>4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417533,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Determinantes","oab":false,"nome":"Determinantes","pai":403891,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403902,"slug":"matematica-determinantes"},{"nome_clean":"Divis\u00e3o","oab":false,"nome":"Divis\u00e3o","pai":403827,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408553,"slug":"matematica-divisao"}],"slug":"matematica\/1377365","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Read the fragment below. \u201cThe Referential Function is the one most commonly addressed in ESL\/EFL settings because it concerns descriptions or contextual information. According to Holenstein (1974) it \u201cdominates ordinary discourse [because we] designate objects and bestow them with meaning\u201d (p.156). The most common topics addressed in beginning ESL\/EFL course materials concern the surrounding environment (e.g., classroom objects and procedures, asking for or giving directions) or describing actions in physical or chronological context (e.g. daily routine, telling time.).\u201d (Tribus, Angela C., 2017) Analyzing the Referential Function as applied on the context above, it is correct to affirm that:","provas":[{"id":45500,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj-2019-gualimp-professor-area-ingles","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Porci\u00fancula - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:42:26","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1377389,"hashId":"cce729c1e88e41a4f03db166e419f164","enunciado":"<p align=justify><p align=\"justify\">Read the fragment below. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><i>\u201cThe Referential Function is the one most commonly addressed in ESL\/EFL settings because it\r\nconcerns descriptions or contextual information. According to Holenstein (1974) it \u201cdominates ordinary\r\ndiscourse [because we] designate objects and bestow them with meaning\u201d (p.156). The most common\r\ntopics addressed in beginning ESL\/EFL course materials concern the surrounding environment (e.g.,\r\nclassroom objects and procedures, asking for or giving directions) or describing actions in physical or\r\nchronological context (e.g. daily routine, telling time.).\u201d (Tribus, Angela C., 2017) <\/i><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Analyzing the Referential Function as applied on the context above, it is correct to affirm that:<\/p><\/p>","resposta":5062818,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cAs students proceed through intermediate and advanced levels of study, their breadth of vocabulary expands, and they should not express more complex ideas with accuracy, once the function underlying each of these utterances is referential because of the orientation towards context.\u201d","id":5062817,"corpo":"<p align=justify>\u201cAs students proceed through intermediate and advanced levels of study, their breadth of vocabulary expands,\r\nand they should not express more complex ideas with accuracy, once the function underlying each of these\r\nutterances is referential because of the orientation towards context.\u201d<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cAs students proceed through intermediate and advanced levels of study, their breadth of vocabulary expands, and they are able to express more complex ideas with accuracy, but the function underlying each of these utterances is referential because of the orientation towards context.\u201d","id":5062818,"corpo":"<p align=justify>\u201cAs students proceed through intermediate and advanced levels of study, their breadth of vocabulary expands,\r\nand they are able to express more complex ideas with accuracy, but the function underlying each of these\r\nutterances is referential because of the orientation towards context.\u201d<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cAs students proceed through intermediate and advanced levels of study, their breadth of vocabulary expands, and they are able to express more complex ideas with accuracy, but the function underlying each of these utterances is never referential because of the orientation towards context.\u201d","id":5062819,"corpo":"<p align=justify>\u201cAs students proceed through intermediate and advanced levels of study, their breadth of vocabulary expands,\r\nand they are able to express more complex ideas with accuracy, but the function underlying each of these\r\nutterances is never referential because of the orientation towards context.\u201d<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cAs students proceed through intermediate and advanced levels of study, their breadth of vocabulary never expands, and they are not able to express more complex ideas with accuracy, because of the overusing of the referential function underlying each of these utterances.\u201d","id":5062820,"corpo":"<p align=justify>\u201cAs students proceed through intermediate and advanced levels of study, their breadth of vocabulary never\r\nexpands, and they are not able to express more complex ideas with accuracy, because of the overusing of\r\nthe referential function underlying each of these utterances.\u201d<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417637,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/1377389","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"What type of conditional is the sentence below? Choose the CORRECT answer. \u201cIf there were more buses, we would leave the car at home.\u201d","provas":[{"id":45500,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj-2019-gualimp-professor-area-ingles","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Porci\u00fancula - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:42:26","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1377390,"hashId":"bcc404f5a88130a29fe2a5c83b5b0e34","enunciado":"<p align=\"justify\">What type of conditional is the sentence below? Choose the CORRECT answer. <\/p><div><br><\/div><div style=\"text-align: center;\">\u201cIf there were more buses, we would leave the car at home.\u201d<\/div><p><\/p>","resposta":5062823,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"First Conditional.","id":5062821,"corpo":"<p align=justify>First Conditional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Third Conditional.","id":5062822,"corpo":"<p align=justify>Third Conditional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Second Conditional.","id":5062823,"corpo":"<p align=justify>Second Conditional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Mixed Conditional.","id":5062824,"corpo":"<p align=justify>Mixed Conditional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417637,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/1377390","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"In which sentences the verbs are used appropriately? Choose the CORRECT answer. I - Once I had finished work, I went home II - I was cuting up vegetables in the kitchen when I heard it on the TV. III - Ellen has eaten no meat since she was six. IV - He believe in ghosts. V - I regularly play the piano.","provas":[{"id":45500,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj-2019-gualimp-professor-area-ingles","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Porci\u00fancula - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:42:26","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1377392,"hashId":"35cdfd12ca9ce637bdc70d18fef3f68a","enunciado":"In which sentences the verbs are used appropriately? Choose the CORRECT answer. <div><br><\/div><div>I - <span style=\"white-space:pre\">\t<\/span>Once I had finished work, I went home <\/div><div>II - <span style=\"white-space:pre\">\t<\/span>I was cuting up vegetables in the kitchen when I heard it on the TV. <\/div><div>III - <span style=\"white-space:pre\">\t<\/span>Ellen has eaten no meat since she was six. <\/div><div>IV -  He believe in ghosts. <\/div><div>V - <span style=\"white-space:pre\">\t<\/span>I regularly play the piano.<\/div>","resposta":5062830,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II and III","id":5062829,"corpo":"<p align=justify>I, II and III<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, III and V","id":5062830,"corpo":"<p align=justify>I, III and V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III, IV","id":5062831,"corpo":"<p align=justify>II, III, IV<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III, IV and V","id":5062832,"corpo":"<p align=justify>III, IV and V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417637,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4568,"slug":"lingua-inglesa-gramatica-lingua-inglesa"}],"slug":"lingua-inglesa\/1377392","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que todos os substantivos sejam abstratos:","provas":[{"id":45501,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj-2019-gualimp-motorista","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Porci\u00fancula - Motorista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:42:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1377410,"hashId":"1b7fe85ecb572ea6f8876a6f50523f2c","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa em que todos os substantivos sejam abstratos:<\/p>","resposta":5062912,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Escola, caderno, empenho.","id":5062909,"corpo":"<p align=justify>Escola, caderno, empenho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fada, \u00e1rvore, cachoeira.","id":5062910,"corpo":"<p align=justify>Fada, \u00e1rvore, cachoeira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Casa, conforto, felicidade.","id":5062911,"corpo":"<p align=justify>Casa, conforto, felicidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Alegria, amor, saudade.","id":5062912,"corpo":"<p align=justify>Alegria, amor, saudade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417641,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 3 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Substantivos","oab":false,"nome":"Substantivos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403622,"slug":"lingua-portuguesa-substantivos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1377410","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na frase \u201cLarissa \u00e9 uma menininha muito esfor\u00e7ada\u201d, o substantivo \u201cmenina\u201d tem como g\u00eanero, n\u00famero e grau:","provas":[{"id":45501,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj-2019-gualimp-motorista","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Porci\u00fancula - Motorista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:42:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1377411,"hashId":"66a82c469f63a12b25c804e05bdecb0a","enunciado":"<p align=\"justify\">Na frase <i>\u201cLarissa \u00e9 uma menininha muito esfor\u00e7ada\u201d<\/i>, o substantivo <i>\u201cmenina\u201d<\/i> tem como g\u00eanero,\r\nn\u00famero e grau:<\/p>","resposta":5062916,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Feminino, singular, grau normal.","id":5062913,"corpo":"<p align=justify>Feminino, singular, grau normal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Feminino, plural, grau diminutivo.","id":5062914,"corpo":"<p align=justify>Feminino, plural, grau diminutivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Masculino, singular, grau aumentativo.","id":5062915,"corpo":"<p align=justify>Masculino, singular, grau aumentativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Feminino, singular, grau diminutivo.","id":5062916,"corpo":"<p align=justify>Feminino, singular, grau diminutivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417641,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 3 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Substantivos","oab":false,"nome":"Substantivos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403622,"slug":"lingua-portuguesa-substantivos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1377411","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que o adjetivo utilizado na frase seja derivado de um adjetivo primitivo:","provas":[{"id":45501,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj-2019-gualimp-motorista","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Porci\u00fancula - Motorista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:42:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1377412,"hashId":"981b9aa0a8281602fa661218b5e5d523","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa em que o adjetivo utilizado na frase seja derivado de um adjetivo primitivo:<\/p>","resposta":5062917,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Acordei apavorado com o som da chuva.","id":5062917,"corpo":"<p align=justify>Acordei apavorado com o som da chuva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ela ficou alegre com a not\u00edcia que recebeu do servi\u00e7o.","id":5062918,"corpo":"<p align=justify>Ela ficou alegre com a not\u00edcia que recebeu do servi\u00e7o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Jo\u00e3o \u00e9 um garoto forte, nunca o vi chorar por nada.","id":5062919,"corpo":"<p align=justify>Jo\u00e3o \u00e9 um garoto forte, nunca o vi chorar por nada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ficamos tristes com a demiss\u00e3o de nossa secret\u00e1ria.","id":5062920,"corpo":"<p align=justify>Ficamos tristes com a demiss\u00e3o de nossa secret\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417641,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 3 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Adjetivos","oab":false,"nome":"Adjetivos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403623,"slug":"lingua-portuguesa-adjetivos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1377412","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aroeiras","sigla":"","id":1753,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Julgue as afirmativas abaixo e marque a alternativa Incorreta: I- Ao longo do s\u00e9culo XX, a melhoria nas t\u00e9cnicas e a precis\u00e3o dos dados, fato ocasionado, sobretudo, pela obten\u00e7\u00e3o de imagens de sat\u00e9lite, v\u00eam creditando \u00e0 ci\u00eancia meteorol\u00f3gica uma precis\u00e3o cada vez maior, o que favorece as a\u00e7\u00f5es humanas e proporciona melhorias na qualidade de vida da sociedade. II- Nas \u00faltimas d\u00e9cadas, a climatologia emerge com uma conjuga\u00e7\u00e3o de outras ci\u00eancias (Geof\u00edsica, Astronomia) e, mais modernamente, com o advento de novas t\u00e9cnicas, tais como bal\u00f5es e sat\u00e9lites artificiais. III- A previs\u00e3o do tempo, informa apenas as condi\u00e7\u00f5es atmosf\u00e9ricas de forma sazonal. E por isso \u00e9 uma informa\u00e7\u00e3o de extrema import\u00e2ncia e exclusiva para atividades da navega\u00e7\u00e3o e da agricultura. Est\u00e1(\u00e3o) Incorreta(s)","provas":[{"id":45498,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aroeiras","sigla":"","id":1753,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aroeiras-pb-2019-contemax-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Aroeiras - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:42:28","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1377414,"hashId":"d063d23cdb9b4f9eb8641b7047f2b4f1","enunciado":"<p align=justify>Julgue as afirmativas abaixo e marque a\r\nalternativa<b> Incorreta: <\/b><div><br><\/div><div><br><\/div><div>I- Ao longo do s\u00e9culo XX, a melhoria nas t\u00e9cnicas\r\ne a precis\u00e3o dos dados, fato ocasionado, sobretudo,\r\npela obten\u00e7\u00e3o de imagens de sat\u00e9lite, v\u00eam\r\ncreditando \u00e0 ci\u00eancia meteorol\u00f3gica uma precis\u00e3o\r\ncada vez maior, o que favorece as a\u00e7\u00f5es humanas e\r\nproporciona melhorias na qualidade de vida da\r\nsociedade.  <\/div><div><br><\/div><div>II- Nas \u00faltimas d\u00e9cadas, a climatologia emerge com\r\numa conjuga\u00e7\u00e3o de outras ci\u00eancias (Geof\u00edsica,\r\nAstronomia) e, mais modernamente, com o advento\r\nde novas t\u00e9cnicas, tais como bal\u00f5es e sat\u00e9lites\r\nartificiais. <\/div><div><br><\/div><div>III- A previs\u00e3o do tempo, informa apenas as\r\ncondi\u00e7\u00f5es atmosf\u00e9ricas de forma sazonal. E por isso\r\n\u00e9 uma informa\u00e7\u00e3o de extrema import\u00e2ncia e\r\nexclusiva para atividades da navega\u00e7\u00e3o e da\r\nagricultura. <\/div><div><b><br><\/b><\/div><div><b><br><\/b><\/div><div><b>Est\u00e1(\u00e3o) Incorreta(s)<\/b><\/div><\/p>","resposta":5062948,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa I.","id":5062946,"corpo":"<p align=justify>Apenas a afirmativa I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa II.","id":5062947,"corpo":"<p align=justify>Apenas a afirmativa II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa III","id":5062948,"corpo":"<p align=justify>Apenas a afirmativa III<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e II.","id":5062949,"corpo":"<p align=justify>Apenas as afirmativas I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As afirmativas I, II e III.","id":5062950,"corpo":"<p align=justify>As afirmativas I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"&bull; ANALISE A SITUA\u00c7\u00c3O HIPOT\u00c9TICA ABAIXO, SOBRE ASPECTOS CLIMATOL\u00d3GICOS NO BRASIL, E RESPONDA AS QUEST\u00d4ES 22 E 23\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0IMAGEM DO SAT\u00c9LITE GOES\u00a0 De acordo com informa\u00e7\u00f5es do Centro de Previs\u00e3o do Tempo e Estudos Clim\u00e1ticos (CPTEC) o domingo, dia 21 de julho de 2019, ser\u00e1 de sol com muitas nuvens durante o dia, pancadas de chuva a tarde. \u00c0 noite o tempo fica aberto no munic\u00edpio de Aroeiras na Para\u00edba. Neste momento o tempo est\u00e1 parcialmente nublado. Faz 25\u00baC. Em parte da Regi\u00e3o Nordeste haver\u00e1 pancada de chuva localizada, entre os estados do Cear\u00e1, Rio Grande do Norte e Para\u00edba. Em Pernambuco, Alagoas e Sergipe pancadas de chuva ocorrer\u00e3o principalmente a partir da tarde. Na maior parte do Sudeste e Centro Oeste, haver\u00e1 sol e possibilidades de pancadas de chuvas ocasionais. Poder\u00e1 ocorrer geada no sul de Santa Catarina e na maior parte do Rio Grande do Sul. Na regi\u00e3o Norte pancada de chuvas em todos os estados. ","id":417640,"enunciado":"<p align=justify><div><b>&bull; ANALISE A \r\nSITUA\u00c7\u00c3O HIPOT\u00c9TICA\r\nABAIXO, SOBRE ASPECTOS CLIMATOL\u00d3GICOS\r\nNO BRASIL, E RESPONDA AS QUEST\u00d4ES 22 E\r\n23\u00a0<\/b><\/div><div><br><\/div><div><br>\r\n<\/div><div style=\"text-align: center;\">\r\n<b>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \r\n\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0IMAGEM DO SAT\u00c9LITE GOES\u00a0\r\n<\/b><\/div><div><br><\/div><div style=\"text-\r\nalign: center;\"><img \r\nsrc=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/45498\/22.gif\"><\/div>\r\n<div><br><\/div><div>De acordo com \r\ninforma\u00e7\u00f5es do Centro de Previs\u00e3o\r\ndo Tempo e Estudos Clim\u00e1ticos (CPTEC) o \r\ndomingo,\r\ndia 21 de julho de 2019, ser\u00e1 de sol com \r\nmuitas\r\nnuvens durante o dia, pancadas de chuva a \r\ntarde. \u00c0\r\nnoite o tempo fica aberto no munic\u00edpio de \r\nAroeiras na\r\nPara\u00edba. Neste momento o tempo est\u00e1 \r\nparcialmente\r\nnublado. Faz 25\u00baC. Em parte da Regi\u00e3o \r\nNordeste\r\nhaver\u00e1 pancada de chuva localizada, entre \r\nos\r\nestados do Cear\u00e1, Rio Grande do Norte e \r\nPara\u00edba.\r\nEm Pernambuco, Alagoas e Sergipe pancadas \r\nde\r\nchuva ocorrer\u00e3o principalmente a partir da \r\ntarde. Na\r\nmaior parte do Sudeste e Centro Oeste, \r\nhaver\u00e1 sol e\r\npossibilidades de pancadas de chuvas \r\nocasionais.\r\nPoder\u00e1 ocorrer geada no sul de Santa \r\nCatarina e na\r\nmaior parte do Rio Grande do Sul. Na \r\nregi\u00e3o Norte\r\npancada de chuvas em todos os estados.\r\n<\/div><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22 a 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Clima e Dom\u00ednios Morfoclim\u00e1ticos","oab":false,"nome":"Clima e Dom\u00ednios Morfoclim\u00e1ticos","pai":397318,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397319,"slug":"geografia-clima-e-dominios-morfoclimaticos"}],"slug":"geografia\/1377414","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que o artigo indefinito esteja empregando sentido de aproxima\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":45501,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj-2019-gualimp-motorista","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Porci\u00fancula - Motorista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:42:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1377420,"hashId":"7548e5148cf7c3d36fb01d43a3a0ba16","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa em que o artigo indefinito esteja empregando sentido de aproxima\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":5062953,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Preciso comprar uma roupa nova.","id":5062951,"corpo":"<p align=justify>Preciso comprar uma roupa nova.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O garoto quase foi mordido por um c\u00e3o.","id":5062952,"corpo":"<p align=justify>O garoto quase foi mordido por um c\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ela tem uns quinze anos de idade.","id":5062953,"corpo":"<p align=justify>Ela tem uns quinze anos de idade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quero ser um professor de portugu\u00eas.","id":5062954,"corpo":"<p align=justify>Quero ser um professor de portugu\u00eas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417642,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Artigos","oab":false,"nome":"Artigos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403620,"slug":"lingua-portuguesa-artigos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1377420","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A alternativa cujas palavras apresentem encontros voc\u00e1licos classificados como hiatos \u00e9:","provas":[{"id":45501,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj-2019-gualimp-motorista","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Porci\u00fancula - Motorista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:42:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1377421,"hashId":"cbd634878a5cec44f357422a3cbc350e","enunciado":"<p align=\"justify\">A alternativa cujas palavras apresentem encontros voc\u00e1licos classificados como <u>hiatos<\/u> \u00e9:<\/p>","resposta":5062958,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Resolveu, afei\u00e7oar.","id":5062955,"corpo":"<p align=justify>Resolveu, afei\u00e7oar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Noivado, outro.","id":5062956,"corpo":"<p align=justify>Noivado, outro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Coisa, saudade.","id":5062957,"corpo":"<p align=justify>Coisa, saudade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Rua, precioso.","id":5062958,"corpo":"<p align=justify>Rua, precioso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417642,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Hiato","oab":false,"nome":"Hiato","pai":403710,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409498,"slug":"lingua-portuguesa-hiato"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1377421","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual das alternativas abaixo apresenta somente palavras no g\u00eanero masculino?","provas":[{"id":45501,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj-2019-gualimp-motorista","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Porci\u00fancula - Motorista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:42:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1377428,"hashId":"48e646095ca5fdef9ef887dcf72981e4","enunciado":"<p align=justify>Qual das alternativas abaixo apresenta somente palavras no g\u00eanero masculino?<\/p>","resposta":5062990,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sab\u00e3o, carro, sol, macarr\u00e3o.","id":5062990,"corpo":"<p align=justify>Sab\u00e3o, carro, sol, macarr\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Espuma, colch\u00e3o, bacharel, melancia.","id":5062991,"corpo":"<p align=justify>Espuma, colch\u00e3o, bacharel, melancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nuvem, boneco, capit\u00e3o, camisa.","id":5062992,"corpo":"<p align=justify>Nuvem, boneco, capit\u00e3o, camisa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Salada, cal\u00e7ado, gigante, s\u00f3ror.","id":5062993,"corpo":"<p align=justify>Salada, cal\u00e7ado, gigante, s\u00f3ror.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417642,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Flex\u00e3o de g\u00eanero","oab":false,"nome":"Flex\u00e3o de g\u00eanero","pai":409117,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409118,"slug":"lingua-portuguesa-flexao-de-genero"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1377428","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O tri\u00e2ngulo da imagem a seguir foi representando seguindo um crit\u00e9rio l\u00f3gico. Assinale a alternativa que representa o n\u00famero que substituir\u00e1 corretamente a letra U:","provas":[{"id":45501,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj-2019-gualimp-motorista","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Porci\u00fancula - Motorista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:42:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1377432,"hashId":"092d5749cbe2fce59cd42c4b94e15747","enunciado":"<p align=justify>O tri\u00e2ngulo da imagem a seguir foi representando seguindo um crit\u00e9rio l\u00f3gico. Assinale a\r\nalternativa que representa o n\u00famero que substituir\u00e1 corretamente a letra U:<div><br><\/div><div style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/45501\/2.gif\"><\/div><\/p>","resposta":5063003,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"15.","id":5063003,"corpo":"<p align=justify>15.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"7.","id":5063004,"corpo":"<p align=justify>7.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"9.","id":5063005,"corpo":"<p align=justify>9.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"11.","id":5063006,"corpo":"<p align=justify>11.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417643,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Racioc\u00ednio Anal\u00edtico e Racioc\u00ednio Cr\u00edtico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio Anal\u00edtico e Racioc\u00ednio Cr\u00edtico","pai":404257,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404258,"slug":"raciocinio-logico-raciocinio-analitico-e-raciocinio-critico"},{"nome_clean":"Sequ\u00eancias com n\u00fameros, letras, palavras e figuras","oab":false,"nome":"Sequ\u00eancias com n\u00fameros, letras, palavras e figuras","pai":425328,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404279,"slug":"raciocinio-logico-sequencias-com-numeros-letras-palavras-e-figuras"}],"slug":"raciocinio-logico\/1377432","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as alternativas a seguir, marque a que contenha uma imagem sim\u00e9trica: ","provas":[{"id":45501,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj-2019-gualimp-motorista","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Porci\u00fancula - Motorista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:42:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1377434,"hashId":"75ce1147b29d96b6f40f602f7dc05c54","enunciado":"<p align=justify>Dentre as alternativas a seguir, marque a que contenha uma imagem sim\u00e9trica: <\/p>","resposta":5063020,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":5063017,"corpo":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/45501\/3.gif\"><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":5063018,"corpo":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/45501\/4.gif\"><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":5063019,"corpo":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/45501\/5.gif\"><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":5063020,"corpo":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/45501\/6.gif\"><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417643,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Racioc\u00ednio Anal\u00edtico e Racioc\u00ednio Cr\u00edtico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio Anal\u00edtico e Racioc\u00ednio Cr\u00edtico","pai":404257,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404258,"slug":"raciocinio-logico-raciocinio-analitico-e-raciocinio-critico"}],"slug":"raciocinio-logico\/1377434","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ronaldo foi ao supermercado e comprou os seguintes itens: Sabendo que Ronaldo deu 04 notas de 100 reais ao caixa, quanto Ronaldo receber\u00e1 de troco?","provas":[{"id":45501,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj-2019-gualimp-motorista","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Porci\u00fancula - Motorista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:42:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1377436,"hashId":"6d1325ebfc5734268724bdef92a90da8","enunciado":"<p align=justify>Ronaldo foi ao supermercado e comprou os seguintes itens: <div><br><\/div><div><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/45501\/7.gif\"><\/div><div><br><\/div><div>Sabendo que Ronaldo deu 04 notas de 100 reais ao caixa, quanto Ronaldo receber\u00e1 de troco?<\/div><\/p>","resposta":5063027,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 63,20.","id":5063026,"corpo":"<p align=justify>R$ 63,20.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 59,60.","id":5063027,"corpo":"<p align=justify>R$ 59,60.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 55,50.","id":5063028,"corpo":"<p align=justify>R$ 55,50.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 52,80.","id":5063029,"corpo":"<p align=justify>R$ 52,80.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417643,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"},{"nome_clean":"Sistema Monet\u00e1rio","oab":false,"nome":"Sistema Monet\u00e1rio","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408594,"slug":"matematica-sistema-monetario"}],"slug":"matematica\/1377436","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Bandeirinhas de festa junina foram colocadas entre dois pontos conforme imagem a seguir e seguindo os seguintes crit\u00e9rios: \u2022 Ter 15 cm de altura e 15 cm de largura. \u2022 Entre o final de uma bandeira e o in\u00edcio de outra deve existir um espa\u00e7o de 10 cm. \u2022 Do ponto inicial at\u00e9 a primeira bandeira e da \u00faltima bandeira at\u00e9 o ponto final deve existir um espa\u00e7o de 20 cm. Levando em considera\u00e7\u00e3o que a imagem mostrada se trata de uma representa\u00e7\u00e3o real, qual o comprimento do fio onde est\u00e3o coladas as bandeirinhas?","provas":[{"id":45501,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj-2019-gualimp-motorista","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Porci\u00fancula - Motorista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:42:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1377441,"hashId":"234c435eaa18e656aa1058a5221a9978","enunciado":"<p align=justify>Bandeirinhas de festa junina foram colocadas entre dois pontos conforme imagem a seguir e\r\nseguindo os seguintes crit\u00e9rios: <div><br><\/div><div>\u2022 Ter 15 cm de altura e 15 cm de largura. <\/div><div>\u2022 Entre o final de uma bandeira e o in\u00edcio de outra deve existir um espa\u00e7o de 10 cm. <\/div><div>\u2022 Do ponto inicial at\u00e9 a primeira bandeira e da \u00faltima bandeira at\u00e9 o ponto final deve existir um espa\u00e7o\r\nde 20 cm. <\/div><div><br><\/div><div><br><\/div><div><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/45501\/8.gif\"><\/div><div><br><\/div><div>Levando em considera\u00e7\u00e3o que a imagem mostrada se trata de uma representa\u00e7\u00e3o real, qual o\r\ncomprimento do fio onde est\u00e3o coladas as bandeirinhas?<\/div><\/p>","resposta":5063044,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2,8 m.","id":5063044,"corpo":"<p align=justify>2,8 m.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2,6 m.","id":5063045,"corpo":"<p align=justify>2,6 m.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2,5 m.","id":5063046,"corpo":"<p align=\"justify\">2,5 m.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2,4 m.","id":5063047,"corpo":"<p align=justify>2,4 m.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417643,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"},{"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es Fundamentais","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es Fundamentais","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403827,"slug":"matematica-operacoes-fundamentais"}],"slug":"matematica\/1377441","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No dia 01\/08 Janu\u00e1rio pegou R$ 750 reais emprestados se comprometendo a pagar no dia 01\/09 do valor que pegou emprestado e no dia 01\/10 pagar\u00e1 o restante mais 65 reais de juros. Assinale qual valor ser\u00e1 pago no dia 01\/10 por Janu\u00e1rio.","provas":[{"id":45501,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj-2019-gualimp-motorista","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Porci\u00fancula - Motorista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:42:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1377452,"hashId":"a3e07073ca026f8ca1e3c75b2a8e612e","enunciado":"<p align=justify>No dia 01\/08 Janu\u00e1rio pegou R$ 750 reais emprestados se comprometendo a pagar no dia 01\/09 <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/45501\/9.gif\"> do valor que pegou emprestado e no dia 01\/10 pagar\u00e1 o <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/45501\/10.gif\"> restante mais 65 reais de juros. Assinale qual\r\nvalor ser\u00e1 pago no dia 01\/10 por Janu\u00e1rio.<\/p>","resposta":5063087,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 187,50.","id":5063086,"corpo":"<p align=justify>R$ 187,50.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 252,50.","id":5063087,"corpo":"<p align=justify>R$ 252,50.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 222,50.","id":5063088,"corpo":"<p align=justify>R$ 222,50.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 562,50.","id":5063089,"corpo":"<p align=justify>R$ 562,50.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417643,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Fra\u00e7\u00f5es e N\u00fameros Decimais","oab":false,"nome":"Fra\u00e7\u00f5es e N\u00fameros Decimais","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403830,"slug":"matematica-fracoes-e-numeros-decimais"}],"slug":"matematica\/1377452","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aroeiras","sigla":"","id":1753,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Julgue as afirmativas abaixo e marque a alternativa correta: I. Mercantilismo \u2013 subordina\u00e7\u00e3o da economia ao com\u00e9rcio caracter\u00edstica da fase comercial do capitalismo ou pr\u00e9-capitalismo. II. Transnacionais \u2013 grandes grupos econ\u00f4micos, com sede geralmente em pa\u00edses desenvolvidos, pertencente a uma na\u00e7\u00e3o, atuando de forma globalizada no mercado consumidor mundial. III. Barreiras Alfandeg\u00e1rias \u2013 taxas que tornam mais baratas os produtos exportados, como forma de proteger os produtos nacionais. IV. Economia de mercado \u2013 sistema econ\u00f4mico que obedece aos fluxos de oferta e procura, para se estabelecer os pre\u00e7os dos produtos. Est\u00e1(\u00e3o) CORRETAS(s):","provas":[{"id":45498,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aroeiras","sigla":"","id":1753,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aroeiras-pb-2019-contemax-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Aroeiras - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:42:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1377471,"hashId":"4595cb6ac2d3ed34b5bdd4d465588701","enunciado":"<p align=justify>Julgue as afirmativas abaixo e marque a\r\nalternativa correta: <div><br><\/div><div><br><\/div><div><b>I. Mercantilismo <\/b>\u2013 subordina\u00e7\u00e3o da economia ao\r\ncom\u00e9rcio caracter\u00edstica da fase comercial do\r\ncapitalismo ou pr\u00e9-capitalismo. <\/div><div><br><\/div><div><br><\/div><div><b>II. Transnacionais<\/b> \u2013 grandes grupos econ\u00f4micos,\r\ncom sede geralmente em pa\u00edses desenvolvidos,\r\npertencente a uma na\u00e7\u00e3o, atuando de forma\r\nglobalizada no mercado consumidor mundial. <\/div><div><br><\/div><div><b>III. Barreiras Alfandeg\u00e1rias<\/b> \u2013 taxas que tornam\r\nmais baratas os produtos exportados, como forma de\r\nproteger os produtos nacionais. <\/div><div><br><\/div><div><b>IV. Economia de mercado<\/b> \u2013 sistema econ\u00f4mico\r\nque obedece aos fluxos de oferta e procura, para se\r\nestabelecer os pre\u00e7os dos produtos. <\/div><div><br><\/div><div><br><\/div><div><b>Est\u00e1(\u00e3o) CORRETAS(s):<\/b><\/div><\/p>","resposta":5063170,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e IV","id":5063170,"corpo":"<p align=justify>Apenas as afirmativas I e IV<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas II e III","id":5063171,"corpo":"<p align=justify>Apenas as afirmativas II e III<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I, III e IV","id":5063172,"corpo":"<p align=justify>Apenas as afirmativas I, III e IV<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I, II e III","id":5063173,"corpo":"<p align=justify>Apenas as afirmativas I, II e III<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As afirmativas I, II, III e IV","id":5063174,"corpo":"<p align=justify>As afirmativas I, II, III e IV<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417648,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Globaliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Globaliza\u00e7\u00e3o","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397307,"slug":"geografia-globalizacao"}],"slug":"geografia\/1377471","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aroeiras","sigla":"","id":1753,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" TEXTO PARA A QUEST\u00c3O 21 \u201c[...] a partir da condi\u00e7\u00e3o de que o presente, dominado pela tirania do acontecimento, ficou proibido de residir na hist\u00f3ria, ficou entendido que a hist\u00f3ria seria constru\u00edda sobre o acontecimento. [...] \u00c9 aos mass media que se deve o reaparecimento do monop\u00f3lio da hist\u00f3ria. De agora em diante esse monop\u00f3lio lhes pertence. Nas nossas sociedades contempor\u00e2neas \u00e9 por interm\u00e9dio deles e somente por eles que o acontecimento marca a sua presen\u00e7a e n\u00e3o nos pode evitar.\u201d. (NORA, Pierre. O Retorno do Fato in NORA &amp; L\u00ca GOFF. Novos Problemas. Rio de Janeiro: Francisco Alves, 1995. p.180) Ao pensarmos a hist\u00f3ria na contemporaneidade somos levados a considerar a interfer\u00eancia dos meios de comunica\u00e7\u00e3o, tanto na acelerada produ\u00e7\u00e3o de eventos, como na elabora\u00e7\u00e3o de artefatos e sentidos hist\u00f3ricos. Com base no texto, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":45502,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aroeiras","sigla":"","id":1753,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aroeiras-pb-2019-contemax-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Aroeiras - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:42:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1377487,"hashId":"f52449cbc7174cb7f20e1fc38be3be64","enunciado":"<div style=\"text-align: justify;\">                                    <b><u> TEXTO PARA A QUEST\u00c3O 21 <\/u><\/b><\/div><div style=\"text-align: justify;\"><br><\/div><div style=\"text-align: justify;\"><i><br><\/i><\/div><div style=\"text-align: justify;\"><i>\u201c[...] a partir da condi\u00e7\u00e3o de que o presente,\r\ndominado pela tirania do acontecimento, ficou\r\nproibido de residir na hist\u00f3ria, ficou entendido que a\r\nhist\u00f3ria seria constru\u00edda sobre o acontecimento. [...]\r\n\u00c9 aos mass media que se deve o reaparecimento do\r\nmonop\u00f3lio da hist\u00f3ria. De agora em diante esse\r\nmonop\u00f3lio lhes pertence. Nas nossas sociedades\r\ncontempor\u00e2neas \u00e9 por interm\u00e9dio deles e somente\r\npor eles que o acontecimento marca a sua presen\u00e7a\r\ne n\u00e3o nos pode evitar.\u201d. <\/i><\/div><div style=\"text-align: justify;\"><br><\/div><div style=\"text-align: justify;\">(NORA, Pierre. O Retorno do Fato in NORA &amp; L\u00ca\r\nGOFF. Novos Problemas. Rio de Janeiro: Francisco\r\nAlves, 1995. p.180)\r\n <\/div><div style=\"text-align: justify;\"><br><\/div><div style=\"text-align: justify;\"><br><\/div><div style=\"text-align: justify;\">Ao pensarmos a hist\u00f3ria na contemporaneidade\r\nsomos levados a considerar a interfer\u00eancia dos\r\nmeios de comunica\u00e7\u00e3o, tanto na acelerada produ\u00e7\u00e3o\r\nde eventos, como na elabora\u00e7\u00e3o de artefatos e\r\nsentidos hist\u00f3ricos. Com base no texto, assinale a\r\nalternativa <b>correta:<\/b><\/div>","resposta":5063253,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na Hist\u00f3ria do Tempo Presente, devido \u00e0 presen\u00e7a dos meios de comunica\u00e7\u00e3o, n\u00e3o se pode chegar \u00e0 verdadeira face do que \u201crealmente aconteceu\u201d j\u00e1 que todo o conhecimento hist\u00f3rico ficou comprometido por um total relativismo.","id":5063252,"corpo":"<p align=justify>Na Hist\u00f3ria do Tempo Presente, devido \u00e0\r\npresen\u00e7a dos meios de comunica\u00e7\u00e3o, n\u00e3o se pode\r\nchegar \u00e0 verdadeira face do que \u201crealmente\r\naconteceu\u201d j\u00e1 que todo o conhecimento hist\u00f3rico\r\nficou comprometido por um total relativismo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ao trabalharem com categorias pr\u00f3prias da narrativa hist\u00f3rica, os meios de comunica\u00e7\u00e3o podem interferir tamb\u00e9m no campo de produ\u00e7\u00e3o historiogr\u00e1fica, pois os \u201cintelectuais-jornalistas\u201d ajudam a construir mecanismos que influenciam diretamente nos demais campos simb\u00f3licos, sejam eles, jur\u00eddicos, pol\u00edtico, cultural, art\u00edstico ou intelectual.","id":5063253,"corpo":"<p align=justify>Ao trabalharem com categorias pr\u00f3prias da\r\nnarrativa hist\u00f3rica, os meios de comunica\u00e7\u00e3o podem\r\ninterferir tamb\u00e9m no campo de produ\u00e7\u00e3o\r\nhistoriogr\u00e1fica, pois os \u201cintelectuais-jornalistas\u201d\r\najudam a construir mecanismos que influenciam\r\ndiretamente nos demais campos simb\u00f3licos, sejam\r\neles, jur\u00eddicos, pol\u00edtico, cultural, art\u00edstico ou\r\nintelectual.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A busca por uma an\u00e1lise de processos hist\u00f3ricos e seus significados fez com que historiadores buscassem a verdade absoluta dos acontecimentos nas not\u00edcias produzidas pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o","id":5063254,"corpo":"<p align=justify>A busca por uma an\u00e1lise de processos\r\nhist\u00f3ricos e seus significados fez com que\r\nhistoriadores buscassem a verdade absoluta dos\r\nacontecimentos nas not\u00edcias produzidas pelos meios\r\nde comunica\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os meios de comunica\u00e7\u00e3o, ao reportarem os acontecimentos mais importantes do momento, tomaram o lugar dos historiadores na fun\u00e7\u00e3o de preservar a mem\u00f3ria e a hist\u00f3ria da sociedade.","id":5063255,"corpo":"<p align=justify>Os meios de comunica\u00e7\u00e3o, ao reportarem os\r\nacontecimentos mais importantes do momento,\r\ntomaram o lugar dos historiadores na fun\u00e7\u00e3o de\r\npreservar a mem\u00f3ria e a hist\u00f3ria da sociedade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os meios de comunica\u00e7\u00e3o deveriam se preocupar apenas em reportar o dia a dia do ser humano comum, os acontecimentos relacionados \u00e0s festas e \u00e0s manifesta\u00e7\u00f5es culturais populares, deixando para os historiadores os fatos importantes relacionados \u00e0 pol\u00edtica e \u00e0s quest\u00f5es de estado.","id":5063256,"corpo":"<p align=justify>Os meios de comunica\u00e7\u00e3o deveriam se\r\npreocupar apenas em reportar o dia a dia do ser\r\nhumano comum, os acontecimentos relacionados \u00e0s\r\nfestas e \u00e0s manifesta\u00e7\u00f5es culturais populares,\r\ndeixando para os historiadores os fatos importantes\r\nrelacionados \u00e0 pol\u00edtica e \u00e0s quest\u00f5es de estado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417650,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Teoria em Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Teoria em Hist\u00f3ria","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397245,"slug":"historia-teoria-em-historia"},{"nome_clean":"Historiografia","oab":false,"nome":"Historiografia","pai":397245,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":398057,"slug":"historia-historiografia"}],"slug":"historia\/1377487","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aroeiras","sigla":"","id":1753,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O di\u00e1logo entre o ensino de Hist\u00f3ria e o conhecimento cient\u00edfico redimensiona a import\u00e2ncia social da \u00e1rea na forma\u00e7\u00e3o do estudante, sinalizando e fundamentando a possibilidade de estudo e atividade que valorizem a atitude intelectual do aluno no desenvolvimento e envolvimento em trabalhos que favore\u00e7am sua autonomia para aprender. Acerca da import\u00e2ncia do ensino de Hist\u00f3ria, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":45502,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aroeiras","sigla":"","id":1753,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aroeiras-pb-2019-contemax-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Aroeiras - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:42:37","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1377499,"hashId":"0b5725ec067dab70d21ec8af6633e2a7","enunciado":"<p align=\"justify\">O di\u00e1logo entre o ensino de Hist\u00f3ria e o\r\nconhecimento cient\u00edfico redimensiona a import\u00e2ncia\r\nsocial da \u00e1rea na forma\u00e7\u00e3o do estudante, sinalizando\r\ne fundamentando a possibilidade de estudo e\r\natividade que valorizem a atitude intelectual do aluno no desenvolvimento e envolvimento em trabalhos\r\nque favore\u00e7am sua autonomia para aprender. Acerca\r\nda import\u00e2ncia do ensino de Hist\u00f3ria, assinale a\r\nalternativa <b>correta<\/b>:<\/p>","resposta":5063306,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O ensino de Hist\u00f3ria desempenha um papel importante na medida em que contempla pesquisa e reflex\u00e3o da rela\u00e7\u00e3o constru\u00edda socialmente e da rela\u00e7\u00e3o estabelecida entre indiv\u00edduo, grupo e o mundo social.","id":5063306,"corpo":"<p align=justify>O ensino de Hist\u00f3ria desempenha um papel\r\nimportante na medida em que contempla pesquisa e\r\nreflex\u00e3o da rela\u00e7\u00e3o constru\u00edda socialmente e da\r\nrela\u00e7\u00e3o estabelecida entre indiv\u00edduo, grupo e o\r\nmundo social.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O ensino de Hist\u00f3ria ocupa um espa\u00e7o na grade curricular que seria mais bem aproveitado se esta fosse contemplada por disciplinas ligadas \u00e0s ci\u00eancias exatas.","id":5063307,"corpo":"<p align=justify>O ensino de Hist\u00f3ria ocupa um espa\u00e7o na grade\r\ncurricular que seria mais bem aproveitado se esta\r\nfosse contemplada por disciplinas ligadas \u00e0s ci\u00eancias\r\nexatas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O ensino de Hist\u00f3ria, apesar de importante, n\u00e3o apresenta fun\u00e7\u00e3o nas rela\u00e7\u00f5es pedag\u00f3gicas que favore\u00e7am a autonomia de aprendizado dos alunos.","id":5063308,"corpo":"<p align=justify>O ensino de Hist\u00f3ria, apesar de importante, n\u00e3o\r\napresenta fun\u00e7\u00e3o nas rela\u00e7\u00f5es pedag\u00f3gicas que\r\nfavore\u00e7am a autonomia de aprendizado dos alunos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O ensino de Hist\u00f3ria deveria focar apenas em refor\u00e7ar os valores das institui\u00e7\u00f5es militares, respons\u00e1veis pela integra\u00e7\u00e3o nacional e pela soberania do pa\u00eds.","id":5063309,"corpo":"<p align=justify>O ensino de Hist\u00f3ria deveria focar apenas em\r\nrefor\u00e7ar os valores das institui\u00e7\u00f5es militares,\r\nrespons\u00e1veis pela integra\u00e7\u00e3o nacional e pela\r\nsoberania do pa\u00eds.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O ensino de Hist\u00f3ria deveria ser extinto das grades curriculares de ensino, pois o estudo de conflitos sociais do passado pode influenciar o comportamento subversivo dos jovens na contemporaneidade.","id":5063310,"corpo":"<p align=justify>O ensino de Hist\u00f3ria deveria ser extinto das\r\ngrades curriculares de ensino, pois o estudo de\r\nconflitos sociais do passado pode influenciar o\r\ncomportamento subversivo dos jovens na\r\ncontemporaneidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417650,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o em Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o em Hist\u00f3ria","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397252,"slug":"historia-educacao-em-historia"}],"slug":"historia\/1377499","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sr. Francis utiliza muitos ovos nos card\u00e1pios de seu restaurante, desta forma, o mesmo foi ao atacadista comprar uma caixa fechada de ovos, contendo 30 d\u00fazias de ovos, conforme figura a seguir. Sendo assim, \u00e9 poss\u00edvel afirmar que a caixa fechada de ovos cont\u00e9m:","provas":[{"id":45501,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj-2019-gualimp-motorista","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Porci\u00fancula - Motorista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:42:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1377500,"hashId":"64a2c9526c88361da3dfb618e39451f9","enunciado":"<p align=justify><p align=\"justify\">Sr. Francis utiliza muitos ovos nos card\u00e1pios de seu restaurante, desta forma, o mesmo foi ao\r\natacadista comprar uma caixa fechada de ovos, contendo 30 d\u00fazias de ovos, conforme figura a seguir. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/45501\/16.gif\"><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Sendo assim, \u00e9 poss\u00edvel afirmar que a caixa fechada de ovos cont\u00e9m:<\/p><\/p>","resposta":5063319,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"300 ovos.","id":5063316,"corpo":"<p align=justify>300 ovos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3000 ovos.","id":5063317,"corpo":"<p align=justify>3000 ovos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"330 ovos.","id":5063318,"corpo":"<p align=justify>330 ovos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"360 ovos.","id":5063319,"corpo":"<p align=justify>360 ovos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417646,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Sistema Internacional de Unidades (SI)","oab":false,"nome":"Sistema Internacional de Unidades (SI)","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403832,"slug":"matematica-sistema-internacional-de-unidades-si"},{"nome_clean":"Convers\u00e3o de Medidas","oab":false,"nome":"Convers\u00e3o de Medidas","pai":403832,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408593,"slug":"matematica-conversao-de-medidas"}],"slug":"matematica\/1377500","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aroeiras","sigla":"","id":1753,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale, a seguir, a alternativa que melhor indica o conceito de mesti\u00e7agem cultural:","provas":[{"id":45502,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aroeiras","sigla":"","id":1753,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aroeiras-pb-2019-contemax-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Aroeiras - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:42:37","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1377511,"hashId":"9b327ce6235ff70d8ca0492b1ef3554f","enunciado":"<p align=justify>Assinale, a seguir, a alternativa que melhor\r\nindica o conceito de mesti\u00e7agem cultural:<\/p>","resposta":5063360,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mesti\u00e7agem Cultural acontece quando um novo modelo cultural \u00e9 produzido pela \"mistura\" de elementos de modelos antigos, produzindo um novo.","id":5063360,"corpo":"<p align=justify>Mesti\u00e7agem Cultural acontece quando um novo\r\nmodelo cultural \u00e9 produzido pela \"mistura\" de\r\nelementos de modelos antigos, produzindo um novo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mesti\u00e7agem Cultural abrange a totalidade das culturas e seus fen\u00f4menos de encontro causados pelas grandes navega\u00e7\u00f5es.","id":5063361,"corpo":"<p align=justify>Mesti\u00e7agem Cultural abrange a totalidade das\r\nculturas e seus fen\u00f4menos de encontro causados\r\npelas grandes navega\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mesti\u00e7agem Cultural \u00e9 o resultado da intera\u00e7\u00e3o mediada pelos governos nas reuni\u00f5es da ONU.","id":5063362,"corpo":"<p align=justify>Mesti\u00e7agem Cultural \u00e9 o resultado da intera\u00e7\u00e3o\r\nmediada pelos governos nas reuni\u00f5es da ONU.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Mesti\u00e7agem Cultural \u00e9 tudo aquilo que \u00e9 produzido pelo ser humano e que pode ser contemplado, n\u00e3o apenas pela vis\u00e3o, mas tamb\u00e9m por aparelhos tecnol\u00f3gicos.","id":5063363,"corpo":"<p align=justify>Mesti\u00e7agem Cultural \u00e9 tudo aquilo que \u00e9\r\nproduzido pelo ser humano e que pode ser\r\ncontemplado, n\u00e3o apenas pela vis\u00e3o, mas tamb\u00e9m\r\npor aparelhos tecnol\u00f3gicos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 o resultado das intera\u00e7\u00f5es humanas, fruto de relacionamentos \u00edntimos das pessoas umas com as outras.","id":5063364,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 o resultado das intera\u00e7\u00f5es humanas, fruto de\r\nrelacionamentos \u00edntimos das pessoas umas com as\r\noutras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417650,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Teoria em Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Teoria em Hist\u00f3ria","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397245,"slug":"historia-teoria-em-historia"},{"nome_clean":"Fundamentos da Hist\u00f3ria : Tempo, Mem\u00f3ria e Cultura","oab":false,"nome":"Fundamentos da Hist\u00f3ria : Tempo, Mem\u00f3ria e Cultura","pai":397245,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416686,"slug":"historia-fundamentos-da-historia-tempo-memoria-e-cultura"}],"slug":"historia\/1377511","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dos 2.540 alunos de uma academia, a ter\u00e7a parte tem mais de 18 anos, a metade pratica boxe, a quarta parte pratica nata\u00e7\u00e3o, a quinta parte faz muscula\u00e7\u00e3o. Determine quantos alunos desta academia praticam nata\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":45501,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj-2019-gualimp-motorista","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Porci\u00fancula - Motorista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:42:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1377514,"hashId":"bda8ded6677781527cbed50069c78c1c","enunciado":"<p align=justify>Dos 2.540 alunos de uma academia, a ter\u00e7a parte tem mais de 18 anos, a metade pratica boxe, a\r\nquarta parte pratica nata\u00e7\u00e3o, a quinta parte faz muscula\u00e7\u00e3o. Determine quantos alunos desta academia\r\npraticam nata\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":5063380,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"635 alunos.","id":5063380,"corpo":"<p align=justify>635 alunos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"680 alunos.","id":5063381,"corpo":"<p align=justify>680 alunos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"355 alunos.","id":5063382,"corpo":"<p align=justify>355 alunos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"360 alunos.","id":5063383,"corpo":"<p align=justify>360 alunos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417646,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Fra\u00e7\u00f5es e N\u00fameros Decimais","oab":false,"nome":"Fra\u00e7\u00f5es e N\u00fameros Decimais","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403830,"slug":"matematica-fracoes-e-numeros-decimais"}],"slug":"matematica\/1377514","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta de acordo com o artigo 61 do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, quando n\u00e3o houver sinaliza\u00e7\u00e3o regulamentadora, a velocidade m\u00e1xima permitida na via ser\u00e1:","provas":[{"id":45501,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj-2019-gualimp-motorista","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Porci\u00fancula - Motorista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:42:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1377517,"hashId":"3f2e19600e54ab0449c0e00c40a95ac1","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa correta de acordo com o artigo 61 do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, quando\r\nn\u00e3o houver sinaliza\u00e7\u00e3o regulamentadora, a velocidade m\u00e1xima permitida na via ser\u00e1:<\/p>","resposta":5063395,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Via arterial: velocidade m\u00e1xima 100 km\/h.","id":5063392,"corpo":"<p align=justify>Via arterial: velocidade m\u00e1xima 100 km\/h.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Via local: velocidade m\u00e1xima 60 km\/h.","id":5063393,"corpo":"<p align=justify>Via local: velocidade m\u00e1xima 60 km\/h.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Via coletora: velocidade m\u00e1xima 80 km\/h.","id":5063394,"corpo":"<p align=justify>Via coletora: velocidade m\u00e1xima 80 km\/h.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Via tr\u00e2nsito r\u00e1pido: velocidade m\u00e1xima 80 km\/h.","id":5063395,"corpo":"<p align=justify>Via tr\u00e2nsito r\u00e1pido: velocidade m\u00e1xima 80 km\/h.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417652,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo VII - Da Sinaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo VII - Da Sinaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421871,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-vii-da-sinalizacao-de-transito"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/1377517","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sendo necess\u00e1rio acrescentar informa\u00e7\u00f5es para complementar os sinais de regulamenta\u00e7\u00e3o, deve ser utilizada uma placa adicional ou incorporada \u00e0 placa principal, formando um s\u00f3 conjunto, na forma retangular, com as mesmas cores do sinal de regulamenta\u00e7\u00e3o. Com base nesta informa\u00e7\u00e3o a placa abaixo:","provas":[{"id":45501,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj-2019-gualimp-motorista","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Porci\u00fancula - Motorista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:42:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1377520,"hashId":"055991f11d34b61333d51d2015094d00","enunciado":"<p align=\"justify\">Sendo necess\u00e1rio acrescentar informa\u00e7\u00f5es para complementar os sinais de regulamenta\u00e7\u00e3o, deve\r\nser utilizada uma placa adicional ou incorporada \u00e0 placa principal, formando um s\u00f3 conjunto, na forma\r\nretangular, com as mesmas cores do sinal de regulamenta\u00e7\u00e3o. Com base nesta informa\u00e7\u00e3o a placa\r\nabaixo:<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\" style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/45501\/17.gif\"><\/p>","resposta":5063405,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Regulamenta t\u00e9rmino da proibi\u00e7\u00e3o de estacionamento.","id":5063404,"corpo":"<p align=justify>Regulamenta t\u00e9rmino da proibi\u00e7\u00e3o de estacionamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Regulamenta sentido, hor\u00e1rio e ve\u00edculos permitidos.","id":5063405,"corpo":"<p align=justify>Regulamenta sentido, hor\u00e1rio e ve\u00edculos permitidos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Regulamenta o tipo de ve\u00edculo que tem a permiss\u00e3o para estacionar.","id":5063406,"corpo":"<p align=justify>Regulamenta o tipo de ve\u00edculo que tem a permiss\u00e3o para estacionar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Regulamenta a pr\u00e9-indica\u00e7\u00e3o de locais e ve\u00edculos permitidos.","id":5063407,"corpo":"<p align=justify>Regulamenta a pr\u00e9-indica\u00e7\u00e3o de locais e ve\u00edculos permitidos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417652,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo VII - Da Sinaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo VII - Da Sinaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421871,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-vii-da-sinalizacao-de-transito"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/1377520","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresente um dispositivo de seguran\u00e7a que funciona como freio emergencial e que deve funcionar, necessariamente, independente do sistema hidr\u00e1ulico de frenagem.","provas":[{"id":45501,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj-2019-gualimp-motorista","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Porci\u00fancula - Motorista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:42:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1377526,"hashId":"8cb455ba8689ee4bc86daa148bfc12ad","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que apresente um dispositivo de seguran\u00e7a que funciona como freio\r\nemergencial e que deve funcionar, necessariamente, independente do sistema hidr\u00e1ulico de frenagem.<\/p>","resposta":5063428,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Freio de m\u00e3o.","id":5063428,"corpo":"<p align=justify>Freio de m\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sistema ABS.","id":5063429,"corpo":"<p align=justify>Sistema ABS.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sistema EBD.","id":5063430,"corpo":"<p align=justify>Sistema EBD.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Freio a disco.","id":5063431,"corpo":"<p align=justify>Freio a disco.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417652,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","oab":false,"nome":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6584,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-motorista-agente-condutor-de-veiculo"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1377526","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma das caracter\u00edsticas b\u00e1sicas de um sistema vi\u00e1rio \u00e9 a possibilidade de hierarquiza\u00e7\u00e3o das vias, ou seja, o estabelecimento de crit\u00e9rios diferentes para vias com fun\u00e7\u00f5es urbanas distintas. As vias arteriais destinam-se:","provas":[{"id":45527,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj-2019-gualimp-arquiteto-2","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Porci\u00fancula - Arquiteto - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:42:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1378926,"hashId":"f584583cb900f847b321e81be055d108","enunciado":"<p align=justify>Uma das caracter\u00edsticas b\u00e1sicas de um sistema vi\u00e1rio \u00e9 a possibilidade de hierarquiza\u00e7\u00e3o das vias, ou seja, o estabelecimento de crit\u00e9rios diferentes para vias com fun\u00e7\u00f5es urbanas distintas. As vias arteriais destinam-se:<\/p>","resposta":5069284,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ao acesso direto aos lotes lindeiros e ao tr\u00e2nsito local.","id":5069283,"corpo":"<p align=justify>Ao acesso direto aos lotes lindeiros e ao tr\u00e2nsito local.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c0 circula\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos entre \u00e1reas diferentes, com o acesso a \u00e1reas lindeiras devidamente controlados.","id":5069284,"corpo":"<p align=justify>\u00c0 circula\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos entre \u00e1reas diferentes, com o acesso a \u00e1reas lindeiras devidamente controlados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ao tr\u00e2nsito exclusivo de pedestres.","id":5069285,"corpo":"<p align=justify>Ao tr\u00e2nsito exclusivo de pedestres.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ao tr\u00e2nsito exclusivo de ve\u00edculos n\u00e3o-motorizados.","id":5069286,"corpo":"<p align=justify>Ao tr\u00e2nsito exclusivo de ve\u00edculos n\u00e3o-motorizados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417799,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Urbanismo","oab":false,"nome":"Urbanismo","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402991,"slug":"arquitetura-urbanismo"},{"nome_clean":"Mobilidade","oab":false,"nome":"Mobilidade","pai":402991,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402994,"slug":"arquitetura-mobilidade"}],"slug":"arquitetura\/1378926","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O \u00edndice urban\u00edstico que se refere a rela\u00e7\u00e3o entre a \u00e1rea da proje\u00e7\u00e3o horizontal da edifica\u00e7\u00e3o ou edifica\u00e7\u00f5es e a \u00e1rea do lote, \u00e9 denominado de:","provas":[{"id":45527,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj-2019-gualimp-arquiteto-2","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Porci\u00fancula - Arquiteto - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:42:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1378930,"hashId":"ecc281df174676f3e47ca9ed23cd7750","enunciado":"<p align=justify>O \u00edndice urban\u00edstico que se refere a rela\u00e7\u00e3o entre a \u00e1rea da proje\u00e7\u00e3o horizontal da edifica\u00e7\u00e3o ou edifica\u00e7\u00f5es e a \u00e1rea do lote, \u00e9 denominado de:<\/p>","resposta":5069302,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00cdndice de Edifica\u00e7\u00e3o.","id":5069299,"corpo":"<p align=justify>\u00cdndice de Edifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Coeficiente de Aproveitamento.","id":5069300,"corpo":"<p align=justify>Coeficiente de Aproveitamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c1rea Total Constru\u00edda.","id":5069301,"corpo":"<p align=justify>\u00c1rea Total Constru\u00edda.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Taxa de ocupa\u00e7\u00e3o.","id":5069302,"corpo":"<p align=justify>Taxa de ocupa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417799,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Urbanismo","oab":false,"nome":"Urbanismo","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402991,"slug":"arquitetura-urbanismo"},{"nome_clean":"Uso e Ocupa\u00e7\u00e3o do Solo","oab":false,"nome":"Uso e Ocupa\u00e7\u00e3o do Solo","pai":402991,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402998,"slug":"arquitetura-uso-e-ocupacao-do-solo"}],"slug":"arquitetura\/1378930","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o trecho e assinale a alternativa que completa corretamente a lacuna: \u201cDe acordo com a ABNT NBR 9050 (Acessibilidade a edifica\u00e7\u00f5es, mobili\u00e1rio, espa\u00e7os e equipamentos urbanos), considera-se o m\u00f3dulo de refer\u00eancia a proje\u00e7\u00e3o de _______________ no piso, ocupada por uma pessoa utilizando cadeira de rodas motorizadas ou n\u00e3o\u201d.","provas":[{"id":45527,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj-2019-gualimp-arquiteto-2","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Porci\u00fancula - Arquiteto - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:42:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1378931,"hashId":"d5850f738913faeec7874062cd85459a","enunciado":"<p align=justify><p align=\"justify\">Analise o trecho e assinale a alternativa que completa corretamente a lacuna: <\/p><p align=\"justify\">\u201cDe acordo com a ABNT NBR 9050 (Acessibilidade a edifica\u00e7\u00f5es, mobili\u00e1rio, espa\u00e7os e equipamentos\r\nurbanos), considera-se o m\u00f3dulo de refer\u00eancia a proje\u00e7\u00e3o de _______________ no piso, ocupada por uma pessoa utilizando cadeira de rodas motorizadas ou n\u00e3o\u201d.<\/p><\/p>","resposta":5069412,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,80 m por 1,00 m.","id":5069411,"corpo":"<p align=justify>0,80 m por 1,00 m.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0,80 m por 1,20 m.","id":5069412,"corpo":"<p align=justify>0,80 m por 1,20 m.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"0,90 m por 1,50 m.","id":5069413,"corpo":"<p align=justify>0,90 m por 1,50 m.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1,00 m por 1,80 m.","id":5069414,"corpo":"<p align=justify>1,00 m por 1,80 m.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417800,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Acessibilidade","oab":false,"nome":"Acessibilidade","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402953,"slug":"arquitetura-acessibilidade"},{"nome_clean":"Circula\u00e7\u00f5es Verticais e Horizontais","oab":false,"nome":"Circula\u00e7\u00f5es Verticais e Horizontais","pai":402953,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402955,"slug":"arquitetura-circulacoes-verticais-e-horizontais"},{"nome_clean":"Dimensionamentos M\u00ednimos","oab":false,"nome":"Dimensionamentos M\u00ednimos","pai":402953,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402956,"slug":"arquitetura-dimensionamentos-minimos"}],"slug":"arquitetura\/1378931","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aroeiras","sigla":"","id":1753,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da Lei n\u00ba 4.320, de 17 de mar\u00e7o de 1964, analise a afirmativa a seguir: \u201cdemonstrar\u00e1 a receita e a despesa or\u00e7ament\u00e1rias bem como os recebimentos e os pagamentos de natureza extra-or\u00e7ament\u00e1ria, conjugados com os saldos em esp\u00e9cie proveniente do exerc\u00edcio anterior, e os que se transferem para o exerc\u00edcio seguinte\u201d. \u00c9 CORRETO afirmar que este demonstrativo refere-se ao (a):","provas":[{"id":45595,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aroeiras","sigla":"","id":1753,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aroeiras-pb-2019-contemax-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Aroeiras - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:42:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1380798,"hashId":"b7823b02aa4adfe292fd4b64f15e64d7","enunciado":"<p align=justify>Acerca da Lei n\u00ba 4.320, de 17 de mar\u00e7o de 1964,\r\nanalise a afirmativa a seguir: <b>\u201cdemonstrar\u00e1 a\r\nreceita e a despesa or\u00e7ament\u00e1rias bem como os\r\nrecebimentos e os pagamentos de natureza\r\nextra-or\u00e7ament\u00e1ria, conjugados com os saldos\r\nem esp\u00e9cie proveniente do exerc\u00edcio anterior, e\r\nos que se transferem para o exerc\u00edcio seguinte\u201d.\r\n\u00c9 CORRETO afirmar<\/b> que este demonstrativo refere-se\r\nao (a):<\/p>","resposta":5077107,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Balan\u00e7o Or\u00e7ament\u00e1rio.","id":5077106,"corpo":"<p align=justify>Balan\u00e7o Or\u00e7ament\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Balan\u00e7o Financeiro.","id":5077107,"corpo":"<p align=justify>Balan\u00e7o Financeiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial.","id":5077108,"corpo":"<p align=justify>Balan\u00e7o Patrimonial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado Patrimonial do exerc\u00edcio.","id":5077109,"corpo":"<p align=justify>Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado Patrimonial do\r\nexerc\u00edcio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o das Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais.","id":5077110,"corpo":"<p align=justify>Demonstra\u00e7\u00e3o das Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417986,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis aplicadas ao setor p\u00fablico","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis aplicadas ao setor p\u00fablico","pai":405707,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405736,"slug":"contabilidade-publica-demonstracoes-contabeis-aplicadas-ao-setor-publico"},{"nome_clean":"Balan\u00e7o Financeiro","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Financeiro","pai":405736,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405738,"slug":"contabilidade-publica-balanco-financeiro"}],"slug":"contabilidade-publica\/1380798","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aroeiras","sigla":"","id":1753,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A contabilidade dever\u00e1 evidenciar, em seus registros, o montante dos cr\u00e9ditos or\u00e7ament\u00e1rios vigentes, a despesa empenhada e a despesa realizada, \u00e0 conta dos mesmos cr\u00e9ditos, e as dota\u00e7\u00f5es dispon\u00edveis. De acordo com a Contabilidade Or\u00e7ament\u00e1ria e Financeira compreende a d\u00edvida flutuante, EXCETO:","provas":[{"id":45595,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aroeiras","sigla":"","id":1753,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aroeiras-pb-2019-contemax-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Aroeiras - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:42:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1380817,"hashId":"baf8ad38adc533520558fe39a6271726","enunciado":"<p align=\"justify\">A contabilidade dever\u00e1 evidenciar, em seus\r\nregistros, o montante dos cr\u00e9ditos or\u00e7ament\u00e1rios\r\nvigentes, a despesa empenhada e a despesa\r\nrealizada, \u00e0 conta dos mesmos cr\u00e9ditos, e as\r\ndota\u00e7\u00f5es dispon\u00edveis. De acordo com a\r\nContabilidade Or\u00e7ament\u00e1ria e Financeira\r\ncompreende a d\u00edvida flutuante, <b>EXCETO:<\/b><\/p>","resposta":5077198,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os restos a pagar, inclu\u00eddos os servi\u00e7os da d\u00edvida.","id":5077198,"corpo":"<p align=justify>Os restos a pagar, inclu\u00eddos os servi\u00e7os da\r\nd\u00edvida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os restos a pagar, exclu\u00eddos os servi\u00e7os da d\u00edvida.","id":5077199,"corpo":"<p align=justify>Os restos a pagar, exclu\u00eddos os servi\u00e7os da\r\nd\u00edvida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os servi\u00e7os da d\u00edvida a pagar.","id":5077200,"corpo":"<p align=justify>Os servi\u00e7os da d\u00edvida a pagar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os dep\u00f3sitos.","id":5077201,"corpo":"<p align=justify>Os dep\u00f3sitos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os d\u00e9bitos de tesouraria.","id":5077202,"corpo":"<p align=justify>Os d\u00e9bitos de tesouraria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417986,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Situa\u00e7\u00f5es especiais de ingressos e disp\u00eandios","oab":false,"nome":"Situa\u00e7\u00f5es especiais de ingressos e disp\u00eandios","pai":412073,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412075,"slug":"contabilidade-publica-situacoes-especiais-de-ingressos-e-dispendios"},{"nome_clean":"Restos a Pagar e Servi\u00e7o da D\u00edvida a Pagar: inscri\u00e7\u00e3o e cancelamento","oab":false,"nome":"Restos a Pagar e Servi\u00e7o da D\u00edvida a Pagar: inscri\u00e7\u00e3o e cancelamento","pai":412075,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412076,"slug":"contabilidade-publica-restos-a-pagar-e-servico-da-divida-a-pagar-inscricao-e-cancelamento"}],"slug":"contabilidade-publica\/1380817","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aroeiras","sigla":"","id":1753,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas abaixo acerca dos atos e fatos cont\u00e1beis e assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":45595,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aroeiras","sigla":"","id":1753,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aroeiras-pb-2019-contemax-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Aroeiras - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:42:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1380820,"hashId":"6c845edb356d9739dfa294d09fcad1e8","enunciado":"<p align=\"justify\">Analise as afirmativas abaixo acerca dos atos e\r\nfatos cont\u00e1beis e assinale a alternativa <b>CORRETA:<\/b><\/p>","resposta":5077214,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os atos cont\u00e1beis s\u00e3o aqueles eventos organizacionais que geram lan\u00e7amentos cont\u00e1beis imediato, portanto deve ser registrado na contabilidade.","id":5077213,"corpo":"<p align=justify>Os atos cont\u00e1beis s\u00e3o aqueles eventos\r\norganizacionais que geram lan\u00e7amentos cont\u00e1beis\r\nimediato, portanto deve ser registrado na\r\ncontabilidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os fatos cont\u00e1beis s\u00e3o aqueles eventos organizacionais que geram lan\u00e7amentos cont\u00e1beis imediato, portanto deve ser registrado na contabilidade.","id":5077214,"corpo":"<p align=justify>Os fatos cont\u00e1beis s\u00e3o aqueles eventos\r\norganizacionais que geram lan\u00e7amentos cont\u00e1beis\r\nimediato, portanto deve ser registrado na\r\ncontabilidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os fatos cont\u00e1beis s\u00e3o aqueles eventos organizacionais que n\u00e3o geram lan\u00e7amentos cont\u00e1beis imediato, portando n\u00e3o deve ser registrado na contabilidade.","id":5077215,"corpo":"<p align=justify>Os fatos cont\u00e1beis s\u00e3o aqueles eventos\r\norganizacionais que n\u00e3o geram lan\u00e7amentos\r\ncont\u00e1beis imediato, portando n\u00e3o deve ser registrado\r\nna contabilidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os atos cont\u00e1beis s\u00e3o divididos em permutativos, modificativos e mistos.","id":5077216,"corpo":"<p align=justify>Os atos cont\u00e1beis s\u00e3o divididos em\r\npermutativos, modificativos e mistos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os atos cont\u00e1beis quando contabilizados s\u00e3o chamados de patrimonial.","id":5077217,"corpo":"<p align=justify>Os atos cont\u00e1beis quando contabilizados s\u00e3o\r\nchamados de patrimonial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417986,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Fatos Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Fatos Cont\u00e1beis","pai":4297,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4303,"slug":"contabilidade-geral-fatos-contabeis"},{"nome_clean":"Lan\u00e7amentos","oab":false,"nome":"Lan\u00e7amentos","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4334,"slug":"contabilidade-geral-lancamentos"},{"nome_clean":"Lan\u00e7amentos variados","oab":false,"nome":"Lan\u00e7amentos variados","pai":4334,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":396184,"slug":"contabilidade-geral-lancamentos-variados"}],"slug":"contabilidade-geral\/1380820","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aroeiras","sigla":"","id":1753,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A escritura\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil, primeira t\u00e9cnica utilizada pelo profissional da contabilidade, trata-se do lan\u00e7amento dos fatos cont\u00e1beis em livros destinados ao registro de tais opera\u00e7\u00f5es. A respeito das formalidades intr\u00ednsecas e extr\u00ednsecas previstas na escritura\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil, analise as assertivas a seguir e marque a afirmativa INCORRETA:","provas":[{"id":45595,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aroeiras","sigla":"","id":1753,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aroeiras-pb-2019-contemax-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Aroeiras - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:42:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1380821,"hashId":"122815d2fdd2a2d8e801e9807bfb5d8d","enunciado":"<p align=\"justify\">A escritura\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil, primeira t\u00e9cnica utilizada\r\npelo profissional da contabilidade, trata-se do\r\nlan\u00e7amento dos fatos cont\u00e1beis em livros destinados\r\nao registro de tais opera\u00e7\u00f5es. A respeito das\r\nformalidades intr\u00ednsecas e extr\u00ednsecas previstas na\r\nescritura\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil, analise as assertivas a seguir e\r\nmarque a afirmativa <b>INCORRETA<\/b>:<\/p>","resposta":5077221,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Deve ser utilizado o idioma nacional.","id":5077218,"corpo":"<p align=justify>Deve ser utilizado o idioma nacional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ordem cronol\u00f3gica em dia, m\u00eas e ano.","id":5077219,"corpo":"<p align=justify>Ordem cronol\u00f3gica em dia, m\u00eas e ano.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Devem conter termos de Abertura e de Encerramento.","id":5077220,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>Devem conter termos de Abertura e de\r\nEncerramento.<\/p><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Com intervalos em branco, entrelinhas, emendas e transportes para as margens.","id":5077221,"corpo":"<p align=justify>Com intervalos em branco, entrelinhas,\r\nemendas e transportes para as margens.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os livros devem ser encadernados com folhas numeradas e em sequencia tipograficamente.","id":5077222,"corpo":"<p align=justify>Os livros devem ser encadernados com folhas\r\nnumeradas e em sequencia tipograficamente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417986,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Escritura\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Escritura\u00e7\u00e3o","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4320,"slug":"contabilidade-geral-escrituracao"},{"nome_clean":"Livros de Escritura\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Livros de Escritura\u00e7\u00e3o","pai":4320,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4327,"slug":"contabilidade-geral-livros-de-escrituracao"}],"slug":"contabilidade-geral\/1380821","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aroeiras","sigla":"","id":1753,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Brasil, a tuberculose tornou-se um grave problema de sa\u00fade p\u00fablica. Ela \u00e9 considerada uma doen\u00e7a infecciosa e transmiss\u00edvel que afeta prioritariamente os pulm\u00f5es, embora possa acometer outros \u00f3rg\u00e3os e\/ou sistemas. Acerca do conhecimento sobre a tuberculose marque a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":45596,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aroeiras","sigla":"","id":1753,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aroeiras-pb-2019-contemax-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Aroeiras - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:42:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1380825,"hashId":"137af65ab2de76704c2241769234c1fa","enunciado":"<p align=justify>No Brasil, a tuberculose tornou-se um grave\r\nproblema de sa\u00fade p\u00fablica. Ela \u00e9 considerada uma doen\u00e7a infecciosa e transmiss\u00edvel que afeta\r\nprioritariamente os pulm\u00f5es, embora possa acometer\r\noutros \u00f3rg\u00e3os e\/ou sistemas. Acerca do\r\nconhecimento sobre a tuberculose marque a\r\nalternativa<b> INCORRETA:<\/b><\/p>","resposta":5077238,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A pneumonia ou gripe mal curada podem causar a tuberculose.","id":5077238,"corpo":"<p align=justify>A pneumonia ou gripe mal curada podem\r\ncausar a tuberculose.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A tuberculose \u00e9 uma doen\u00e7a de transmiss\u00e3o a\u00e9rea pelo Mycobacterium tuberculosis e ocorre a partir da inala\u00e7\u00e3o de aeross\u00f3is oriundos das vias a\u00e9reas, durante a fala, espirro ou tosse das pessoas com tuberculose ativa (pulmonar ou lar\u00edngea), que lan\u00e7am no ar part\u00edculas em forma de aeross\u00f3is que cont\u00eam bacilos.","id":5077239,"corpo":"<p align=\"justify\">A tuberculose \u00e9 uma doen\u00e7a de transmiss\u00e3o\r\na\u00e9rea pelo <i>Mycobacterium tuberculosis<\/i> e ocorre a\r\npartir da inala\u00e7\u00e3o de aeross\u00f3is oriundos das vias\r\na\u00e9reas, durante a fala, espirro ou tosse das pessoas\r\ncom tuberculose ativa (pulmonar ou lar\u00edngea), que\r\nlan\u00e7am no ar part\u00edculas em forma de aeross\u00f3is que\r\ncont\u00eam bacilos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O diagn\u00f3stico da doen\u00e7a pode ser feito com a utiliza\u00e7\u00e3o de exames bacteriol\u00f3gicos ou como forma complementar por exames de imagens.","id":5077240,"corpo":"<p align=justify>O diagn\u00f3stico da doen\u00e7a pode ser feito com a\r\nutiliza\u00e7\u00e3o de exames bacteriol\u00f3gicos ou como forma\r\ncomplementar por exames de imagens.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A principal maneira de prevenir a tuberculose em crian\u00e7as \u00e9 com a vacina BCG (Bacillus Calmette- Gu\u00e9rin), ofertada gratuitamente no Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS). Essa vacina deve ser dada \u00e0s crian\u00e7as ao nascer, ou, no m\u00e1ximo, at\u00e9 04 anos, 11 meses e 29 dias.","id":5077241,"corpo":"<p align=justify>A principal maneira de prevenir a tuberculose\r\nem crian\u00e7as \u00e9 com a vacina BCG (Bacillus Calmette-\r\nGu\u00e9rin), ofertada gratuitamente no Sistema \u00danico de\r\nSa\u00fade (SUS). Essa vacina deve ser dada \u00e0s\r\ncrian\u00e7as ao nascer, ou, no m\u00e1ximo, at\u00e9 04 anos, 11\r\nmeses e 29 dias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A doen\u00e7a \u00e9 causada pelo bacilo de Koch.","id":5077242,"corpo":"<p align=justify>A doen\u00e7a \u00e9 causada pelo bacilo de Koch.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417987,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Tuberculose","oab":false,"nome":"Tuberculose","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405833,"slug":"enfermagem-tuberculose"}],"slug":"enfermagem\/1380825","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aroeiras","sigla":"","id":1753,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Todos os estabelecimentos de sa\u00fade que prestem a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, no \u00e2mbito do SUS, de acordo com a legisla\u00e7\u00e3o em vigor, ser\u00e3o denominados:","provas":[{"id":45596,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aroeiras","sigla":"","id":1753,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aroeiras-pb-2019-contemax-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Aroeiras - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:42:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1380827,"hashId":"38cb4262d0fc2ac1d3f35a4beb4a70f5","enunciado":"<p align=justify>Todos os estabelecimentos de sa\u00fade que\r\nprestem a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, no\r\n\u00e2mbito do SUS, de acordo com a legisla\u00e7\u00e3o em\r\nvigor, ser\u00e3o denominados:<\/p>","resposta":5077252,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Unidade de Pronto Atendimento (UPA).","id":5077248,"corpo":"<p align=justify>Unidade de Pronto Atendimento (UPA).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Unidade de Tratamento Domiciliar (UTD).","id":5077249,"corpo":"<p align=justify>Unidade de Tratamento Domiciliar (UTD).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Unidade Ambulatorial.","id":5077250,"corpo":"<p align=justify>Unidade Ambulatorial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Unidade Social.","id":5077251,"corpo":"<p align=justify>Unidade Social.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade (UBS).","id":5077252,"corpo":"<p align=justify>Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade (UBS).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417987,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sa\u00fade P\u00fablica \/ Sa\u00fade coletiva","oab":false,"nome":"Sa\u00fade P\u00fablica \/ Sa\u00fade coletiva","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428284,"slug":"enfermagem-saude-publica-saude-coletiva"}],"slug":"enfermagem\/1380827","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aroeiras","sigla":"","id":1753,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos da Lei n\u00ba 8.080, de 19 de setembro de 1990, aplica-se aos cons\u00f3rcios administrativos intermunicipais o princ\u00edpio da:","provas":[{"id":45596,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aroeiras","sigla":"","id":1753,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aroeiras-pb-2019-contemax-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Aroeiras - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:42:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1380829,"hashId":"0aa8579952a4ee601a0cc5d7beb1a787","enunciado":"<p align=justify>Nos termos da Lei n\u00ba 8.080, de 19 de setembro\r\nde 1990, aplica-se aos cons\u00f3rcios administrativos\r\nintermunicipais o princ\u00edpio da:<\/p>","resposta":5077262,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Universalidade.","id":5077258,"corpo":"<p align=justify>Universalidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Equidade.","id":5077259,"corpo":"<p align=justify>Equidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Integralidade.","id":5077260,"corpo":"<p align=justify>Integralidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Centraliza\u00e7\u00e3o.","id":5077261,"corpo":"<p align=justify>Centraliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Dire\u00e7\u00e3o \u00fanica.","id":5077262,"corpo":"<p align=justify>Dire\u00e7\u00e3o \u00fanica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417987,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"nome_clean":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","oab":false,"nome":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424069,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-principios-e-diretrizes-art-7o"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1380829","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aroeiras","sigla":"","id":1753,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Consoante disp\u00f5e a Portaria N\u00ba 204\/2016, \u00e9 CORRETO afirmar que a autoridade de sa\u00fade que receber a notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria imediata dever\u00e1 inform\u00e1-la, em at\u00e9:","provas":[{"id":45596,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aroeiras","sigla":"","id":1753,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aroeiras-pb-2019-contemax-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Aroeiras - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:42:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1380833,"hashId":"0f7bbb68a8284874a6a1e17c6557c41a","enunciado":"<p align=justify><p align=\"justify\">Consoante disp\u00f5e a Portaria N\u00ba 204\/2016, <b>\u00e9\r\nCORRETO afirmar que<\/b> a autoridade de sa\u00fade que\r\nreceber a notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria imediata dever\u00e1\r\ninform\u00e1-la, em at\u00e9:<\/p><\/p>","resposta":5077280,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"8 (oito) horas desse recebimento, \u00e0s demais esferas de gest\u00e3o do SUS.","id":5077278,"corpo":"<p align=justify>8 (oito) horas desse recebimento, \u00e0s demais\r\nesferas de gest\u00e3o do SUS.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"12 (doze) horas desse recebimento, \u00e0s demais esferas de gest\u00e3o do SUS.","id":5077279,"corpo":"<p align=justify>12 (doze) horas desse recebimento, \u00e0s demais\r\nesferas de gest\u00e3o do SUS.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"24 (vinte e quatro) horas desse recebimento, \u00e0s demais esferas de gest\u00e3o do SUS.","id":5077280,"corpo":"<p align=justify>24 (vinte e quatro) horas desse recebimento, \u00e0s\r\ndemais esferas de gest\u00e3o do SUS.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"48 (quarenta e oito) horas desse recebimento, \u00e0s demais esferas de gest\u00e3o do SUS.","id":5077281,"corpo":"<p align=justify>48 (quarenta e oito) horas desse recebimento,\r\n\u00e0s demais esferas de gest\u00e3o do SUS.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"72 (setenta e duas) horas desse recebimento, \u00e0s demais esferas de gest\u00e3o do SUS.","id":5077282,"corpo":"<p align=justify>72 (setenta e duas) horas desse recebimento,\r\n\u00e0s demais esferas de gest\u00e3o do SUS.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417987,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1380833","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aroeiras","sigla":"","id":1753,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as informa\u00e7\u00f5es abaixo e assinale (V) ou (F) nos par\u00eanteses, conforme a assertiva seja verdadeira ou falsa, respectivamente, de cima para baixo, a respeito da Lei N\u00ba 8.142, de 28 de dezembro de 1990 que disp\u00f5e sobre a participa\u00e7\u00e3o da comunidade na gest\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) e sobre as transfer\u00eancias intergovernamentais de recursos financeiros. (____) As Confer\u00eancias de Sa\u00fade e os Conselhos de Sa\u00fade ter\u00e3o sua organiza\u00e7\u00e3o e normas de funcionamento definidas em regimento pr\u00f3prio, aprovadas pelo respectivo conselho. (____) Os Recursos do Fundo Nacional de Sa\u00fade (FNS) ser\u00e3o alocados como cobertura das a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade a serem implantados pelos Munic\u00edpios, Estados e Distrito Federal, sendo destinados, pelo menos, quarenta por cento, aos Munic\u00edpios, afetando-se o restante aos Estados. (____) Os Recursos do Fundo Nacional de Sa\u00fade (FNS) ser\u00e3o alocados como investimentos previstos em lei or\u00e7ament\u00e1ria, de iniciativa do Poder Executivo e aprovados pelo Congresso Nacional. (____) O Conselho de Sa\u00fade, em car\u00e1ter provis\u00f3rio e deliberativo, \u00f3rg\u00e3o colegiado composto por representantes do governo, prestadores de servi\u00e7o, profissionais de sa\u00fade e usu\u00e1rios, atua na formula\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias e no controle da execu\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de sa\u00fade na inst\u00e2ncia correspondente. (____) O Conselho Nacional de Secret\u00e1rios de Sa\u00fade (CONASS) e o Conselho Nacional de Secret\u00e1rios Municipais de Sa\u00fade (CONASEMS) ter\u00e3o representa\u00e7\u00e3o no Conselho Nacional de Sa\u00fade. Assinale a sequ\u00eancia CORRETA:","provas":[{"id":45596,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aroeiras","sigla":"","id":1753,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aroeiras-pb-2019-contemax-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Aroeiras - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:42:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1380841,"hashId":"220de857cce3ef6f0e81f843adfeb4d8","enunciado":"<p align=justify>Considere as informa\u00e7\u00f5es abaixo e assinale <b>(V)\r\nou (F)<\/b> nos par\u00eanteses, conforme a assertiva seja\r\n<b>verdadeira ou falsa<\/b>, respectivamente, de cima para\r\nbaixo, a respeito da Lei N\u00ba 8.142, de 28 de dezembro\r\nde 1990 que disp\u00f5e sobre a participa\u00e7\u00e3o da\r\ncomunidade na gest\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade\r\n(SUS) e sobre as transfer\u00eancias intergovernamentais\r\nde recursos financeiros. <div><br><\/div><div><br><\/div><div>(____) As Confer\u00eancias de Sa\u00fade e os Conselhos de\r\nSa\u00fade ter\u00e3o sua organiza\u00e7\u00e3o e normas de\r\nfuncionamento definidas em regimento pr\u00f3prio,\r\naprovadas pelo respectivo conselho. <\/div><div><br><\/div><div>(____) Os Recursos do Fundo Nacional de Sa\u00fade\r\n(FNS) ser\u00e3o alocados como cobertura das a\u00e7\u00f5es e\r\nservi\u00e7os de sa\u00fade a serem implantados pelos\r\nMunic\u00edpios, Estados e Distrito Federal, sendo\r\ndestinados, pelo menos, quarenta por cento, aos\r\nMunic\u00edpios, afetando-se o restante aos Estados. <\/div><div><br><\/div><div>(____) Os Recursos do Fundo Nacional de Sa\u00fade\r\n(FNS) ser\u00e3o alocados como investimentos previstos\r\nem lei or\u00e7ament\u00e1ria, de iniciativa do Poder Executivo\r\ne aprovados pelo Congresso Nacional. <\/div><div><br><\/div><div>(____) O Conselho de Sa\u00fade, em car\u00e1ter provis\u00f3rio\r\ne deliberativo, \u00f3rg\u00e3o colegiado composto por\r\nrepresentantes do governo, prestadores de servi\u00e7o,\r\nprofissionais de sa\u00fade e usu\u00e1rios, atua na\r\nformula\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias e no controle da execu\u00e7\u00e3o\r\nda pol\u00edtica de sa\u00fade na inst\u00e2ncia correspondente. <\/div><div><br><\/div><div>(____) O Conselho Nacional de Secret\u00e1rios de\r\nSa\u00fade (CONASS) e o Conselho Nacional de\r\nSecret\u00e1rios Municipais de Sa\u00fade (CONASEMS)\r\nter\u00e3o representa\u00e7\u00e3o no Conselho Nacional de\r\nSa\u00fade. <\/div><div><br><\/div><div><b><br><\/b><\/div><div><b>Assinale a sequ\u00eancia CORRETA:<\/b><\/div><\/p>","resposta":5077321,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F - F","id":5077318,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 F \u2013 V \u2013 F - F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 V - V","id":5077319,"corpo":"<p align=justify>F \u2013 V \u2013 F \u2013 V - V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 F - F","id":5077320,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 V \u2013 F \u2013 F - F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 F - V","id":5077321,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 F \u2013 F \u2013 F - V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 V - V","id":5077322,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 V \u2013 F \u2013 V - V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417987,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Lei 8.142\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.142\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407301,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-142-1990"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1380841","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aroeiras","sigla":"","id":1753,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cA primeira escolha para o tratamento da Leishmaniose s\u00e3o os antimoniais pentavalentes (antimoniato N-metil-glucamina), apresenta\u00e7\u00e3o: 1 ml=85 mg de Sbv, na dose 20 mg\/Sbv\/Kg\/dia, IV ou IM, com limite m\u00e1ximo de 4 ampolas\/dia, por no m\u00ednimo 20 e no m\u00e1ximo 40 dias consecutivos.\u201d Para um paciente com 58 Kg, o volume di\u00e1rio de Sbv dever\u00e1 ser de:","provas":[{"id":45597,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aroeiras","sigla":"","id":1753,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aroeiras-pb-2019-contemax-medico-area-clinico-geral","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Aroeiras - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:42:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1380851,"hashId":"886cdc93bd2432c81c2322ea5d937ea1","enunciado":"<p align=justify><b><i>\u201cA primeira escolha para o tratamento da\r\nLeishmaniose s\u00e3o os antimoniais pentavalentes\r\n(antimoniato N-metil-glucamina), apresenta\u00e7\u00e3o: 1\r\nml=85 mg de Sb<sup>v<\/sup>, na dose 20 mg\/Sb<sup>v<\/sup>\/Kg\/dia, IV\r\nou IM, com limite m\u00e1ximo de 4 ampolas\/dia, por\r\nno m\u00ednimo 20 e no m\u00e1ximo 40 dias\r\nconsecutivos.\u201d <\/i><\/b><div><br><\/div><div><br><\/div><div>Para um paciente com 58 Kg, o volume di\u00e1rio de Sb<sup>v<\/sup>\r\ndever\u00e1 ser de:<\/div><\/p>","resposta":5077370,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"8,8 mL.","id":5077368,"corpo":"<p align=justify>8,8 mL.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"10,5 mL.","id":5077369,"corpo":"<p align=justify>10,5 mL.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"13,6 mL.","id":5077370,"corpo":"<p align=justify>13,6 mL.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"15,2 mL.","id":5077371,"corpo":"<p align=justify>15,2 mL.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"17,9 mL.","id":5077372,"corpo":"<p align=justify>17,9 mL.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417990,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/1380851","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aroeiras","sigla":"","id":1753,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o tratamento da febre maculosa brasileira \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":45597,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aroeiras","sigla":"","id":1753,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aroeiras-pb-2019-contemax-medico-area-clinico-geral","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Aroeiras - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:42:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1380852,"hashId":"0710ae3e53229de7e6089f07240593df","enunciado":"<p align=\"justify\">Sobre o tratamento da febre maculosa brasileira\r\n<b>\u00e9 correto afirmar:<\/b><\/p>","resposta":5077373,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cloranfenicol, VO, na dose de 500mg, de 4\/4 horas, no 1o dia, seguido de 500mg, de 6\/6 horas, a partir do 2o dia, mantendo por no m\u00ednimo 19 dias.","id":5077373,"corpo":"<p align=justify>Cloranfenicol, VO, na dose de 500mg, de 4\/4\r\nhoras, no 1o dia, seguido de 500mg, de 6\/6 horas, a\r\npartir do 2o dia, mantendo por no m\u00ednimo 19 dias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Doxiciclina, VO, na dose de 500mg, de 4\/4 horas, no 1o dia, seguido de 500mg, de 6\/6 horas, a partir do 2o dia, mantendo por no m\u00ednimo 19 dias.","id":5077374,"corpo":"<p align=justify>Doxiciclina, VO, na dose de 500mg, de 4\/4\r\nhoras, no 1o dia, seguido de 500mg, de 6\/6 horas, a\r\npartir do 2o dia, mantendo por no m\u00ednimo 19 dias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ceftriaxona, VO, na dose de 500mg, de 4\/4 horas, no 1o dia, seguido de 500mg, de 6\/6 horas, a partir do 2o dia, mantendo por no m\u00ednimo 19 dias.","id":5077375,"corpo":"<p align=justify>Ceftriaxona, VO, na dose de 500mg, de 4\/4\r\nhoras, no 1o dia, seguido de 500mg, de 6\/6 horas, a\r\npartir do 2o dia, mantendo por no m\u00ednimo 19 dias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ampicilina, VO, na dose de 500mg, de 4\/4 horas, no 1o dia, seguido de 500mg, de 6\/6 horas, a partir do 2o dia, mantendo por no m\u00ednimo 19 dias.","id":5077376,"corpo":"<p align=justify>Ampicilina, VO, na dose de 500mg, de 4\/4\r\nhoras, no 1o dia, seguido de 500mg, de 6\/6 horas, a\r\npartir do 2o dia, mantendo por no m\u00ednimo 19 dias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Garamicina, VO, na dose de 500mg, de 4\/4 horas, no 1o dia, seguido de 500mg, de 6\/6 horas, a partir do 2o dia, mantendo por no m\u00ednimo 19 dias.","id":5077377,"corpo":"<p align=justify>Garamicina, VO, na dose de 500mg, de 4\/4\r\nhoras, no 1o dia, seguido de 500mg, de 6\/6 horas, a\r\npartir do 2o dia, mantendo por no m\u00ednimo 19 dias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417990,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/1380852","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3268}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Boa Vista","sigla":"","id":1520,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"Em seu primeiro discurso como ministro, Osmar Terra (MDB-RS) minimizou a extin\u00e7\u00e3o dos minist\u00e9rios da Cultura, Esporte e Desenvolvimento Social, que ter\u00e3o as atribui\u00e7\u00f5es incorporadas em nova pasta. O novo ministro defendeu que a 'unifica\u00e7\u00e3o' vai 'ampliar' os trabalhos que eram realizados separadamente por cada \u00e1rea. Apesar disso, ele aproveitou para j\u00e1 cobrar um or\u00e7amento maior para seu minist\u00e9rio. 'Os minist\u00e9rios se fundiram, n\u00e3o desapare\u00e7am. Estamos aqui para celebrar um minist\u00e9rio grande', afirmou. 'J\u00e1 disse em uma entrevista que [esse] Minist\u00e9rio \u00e9 um monstro de grande, n\u00e3o de feio. Pode fazer um trabalho extraordin\u00e1rio. A fus\u00e3o dos minist\u00e9rios n\u00e3o vai tirar a for\u00e7a que cada minist\u00e9rio tem. As estruturas b\u00e1sicas estamos mantendo', complementou.\" Fonte: Adaptado de O Estado de S. Paulo, 02 jan. 2019. Dispon\u00edvel em &lt;https:\/\/goo.gl\/YhMBL4&gt;No \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o federal, o antigo Minist\u00e9rio do Esporte foi incorporado a qual pasta a partir do m\u00eas janeiro de 2019? ","provas":[{"id":46312,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3268},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Boa Vista","sigla":"","id":1520,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-da-boa-vista-sp-2019-ipefae-professor-de-ensino-fundamental-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"IPEFAE - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Boa Vista - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:45:12","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1407167,"hashId":"ed0d8a07db248db399b24c05581da140","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\"Em seu primeiro discurso como ministro, Osmar Terra (MDB-RS) minimizou a extin\u00e7\u00e3o dos minist\u00e9rios da Cultura, Esporte e Desenvolvimento Social, que ter\u00e3o as atribui\u00e7\u00f5es incorporadas em nova pasta. O novo ministro defendeu que a 'unifica\u00e7\u00e3o' vai 'ampliar' os trabalhos que eram realizados separadamente por cada \u00e1rea. Apesar disso, ele aproveitou para j\u00e1 cobrar um or\u00e7amento maior para seu minist\u00e9rio. 'Os minist\u00e9rios se fundiram, n\u00e3o desapare\u00e7am. Estamos aqui para celebrar um minist\u00e9rio grande', afirmou. 'J\u00e1 disse em uma entrevista que [esse] Minist\u00e9rio \u00e9 um monstro de grande, n\u00e3o de feio. Pode fazer um trabalho extraordin\u00e1rio. A fus\u00e3o dos minist\u00e9rios n\u00e3o vai tirar a for\u00e7a que cada minist\u00e9rio tem. As estruturas b\u00e1sicas estamos mantendo', complementou.\" <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fonte: Adaptado de O Estado de S. Paulo, 02 jan. 2019. Dispon\u00edvel em &lt;https:\/\/goo.gl\/YhMBL4&gt;<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o federal, o antigo Minist\u00e9rio do Esporte foi incorporado a qual pasta a partir do m\u00eas janeiro de 2019? <\/p>","resposta":5181746,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Minist\u00e9rio da Cidadania ","id":5181746,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Minist\u00e9rio da Cidadania <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","id":5181747,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Minist\u00e9rio da Sa\u00fade<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Minist\u00e9rio da Infraestrutura","id":5181748,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Minist\u00e9rio da Infraestrutura<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","id":5181749,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420607,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 3"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407406,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1407167","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3268}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Boa Vista","sigla":"","id":1520,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a passagem \u201cEm agosto de 2013, a Assembleia Geral das Na\u00e7\u00f5es Unidas tomou a decis\u00e3o de proclamar o dia 6 de abril como o Dia Internacional do Esporte para o Desenvolvimento e a Paz\u201d, assinale a alternativa em que ela esteja redigida segundo as orienta\u00e7\u00f5es da Gram\u00e1tica Normativa, mantendo a coes\u00e3o e a coer\u00eancia: ","provas":[{"id":46312,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3268},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Boa Vista","sigla":"","id":1520,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-da-boa-vista-sp-2019-ipefae-professor-de-ensino-fundamental-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"IPEFAE - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Boa Vista - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:45:13","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1407177,"hashId":"aa2fba0a226805ddb8d04f67d567adc0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a passagem \u201c<em>Em agosto de 2013, a Assembleia Geral das Na\u00e7\u00f5es Unidas tomou a decis\u00e3o de proclamar o dia 6 de abril como o Dia Internacional do Esporte para o Desenvolvimento e a Paz<\/em>\u201d, assinale a alternativa em que ela esteja redigida segundo as orienta\u00e7\u00f5es da Gram\u00e1tica Normativa, mantendo a coes\u00e3o e a coer\u00eancia: <\/p>","resposta":5181794,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em agosto de 2013, \u00e0 Assembleia Geral das Na\u00e7\u00f5es Unidas decidiu de proclamar o dia 6 de abril como o Dia Internacional do Esporte ao Desenvolvimento e \u00e0 Paz.","id":5181793,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em agosto de 2013, \u00e0 Assembleia Geral das Na\u00e7\u00f5es Unidas decidiu de proclamar o dia 6 de abril como o Dia Internacional do Esporte ao Desenvolvimento e \u00e0 Paz.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em agosto de 2013, a Assembleia Geral das Na\u00e7\u00f5es Unidas decidiu proclamar o dia 6 de abril como o Dia Internacional do Esporte para o Desenvolvimento e a Paz.","id":5181794,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em agosto de 2013, a Assembleia Geral das Na\u00e7\u00f5es Unidas decidiu proclamar o dia 6 de abril como o Dia Internacional do Esporte para o Desenvolvimento e a Paz.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em agosto de 2013 a Assembleia Geral das Na\u00e7\u00f5es Unidas resolveu de proclamar o dia 6 de abril, como o Dia Internacional do Esporte para o Desenvolvimento e a Paz.","id":5181795,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em agosto de 2013 a Assembleia Geral das Na\u00e7\u00f5es Unidas resolveu de proclamar o dia 6 de abril, como o Dia Internacional do Esporte para o Desenvolvimento e a Paz.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em agosto de 2013, a Assembleia Geral das Na\u00e7\u00f5es Unidas tomou \u00e0 decis\u00e3o de instituir ao dia 6 de abril como o Dia Internacional do Esporte para o Desenvolvimento e \u00e0 Paz. ","id":5181796,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em agosto de 2013, a Assembleia Geral das Na\u00e7\u00f5es Unidas tomou \u00e0 decis\u00e3o de instituir ao dia 6 de abril como o Dia Internacional do Esporte para o Desenvolvimento e \u00e0 Paz. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 04 a 12 DIA INTERNACIONAL DO ESPORTE PARA O DESENVOLVIMENTO E A PAZ Em agosto de 2013, a Assembleia Geral das Na\u00e7\u00f5es Unidas tomou a decis\u00e3o de proclamar o dia 6 de abril como o Dia Internacional do Esporte para o Desenvolvimento e a Paz. A UNESCO \u00e9 a ag\u00eancia l\u00edder das Na\u00e7\u00f5es Unidas na \u00e1rea de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica e Esporte (EFE). Historicamente, o esporte tem exercido um papel importante em todas as sociedades, seja na forma de esporte competitivo, atividade f\u00edsica ou lazer. Contudo, pode-se perguntar: o que o esporte tem a ver com as Na\u00e7\u00f5es Unidas? De fato, o esporte \u00e9 uma parceria natural para o Sistema das Na\u00e7\u00f5es Unidas (ONU), inclusive para a UNESCO: - o esporte e o lazer s\u00e3o direitos humanos que devem ser respeitados e postos em pr\u00e1tica em todo o mundo; - o esporte \u00e9 cada vez mais reconhecido e utilizado como uma ferramenta de baixo custo e de alto impacto nos esfor\u00e7os humanit\u00e1rios, de desenvolvimento e de constru\u00e7\u00e3o da paz, n\u00e3o apenas pelo Sistema das Na\u00e7\u00f5es Unidas como tamb\u00e9m por organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o governamentais (ONGs), governos, ag\u00eancias de desenvolvimento, federa\u00e7\u00f5es esportivas, for\u00e7as armadas e meios de comunica\u00e7\u00e3o. Atualmente, em nenhuma sociedade o esporte pode ser considerado um luxo \u2013 pelo contr\u00e1rio, ele deve ser visto como um investimento importante no presente e no futuro, sobretudo em pa\u00edses em desenvolvimento. FONTE:http:\/\/www.unesco.org\/new\/pt\/brasilia\/social-and-human-sciences\/sports-andphysical-education\/ ","id":420609,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para as quest\u00f5es de 04 a 12 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">DIA INTERNACIONAL DO ESPORTE PARA O DESENVOLVIMENTO E A PAZ <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><u>Em agosto de 2013, a Assembleia Geral das Na\u00e7\u00f5es Unidas tomou a decis\u00e3o de proclamar o dia 6 de abril como o Dia Internacional do Esporte para o Desenvolvimento e a Paz<\/u>. A UNESCO \u00e9 a ag\u00eancia l\u00edder das Na\u00e7\u00f5es Unidas na \u00e1rea de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica e Esporte (EFE). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><u>Historicamente<\/u>, o esporte tem exercido um papel importante em todas as sociedades, seja na forma de esporte competitivo, atividade f\u00edsica ou lazer. <u>Contudo<\/u>, pode-se perguntar: o que o esporte tem a ver com as Na\u00e7\u00f5es Unidas? De fato, o esporte \u00e9 uma parceria natural para o Sistema das Na\u00e7\u00f5es Unidas (ONU), inclusive para a UNESCO<u>:<\/u><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> - o esporte e o lazer s\u00e3o direitos humanos que <u>devem ser respeitados<\/u> e postos em pr\u00e1tica em todo <u>o<\/u> mundo; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">- o <u>esporte<\/u> \u00e9 cada vez mais reconhecido e utilizado como uma ferramenta de baixo custo e de alto impacto nos esfor\u00e7os humanit\u00e1rios, de desenvolvimento e de constru\u00e7\u00e3o da paz, n\u00e3o apenas pelo Sistema das Na\u00e7\u00f5es Unidas como tamb\u00e9m por organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o governamentais (ONGs), governos, ag\u00eancias de desenvolvimento, federa\u00e7\u00f5es esportivas, for\u00e7as armadas e meios de comunica\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Atualmente, em nenhuma sociedade o esporte pode ser considerado um luxo \u2013 pelo contr\u00e1rio, <u>ele<\/u> deve ser visto como um investimento importante no presente e no futuro, sobretudo em pa\u00edses em desenvolvimento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">FONTE:http:\/\/www.unesco.org\/new\/pt\/brasilia\/social-and-human-sciences\/sports-andphysical-education\/ <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","oab":false,"nome":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403711,"slug":"lingua-portuguesa-coesao-e-coerencia"},{"nome_clean":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","oab":false,"nome":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408987,"slug":"lingua-portuguesa-norma-culta-ou-norma-padrao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1407177","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Pesca","id":7690}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Agropecu\u00e1rio e Florestal Sustent\u00e1vel do Estado do Amazonas","sigla":"IDAM","id":4127,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O relat\u00f3rio SOFIA, da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Alimenta\u00e7\u00e3o e a Agricultura \u00e9 uma das mais importantes bases de dados para o setor aqu\u00edcola mundial. A esse respeito, considere: \u201cSegundo dados da FAO (2016), em 2014 foram produzidos mundialmente pela aquicultura _______ milh\u00f5es de tone ladas de pescado. No entanto, a produ\u00e7\u00e3o sustent\u00e1vel de produtos aliment\u00edcios \u00e9 um dos pilares que se vem discutindo mundialmente. Assim, tem aumentado a procura por alimentos org\u00e2nicos, aqueles que s\u00e3o livres de agrot\u00f3xicos, horm\u00f4nios e aditivos qu\u00edmicos artificiais\u201d. Assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna.","provas":[{"id":46308,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Pesca","id":7690},"orgao":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Agropecu\u00e1rio e Florestal Sustent\u00e1vel do Estado do Amazonas","sigla":"IDAM","id":4127,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"idam-am-2019-ibfc-engenheiro-de-pesca","tipo":1,"nome":"IBFC - IDAM - Engenheiro de Pesca - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:45:13","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":449,"descricao":"Engenharia De Pesca E Aquicultura"}],"id":1407182,"hashId":"b0b55b694d2229995d9c1f9f7e7d34dd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O relat\u00f3rio SOFIA, da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Alimenta\u00e7\u00e3o e a Agricultura \u00e9 uma das mais importantes bases de dados para o setor aqu\u00edcola mundial. A esse respeito, considere: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cSegundo dados da FAO (2016), em 2014 foram produzidos mundialmente pela aquicultura _______ milh\u00f5es de tone ladas de pescado. No entanto, a produ\u00e7\u00e3o sustent\u00e1vel de produtos aliment\u00edcios \u00e9 um dos pilares que se vem discutindo mundialmente. Assim, tem aumentado a procura por alimentos org\u00e2nicos, aqueles que s\u00e3o livres de agrot\u00f3xicos, horm\u00f4nios e aditivos qu\u00edmicos artificiais\u201d. <\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna.<\/p>","resposta":5181818,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"72,8 ","id":5181816,"corpo":"<p>72,8 <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"79,7 ","id":5181817,"corpo":"<p>79,7 <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"73,8 ","id":5181818,"corpo":"<p>73,8 <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" 78,1","id":5181819,"corpo":"<p> 78,1<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420599,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Pesca","oab":false,"nome":"Engenharia de Pesca","pai":null,"assunto_raiz":1101,"materia":true,"id":1101,"slug":"engenharia-de-pesca"},{"nome_clean":"Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","oab":false,"nome":"Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","pai":1101,"assunto_raiz":1101,"materia":false,"id":402640,"slug":"engenharia-de-pesca-desenvolvimento-sustentavel"}],"slug":"engenharia-de-pesca\/1407182","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Pesca","id":7690}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Agropecu\u00e1rio e Florestal Sustent\u00e1vel do Estado do Amazonas","sigla":"IDAM","id":4127,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre os requisitos para obter o credenciamento como Entidade Executora do Programa Nacional de Assist\u00eancia T\u00e9cnica e Extens\u00e3o Rural na Agricultura Familiar e na Reforma Agr\u00e1ria \u2013 PRONATER, assinale o que n\u00e3o \u00e9 requisito exig\u00edvel das entidades p\u00fablicas.","provas":[{"id":46308,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Pesca","id":7690},"orgao":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Agropecu\u00e1rio e Florestal Sustent\u00e1vel do Estado do Amazonas","sigla":"IDAM","id":4127,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"idam-am-2019-ibfc-engenheiro-de-pesca","tipo":1,"nome":"IBFC - IDAM - Engenheiro de Pesca - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:45:13","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":449,"descricao":"Engenharia De Pesca E Aquicultura"}],"id":1407194,"hashId":"62f25d36a98514403bff174ee343f227","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre os requisitos para obter o credenciamento como Entidade Executora do Programa Nacional de Assist\u00eancia T\u00e9cnica e Extens\u00e3o Rural na Agricultura Familiar e na Reforma Agr\u00e1ria \u2013 PRONATER, assinale o que n\u00e3o \u00e9 requisito exig\u00edvel das entidades p\u00fablicas.<\/p>","resposta":5181872,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dispor de profissionais registrados em suas respectivas entidades profissionais competentes, quando for o caso ","id":5181869,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dispor de profissionais registrados em suas respectivas entidades profissionais competentes, quando for o caso <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Contar com corpo t\u00e9cnico multidisciplinar, abrangendo as \u00e1reas de especialidade exigidas para a atividade","id":5181870,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Contar com corpo t\u00e9cnico multidisciplinar, abrangendo as \u00e1reas de especialidade exigidas para a atividade<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Contemplar em seu objeto social a execu\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de assist\u00eancia t\u00e9cnica e extens\u00e3o rural","id":5181871,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Contemplar em seu objeto social a execu\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de assist\u00eancia t\u00e9cnica e extens\u00e3o rural<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Estar legalmente constitu\u00edda h\u00e1 mais de 5 (cinco) anos","id":5181872,"corpo":"<p>Estar legalmente constitu\u00edda h\u00e1 mais de 5 (cinco) anos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420599,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Pesca","oab":false,"nome":"Engenharia de Pesca","pai":null,"assunto_raiz":1101,"materia":true,"id":1101,"slug":"engenharia-de-pesca"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Pesca","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Pesca","pai":1101,"assunto_raiz":1101,"materia":false,"id":402639,"slug":"engenharia-de-pesca-codigo-de-pesca"}],"slug":"engenharia-de-pesca\/1407194","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Pesca","id":7690}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Agropecu\u00e1rio e Florestal Sustent\u00e1vel do Estado do Amazonas","sigla":"IDAM","id":4127,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O regulamento desta Lei dispor\u00e1 sobre a classifica\u00e7\u00e3o das modalidades de aquicultura a que se refere o Art. 19, consideradas: I. a forma do cultivo. II. a dimens\u00e3o da \u00e1rea explorada. III. a pr\u00e1tica de manejo. IV. a finalidade do empreendimento.","provas":[{"id":46308,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Pesca","id":7690},"orgao":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Agropecu\u00e1rio e Florestal Sustent\u00e1vel do Estado do Amazonas","sigla":"IDAM","id":4127,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"idam-am-2019-ibfc-engenheiro-de-pesca","tipo":1,"nome":"IBFC - IDAM - Engenheiro de Pesca - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:45:14","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":449,"descricao":"Engenharia De Pesca E Aquicultura"}],"id":1407206,"hashId":"fbeff647068447885f7ef3f82c8cbe7f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O regulamento desta Lei dispor\u00e1 sobre a classifica\u00e7\u00e3o das modalidades de aquicultura a que se refere o Art. 19, consideradas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. a forma do cultivo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. a dimens\u00e3o da \u00e1rea explorada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. a pr\u00e1tica de manejo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. a finalidade do empreendimento.<\/p>","resposta":5181923,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas as afirmativas II e III est\u00e3o corretas ","id":5181922,"corpo":"<p>apenas as afirmativas II e III est\u00e3o corretas <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as afirmativas I, II, III e IV est\u00e3o corretas ","id":5181923,"corpo":"<p>as afirmativas I, II, III e IV est\u00e3o corretas <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas as afirmativas I e IV est\u00e3o corretas","id":5181924,"corpo":"<p>apenas as afirmativas I e IV est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apenas as afirmativas I, III e IV est\u00e3o corretas","id":5181925,"corpo":"<p>apenas as afirmativas I, III e IV est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Baseado na Lei abaixo, responda as quest\u00f5es 38 e 39. A Lei n\u00ba 11.959, de 29 de junho de 2009 que disp\u00f5e sobre a Pol\u00edtica Nacional de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel da Aquicultura e da Pesca, regula as atividades pesqueiras, revoga a Lei n\u00ba 7.679, de 23 de novembro de 1988, e dispositivos do Decreto-Lei n\u00ba 221, de 28 de fevereiro de 1967, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","id":420611,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Baseado na Lei abaixo, responda as quest\u00f5es 38 e 39. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>A Lei n\u00ba 11.959, de 29 de junho de 2009 que disp\u00f5e sobre a Pol\u00edtica Nacional de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel da Aquicultura e da Pesca, regula as atividades pesqueiras, revoga a Lei n\u00ba 7.679, de 23 de novembro de 1988, e dispositivos do Decreto-Lei n\u00ba 221, de 28 de fevereiro de 1967, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 38 E 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Pesca","oab":false,"nome":"Engenharia de Pesca","pai":null,"assunto_raiz":1101,"materia":true,"id":1101,"slug":"engenharia-de-pesca"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Pesca","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Pesca","pai":1101,"assunto_raiz":1101,"materia":false,"id":402639,"slug":"engenharia-de-pesca-codigo-de-pesca"}],"slug":"engenharia-de-pesca\/1407206","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3268}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Boa Vista","sigla":"","id":1520,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O texto tem, por inten\u00e7\u00e3o fundamental:","provas":[{"id":46312,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3268},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Boa Vista","sigla":"","id":1520,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-da-boa-vista-sp-2019-ipefae-professor-de-ensino-fundamental-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"IPEFAE - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Boa Vista - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:45:14","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1407209,"hashId":"9c4a98a27bdfa7009283988a89f16446","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O texto tem, por inten\u00e7\u00e3o fundamental:<\/p>","resposta":5181937,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Descrever como os esportes podem ser praticados.","id":5181935,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Descrever como os esportes podem ser praticados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Narrar experi\u00eancias positivas sobre as atividades esportivas e de lazer. ","id":5181936,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Narrar experi\u00eancias positivas sobre as atividades esportivas e de lazer. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Explicar a import\u00e2ncia do esporte nos diversos contextos sociais e culturais.","id":5181937,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Explicar a import\u00e2ncia do esporte nos diversos contextos sociais e culturais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Discutir, atrav\u00e9s de argumentos s\u00f3lidos e de afirma\u00e7\u00f5es n\u00e3o-generalistas, a possibilidade de se implementar, na maior parte das sociedades mundiais, o esporte como elemento fundamental da constru\u00e7\u00e3o social.","id":5181938,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Discutir, atrav\u00e9s de argumentos s\u00f3lidos e de afirma\u00e7\u00f5es n\u00e3o-generalistas, a possibilidade de se implementar, na maior parte das sociedades mundiais, o esporte como elemento fundamental da constru\u00e7\u00e3o social.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 04 a 12 DIA INTERNACIONAL DO ESPORTE PARA O DESENVOLVIMENTO E A PAZ Em agosto de 2013, a Assembleia Geral das Na\u00e7\u00f5es Unidas tomou a decis\u00e3o de proclamar o dia 6 de abril como o Dia Internacional do Esporte para o Desenvolvimento e a Paz. A UNESCO \u00e9 a ag\u00eancia l\u00edder das Na\u00e7\u00f5es Unidas na \u00e1rea de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica e Esporte (EFE). Historicamente, o esporte tem exercido um papel importante em todas as sociedades, seja na forma de esporte competitivo, atividade f\u00edsica ou lazer. Contudo, pode-se perguntar: o que o esporte tem a ver com as Na\u00e7\u00f5es Unidas? De fato, o esporte \u00e9 uma parceria natural para o Sistema das Na\u00e7\u00f5es Unidas (ONU), inclusive para a UNESCO: - o esporte e o lazer s\u00e3o direitos humanos que devem ser respeitados e postos em pr\u00e1tica em todo o mundo; - o esporte \u00e9 cada vez mais reconhecido e utilizado como uma ferramenta de baixo custo e de alto impacto nos esfor\u00e7os humanit\u00e1rios, de desenvolvimento e de constru\u00e7\u00e3o da paz, n\u00e3o apenas pelo Sistema das Na\u00e7\u00f5es Unidas como tamb\u00e9m por organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o governamentais (ONGs), governos, ag\u00eancias de desenvolvimento, federa\u00e7\u00f5es esportivas, for\u00e7as armadas e meios de comunica\u00e7\u00e3o. Atualmente, em nenhuma sociedade o esporte pode ser considerado um luxo \u2013 pelo contr\u00e1rio, ele deve ser visto como um investimento importante no presente e no futuro, sobretudo em pa\u00edses em desenvolvimento. FONTE:http:\/\/www.unesco.org\/new\/pt\/brasilia\/social-and-human-sciences\/sports-andphysical-education\/ ","id":420609,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para as quest\u00f5es de 04 a 12 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">DIA INTERNACIONAL DO ESPORTE PARA O DESENVOLVIMENTO E A PAZ <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><u>Em agosto de 2013, a Assembleia Geral das Na\u00e7\u00f5es Unidas tomou a decis\u00e3o de proclamar o dia 6 de abril como o Dia Internacional do Esporte para o Desenvolvimento e a Paz<\/u>. A UNESCO \u00e9 a ag\u00eancia l\u00edder das Na\u00e7\u00f5es Unidas na \u00e1rea de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica e Esporte (EFE). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><u>Historicamente<\/u>, o esporte tem exercido um papel importante em todas as sociedades, seja na forma de esporte competitivo, atividade f\u00edsica ou lazer. <u>Contudo<\/u>, pode-se perguntar: o que o esporte tem a ver com as Na\u00e7\u00f5es Unidas? De fato, o esporte \u00e9 uma parceria natural para o Sistema das Na\u00e7\u00f5es Unidas (ONU), inclusive para a UNESCO<u>:<\/u><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> - o esporte e o lazer s\u00e3o direitos humanos que <u>devem ser respeitados<\/u> e postos em pr\u00e1tica em todo <u>o<\/u> mundo; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">- o <u>esporte<\/u> \u00e9 cada vez mais reconhecido e utilizado como uma ferramenta de baixo custo e de alto impacto nos esfor\u00e7os humanit\u00e1rios, de desenvolvimento e de constru\u00e7\u00e3o da paz, n\u00e3o apenas pelo Sistema das Na\u00e7\u00f5es Unidas como tamb\u00e9m por organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o governamentais (ONGs), governos, ag\u00eancias de desenvolvimento, federa\u00e7\u00f5es esportivas, for\u00e7as armadas e meios de comunica\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Atualmente, em nenhuma sociedade o esporte pode ser considerado um luxo \u2013 pelo contr\u00e1rio, <u>ele<\/u> deve ser visto como um investimento importante no presente e no futuro, sobretudo em pa\u00edses em desenvolvimento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">FONTE:http:\/\/www.unesco.org\/new\/pt\/brasilia\/social-and-human-sciences\/sports-andphysical-education\/ <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1407209","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Pesca","id":7690}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Agropecu\u00e1rio e Florestal Sustent\u00e1vel do Estado do Amazonas","sigla":"IDAM","id":4127,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os procedimentos do licenciamento ambiental para um empreendimento aqu\u00edcola de 55 (ha) de l\u00e2mina d\u2019\u00e1gua, analise as afirmativas abaixo, d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou Falso (F). ( ) Pode obter uma licen\u00e7a simplificada. ( ) Precisa de licen\u00e7a simplificada e licen\u00e7a de opera\u00e7\u00e3o. ( ) Ap\u00f3s a solicita\u00e7\u00e3o da primeira licen\u00e7a, dever\u00e1 possuir LS, LA e LO. ( ) S\u00e3o obrigat\u00f3rios as LP, LI, LO. Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo.","provas":[{"id":46308,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Pesca","id":7690},"orgao":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Agropecu\u00e1rio e Florestal Sustent\u00e1vel do Estado do Amazonas","sigla":"IDAM","id":4127,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"idam-am-2019-ibfc-engenheiro-de-pesca","tipo":1,"nome":"IBFC - IDAM - Engenheiro de Pesca - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:45:15","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":449,"descricao":"Engenharia De Pesca E Aquicultura"}],"id":1407219,"hashId":"94a8f3878cc597ad0944fa7ccfbfe0da","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os procedimentos do licenciamento ambiental para um empreendimento aqu\u00edcola de 55 (ha) de l\u00e2mina d\u2019\u00e1gua, analise as afirmativas abaixo, d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou Falso (F). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Pode obter uma licen\u00e7a simplificada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Precisa de licen\u00e7a simplificada e licen\u00e7a de opera\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Ap\u00f3s a solicita\u00e7\u00e3o da primeira licen\u00e7a, dever\u00e1 possuir LS, LA e LO. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) S\u00e3o obrigat\u00f3rios as LP, LI, LO. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo.<\/p>","resposta":5181977,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F F F V","id":5181977,"corpo":"<p>F F F V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V F F V ","id":5181978,"corpo":"<p>V F F V <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V V V V","id":5181979,"corpo":"<p>V V V V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F F V V","id":5181980,"corpo":"<p>F F V V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420613,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 40 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Pesca","oab":false,"nome":"Engenharia de Pesca","pai":null,"assunto_raiz":1101,"materia":true,"id":1101,"slug":"engenharia-de-pesca"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Pesca","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Pesca","pai":1101,"assunto_raiz":1101,"materia":false,"id":402639,"slug":"engenharia-de-pesca-codigo-de-pesca"}],"slug":"engenharia-de-pesca\/1407219","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3268}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Boa Vista","sigla":"","id":1520,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia atentamente a senten\u00e7a e responda: Se Jo\u00e3o tem um filho e o av\u00f4 de meu neto \u00e9 pai de Jo\u00e3o, que \u00e9 meu filho, quem sou eu?","provas":[{"id":46312,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3268},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Boa Vista","sigla":"","id":1520,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-da-boa-vista-sp-2019-ipefae-professor-de-ensino-fundamental-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"IPEFAE - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Boa Vista - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:45:16","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1407221,"hashId":"2e8ab6afdbad84763bbb5d799cea01db","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia atentamente a senten\u00e7a e responda: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Se Jo\u00e3o tem um filho e o av\u00f4 de meu neto \u00e9 pai de Jo\u00e3o, que \u00e9 meu filho, quem sou eu?<\/em><\/p>","resposta":5181987,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tio ","id":5181986,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tio <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Av\u00f4 ","id":5181987,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Av\u00f4 <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Filho","id":5181988,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Filho<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Jo\u00e3o ","id":5181989,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Jo\u00e3o <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420614,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Implica\u00e7\u00f5es L\u00f3gicas","oab":false,"nome":"Implica\u00e7\u00f5es L\u00f3gicas","pai":411091,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425305,"slug":"raciocinio-logico-implicacoes-logicas"}],"slug":"raciocinio-logico\/1407221","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Pesca","id":7690}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Agropecu\u00e1rio e Florestal Sustent\u00e1vel do Estado do Amazonas","sigla":"IDAM","id":4127,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a documenta\u00e7\u00e3o m\u00ednima solicitada para o procedimento simplificado de licenciamento ambiental (empreendimentos classificados como pm, pa e mb), assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":46308,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Pesca","id":7690},"orgao":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Agropecu\u00e1rio e Florestal Sustent\u00e1vel do Estado do Amazonas","sigla":"IDAM","id":4127,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"idam-am-2019-ibfc-engenheiro-de-pesca","tipo":1,"nome":"IBFC - IDAM - Engenheiro de Pesca - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:45:16","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":449,"descricao":"Engenharia De Pesca E Aquicultura"}],"id":1407223,"hashId":"d03a188713d39798d270ac42d31b3959","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a documenta\u00e7\u00e3o m\u00ednima solicitada para o procedimento simplificado de licenciamento ambiental (empreendimentos classificados como pm, pa e mb), assinale a alternativa <u>incorreta<\/u>.<\/p>","resposta":5181995,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Requerimento de licenciamento ambiental do empreendimento ","id":5181994,"corpo":"<p>Requerimento de licenciamento ambiental do empreendimento <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Requerimento de anteprojeto t\u00e9cnico do empreendimento, acompanhado de anota\u00e7\u00e3o ou registro de responsabilidade t\u00e9cnica ","id":5181995,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Requerimento de anteprojeto t\u00e9cnico do empreendimento, acompanhado de anota\u00e7\u00e3o ou registro de responsabilidade t\u00e9cnica <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Outorga de direito de uso de recursos h\u00eddricos, quando couber ","id":5181996,"corpo":"<p>Outorga de direito de uso de recursos h\u00eddricos, quando couber <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Certid\u00e3o de averba\u00e7\u00e3o de reserva legal, quando couber","id":5181997,"corpo":"<p>Certid\u00e3o de averba\u00e7\u00e3o de reserva legal, quando couber<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420613,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 40 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Pesca","oab":false,"nome":"Engenharia de Pesca","pai":null,"assunto_raiz":1101,"materia":true,"id":1101,"slug":"engenharia-de-pesca"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Pesca","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Pesca","pai":1101,"assunto_raiz":1101,"materia":false,"id":402639,"slug":"engenharia-de-pesca-codigo-de-pesca"}],"slug":"engenharia-de-pesca\/1407223","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Pesca","id":7690}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Agropecu\u00e1rio e Florestal Sustent\u00e1vel do Estado do Amazonas","sigla":"IDAM","id":4127,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta qual o nome do anest\u00e9sico natural indicado para manipula\u00e7\u00e3o de peixes visando mitigar o estresse e poss\u00edveis danos ao animal.","provas":[{"id":46308,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Pesca","id":7690},"orgao":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Agropecu\u00e1rio e Florestal Sustent\u00e1vel do Estado do Amazonas","sigla":"IDAM","id":4127,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"idam-am-2019-ibfc-engenheiro-de-pesca","tipo":1,"nome":"IBFC - IDAM - Engenheiro de Pesca - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:45:17","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":449,"descricao":"Engenharia De Pesca E Aquicultura"}],"id":1407237,"hashId":"7366f7002f1053c1e4bb0a78408e784b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta qual o nome do anest\u00e9sico natural indicado para manipula\u00e7\u00e3o de peixes visando mitigar o estresse e poss\u00edveis danos ao animal.<\/p>","resposta":5182055,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Eugenol ","id":5182055,"corpo":"<p>Eugenol <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Lidoca\u00edna ","id":5182056,"corpo":"<p>Lidoca\u00edna <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Raqui ","id":5182057,"corpo":"<p>Raqui <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Xiloca\u00edna","id":5182058,"corpo":"<p>Xiloca\u00edna<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420613,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 40 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Pesca","oab":false,"nome":"Engenharia de Pesca","pai":null,"assunto_raiz":1101,"materia":true,"id":1101,"slug":"engenharia-de-pesca"},{"nome_clean":"T\u00e9cnicas de Pesca","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de Pesca","pai":1101,"assunto_raiz":1101,"materia":false,"id":402642,"slug":"engenharia-de-pesca-tecnicas-de-pesca"}],"slug":"engenharia-de-pesca\/1407237","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3268}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Boa Vista","sigla":"","id":1520,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Esporte Educacional \u00e9 indicado para ser trabalhado por interm\u00e9dio dos sistemas de ensino e formas assistem\u00e1ticas de educa\u00e7\u00e3o, evitando-se a seletividade, a hipercompetitividade de seus praticantes, com a finalidade de auxiliar no desenvolvimento integral e a forma\u00e7\u00e3o para a cidadania e o lazer, obedecendo aos princ\u00edpios da: ","provas":[{"id":46312,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3268},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Boa Vista","sigla":"","id":1520,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-da-boa-vista-sp-2019-ipefae-professor-de-ensino-fundamental-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"IPEFAE - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Boa Vista - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:45:17","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1407241,"hashId":"3d97f5d25d677ad87a7f0e9f9f48411d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Esporte Educacional \u00e9 indicado para ser trabalhado por interm\u00e9dio dos sistemas de ensino e formas assistem\u00e1ticas de educa\u00e7\u00e3o, evitando-se a seletividade, a hipercompetitividade de seus praticantes, com a finalidade de auxiliar no desenvolvimento integral e a forma\u00e7\u00e3o para a cidadania e o lazer, obedecendo aos princ\u00edpios da: <\/p>","resposta":5182073,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Totalidade, Coeduca\u00e7\u00e3o, Emancipa\u00e7\u00e3o, Diversidade, Pluralidade e Vincula\u00e7\u00e3o.","id":5182071,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Totalidade, Coeduca\u00e7\u00e3o, Emancipa\u00e7\u00e3o, Diversidade, Pluralidade e Vincula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Diversidade, Pluralidade, Vincula\u00e7\u00e3o, Participa\u00e7\u00e3o, Coopera\u00e7\u00e3o e Regionalismo.","id":5182072,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diversidade, Pluralidade, Vincula\u00e7\u00e3o, Participa\u00e7\u00e3o, Coopera\u00e7\u00e3o e Regionalismo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Totalidade, Coeduca\u00e7\u00e3o, Emancipa\u00e7\u00e3o, Participa\u00e7\u00e3o, Coopera\u00e7\u00e3o e Regionalismo.","id":5182073,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Totalidade, Coeduca\u00e7\u00e3o, Emancipa\u00e7\u00e3o, Participa\u00e7\u00e3o, Coopera\u00e7\u00e3o e Regionalismo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Coeduca\u00e7\u00e3o, Coopera\u00e7\u00e3o, Regionalismo, \u00c9tica, Pluralidade e Vincula\u00e7\u00e3o. ","id":5182074,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Coeduca\u00e7\u00e3o, Coopera\u00e7\u00e3o, Regionalismo, \u00c9tica, Pluralidade e Vincula\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420617,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402862,"slug":"educacao-fisica-educacao-fisica-no-ambiente-escolar"}],"slug":"educacao-fisica\/1407241","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3268}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Boa Vista","sigla":"","id":1520,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pass\u00ea, prancha facial, perna \u00e0 frente, de joelhos com a perna lateral, frontal ou dorsal, com 90\u00ba, s\u00e3o elementos da gin\u00e1stica r\u00edtmica ligados a qual dos itens a seguir:","provas":[{"id":46312,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3268},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Boa Vista","sigla":"","id":1520,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-da-boa-vista-sp-2019-ipefae-professor-de-ensino-fundamental-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"IPEFAE - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Boa Vista - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:45:18","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1407243,"hashId":"76b0facdcaea0089fc21ef30f1f9b613","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pass\u00ea, prancha facial, perna \u00e0 frente, de joelhos com a perna lateral, frontal ou dorsal, com 90\u00ba, s\u00e3o elementos da gin\u00e1stica r\u00edtmica ligados a qual dos itens a seguir:<\/p>","resposta":5182080,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Saltos.","id":5182079,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Saltos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Equil\u00edbrios.","id":5182080,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Equil\u00edbrios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pivots. ","id":5182081,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Pivots. <\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ondas. ","id":5182082,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ondas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420617,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Modalidades Esportivas","oab":false,"nome":"Modalidades Esportivas","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402883,"slug":"educacao-fisica-modalidades-esportivas"},{"nome_clean":"Gin\u00e1stica","oab":false,"nome":"Gin\u00e1stica","pai":402883,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402886,"slug":"educacao-fisica-ginastica"}],"slug":"educacao-fisica\/1407243","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3268}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Boa Vista","sigla":"","id":1520,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ainda referente \u00e0 BNCC, \u00e9 fundamental frisar que a Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica oferece uma s\u00e9rie de possibilidades para enriquecer a experi\u00eancia das crian\u00e7as, jovens e adultos na Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, permitindo o acesso a um vasto universo cultural. Esse universo compreende saberes corporais, experi\u00eancias est\u00e9ticas, emotivas, l\u00fadicas e agonistas, que se inscrevem, mas n\u00e3o se restringem, \u00e0 racionalidade t\u00edpica dos saberes cient\u00edficos que, comumente, orienta as pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas na escola. Referente a BNCC os tr\u00eas elementos fundamentais comuns \u00e0s pr\u00e1ticas corporais s\u00e3o: ","provas":[{"id":46312,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3268},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Boa Vista","sigla":"","id":1520,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-da-boa-vista-sp-2019-ipefae-professor-de-ensino-fundamental-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"IPEFAE - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Boa Vista - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:45:18","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1407245,"hashId":"c54353965c38ce229f8100d1a9b7f350","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ainda referente \u00e0 BNCC, \u00e9 fundamental frisar que a Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica oferece uma s\u00e9rie de possibilidades para enriquecer a experi\u00eancia das crian\u00e7as, jovens e adultos na Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, permitindo o acesso a um vasto universo cultural. Esse universo compreende saberes corporais, experi\u00eancias est\u00e9ticas, emotivas, l\u00fadicas e agonistas, que se inscrevem, mas n\u00e3o se restringem, \u00e0 racionalidade t\u00edpica dos saberes cient\u00edficos que, comumente, orienta as pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas na escola. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Referente a BNCC os tr\u00eas elementos fundamentais comuns \u00e0s pr\u00e1ticas corporais s\u00e3o: <\/p>","resposta":5182090,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"movimento corporal, coordena\u00e7\u00e3o motora, produto cultural.","id":5182087,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">movimento corporal, coordena\u00e7\u00e3o motora, produto cultural.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"organiza\u00e7\u00e3o, pr\u00e1ticas corporais, planejamento.","id":5182088,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">organiza\u00e7\u00e3o, pr\u00e1ticas corporais, planejamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"periodicidade, planejamento, produto cultural.","id":5182089,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">periodicidade, planejamento, produto cultural.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"movimento corporal, organiza\u00e7\u00e3o interna, produto cultural.","id":5182090,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">movimento corporal, organiza\u00e7\u00e3o interna, produto cultural.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420617,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402862,"slug":"educacao-fisica-educacao-fisica-no-ambiente-escolar"},{"nome_clean":"Orienta\u00e7\u00f5es Curriculares de Ensino da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Orienta\u00e7\u00f5es Curriculares de Ensino da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":402862,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402865,"slug":"educacao-fisica-orientacoes-curriculares-de-ensino-da-educacao-fisica"}],"slug":"educacao-fisica\/1407245","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3268}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Boa Vista","sigla":"","id":1520,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para a BNCC, a grande mudan\u00e7a da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica \u00e9 \u00e0 entrada do componente na \u00e1rea de Linguagem e tratado no \u00e2mbito da cultura. Assim, al\u00e9m dos pr\u00f3prios movimentos a serem trabalhados em uma determinada pr\u00e1tica, as express\u00f5es culturais tamb\u00e9m passam a ser objeto de conhecimento da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica. A BNCC categoriza as pr\u00e1ticas corporais em seis unidades tem\u00e1ticas que aparecem ao longo de todo Ensino Fundamental, s\u00e3o elas:","provas":[{"id":46312,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3268},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Boa Vista","sigla":"","id":1520,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-da-boa-vista-sp-2019-ipefae-professor-de-ensino-fundamental-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"IPEFAE - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Boa Vista - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:45:18","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1407246,"hashId":"a7f9f6031c70e88faafa714e38d53310","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a BNCC, a grande mudan\u00e7a da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica \u00e9 \u00e0 entrada do componente na \u00e1rea de Linguagem e tratado no \u00e2mbito da cultura. Assim, al\u00e9m dos pr\u00f3prios movimentos a serem trabalhados em uma determinada pr\u00e1tica, as express\u00f5es culturais tamb\u00e9m passam a ser objeto de conhecimento da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A BNCC categoriza as pr\u00e1ticas corporais em seis unidades tem\u00e1ticas que aparecem ao longo de todo Ensino Fundamental, s\u00e3o elas:<\/p>","resposta":5182091,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Brincadeiras e jogos; esportes; gin\u00e1sticas; dan\u00e7as; lutas; pr\u00e1ticas corporais de aventura.","id":5182091,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Brincadeiras e jogos; esportes; gin\u00e1sticas; dan\u00e7as; lutas; pr\u00e1ticas corporais de aventura.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Esportes; lutas; recrea\u00e7\u00e3o; medita\u00e7\u00e3o; dan\u00e7as culturais; jogos eletr\u00f4nicos. ","id":5182092,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esportes; lutas; recrea\u00e7\u00e3o; medita\u00e7\u00e3o; dan\u00e7as culturais; jogos eletr\u00f4nicos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Brincadeiras e jogos; esportes eletr\u00f4nicos; dan\u00e7as; pr\u00e1ticas circenses; pr\u00e1ticas corporais alternativas; pr\u00e1ticas corporais naturais.","id":5182093,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Brincadeiras e jogos; esportes eletr\u00f4nicos; dan\u00e7as; pr\u00e1ticas circenses; pr\u00e1ticas corporais alternativas; pr\u00e1ticas corporais naturais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pr\u00e1ticas circenses; esportes; lutas; dan\u00e7as; dan\u00e7as culturais; medita\u00e7\u00e3o. ","id":5182094,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pr\u00e1ticas circenses; esportes; lutas; dan\u00e7as; dan\u00e7as culturais; medita\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420617,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402862,"slug":"educacao-fisica-educacao-fisica-no-ambiente-escolar"},{"nome_clean":"Orienta\u00e7\u00f5es Curriculares de Ensino da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Orienta\u00e7\u00f5es Curriculares de Ensino da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":402862,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402865,"slug":"educacao-fisica-orientacoes-curriculares-de-ensino-da-educacao-fisica"}],"slug":"educacao-fisica\/1407246","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3268}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Boa Vista","sigla":"","id":1520,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ensino das Pr\u00e1ticas Corporais da Escola se justifica quando oportuniza aos alunos o acesso a saberes, conhecimentos, viv\u00eancias, experi\u00eancias e atitudes que os potencializam para alcan\u00e7ar os seguintes objetivos: I - Estabelecer rela\u00e7\u00f5es equilibradas e construtivas com os outros durante as pr\u00e1ticas corporais, reconhecendo e respeitando o n\u00edvel de conhecimento, as habilidades f\u00edsicas e os limites de desempenho pessoais e dos demais participantes. II - Reconhecer e repudiar os aspectos positivos que envolvem as pr\u00e1ticas corporais na sociedade. III - Apreciar e desfrutar a pluralidade das pr\u00e1ticas corporais, compreendendo suas caracter\u00edsticas e a diversidade de significados que as mesmas assumem em diferentes contextos socioculturais. Dos itens acima: ","provas":[{"id":46312,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3268},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Boa Vista","sigla":"","id":1520,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-da-boa-vista-sp-2019-ipefae-professor-de-ensino-fundamental-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"IPEFAE - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Boa Vista - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:45:18","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1407249,"hashId":"14073974438b25adb276cf6215586a2e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O ensino das Pr\u00e1ticas Corporais da Escola se justifica quando oportuniza aos alunos o acesso a saberes, conhecimentos, viv\u00eancias, experi\u00eancias e atitudes que os potencializam para alcan\u00e7ar os seguintes objetivos: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Estabelecer rela\u00e7\u00f5es equilibradas e construtivas com os outros durante as pr\u00e1ticas corporais, reconhecendo e respeitando o n\u00edvel de conhecimento, as habilidades f\u00edsicas e os limites de desempenho pessoais e dos demais participantes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Reconhecer e repudiar os aspectos positivos que envolvem as pr\u00e1ticas corporais na sociedade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - Apreciar e desfrutar a pluralidade das pr\u00e1ticas corporais, compreendendo suas caracter\u00edsticas e a diversidade de significados que as mesmas assumem em diferentes contextos socioculturais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dos itens acima: <\/p>","resposta":5182104,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas os itens I e II est\u00e3o corretos. ","id":5182103,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas os itens I e II est\u00e3o corretos. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e III est\u00e3o corretos. ","id":5182104,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas os itens I e III est\u00e3o corretos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas os itens II e III est\u00e3o corretos. ","id":5182105,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas os itens II e III est\u00e3o corretos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o corretos.","id":5182106,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os itens est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420617,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402862,"slug":"educacao-fisica-educacao-fisica-no-ambiente-escolar"}],"slug":"educacao-fisica\/1407249","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3268}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Boa Vista","sigla":"","id":1520,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De modo a evitar a superestimula\u00e7\u00e3o e a subestimula\u00e7\u00e3o, o esporte enquanto conte\u00fado da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica escolar: ","provas":[{"id":46312,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3268},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Boa Vista","sigla":"","id":1520,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-da-boa-vista-sp-2019-ipefae-professor-de-ensino-fundamental-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"IPEFAE - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Boa Vista - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:45:18","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1407253,"hashId":"bf0e7baebcebafb0c5758dd96fd290f9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De modo a evitar a superestimula\u00e7\u00e3o e a subestimula\u00e7\u00e3o, o esporte enquanto conte\u00fado da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica escolar: <\/p>","resposta":5182119,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estabelece metas de desempenho real\u00edsticas. ","id":5182119,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estabelece metas de desempenho real\u00edsticas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Visa \u00e0 aprendizagem.","id":5182120,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Visa \u00e0 aprendizagem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Deve ser adaptado ao praticante.","id":5182121,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve ser adaptado ao praticante.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Submete as pessoas \u00e0 pr\u00e1tica, vista como um processo de solu\u00e7\u00e3o de problemas. ","id":5182122,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Submete as pessoas \u00e0 pr\u00e1tica, vista como um processo de solu\u00e7\u00e3o de problemas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420617,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402862,"slug":"educacao-fisica-educacao-fisica-no-ambiente-escolar"},{"nome_clean":"Planejamento e Avalia\u00e7\u00e3o na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica Escolar","oab":false,"nome":"Planejamento e Avalia\u00e7\u00e3o na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica Escolar","pai":402862,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402864,"slug":"educacao-fisica-planejamento-e-avaliacao-na-educacao-fisica-escolar"}],"slug":"educacao-fisica\/1407253","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista Fiscal","id":14866}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Nutricionistas da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRN 3","id":3349,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Instituir diretrizes para a promo\u00e7\u00e3o da alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel no \u00e2mbito escolar em todo o territ\u00f3rio nacional \u00e9 um dos objetivos dos Minist\u00e9rios da Sa\u00fade e da Educa\u00e7\u00e3o, visto que","provas":[{"id":57195,"cargo":{"descricao":"Nutricionista Fiscal","id":14866},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Nutricionistas da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRN 3","id":3349,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"crn-3-sp-2019-iades-nutricionista-fiscal","tipo":1,"nome":"IADES - CRN 3 - Nutricionista Fiscal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:44:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1740501,"hashId":"c71742fa32872f1daad1ff5b36afc328","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Instituir diretrizes para a promo\u00e7\u00e3o da alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel no \u00e2mbito escolar em todo o territ\u00f3rio nacional \u00e9 um dos objetivos dos Minist\u00e9rios da Sa\u00fade e da Educa\u00e7\u00e3o, visto que<\/p>","resposta":6616184,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os h\u00e1bitos alimentares das crian\u00e7as brasileiras independem da express\u00e3o de manifesta\u00e7\u00f5es culturais regionais.","id":6616180,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os h\u00e1bitos alimentares das crian\u00e7as brasileiras independem da express\u00e3o de manifesta\u00e7\u00f5es culturais regionais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o excesso de peso e a obesidade infantil no Brasil ainda n\u00e3o apresentam propor\u00e7\u00f5es alarmantes; desse modo, h\u00e1 como manter a taxa de excesso de peso baixa no Brasil.","id":6616181,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o excesso de peso e a obesidade infantil no Brasil ainda n\u00e3o apresentam propor\u00e7\u00f5es alarmantes; desse modo, h\u00e1 como manter a taxa de excesso de peso baixa no Brasil.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o impacto da alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel no ambiente escolar s\u00f3 poder\u00e1 ser avaliado em longo prazo.","id":6616182,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o impacto da alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel no ambiente escolar s\u00f3 poder\u00e1 ser avaliado em longo prazo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"essa \u00e9 uma responsabilidade exclusiva do setor p\u00fablico.","id":6616183,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">essa \u00e9 uma responsabilidade exclusiva do setor p\u00fablico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"mudan\u00e7as socioambientais, em n\u00edvel coletivo, podem favorecer as escolhas saud\u00e1veis em n\u00edvel individual.","id":6616184,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mudan\u00e7as socioambientais, em n\u00edvel coletivo, podem favorecer as escolhas saud\u00e1veis em n\u00edvel individual.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458501,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50  "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Sa\u00fade Coletiva","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Coletiva","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403576,"slug":"direito-sanitario-e-saude-saude-coletiva"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o Nutricional","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o Nutricional","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418153,"slug":"nutricao-educacao-nutricional"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista Fiscal","id":14866}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Nutricionistas da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRN 3","id":3349,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A complexidade da Terapia Nutricional Enteral (TNE) exige o comprometimento e a capacita\u00e7\u00e3o de uma equipe multiprofissional para garantir a respectiva efic\u00e1cia e seguran\u00e7a para os pacientes. Considerando essa complexidade, a primeira etapa da TNE deve ser","provas":[{"id":57195,"cargo":{"descricao":"Nutricionista Fiscal","id":14866},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Nutricionistas da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRN 3","id":3349,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"crn-3-sp-2019-iades-nutricionista-fiscal","tipo":1,"nome":"IADES - CRN 3 - Nutricionista Fiscal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:44:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1740512,"hashId":"87e5a038cb4306f52ede76421a637745","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A complexidade da Terapia Nutricional Enteral (TNE) exige o comprometimento e a capacita\u00e7\u00e3o de uma equipe multiprofissional para garantir a respectiva efic\u00e1cia e seguran\u00e7a para os pacientes. Considerando essa complexidade, a primeira etapa da TNE deve ser<\/p>","resposta":6616234,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"prepara\u00e7\u00e3o, conserva\u00e7\u00e3o e armazenamento.","id":6616231,"corpo":"<p>prepara\u00e7\u00e3o, conserva\u00e7\u00e3o e armazenamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"indica\u00e7\u00e3o e prescri\u00e7\u00e3o diet\u00e9tica.","id":6616232,"corpo":"<p>indica\u00e7\u00e3o e prescri\u00e7\u00e3o diet\u00e9tica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"indica\u00e7\u00e3o e prescri\u00e7\u00e3o farmac\u00eautica.","id":6616233,"corpo":"<p>indica\u00e7\u00e3o e prescri\u00e7\u00e3o farmac\u00eautica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"indica\u00e7\u00e3o e prescri\u00e7\u00e3o m\u00e9dica.","id":6616234,"corpo":"<p>indica\u00e7\u00e3o e prescri\u00e7\u00e3o m\u00e9dica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"controle cl\u00ednico laboratorial.","id":6616235,"corpo":"<p>controle cl\u00ednico laboratorial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458501,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50  "},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Parenteral e Enteral","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Parenteral e Enteral","pai":398511,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398530,"slug":"nutricao-nutricao-parenteral-e-enteral"},{"nome_clean":"Terapia Nutricional, Enteral e Parenteral","oab":false,"nome":"Terapia Nutricional, Enteral e Parenteral","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418131,"slug":"nutricao-terapia-nutricional-enteral-e-parenteral"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista Fiscal","id":14866}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Nutricionistas da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRN 3","id":3349,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A a\u00e7\u00e3o dos profissionais de sa\u00fade na aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria deve orientar-se pelo compromisso e pelo conhecimento da realidade epidemiol\u00f3gica, em determinado territ\u00f3rio, e das estrat\u00e9gias de a\u00e7\u00e3o em sa\u00fade coletiva. O trabalho multiprofissional pode contribuir para a efetividade das a\u00e7\u00f5es de nutri\u00e7\u00e3o, a partir da constru\u00e7\u00e3o compartilhada de conhecimentos. No que se refere \u00e0 atua\u00e7\u00e3o do nutricionista nesse \u00e2mbito da aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade, as responsabilidades dele t\u00eam por objetivo a (o)","provas":[{"id":57195,"cargo":{"descricao":"Nutricionista Fiscal","id":14866},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Nutricionistas da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRN 3","id":3349,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"crn-3-sp-2019-iades-nutricionista-fiscal","tipo":1,"nome":"IADES - CRN 3 - Nutricionista Fiscal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:44:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1740517,"hashId":"3733d589033a458ba6df50cff6c1b23a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A a\u00e7\u00e3o dos profissionais de sa\u00fade na aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria deve orientar-se pelo compromisso e pelo conhecimento da realidade epidemiol\u00f3gica, em determinado territ\u00f3rio, e das estrat\u00e9gias de a\u00e7\u00e3o em sa\u00fade coletiva. O trabalho multiprofissional pode contribuir para a efetividade das a\u00e7\u00f5es de nutri\u00e7\u00e3o, a partir da constru\u00e7\u00e3o compartilhada de conhecimentos. No que se refere \u00e0 atua\u00e7\u00e3o do nutricionista nesse \u00e2mbito da aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade, as responsabilidades dele t\u00eam por objetivo a (o)<\/p>","resposta":6616259,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"gest\u00e3o do cuidado e a aten\u00e7\u00e3o nutricional em n\u00edvel comunit\u00e1rio, n\u00e3o se incluindo indiv\u00edduo e fam\u00edlias, visto que a aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria tem car\u00e1ter coletivo.","id":6616255,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">gest\u00e3o do cuidado e a aten\u00e7\u00e3o nutricional em n\u00edvel comunit\u00e1rio, n\u00e3o se incluindo indiv\u00edduo e fam\u00edlias, visto que a aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria tem car\u00e1ter coletivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cuidado nutricional individual na aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria que, indubitavelmente, ter\u00e1 maior impacto sobre a melhoria do perfil epidemiol\u00f3gico da popula\u00e7\u00e3o brasileira.","id":6616256,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cuidado nutricional individual na aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria que, indubitavelmente, ter\u00e1 maior impacto sobre a melhoria do perfil epidemiol\u00f3gico da popula\u00e7\u00e3o brasileira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"gest\u00e3o do cuidado nutricional com a\u00e7\u00f5es de car\u00e1ter espec\u00edfico, ou seja, aplic\u00e1veis a determinada(s) fase(s) do curso da vida.","id":6616257,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">gest\u00e3o do cuidado nutricional com a\u00e7\u00f5es de car\u00e1ter espec\u00edfico, ou seja, aplic\u00e1veis a determinada(s) fase(s) do curso da vida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cuidado nutricional, que se apresenta na aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria como o tratamento de doen\u00e7as cr\u00f4nicas n\u00e3o transmiss\u00edveis decorrentes da m\u00e1 alimenta\u00e7\u00e3o.","id":6616258,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cuidado nutricional, que se apresenta na aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria como o tratamento de doen\u00e7as cr\u00f4nicas n\u00e3o transmiss\u00edveis decorrentes da m\u00e1 alimenta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"gest\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de alimenta\u00e7\u00e3o e nutri\u00e7\u00e3o e cuidado nutricional propriamente dito, que envolve diagn\u00f3stico, promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as, tratamento e assist\u00eancia.","id":6616259,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">gest\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de alimenta\u00e7\u00e3o e nutri\u00e7\u00e3o e cuidado nutricional propriamente dito, que envolve diagn\u00f3stico, promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as, tratamento e assist\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458501,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50  "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Sa\u00fade Coletiva","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Coletiva","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403576,"slug":"direito-sanitario-e-saude-saude-coletiva"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o Nutricional","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o Nutricional","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418153,"slug":"nutricao-educacao-nutricional"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567}],"cargos":[{"descricao":"Apoio Escolar","id":22617}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Parnamirim","sigla":"","id":1969,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A pessoa com defici\u00eancia tem direito ao trabalho de sua livre escolha e aceita\u00e7\u00e3o, em ambiente acess\u00edvel e inclusivo, em igualdade de oportunidades com as demais pessoas. Sobre o direito ao trabalho, o Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia assegura: ","provas":[{"id":57464,"cargo":{"descricao":"Apoio Escolar","id":22617},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Parnamirim","sigla":"","id":1969,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-parnamirim-rn-2019-funcern-apoio-escolar","tipo":1,"nome":"FUNCERN - Prefeitura de Parnamirim - Apoio Escolar - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:45:00","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1740540,"hashId":"90691f91cad5fd2ffc7ba677e6474457","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A pessoa com defici\u00eancia tem direito ao trabalho de sua livre escolha e aceita\u00e7\u00e3o, em ambiente acess\u00edvel e inclusivo, em igualdade de oportunidades com as demais pessoas. Sobre o direito ao trabalho, o Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia assegura: <\/p>","resposta":6616356,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os programas de est\u00edmulo ao empreendedorismo e ao trabalho aut\u00f4nomo, inclu\u00eddos o cooperativismo e o associativismo, devem prever a participa\u00e7\u00e3o da pessoa com defici\u00eancia e a disponibiliza\u00e7\u00e3o de linhas de cr\u00e9dito, quando necess\u00e1rias.","id":6616356,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os programas de est\u00edmulo ao empreendedorismo e ao trabalho aut\u00f4nomo, inclu\u00eddos o cooperativismo e o associativismo, devem prever a participa\u00e7\u00e3o da pessoa com defici\u00eancia e a disponibiliza\u00e7\u00e3o de linhas de cr\u00e9dito, quando necess\u00e1rias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico, privado ou de qualquer natureza podem, a ju\u00edzo pr\u00f3prio, garantir ambientes de trabalho acess\u00edveis e inclusivos. ","id":6616357,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico, privado ou de qualquer natureza podem, a ju\u00edzo pr\u00f3prio, garantir ambientes de trabalho acess\u00edveis e inclusivos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a pessoa com defici\u00eancia tem direito, em igualdade de oportunidades com as demais pessoas, a condi\u00e7\u00f5es justas e favor\u00e1veis de trabalho, com exce\u00e7\u00e3o da remunera\u00e7\u00e3o, a qual deve ser proporcional \u00e0 possibilidade de trabalho.","id":6616358,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a pessoa com defici\u00eancia tem direito, em igualdade de oportunidades com as demais pessoas, a condi\u00e7\u00f5es justas e favor\u00e1veis de trabalho, com exce\u00e7\u00e3o da remunera\u00e7\u00e3o, a qual deve ser proporcional \u00e0 possibilidade de trabalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 garantida aos trabalhadores com defici\u00eancia acessibilidade em cursos de forma\u00e7\u00e3o e de capacita\u00e7\u00e3o, desde que n\u00e3o ocasione \u00f4nus financeiro adicional. ","id":6616359,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 garantida aos trabalhadores com defici\u00eancia acessibilidade em cursos de forma\u00e7\u00e3o e de capacita\u00e7\u00e3o, desde que n\u00e3o ocasione \u00f4nus financeiro adicional. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458510,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Estatutos","oab":true,"nome":"Estatutos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395365,"slug":"legislacao-federal-estatutos"},{"nome_clean":"Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia - Lei 13.146\/2015 (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia).","oab":true,"nome":"Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia - Lei 13.146\/2015 (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia).","pai":395365,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":400545,"slug":"legislacao-federal-estatuto-da-pessoa-com-deficiencia-lei-13-146-2015-lei-brasileira-de-inclusao-da-pessoa-com-deficiencia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Boa Vista","sigla":"","id":1520,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um professor de matem\u00e1tica, ap\u00f3s explicar a rela\u00e7\u00e3o entre \u00e2ngulos e a soma interna dos \u00e2ngulos de um pol\u00edgono, exemplificou aos seus estudantes a figura abaixo solicitando que os estudantes calculassem o valor de um dos \u00e2ngulos de uma pipa no formato de um pent\u00e1gono. Assim sendo, qual o valor do \u00e2ngulo x na figura?","provas":[{"id":46296,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Boa Vista","sigla":"","id":1520,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-joao-da-boa-vista-sp-2019-ipefae-fiscal-de-obras-e-posturas","tipo":1,"nome":"IPEFAE - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Boa Vista - Fiscal de Obras e Posturas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:45:09","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1406889,"hashId":"5454f2fea490da39ad554ffd3993514a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um professor de matem\u00e1tica, ap\u00f3s explicar a rela\u00e7\u00e3o entre \u00e2ngulos e a soma interna dos \u00e2ngulos de um pol\u00edgono, exemplificou aos seus estudantes a figura abaixo solicitando que os estudantes calculassem o valor de um dos \u00e2ngulos de uma pipa no formato de um pent\u00e1gono. Assim sendo, qual o valor do \u00e2ngulo x na figura?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/46296\/questao\/1406889-20201113103606000000-0.jpeg\"><\/p>","resposta":5180554,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"141\u00b0 ","id":5180552,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">141\u00b0 <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"90\u00b0 ","id":5180553,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">90\u00b0 <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"78\u00b0 ","id":5180554,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">78\u00b0 <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"51\u00b0 ","id":5180555,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">51\u00b0 <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420585,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 12 a 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"\u00c2ngulos complementares, suplementares e replementares","oab":false,"nome":"\u00c2ngulos complementares, suplementares e replementares","pai":403872,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408869,"slug":"matematica-angulos-complementares-suplementares-e-replementares"}],"slug":"matematica\/1406889","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Boa Vista","sigla":"","id":1520,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe os melhores acertos de um concurso: 5 acertaram 10; 8 acertaram 9; 12 acertaram 8; 7 acertaram 7; 3 acertaram 6. A m\u00e9dia entre esses candidatos \u00e9:","provas":[{"id":46296,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Boa Vista","sigla":"","id":1520,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-joao-da-boa-vista-sp-2019-ipefae-fiscal-de-obras-e-posturas","tipo":1,"nome":"IPEFAE - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Boa Vista - Fiscal de Obras e Posturas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:45:09","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1406893,"hashId":"7c62103254bde336dc3c4d2bf290b9f0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe os melhores acertos de um concurso: 5 acertaram 10; 8 acertaram 9; 12 acertaram 8; 7 acertaram 7; 3 acertaram 6. A m\u00e9dia entre esses candidatos \u00e9:<\/p>","resposta":5180572,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Menor que 8 ","id":5180569,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Menor que 8 <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Exatamente 8","id":5180570,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Exatamente 8<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Exatamente 8,1 ","id":5180571,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Exatamente 8,1 <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Maior que 8,1 ","id":5180572,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Maior que 8,1 <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420585,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 12 a 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"M\u00e9dia Aritm\u00e9tica Ponderada","oab":false,"nome":"M\u00e9dia Aritm\u00e9tica Ponderada","pai":408554,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408556,"slug":"matematica-media-aritmetica-ponderada"}],"slug":"matematica\/1406893","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Tecn\u00f3logo em Agroecologia","id":19858}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Agropecu\u00e1rio e Florestal Sustent\u00e1vel do Estado do Amazonas","sigla":"IDAM","id":4127,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A \u00e9tica ambiental \u00e9 um dos princ\u00edpios da Agroecologia, tanto em rela\u00e7\u00e3o ao conv\u00edvio entre seres humanos, quanto na interven\u00e7\u00e3o humana no meio ambiente. Sobre esse assunto, a \u00e9tica ambiental tem como fundamento: ","provas":[{"id":46297,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Tecn\u00f3logo em Agroecologia","id":19858},"orgao":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Agropecu\u00e1rio e Florestal Sustent\u00e1vel do Estado do Amazonas","sigla":"IDAM","id":4127,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"idam-am-2019-ibfc-tecnico-de-nivel-superior-area-tecnologo-em-agroecologia","tipo":1,"nome":"IBFC - IDAM - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Tecn\u00f3logo em Agroecologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:45:09","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":110,"descricao":"Agroecologia"}],"id":1406903,"hashId":"7b589fdc115e109e5ff0f4e511740532","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A \u00e9tica ambiental \u00e9 um dos princ\u00edpios da Agroecologia, tanto em rela\u00e7\u00e3o ao conv\u00edvio entre seres humanos, quanto na interven\u00e7\u00e3o humana no meio ambiente. Sobre esse assunto, a \u00e9tica ambiental tem como fundamento: <\/p>","resposta":5180611,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Orientar como deveria ser a a\u00e7\u00e3o dos seres humanos quando ela pode vir a afetar outros seres, respeitar todas as manifesta\u00e7\u00f5es e formas de vida ","id":5180611,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Orientar como deveria ser a a\u00e7\u00e3o dos seres humanos quando ela pode vir a afetar outros seres, respeitar todas as manifesta\u00e7\u00f5es e formas de vida <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Trabalhar apenas com a conscientiza\u00e7\u00e3o da gera\u00e7\u00e3o presente, n\u00e3o se preocupando com as futuras gera\u00e7\u00f5es ","id":5180612,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trabalhar apenas com a conscientiza\u00e7\u00e3o da gera\u00e7\u00e3o presente, n\u00e3o se preocupando com as futuras gera\u00e7\u00f5es <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Desenvolver estrat\u00e9gias de redu\u00e7\u00e3o da biodiversidade natural dos distintos ecossistemas terrestres e aqu\u00e1ticos","id":5180613,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desenvolver estrat\u00e9gias de redu\u00e7\u00e3o da biodiversidade natural dos distintos ecossistemas terrestres e aqu\u00e1ticos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aumentar os riscos ambientais em raz\u00e3o do desenvolvimento e da aplica\u00e7\u00e3o de novas tecnologias e\/ou processos","id":5180614,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aumentar os riscos ambientais em raz\u00e3o do desenvolvimento e da aplica\u00e7\u00e3o de novas tecnologias e\/ou processos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420586,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Ecologia","oab":false,"nome":"Ecologia","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401240,"slug":"engenharia-agronomica-ecologia"},{"nome_clean":"Ecologia Geral","oab":false,"nome":"Ecologia Geral","pai":401240,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402619,"slug":"engenharia-agronomica-ecologia-geral"},{"nome_clean":"Conserva\u00e7\u00e3o de Recursos Naturais","oab":false,"nome":"Conserva\u00e7\u00e3o de Recursos Naturais","pai":401240,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402620,"slug":"engenharia-agronomica-conservacao-de-recursos-naturais"}],"slug":"engenharia-agronomica\/1406903","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Boa Vista","sigla":"","id":1520,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Carolina far\u00e1 a festa de anivers\u00e1rio de seu filho e pretende fazer da maneira mais econ\u00f4mica poss\u00edvel. Assim, cotou o pre\u00e7o de refrigerante: A embalagem de 1,5 l retorn\u00e1vel custava 4 reais e a embalagem de 2,5 l custava 7 reais. Qual \u00e9 a diferen\u00e7a de pre\u00e7o ao comprar 30 litros de refrigerante? ","provas":[{"id":46296,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Boa Vista","sigla":"","id":1520,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-joao-da-boa-vista-sp-2019-ipefae-fiscal-de-obras-e-posturas","tipo":1,"nome":"IPEFAE - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Boa Vista - Fiscal de Obras e Posturas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:45:09","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1406904,"hashId":"df8795f0fef82ed7c4d56b8d5fb27989","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Carolina far\u00e1 a festa de anivers\u00e1rio de seu filho e pretende fazer da maneira mais econ\u00f4mica poss\u00edvel. Assim, cotou o pre\u00e7o de refrigerante: A embalagem de 1,5 l retorn\u00e1vel custava 4 reais e a embalagem de 2,5 l custava 7 reais. Qual \u00e9 a diferen\u00e7a de pre\u00e7o ao comprar 30 litros de refrigerante? <\/p>","resposta":5180615,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A economia ao comprar a embalagem retorn\u00e1vel \u00e9 de 5% do valor. ","id":5180615,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A economia ao comprar a embalagem retorn\u00e1vel \u00e9 de 5% do valor. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A economia ao comprar a embalagem de 2,5 l \u00e9 de 4 reais.","id":5180616,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A economia ao comprar a embalagem de 2,5 l \u00e9 de 4 reais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ao comprar a embalagem 1,5 l o pre\u00e7o ser\u00e1 4% mais barato.","id":5180617,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao comprar a embalagem 1,5 l o pre\u00e7o ser\u00e1 4% mais barato.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ao comprar 30 litros de refrigerante o pre\u00e7o \u00e9 igual.","id":5180618,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao comprar 30 litros de refrigerante o pre\u00e7o \u00e9 igual.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420585,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 12 a 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Regra de Tr\u00eas Simples","oab":false,"nome":"Regra de Tr\u00eas Simples","pai":403833,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408584,"slug":"matematica-regra-de-tres-simples"}],"slug":"matematica\/1406904","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Tecn\u00f3logo em Agroecologia","id":19858}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Agropecu\u00e1rio e Florestal Sustent\u00e1vel do Estado do Amazonas","sigla":"IDAM","id":4127,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia abaixo o artigo 2\u00b0 da Lei da Agricultura Familiar (Lei n\u00b0 11.326\/2006): \u201cArt. 2\u00ba. A formula\u00e7\u00e3o, gest\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional da Agricultura Familiar e Empreendimentos Familiares Rurais ser\u00e3o articuladas, em todas as fases de sua formula\u00e7\u00e3o e implementa\u00e7\u00e3o, com a pol\u00edtica __________, na forma da lei, e com as pol\u00edticas voltadas para a reforma __________.\u201d Assinale a alternativa que completa correta e respectivamente as lacunas.","provas":[{"id":46297,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Tecn\u00f3logo em Agroecologia","id":19858},"orgao":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Agropecu\u00e1rio e Florestal Sustent\u00e1vel do Estado do Amazonas","sigla":"IDAM","id":4127,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"idam-am-2019-ibfc-tecnico-de-nivel-superior-area-tecnologo-em-agroecologia","tipo":1,"nome":"IBFC - IDAM - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Tecn\u00f3logo em Agroecologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:45:10","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":110,"descricao":"Agroecologia"}],"id":1406907,"hashId":"65de89e3b1d261d22a190a99090a6b22","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia abaixo o artigo 2\u00b0 da Lei da Agricultura Familiar (Lei n\u00b0 11.326\/2006): <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cArt. 2\u00ba. A formula\u00e7\u00e3o, gest\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional da Agricultura Familiar e Empreendimentos Familiares Rurais ser\u00e3o articuladas, em todas as fases de sua formula\u00e7\u00e3o e implementa\u00e7\u00e3o, com a pol\u00edtica __________, na forma da lei, e com as pol\u00edticas voltadas para a reforma __________.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que completa correta e respectivamente as lacunas.<\/p>","resposta":5180628,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Rural \/ Agr\u00edcola ","id":5180627,"corpo":"<p>Rural \/ Agr\u00edcola <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Agr\u00edcola \/ Agr\u00e1ria ","id":5180628,"corpo":"<p>Agr\u00edcola \/ Agr\u00e1ria <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Agr\u00e1ria \/ Agr\u00edcola ","id":5180629,"corpo":"<p>Agr\u00e1ria \/ Agr\u00edcola <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Rural \/ Agr\u00e1ria","id":5180630,"corpo":"<p>Rural \/ Agr\u00e1ria<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420586,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Leis de n\u00ba 11.001 \u00e0 12.000","oab":true,"nome":"Leis de n\u00ba 11.001 \u00e0 12.000","pai":395360,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395699,"slug":"legislacao-federal-leis-de-no-11-001-a-12-000"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.326\/2006 - Estabelece as diretrizes para a formula\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional da Agricultura Familiar e Empreendimentos Familiares Rurais.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 11.326\/2006 - Estabelece as diretrizes para a formula\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional da Agricultura Familiar e Empreendimentos Familiares Rurais.","pai":395699,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395713,"slug":"legislacao-federal-lei-no-11-326-2006-estabelece-as-diretrizes-para-a-formulacao-da-politica-nacional-da-agricultura-familiar-e-empreendimentos-familiares-rurais"}],"slug":"legislacao-federal\/1406907","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Boa Vista","sigla":"","id":1520,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para reforma de um edif\u00edcio, foram contratados 41 funcion\u00e1rios, entre engenheiros, pedreiros, eletricistas e encanadores. Sabendo que nessa obra havia 2 engenheiros e 19 pedreiros e, entre os restantes, 14 tinham qualifica\u00e7\u00e3o para realizar os servi\u00e7os de eletricista e 11 para empreender o of\u00edcio de encanador, quantos funcion\u00e1rios estavam habilitados a executar tanto servi\u00e7os de eletricista como de encanador?","provas":[{"id":46296,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Boa Vista","sigla":"","id":1520,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-joao-da-boa-vista-sp-2019-ipefae-fiscal-de-obras-e-posturas","tipo":1,"nome":"IPEFAE - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Boa Vista - Fiscal de Obras e Posturas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:45:10","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1406909,"hashId":"f42909da833e3e0897c7739f9adf1868","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para reforma de um edif\u00edcio, foram contratados 41 funcion\u00e1rios, entre engenheiros, pedreiros, eletricistas e encanadores. Sabendo que nessa obra havia 2 engenheiros e 19 pedreiros e, entre os restantes, 14 tinham qualifica\u00e7\u00e3o para realizar os servi\u00e7os de eletricista e 11 para empreender o of\u00edcio de encanador, quantos funcion\u00e1rios estavam habilitados a executar tanto servi\u00e7os de eletricista como de encanador?<\/p>","resposta":5180637,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um funcion\u00e1rio ","id":5180635,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um funcion\u00e1rio <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dois funcion\u00e1rios ","id":5180636,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dois funcion\u00e1rios <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cinco funcion\u00e1rios ","id":5180637,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cinco funcion\u00e1rios <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhum funcion\u00e1rio. ","id":5180638,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhum funcion\u00e1rio. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420585,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 12 a 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Representa\u00e7\u00e3o por diagrama\u00e7\u00e3o (diagrama de Euler-Venn)","oab":false,"nome":"Representa\u00e7\u00e3o por diagrama\u00e7\u00e3o (diagrama de Euler-Venn)","pai":408604,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408609,"slug":"matematica-representacao-por-diagramacao-diagrama-de-euler-venn"}],"slug":"matematica\/1406909","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Tecn\u00f3logo em Agroecologia","id":19858}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Agropecu\u00e1rio e Florestal Sustent\u00e1vel do Estado do Amazonas","sigla":"IDAM","id":4127,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o que se afirma na Lei n.\u00b0 12.188\/10 a respeito dos objetivos da Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia T\u00e9cnica e Extens\u00e3o Rural, analise as afirmativas abaixo: I. Aumentar a renda do p\u00fablico feminino e agregar valor a sua produ\u00e7\u00e3o. II. Desenvolver a\u00e7\u00f5es voltadas ao uso, manejo, prote\u00e7\u00e3o, conserva\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o dos recursos naturais, dos agroecossistemas e da biodiversidade. III. Evitar a integra\u00e7\u00e3o da Ater com a pesquisa, mantendo a produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola apenas com o meio rural e o conhecimento emp\u00edrico. IV. Contribuir para a expans\u00e3o do aprendizado e da qualifica\u00e7\u00e3o profissional e diversificada, apropriada e contextualizada \u00e0 realidade do meio rural brasileiro. V. Promover o desenvolvimento rural sustent\u00e1vel. Est\u00e3o corretas as afirmativas: ","provas":[{"id":46297,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Tecn\u00f3logo em Agroecologia","id":19858},"orgao":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Agropecu\u00e1rio e Florestal Sustent\u00e1vel do Estado do Amazonas","sigla":"IDAM","id":4127,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"idam-am-2019-ibfc-tecnico-de-nivel-superior-area-tecnologo-em-agroecologia","tipo":1,"nome":"IBFC - IDAM - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Tecn\u00f3logo em Agroecologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:45:10","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":110,"descricao":"Agroecologia"}],"id":1406920,"hashId":"e2191c688733be5261de8389b36ac333","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o que se afirma na Lei n.\u00b0 12.188\/10 a respeito dos objetivos da Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia T\u00e9cnica e Extens\u00e3o Rural, analise as afirmativas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Aumentar a renda do p\u00fablico feminino e agregar valor a sua produ\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Desenvolver a\u00e7\u00f5es voltadas ao uso, manejo, prote\u00e7\u00e3o, conserva\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o dos recursos naturais, dos agroecossistemas e da biodiversidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Evitar a integra\u00e7\u00e3o da Ater com a pesquisa, mantendo a produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola apenas com o meio rural e o conhecimento emp\u00edrico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Contribuir para a expans\u00e3o do aprendizado e da qualifica\u00e7\u00e3o profissional e diversificada, apropriada e contextualizada \u00e0 realidade do meio rural brasileiro. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Promover o desenvolvimento rural sustent\u00e1vel. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as afirmativas: <\/p>","resposta":5180684,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e IV apenas ","id":5180681,"corpo":"<p>I, II e IV apenas <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, IV e V apenas","id":5180682,"corpo":"<p>I, IV e V apenas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, III e V apenas","id":5180683,"corpo":"<p>I, III e V apenas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, IV e V apenas","id":5180684,"corpo":"<p>II, IV e V apenas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420586,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Extens\u00e3o Rural","oab":false,"nome":"Extens\u00e3o Rural","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401251,"slug":"engenharia-agronomica-extensao-rural"}],"slug":"engenharia-agronomica\/1406920","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Boa Vista","sigla":"","id":1520,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os tapumes de obra a alternativa incorreta \u00e9:","provas":[{"id":46296,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Boa Vista","sigla":"","id":1520,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-joao-da-boa-vista-sp-2019-ipefae-fiscal-de-obras-e-posturas","tipo":1,"nome":"IPEFAE - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Boa Vista - Fiscal de Obras e Posturas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:45:10","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1406930,"hashId":"13a658861010229854fd66a8dcb73a2a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os tapumes de obra a alternativa incorreta \u00e9:<\/p>","resposta":5180725,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 obrigat\u00f3ria a coloca\u00e7\u00e3o de tapumes, sempre que se executem obras de constru\u00e7\u00e3o, reconstru\u00e7\u00e3o, reforma, acr\u00e9scimo ou demoli\u00e7\u00e3o na divisa do lote com o logradouro de uso p\u00fablico.","id":5180722,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 obrigat\u00f3ria a coloca\u00e7\u00e3o de tapumes, sempre que se executem obras de constru\u00e7\u00e3o, reconstru\u00e7\u00e3o, reforma, acr\u00e9scimo ou demoli\u00e7\u00e3o na divisa do lote com o logradouro de uso p\u00fablico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os tapumes constru\u00eddos na divisa do lote com os logradouros de uso p\u00fablico est\u00e3o isentos de pagamento de emolumentos.","id":5180723,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os tapumes constru\u00eddos na divisa do lote com os logradouros de uso p\u00fablico est\u00e3o isentos de pagamento de emolumentos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os tapumes dever\u00e3o ter altura m\u00ednima de 2m (dois metros), podendo avan\u00e7ar at\u00e9 a metade da largura do passeio, n\u00e3o ultrapassando 3m (tr\u00eas metros). ","id":5180724,"corpo":"<p>Os tapumes dever\u00e3o ter altura m\u00ednima de 2m (dois metros), podendo avan\u00e7ar at\u00e9 a metade da largura do passeio, n\u00e3o ultrapassando 3m (tr\u00eas metros). <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ser\u00e3o permitidos avan\u00e7os superiores a metade do passeio, ou ainda 3m (tr\u00eas metros) bastando o pagamento de taxa de uso do passeio p\u00fablico.","id":5180725,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser\u00e3o permitidos avan\u00e7os superiores a metade do passeio, ou ainda 3m (tr\u00eas metros) bastando o pagamento de taxa de uso do passeio p\u00fablico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420590,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 22 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o\/Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o\/Administra\u00e7\u00e3o","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394473,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-fiscalizacao-administracao"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Obras e Servi\u00e7os Urbanos","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Obras e Servi\u00e7os Urbanos","pai":394473,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400482,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-obras-e-servicos-urbanos"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1406930","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Zootecnista","id":19864}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Agropecu\u00e1rio e Florestal Sustent\u00e1vel do Estado do Amazonas","sigla":"IDAM","id":4127,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos organismos multicelulares, a troca de informa\u00e7\u00f5es por meio de mol\u00e9culas, que s\u00e3o sinais ou mensageiros qu\u00edmicos, come\u00e7a na vida embrion\u00e1ria e constitui, durante toda a vida, o principal meio de comunica\u00e7\u00e3o entre as c\u00e9lulas. Analise as afirmativas abaixo e assinale a alternativa correta. I. A secre\u00e7\u00e3o par\u00e1crina \u00e9 um tipo de comunica\u00e7\u00e3o celular. II. Horm\u00f4nios hidrossol\u00faveis s\u00e3o utilizados na comunica\u00e7\u00e3o entre diversos tecidos. III. Horm\u00f4nios lipossol\u00faveis n\u00e3o podem atuar na comunica\u00e7\u00e3o celular j\u00e1 que n\u00e3o possuem a capacidade de atravessar a membrana celular e se fixar a receptores. IV. A comunica\u00e7\u00e3o celular pode ser feita atrav\u00e9s de neurotransmissores.","provas":[{"id":46301,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Zootecnista","id":19864},"orgao":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Agropecu\u00e1rio e Florestal Sustent\u00e1vel do Estado do Amazonas","sigla":"IDAM","id":4127,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"idam-am-2019-ibfc-tecnico-de-nivel-superior-area-zootecnista","tipo":1,"nome":"IBFC - IDAM - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Zootecnista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:45:12","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":107,"descricao":"Zootecnia"}],"id":1406989,"hashId":"736a24ae6a5bf45c9fe32a78eff24981","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos organismos multicelulares, a troca de informa\u00e7\u00f5es por meio de mol\u00e9culas, que s\u00e3o sinais ou mensageiros qu\u00edmicos, come\u00e7a na vida embrion\u00e1ria e constitui, durante toda a vida, o principal meio de comunica\u00e7\u00e3o entre as c\u00e9lulas. Analise as afirmativas abaixo e assinale a alternativa correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A secre\u00e7\u00e3o par\u00e1crina \u00e9 um tipo de comunica\u00e7\u00e3o celular. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Horm\u00f4nios hidrossol\u00faveis s\u00e3o utilizados na comunica\u00e7\u00e3o entre diversos tecidos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Horm\u00f4nios lipossol\u00faveis n\u00e3o podem atuar na comunica\u00e7\u00e3o celular j\u00e1 que n\u00e3o possuem a capacidade de atravessar a membrana celular e se fixar a receptores. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A comunica\u00e7\u00e3o celular pode ser feita atrav\u00e9s de neurotransmissores.<\/p>","resposta":5180977,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I, II e IV s\u00e3o corretas","id":5180977,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas I, II e IV s\u00e3o corretas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e II s\u00e3o corretas","id":5180978,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas I e II s\u00e3o corretas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I, II e III s\u00e3o corretas ","id":5180979,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas I, II e III s\u00e3o corretas <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" As afirmativas I, II, III e IV s\u00e3o corretas","id":5180980,"corpo":"<p> As afirmativas I, II, III e IV s\u00e3o corretas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420593,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Zootecnia","oab":false,"nome":"Zootecnia","pai":null,"assunto_raiz":1105,"materia":true,"id":1105,"slug":"zootecnia"},{"nome_clean":"Anatomia e Fisiologia","oab":false,"nome":"Anatomia e Fisiologia","pai":1105,"assunto_raiz":1105,"materia":false,"id":401869,"slug":"zootecnia-anatomia-e-fisiologia"}],"slug":"zootecnia\/1406989","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Zootecnista","id":19864}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Agropecu\u00e1rio e Florestal Sustent\u00e1vel do Estado do Amazonas","sigla":"IDAM","id":4127,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os lisossomos s\u00e3o organelas citoplasm\u00e1ticas geralmente esf\u00e9ricas de estruturas e dimens\u00f5es muito vari\u00e1veis. Sobre as fun\u00e7\u00f5es dos lisossomos, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":46301,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Zootecnista","id":19864},"orgao":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Agropecu\u00e1rio e Florestal Sustent\u00e1vel do Estado do Amazonas","sigla":"IDAM","id":4127,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"idam-am-2019-ibfc-tecnico-de-nivel-superior-area-zootecnista","tipo":1,"nome":"IBFC - IDAM - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Zootecnista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:45:12","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":107,"descricao":"Zootecnia"}],"id":1406990,"hashId":"af916253c870613b92e27baa053883e4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os lisossomos s\u00e3o organelas citoplasm\u00e1ticas geralmente esf\u00e9ricas de estruturas e dimens\u00f5es muito vari\u00e1veis. Sobre as fun\u00e7\u00f5es dos lisossomos, assinale a alternativa <u>incorreta<\/u>.<\/p>","resposta":5180982,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A aut\u00f3lise ocorre quando a membrana lisossomal se rompe dentro da c\u00e9lula e as enzimas liberadas come\u00e7am a destruir todo o conte\u00fado celular","id":5180981,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A aut\u00f3lise ocorre quando a membrana lisossomal se rompe dentro da c\u00e9lula e as enzimas liberadas come\u00e7am a destruir todo o conte\u00fado celular<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A heterofagia \u00e9 a digest\u00e3o pela via lisossomal de gr\u00e2nulos produzidos pelas c\u00e9lulas secretoras ","id":5180982,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A heterofagia \u00e9 a digest\u00e3o pela via lisossomal de gr\u00e2nulos produzidos pelas c\u00e9lulas secretoras <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os osteoclastos s\u00e3o c\u00e9lulas que secretam enzimas lisossomais ","id":5180983,"corpo":"<p>Os osteoclastos s\u00e3o c\u00e9lulas que secretam enzimas lisossomais <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A principal fun\u00e7\u00e3o dos lisossomos \u00e9 a digest\u00e3o intracelular","id":5180984,"corpo":"<p>A principal fun\u00e7\u00e3o dos lisossomos \u00e9 a digest\u00e3o intracelular<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420593,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Zootecnia","oab":false,"nome":"Zootecnia","pai":null,"assunto_raiz":1105,"materia":true,"id":1105,"slug":"zootecnia"},{"nome_clean":"Citologia","oab":false,"nome":"Citologia","pai":1105,"assunto_raiz":1105,"materia":false,"id":427612,"slug":"zootecnia-citologia"}],"slug":"zootecnia\/1406990","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}