{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2157636,"perPage":"100","pages":21577,"page":7312,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Serra","sigla":"","id":1925,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as informa\u00e7\u00f5es seguintes: I. A leitura faz parte do desenvolvimento intelectual humano e deve ser desenvolvida de forma apraz\u00edvel (de forma que d\u00e1 prazer ao leitor). II. Sem a leitura \u00e9 imposs\u00edvel compreender algo que faz parte da intera\u00e7\u00e3o humana, al\u00e9m de n\u00e3o despertar o prazer para o desenvolvimento intelectual. III. A leitura expressa o efeito do prazer de qualquer leitor que preza a intera\u00e7\u00e3o humana e intelectual. Marque a(s) coerente(s) com o conte\u00fado do (1\u00ba\u00a7). ","provas":[{"id":66455,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serra","sigla":"","id":1925,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serra-es-2019-idcap-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Serra - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-23 15:21:17","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2026245,"hashId":"b5ac01f30e7a7d123a860aecc393705a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as informa\u00e7\u00f5es seguintes: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A leitura faz parte do desenvolvimento intelectual humano e deve ser desenvolvida de forma apraz\u00edvel (de forma que d\u00e1 prazer ao leitor). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Sem a leitura \u00e9 imposs\u00edvel compreender algo que faz parte da intera\u00e7\u00e3o humana, al\u00e9m de n\u00e3o despertar o prazer para o desenvolvimento intelectual. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A leitura expressa o efeito do prazer de qualquer leitor que preza a intera\u00e7\u00e3o humana e intelectual. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a(s) coerente(s) com o conte\u00fado do (1\u00ba\u00a7). <\/p>","resposta":7892754,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I apenas. ","id":7892754,"corpo":"<p>I apenas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II apenas.","id":7892755,"corpo":"<p>II apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II apenas.","id":7892756,"corpo":"<p>I e II apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III apenas.","id":7892757,"corpo":"<p>III apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I; II e III.","id":7892758,"corpo":"<p>I; II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"SABER SOBRE LER (1\u00ba\u00a7) A leitura \u00e9 uma fun\u00e7\u00e3o essencial na vida social, no entanto, vale ressaltar que, ler \u00e9 muito mais que decodificar. Ler \u00e9 compreender, interpretar e interagir. Mas todas essas etapas s\u00e3o alcan\u00e7adas gradativamente, \u00e9 um processo de conhecimento de mundo lingu\u00edstico e uma motiva\u00e7\u00e3o \u00e0 leitura, n\u00e3o apenas como obrigatoriedade, mas como fonte de descobertas, informa\u00e7\u00e3o e prazer. (2\u00ba\u00a7) Segundo CASSANY, D.; LUNA, M. y SANZ,G., h\u00e1 dois tipos de leitores, os leitores que entendem o texto, que s\u00e3o chamados de competentes, e os leitores com d\u00e9ficit de compreens\u00e3o. O professor tem um papel fundamental neste processo, pois, ele ir\u00e1 diagnosticar as dificuldades de compreens\u00e3o dos seus alunos, permitindo selecionar e elaborar atividades e a\u00e7\u00f5es que progressivamente contribuir\u00e3o para a forma\u00e7\u00e3o de bons leitores. (3\u00ba\u00a7) N\u00e3o \u00e9 uma tarefa f\u00e1cil, e os resultados n\u00e3o s\u00e3o vistosos de imediato, \u00e9 preciso muitos exerc\u00edcios de leitura, produ\u00e7\u00e3o, reflex\u00e3o, constru\u00e7\u00e3o e intera\u00e7\u00e3o. Devem-se tra\u00e7ar metas, objetivos para estimular a leitura, discutir os g\u00eaneros, contextualizar a leitura. (4\u00ba\u00a7) Os meus avan\u00e7os foram muitos no decorrer da proposta, estou aprendendo a desenvolver minha compet\u00eancia leitora, embora nunca cheguemos \u00e0 perfei\u00e7\u00e3o. Contudo, a pr\u00e1tica \u00e9 ainda uma surpresa aparente, mesmo sabendo o que nos espera no \u00e2mbito profissional, acredito no sucesso de nossas crian\u00e7as e agrade\u00e7o pela oportunidade de aprender mais sobre o mundo da compet\u00eancia leitora, que por muitos ainda \u00e9 desconhecido.( C A M P O S , L i d i a n e . S a b e r S o b r e L e r - 8 \u00ba E n c o n t r o P e d a g \u00f3 g i c o s o b r e e P r o d u \u00e7 \u00e3 o T e x t u a l ) ","id":489934,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>SABER SOBRE LER <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(1\u00ba\u00a7) A leitura \u00e9 uma fun\u00e7\u00e3o essencial na vida social, no entanto, vale ressaltar que, ler \u00e9 muito mais que decodificar. Ler \u00e9 compreender, interpretar e interagir. Mas todas essas etapas s\u00e3o alcan\u00e7adas gradativamente, \u00e9 um processo de conhecimento de mundo lingu\u00edstico e uma motiva\u00e7\u00e3o \u00e0 leitura, n\u00e3o apenas como obrigatoriedade, mas como fonte de descobertas, informa\u00e7\u00e3o e prazer. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(2\u00ba\u00a7) Segundo CASSANY, D.; LUNA, M. y SANZ,G., h\u00e1 dois tipos de leitores, os leitores que entendem o texto, que s\u00e3o chamados de competentes, e os leitores com d\u00e9ficit de compreens\u00e3o. O professor tem um papel fundamental neste processo, pois, ele ir\u00e1 diagnosticar as dificuldades de compreens\u00e3o dos seus alunos, permitindo selecionar e elaborar atividades e a\u00e7\u00f5es que progressivamente contribuir\u00e3o para a forma\u00e7\u00e3o de bons leitores. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(3\u00ba\u00a7) N\u00e3o \u00e9 uma tarefa f\u00e1cil, e os resultados n\u00e3o s\u00e3o vistosos de imediato, \u00e9 preciso muitos exerc\u00edcios de leitura, produ\u00e7\u00e3o, reflex\u00e3o, constru\u00e7\u00e3o e intera\u00e7\u00e3o. Devem-se tra\u00e7ar metas, objetivos para estimular a leitura, discutir os g\u00eaneros, contextualizar a leitura. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(4\u00ba\u00a7) Os meus avan\u00e7os foram muitos no decorrer da proposta, estou aprendendo a desenvolver minha compet\u00eancia leitora, embora nunca cheguemos \u00e0 perfei\u00e7\u00e3o. Contudo, a pr\u00e1tica \u00e9 ainda uma surpresa aparente, mesmo sabendo o que nos espera no \u00e2mbito profissional, acredito no sucesso de nossas crian\u00e7as e agrade\u00e7o pela oportunidade de aprender mais sobre o mundo da compet\u00eancia leitora, que por muitos ainda \u00e9 desconhecido.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( C A M P O S , L i d i a n e . S a b e r S o b r e L e r - 8 \u00ba E n c o n t r o P e d a g \u00f3 g i c o s o b r e e P r o d u \u00e7 \u00e3 o T e x t u a l ) <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"M\u00e9todo Solu\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"M\u00e9todo Solu\u00e7\u00f5es Educacionais - M\u00e9todo","sigla":"Metodo","oab":false,"id":1144}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio","id":4795},{"descricao":"Professor de Pedagogia","id":7130}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aren\u00e1polis","sigla":"","id":4823,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A tirinha acima \u00e9 um exemplo de: ","provas":[{"id":66585,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aren\u00e1polis","sigla":"","id":4823,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"M\u00e9todo Solu\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"M\u00e9todo Solu\u00e7\u00f5es Educacionais - M\u00e9todo","sigla":"Metodo","oab":false,"id":1144},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-arenapolis-mt-2019-metodo-assistente-social","tipo":1,"nome":"M\u00e9todo - Prefeitura de Aren\u00e1polis - Assistente Social - 2019"},{"id":66588,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio","id":4795},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aren\u00e1polis","sigla":"","id":4823,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"M\u00e9todo Solu\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"M\u00e9todo Solu\u00e7\u00f5es Educacionais - M\u00e9todo","sigla":"Metodo","oab":false,"id":1144},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-arenapolis-mt-2019-metodo-auditor-fiscal-tributario","tipo":1,"nome":"M\u00e9todo - Prefeitura de Aren\u00e1polis - Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio - 2019"},{"id":66593,"cargo":{"descricao":"Professor de Pedagogia","id":7130},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aren\u00e1polis","sigla":"","id":4823,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"M\u00e9todo Solu\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"M\u00e9todo Solu\u00e7\u00f5es Educacionais - M\u00e9todo","sigla":"Metodo","oab":false,"id":1144},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-arenapolis-mt-2019-metodo-professor-de-pedagogia","tipo":1,"nome":"M\u00e9todo - Prefeitura de Aren\u00e1polis - Professor de Pedagogia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-23 15:18:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2032017,"hashId":"aac26c377b42cca0ea57960383a7d2d9","enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/66585\/questao\/2032017-20211113141208000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A tirinha acima \u00e9 um exemplo de: <\/p>","resposta":7917850,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Palavra hom\u00f4nima- perfeita; ","id":7917849,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Palavra hom\u00f4nima- perfeita; <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Palavra hom\u00f4nima -hom\u00f3fona;","id":7917850,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Palavra hom\u00f4nima -hom\u00f3fona;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Palavra hom\u00f4nima- hom\u00f3grafa: ","id":7917851,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Palavra hom\u00f4nima- hom\u00f3grafa: <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Palavra sin\u00f4nima. ","id":7917852,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Palavra sin\u00f4nima. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490529,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 3 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"G\u00eaneros textuais","oab":false,"nome":"G\u00eaneros textuais","pai":403703,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419200,"slug":"lingua-portuguesa-generos-textuais"},{"nome_clean":"Quadrinho","oab":false,"nome":"Quadrinho","pai":419200,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419229,"slug":"lingua-portuguesa-quadrinho"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio de Procuradoria","id":16549}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PE","id":3308,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A devolu\u00e7\u00e3o dos bens apropriados indevidamente por Jo\u00e3o antes do recebimento da den\u00fancia \u00e9 hip\u00f3tese de eficiente repara\u00e7\u00e3o do dano, o que dever\u00e1 ser considerado como causa de extin\u00e7\u00e3o da punibilidade do crime de peculato-apropria\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":36717,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio de Procuradoria","id":16549},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PE","id":3308,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"pge-pe-pe-2019-cespe-cebraspe-analista-judiciario-de-procuradoria-area-de-formacao-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGE PE - Analista Judici\u00e1rio de Procuradoria - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":9,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-24 04:02:34","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1051625,"hashId":"e2168344654f1a05bec5b0672656ad30","enunciado":"A devolu\u00e7\u00e3o dos bens apropriados indevidamente por Jo\u00e3o\r\nantes do recebimento da den\u00fancia \u00e9 hip\u00f3tese de eficiente\r\nrepara\u00e7\u00e3o do dano, o que dever\u00e1 ser considerado como causa\r\nde extin\u00e7\u00e3o da punibilidade do crime de peculato-apropria\u00e7\u00e3o.","resposta":3682173,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3682172,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3682173,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Jo\u00e3o, valendo-se da sua condi\u00e7\u00e3o de servidor p\u00fablico de determinado estado, livre e conscientemente, apropriou-se de bens que tinham sido apreendidos pela entidade p\u00fablica onde ele trabalha e que estavam sob sua posse em raz\u00e3o de seu cargo. Jo\u00e3o chegou a presentear diversos parentes com alguns dos referidos produtos. Ap\u00f3s a apura\u00e7\u00e3o dos fatos, Jo\u00e3o devolveu os referidos bens, mas, ainda assim, foi denunciado pela pr\u00e1tica de peculato-apropria\u00e7\u00e3o, crime para o qual \u00e9 prevista pena privativa de liberdade, de dois anos a doze anos de reclus\u00e3o, e multa. A partir dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens subsecutivos, considerando a disciplina acerca dos crimes contra a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":378439,"enunciado":"<p>Jo\u00e3o, valendo-se da sua condi\u00e7\u00e3o de servidor p\u00fablico\r\nde determinado estado, livre e conscientemente, apropriou-se\r\nde bens que tinham sido apreendidos pela entidade p\u00fablica onde\r\nele trabalha e que estavam sob sua posse em raz\u00e3o de seu cargo.\r\nJo\u00e3o chegou a presentear diversos parentes com alguns dos\r\nreferidos produtos. Ap\u00f3s a apura\u00e7\u00e3o dos fatos, Jo\u00e3o devolveu\r\nos referidos bens, mas, ainda assim, foi denunciado pela pr\u00e1tica\r\nde peculato-apropria\u00e7\u00e3o, crime para o qual \u00e9 prevista pena privativa\r\nde liberdade, de dois anos a doze anos de reclus\u00e3o, e multa.\r\n<\/p><p>A partir dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens subsecutivos,\r\nconsiderando a disciplina acerca dos crimes contra a administra\u00e7\u00e3o\r\np\u00fablica.<\/p>","rotulo":104,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 104 a 106"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Punibilidade","oab":true,"nome":"Punibilidade","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406304,"slug":"direito-penal-punibilidade"},{"nome_clean":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406349,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-administracao-publica"},{"nome_clean":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","oab":true,"nome":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","pai":406349,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406431,"slug":"direito-penal-crimes-praticados-por-funcionario-publico-contra-a-administracao-em-geral"},{"nome_clean":"Peculato","oab":true,"nome":"Peculato","pai":406431,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406432,"slug":"direito-penal-peculato"},{"nome_clean":"Peculato pr\u00f3prio (peculato-apropria\u00e7\u00e3o e peculato-desvio)","oab":false,"nome":"Peculato pr\u00f3prio (peculato-apropria\u00e7\u00e3o e peculato-desvio)","pai":406432,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418924,"slug":"direito-penal-peculato-proprio-peculato-apropriacao-e-peculato-desvio"}],"slug":"direito-penal\/1051625","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de G\u00e1s de Santa Catarina","sigla":"SCGAS","id":146,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Assinale a alternativa em que o verbo dever\u00e1 permanecer invari\u00e1vel, se a frase entre aspas for substitu\u00edda pela frase entre par\u00eanteses \u00e0 sua frente: ","provas":[{"id":37643,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s de Santa Catarina","sigla":"SCGAS","id":146,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"scgas-sc-2019-ieses-analista-de-tecnologia-da-informacao-3","tipo":1,"nome":"IESES - SCG\u00c1S - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-24 04:02:53","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1085762,"hashId":"80025ffe4025280a47d6b194d06543ad","enunciado":"<p align=justify> Assinale a alternativa em que o verbo dever\u00e1\r\npermanecer invari\u00e1vel, se a frase entre aspas for\r\nsubstitu\u00edda pela frase entre par\u00eanteses \u00e0 sua frente: \r\n<\/p>","resposta":3829521,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" \u201cMaria\u201d tinha monitores para suas atividades. (Os estudantes)","id":3829520,"corpo":"<p align=justify> \u201cMaria\u201d tinha monitores para suas atividades. (Os\r\nestudantes)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Havia \u201calgum ru\u00eddo\u201d dentro da sala. (alguns sons) ","id":3829521,"corpo":"<p align=justify>Havia \u201calgum ru\u00eddo\u201d dentro da sala. (alguns sons) <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cO jornalista\u201d fazia muitas festas com os amigos. (Cora e Luiz) ","id":3829522,"corpo":"<p align=justify>\u201cO jornalista\u201d fazia muitas festas com os amigos.\r\n(Cora e Luiz) <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cA m\u00e3e\u201d de D\u00eanis tinha levado a carteira. (os pais) ","id":3829523,"corpo":"<p align=justify>\u201cA m\u00e3e\u201d de D\u00eanis tinha levado a carteira. (os pais) <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383731,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"},{"nome_clean":"Efeitos de sentidos decorrentes da mudan\u00e7a de ordem","oab":false,"nome":"Efeitos de sentidos decorrentes da mudan\u00e7a de ordem","pai":409340,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419418,"slug":"lingua-portuguesa-efeitos-de-sentidos-decorrentes-da-mudanca-de-ordem"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1085762","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":524}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"","provas":[{"id":38626,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":524},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-estatistica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-24 04:03:11","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":1126003,"hashId":"f826c8dffaf6ee0bf2f27d0d1de409df","enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38626\/57.GIF\">","resposta":4002881,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4002880,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4002881,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":388123,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38626\/55.GIF\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Probabilidade","oab":false,"nome":"Probabilidade","pai":43,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7139,"slug":"estatistica-probabilidade"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00e3o de Distribui\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00e3o de Distribui\u00e7\u00e3o","pai":7139,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":416512,"slug":"estatistica-funcao-de-distribuicao"}],"slug":"estatistica\/1126003","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973},{"descricao":"Professor Pedagogo","id":17124},{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395},{"descricao":"Professor de Letras \/ Ingl\u00eas","id":6047},{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397},{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o, Cultura e Esportes de Sapezal","sigla":"SEMECE","id":4654,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O texto, indo al\u00e9m dos fatos e considerando o tempo limitado da cr\u00f4nica publicada em 1960, mostra uma vis\u00e3o do cronista sobre:","provas":[{"id":56150,"cargo":{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o, Cultura e Esportes de Sapezal","sigla":"SEMECE","id":4654,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"semece-mt-2019-selecon-psicopedagogo","tipo":1,"nome":"SELECON - SEMECE - Psicopedagogo - 2019"},{"id":56151,"cargo":{"descricao":"Professor Pedagogo","id":17124},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o, Cultura e Esportes de Sapezal","sigla":"SEMECE","id":4654,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"semece-mt-2019-selecon-professor-pedagogo","tipo":1,"nome":"SELECON - SEMECE - Professor Pedagogo - 2019"},{"id":56152,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o, Cultura e Esportes de Sapezal","sigla":"SEMECE","id":4654,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"semece-mt-2019-selecon-professor-de-matematica","tipo":1,"nome":"SELECON - SEMECE - Professor de Matem\u00e1tica - 2019"},{"id":56153,"cargo":{"descricao":"Professor de Letras \/ Ingl\u00eas","id":6047},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o, Cultura e Esportes de Sapezal","sigla":"SEMECE","id":4654,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"semece-mt-2019-selecon-professor-de-letras-ingles","tipo":1,"nome":"SELECON - SEMECE - Professor de Letras \/ Ingl\u00eas - 2019"},{"id":56154,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o, Cultura e Esportes de Sapezal","sigla":"SEMECE","id":4654,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"semece-mt-2019-selecon-professor-de-ciencias","tipo":1,"nome":"SELECON - SEMECE - Professor de Ci\u00eancias - 2019"},{"id":56155,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o, Cultura e Esportes de Sapezal","sigla":"SEMECE","id":4654,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"semece-mt-2019-selecon-nutricionista","tipo":1,"nome":"SELECON - SEMECE - Nutricionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-24 04:07:06","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1689409,"hashId":"f06227f651fe67e8edf99eb7bac67df6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O texto, indo al\u00e9m dos fatos e considerando o tempo limitado da cr\u00f4nica publicada em 1960, mostra uma vis\u00e3o do cronista sobre:<\/p>","resposta":6384303,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o uso de palavras cultas na escritura de textos direcionados \u00e0 popula\u00e7\u00e3o","id":6384301,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o uso de palavras cultas na escritura de textos direcionados \u00e0 popula\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a m\u00e1 qualidade do ensino da l\u00edngua portuguesa nas escolas p\u00fablicas","id":6384302,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a m\u00e1 qualidade do ensino da l\u00edngua portuguesa nas escolas p\u00fablicas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o desprop\u00f3sito dos conhecimentos cobrados em concursos p\u00fablicos","id":6384303,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o desprop\u00f3sito dos conhecimentos cobrados em concursos p\u00fablicos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a dificuldade do escritor em usar corretamente a l\u00edngua portuguesa","id":6384304,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a dificuldade do escritor em usar corretamente a l\u00edngua portuguesa<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 6. Nascer no Cairo, ser f\u00eamea de cupim Rubem Braga Conhece o voc\u00e1bulo escardinchar? Qual o feminino de cupim? Qual o ant\u00f4nimo de p\u00f3stumo? Como se chama o natural do Cairo? O leitor que responder \"n\u00e3o sei\" a todas estas perguntas n\u00e3o passar\u00e1 provavelmente em nenhuma prova de Portugu\u00eas de nenhum concurso oficial. Ali\u00e1s, se isso pode servir de algum consolo \u00e0 sua ignor\u00e2ncia, receber\u00e1 um abra\u00e7o de felicita\u00e7\u00f5es deste modesto cronista, seu semelhante e seu irm\u00e3o. Porque a verdade \u00e9 que eu tamb\u00e9m n\u00e3o sei. Voc\u00ea dir\u00e1, meu caro professor de Portugu\u00eas, que eu n\u00e3o deveria confessar isso; que \u00e9 uma vergonha para mim, que vivo de escrever, n\u00e3o conhecer o meu instrumento de trabalho, que \u00e9 a l\u00edngua. Concordo. Confesso que escrevo de palpite, como outras pessoas tocam piano de ouvido. De vez em quando um leitor culto se irrita comigo e me manda um recorte de cr\u00f4nica anotado, apontando erros de Portugu\u00eas. Um deles chegou a me passar um telegrama, felicitando-me porque n\u00e3o encontrara, na minha cr\u00f4nica daquele dia, um s\u00f3 erro de Portugu\u00eas; acrescentava que eu produzira uma \"p\u00e1gina de bom vern\u00e1culo, exemplar\". Tive vontade de responder: \"Mera coincid\u00eancia\" - mas n\u00e3o o fiz para n\u00e3o entristecer o homem. Espero que uma velhice tranquila - no hospital ou na cadeia, com seus longos \u00f3cios - me permita um dia estudar com toda calma a nossa l\u00edngua, e me penitenciar dos abusos que tenho praticado contra a sua pulcritude. (Sabem qual o superlativo de pulcro? lsto eu sei por acaso: pulqu\u00e9rrimo! Mas n\u00e3o \u00e9 desanimador saber uma coisa dessas? Que me aconteceria se eu dissesse a uma bela dama: a senhora \u00e9 pulqu\u00e9rrima? Eu poderia me queixar se o seu marido me descesse a m\u00e3o?). Algu\u00e9m j\u00e1 me escreveu tamb\u00e9m - que eu sou um escoteiro ao contr\u00e1rio. \"Cada dia voc\u00ea parece que tem de praticar a sua m\u00e1 a\u00e7\u00e3o - contra a l\u00edngua\". Mas acho que isso \u00e9 exagero. Como tamb\u00e9m \u00e9 exagero saber o que quer dizer escardinchar. J\u00e1 estou mais perto dos cinquenta que dos quarenta; vivo de meu trabalho quase sempre honrado, gozo de boa sa\u00fade e estou at\u00e9 gordo demais, pensando em meter um regime no organismo - e nunca soube o que fosse escardinchar. Espero que nunca, na minha vida, tenha escardinchado ningu\u00e9m; se o fiz, mere\u00e7o desculpas, pois nunca tive essa inten\u00e7\u00e3o. V\u00e1rios problemas e algumas mulheres j\u00e1 me tiraram o sono, mas n\u00e3o o feminino de cupim. Morrerei sem saber isso. E o pior \u00e9 que n\u00e3o quero saber; nego-me terminantemente a saber, e, se o senhor \u00e9 um desses cavalheiros que sabem qual \u00e9 o feminino de cupim, tenha a bondade de n\u00e3o me cumprimentar. Por que exigir essas coisas dos candidatos aos nossos cargos p\u00fablicos? Por que fazer do estudo da l\u00edngua portuguesa uma s\u00e9rie de al\u00e7ap\u00f5es e adivinhas, como essas hist\u00f3rias que uma pessoa conta para \"pegar\" as ou- tras? O habitante do Cairo pode ser cairense, cairei, caireta, cairota ou cairirie a \u00fanica utilidade de saber qual a palavra certa ser\u00e1 para decifrar um problema de palavras cruza- das. Voc\u00eas n\u00e3o acham que nossos funcion\u00e1rios p\u00fablicos j\u00e1 gastam uma parte excessiva do expediente matando palavras cruzadas da \"\u00daltima Hora\" ou lendo o hor\u00f3scopo e as hist\u00f3rias em quadrinhos de \"O Globo?\". No fundo, o que esse tipo de gram\u00e1tico deseja \u00e9 tornar a l\u00edngua portuguesa odiosa; n\u00e3o alguma coisa atrav\u00e9s da qual as pessoas se entendam, mas um instrumento de supl\u00edcio e de opress\u00e3o que ele, gram\u00e1tico, aplica sobre n\u00f3s, os ignaros. Mas a mim \u00e9 que n\u00e3o me escardincham assim, sem mais nem menos: n\u00e3o sou f\u00eamea de cupim nem ant\u00f4nimo do p\u00f3stumo nenhum; e sou cachoeirense, de Cachoeiro, honradamente - de Cachoeiro de ltapemirim! Texto extra\u00eddo do livro 'Ai de Ti, Copacabana\", Editora do Autor - Rio de Janeiro, 1960, p\u00e1g. 197.","id":453219,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 6. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Nascer no Cairo, ser f\u00eamea de cupim <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>Rubem Braga <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Conhece o voc\u00e1bulo escardinchar? Qual o feminino de cupim? Qual o ant\u00f4nimo de p\u00f3stumo? Como se chama o natural do Cairo? <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O leitor que responder \"n\u00e3o sei\" a todas estas perguntas n\u00e3o passar\u00e1 provavelmente em nenhuma prova de Portugu\u00eas de nenhum concurso oficial. Ali\u00e1s, se isso pode servir de algum consolo \u00e0 sua ignor\u00e2ncia, receber\u00e1 um abra\u00e7o de felicita\u00e7\u00f5es deste modesto cronista, seu semelhante e seu irm\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Porque a verdade \u00e9 que eu tamb\u00e9m n\u00e3o sei. Voc\u00ea dir\u00e1, meu caro professor de Portugu\u00eas, que eu n\u00e3o deveria confessar isso; que \u00e9 uma vergonha para mim, que vivo de escrever, n\u00e3o conhecer o meu instrumento de trabalho, que \u00e9 a l\u00edngua. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Concordo. Confesso que escrevo de palpite, como outras pessoas tocam piano de ouvido. De vez em quando um leitor culto se irrita comigo e me manda um recorte de cr\u00f4nica anotado, apontando erros de Portugu\u00eas. Um deles chegou a me passar um telegrama, felicitando-me porque n\u00e3o encontrara, na minha cr\u00f4nica daquele dia, um s\u00f3 erro de Portugu\u00eas; acrescentava que eu produzira uma \"p\u00e1gina de bom vern\u00e1culo, exemplar\". Tive vontade de responder: \"Mera coincid\u00eancia\" - mas n\u00e3o o fiz para n\u00e3o entristecer o homem. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Espero que uma velhice tranquila - no hospital ou na cadeia, com seus longos \u00f3cios - me permita um dia estudar com toda calma a nossa l\u00edngua, e me penitenciar dos abusos que tenho praticado contra a sua pulcritude. (Sabem qual o superlativo de pulcro? lsto eu sei por acaso: pulqu\u00e9rrimo! Mas n\u00e3o \u00e9 desanimador saber uma coisa dessas? Que me aconteceria se eu dissesse a uma bela dama: a senhora \u00e9 pulqu\u00e9rrima? Eu poderia me queixar se o seu marido me descesse a m\u00e3o?). <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Algu\u00e9m j\u00e1 me escreveu tamb\u00e9m - que eu sou um escoteiro ao contr\u00e1rio. \"Cada dia voc\u00ea parece que tem de praticar a sua m\u00e1 a\u00e7\u00e3o - contra a l\u00edngua\". Mas acho que isso \u00e9 exagero. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Como tamb\u00e9m \u00e9 exagero saber o que quer dizer escardinchar. J\u00e1 estou mais perto dos cinquenta que dos quarenta; vivo de meu trabalho quase sempre honrado, gozo de boa sa\u00fade e estou at\u00e9 gordo demais, pensando em meter um regime no organismo - e nunca soube o que fosse escardinchar. Espero que nunca, na minha vida, tenha escardinchado ningu\u00e9m; se o fiz, mere\u00e7o desculpas, pois nunca tive essa inten\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">V\u00e1rios problemas e algumas mulheres j\u00e1 me tiraram o sono, mas n\u00e3o o feminino de cupim. Morrerei sem saber isso. E o pior \u00e9 que n\u00e3o quero saber; nego-me terminantemente a saber, e, se o senhor \u00e9 um desses cavalheiros que sabem qual \u00e9 o feminino de cupim, tenha a bondade de n\u00e3o me cumprimentar. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Por que exigir essas coisas dos candidatos aos nossos cargos p\u00fablicos? Por que fazer do estudo da l\u00edngua portuguesa uma s\u00e9rie de al\u00e7ap\u00f5es e adivinhas, como essas hist\u00f3rias que uma pessoa conta para \"pegar\" as ou- tras? O habitante do Cairo pode ser cairense, cairei, caireta, cairota ou cairirie a \u00fanica utilidade de saber qual a palavra certa ser\u00e1 para decifrar um problema de palavras cruza- das. Voc\u00eas n\u00e3o acham que nossos funcion\u00e1rios p\u00fablicos j\u00e1 gastam uma parte excessiva do expediente matando palavras cruzadas da \"\u00daltima Hora\" ou lendo o hor\u00f3scopo e as hist\u00f3rias em quadrinhos de \"O Globo?\". <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">No fundo, o que esse tipo de gram\u00e1tico deseja \u00e9 tornar a l\u00edngua portuguesa odiosa; n\u00e3o alguma coisa atrav\u00e9s da qual as pessoas se entendam, mas um instrumento de supl\u00edcio e de opress\u00e3o que ele, gram\u00e1tico, aplica sobre n\u00f3s, os ignaros. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Mas a mim \u00e9 que n\u00e3o me escardincham assim, sem mais nem menos: n\u00e3o sou f\u00eamea de cupim nem ant\u00f4nimo do p\u00f3stumo nenhum; e sou cachoeirense, de Cachoeiro, honradamente - de Cachoeiro de ltapemirim! <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Texto extra\u00eddo do livro 'Ai de Ti, Copacabana\", Editora do Autor - Rio de Janeiro, 1960, p\u00e1g. 197.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1689409","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941}],"cargos":[{"descricao":"Tradutor Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12904}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","id":1234,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a escrita da l\u00edngua de sinais, o Sign Writing, avalie as afirma\u00e7\u00f5es abaixo. I- Sign Writing \u00e9 um sistema de escrita visual direta de sinais, que \u00e9 capaz de transcrever as propriedades sublexicais das l\u00ednguas de sinais, ou seja, os quiremas ou configura\u00e7\u00f5es de m\u00e3os, sua orienta\u00e7\u00e3o e movimentos no espa\u00e7o e as express\u00f5es faciais associadas. II- O sinalizador l\u00ea e produz os sinais a partir da perspectiva do outro, isso permite ao leitor tornar-se um melhor sinalizador, pois se tem a necessidade de fazer diversas tentativas de compreender o sinal escrito e descobrir a qual m\u00e3o a escrita est\u00e1 se referindo. III- A escrita da l\u00edngua de sinais capta as rela\u00e7\u00f5es que a crian\u00e7a surda estabelece com a l\u00edngua de sinais, se essas tivessem acesso a essa forma de escrita para construir suas hip\u00f3teses a respeito da escrita, a alfabetiza\u00e7\u00e3o seria uma consequ\u00eancia do processo. IV- Na perspectiva expressiva, \u00e9 poss\u00edvel ao sinalizador escrever em Sign Writing a face, tal como ele v\u00ea o sinalizador quando realiza o sinal, dessa forma, as express\u00f5es faciais s\u00e3o escritas da perspectiva do sinalizador (o outro). V- O processo de alfabetiza\u00e7\u00e3o em Sign Writing deve ter a preocupa\u00e7\u00e3o de estimular as compet\u00eancias lingu\u00edsticas inatas no indiv\u00edduo e lev\u00e1-lo a adquirir a leitura e a escrita a partir de sua pr\u00f3pria linguagem, de seu potencial e de motiva\u00e7\u00f5es naturais. Est\u00e1 correto apenas o que se afirma em","provas":[{"id":40758,"cargo":{"descricao":"Tradutor Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12904},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","id":1234,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufjf-2019-fundacao-cefetminas-tradutor-interprete-de-linguagem-de-sinais","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - UFJF - Tradutor Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-24 04:03:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1207206,"hashId":"7981485246e72735e6f883f8e9c71045","enunciado":"<p align=justify>Sobre a escrita da l\u00edngua de sinais, o <i>Sign Writing<\/i>,\r\navalie as afirma\u00e7\u00f5es abaixo. <div><br><\/div><div>I- <i>Sign Writing<\/i> \u00e9 um sistema de escrita visual direta\r\nde sinais, que \u00e9 capaz de transcrever as propriedades\r\nsublexicais das l\u00ednguas de sinais, ou seja, os\r\nquiremas ou configura\u00e7\u00f5es de m\u00e3os, sua orienta\u00e7\u00e3o\r\ne movimentos no espa\u00e7o e as express\u00f5es\r\nfaciais associadas. <\/div><div><br><\/div><div>II- O sinalizador l\u00ea e produz os sinais a partir da perspectiva\r\ndo outro, isso permite ao leitor tornar-se\r\num melhor sinalizador, pois se tem a necessidade\r\nde fazer diversas tentativas de compreender o sinal\r\nescrito e descobrir a qual m\u00e3o a escrita est\u00e1\r\nse referindo. <\/div><div><br><\/div><div>III- A escrita da l\u00edngua de sinais capta as rela\u00e7\u00f5es que\r\na crian\u00e7a surda estabelece com a l\u00edngua de sinais,\r\nse essas tivessem acesso a essa forma de escrita\r\npara construir suas hip\u00f3teses a respeito da escrita,\r\na alfabetiza\u00e7\u00e3o seria uma consequ\u00eancia do\r\nprocesso. <\/div><div><br><\/div><div>IV- Na perspectiva expressiva, \u00e9 poss\u00edvel ao sinalizador\r\nescrever em <i>Sign Writing<\/i> a face, tal como\r\nele v\u00ea o sinalizador quando realiza o sinal, dessa\r\nforma, as express\u00f5es faciais s\u00e3o escritas da perspectiva\r\ndo sinalizador (o outro). <\/div><div><br><\/div><div>V- O processo de alfabetiza\u00e7\u00e3o em <i>Sign Writing<\/i> deve\r\nter a preocupa\u00e7\u00e3o de estimular as compet\u00eancias\r\nlingu\u00edsticas inatas no indiv\u00edduo e lev\u00e1-lo a adquirir\r\na leitura e a escrita a partir de sua pr\u00f3pria linguagem,\r\nde seu potencial e de motiva\u00e7\u00f5es naturais. <\/div><div><br><\/div><div>Est\u00e1 correto apenas o que se afirma em<\/div><\/p>","resposta":4347047,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"III.","id":4347043,"corpo":"<p align=justify>III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III.","id":4347044,"corpo":"<p align=justify>I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":4347045,"corpo":"<p align=justify>I, II e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":4347046,"corpo":"<p align=justify>II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, III e V.","id":4347047,"corpo":"<p align=justify>I, III e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":397248,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"}],"slug":"linguas-outras\/1207206","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei Maria da Penha apresenta as formas de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a mulher. Sendo assim, assinale a alternativa que apresenta forma(s) de viol\u00eancia expressa(s) nessa Lei.","provas":[{"id":53787,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jatai-go-2019-quadrix-assistente-social","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Jata\u00ed - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-24 04:06:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1631511,"hashId":"8dcbf1c55e8fd076b22b3f0ff4cda7eb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei Maria da Penha apresenta as formas de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a mulher. Sendo assim, assinale a alternativa que apresenta forma(s) de viol\u00eancia expressa(s) nessa Lei.<\/p>","resposta":6135826,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"viol\u00eancia moral, entendida como viol\u00eancia psicol\u00f3gica e viol\u00eancia verbal","id":6135822,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">viol\u00eancia moral, entendida como viol\u00eancia psicol\u00f3gica e viol\u00eancia verbal<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"viol\u00eancia psicol\u00f3gica, considerada como qualquer conduta que configure difama\u00e7\u00e3o, inj\u00faria e cal\u00fania","id":6135823,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">viol\u00eancia psicol\u00f3gica, considerada como qualquer conduta que configure difama\u00e7\u00e3o, inj\u00faria e cal\u00fania<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"viol\u00eancia patrimonial, viol\u00eancia f\u00edsica e viol\u00eancia institucional","id":6135824,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">viol\u00eancia patrimonial, viol\u00eancia f\u00edsica e viol\u00eancia institucional<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"viol\u00eancia social, que se caracteriza pela tentativa de algu\u00e9m controlar a vida social de outra pessoa e mant\u00ea\u2010la isolada, viol\u00eancia estrutural e viol\u00eancia sexual","id":6135825,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">viol\u00eancia social, que se caracteriza pela tentativa de algu\u00e9m controlar a vida social de outra pessoa e mant\u00ea\u2010la isolada, viol\u00eancia estrutural e viol\u00eancia sexual<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"viol\u00eancia moral, entendida como qualquer conduta que configure cal\u00fania, difama\u00e7\u00e3o ou inj\u00faria","id":6135826,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">viol\u00eancia moral, entendida como qualquer conduta que configure cal\u00fania, difama\u00e7\u00e3o ou inj\u00faria<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446835,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.340\/2006 - Lei Maria da Penha","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 11.340\/2006 - Lei Maria da Penha","pai":null,"assunto_raiz":406410,"materia":true,"id":406410,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha"},{"nome_clean":"Da Viol\u00eancia Dom\u00e9stica e Familiar Contra a Mulher","oab":true,"nome":"Da Viol\u00eancia Dom\u00e9stica e Familiar Contra a Mulher","pai":406410,"assunto_raiz":406410,"materia":false,"id":406444,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha-da-violencia-domestica-e-familiar-contra-a-mulher"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo II - Das Formas de Viol\u00eancia Dom\u00e9stica e Familiar Contra a Mulher","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo II - Das Formas de Viol\u00eancia Dom\u00e9stica e Familiar Contra a Mulher","pai":406444,"assunto_raiz":406410,"materia":false,"id":410834,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha-capitulo-ii-das-formas-de-violencia-domestica-e-familiar-contra-a-mulher"},{"nome_clean":"Art. 7\u00ba","oab":true,"nome":"Art. 7\u00ba","pai":410834,"assunto_raiz":406410,"materia":false,"id":410835,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha-art-7o"},{"nome_clean":"IV","oab":true,"nome":"IV","pai":410835,"assunto_raiz":406410,"materia":false,"id":410839,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha-iv"}],"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha\/1631511","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Administrativo - \u00c1rea Telefonista","id":23003},{"descricao":"Oficial Administrativo - \u00c1rea Recursos Humanos","id":23004},{"descricao":"Oficial Administrativo \u2013 \u00c1rea Patrim\u00f4nio","id":23005}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Cuiabana de Sa\u00fade P\u00fablica","sigla":"ECSP","id":4772,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No uso dos recursos do sistema operacional Windows 7 BR, um usu\u00e1rio executou o atalho de teclado Alt + Tab. Esse atalho \u00e9 executado com a finalidade de:","provas":[{"id":58712,"cargo":{"descricao":"Oficial Administrativo - \u00c1rea Telefonista","id":23003},"orgao":{"nome":"Empresa Cuiabana de Sa\u00fade P\u00fablica","sigla":"ECSP","id":4772,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ecsp-mt-2019-selecon-oficial-administrativo-area-telefonista","tipo":1,"nome":"SELECON - ECSP - Oficial Administrativo - \u00c1rea Telefonista - 2019"},{"id":58713,"cargo":{"descricao":"Oficial Administrativo - \u00c1rea Recursos Humanos","id":23004},"orgao":{"nome":"Empresa Cuiabana de Sa\u00fade P\u00fablica","sigla":"ECSP","id":4772,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ecsp-mt-2019-selecon-oficial-administrativo-area-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"SELECON - ECSP - Oficial Administrativo - \u00c1rea Recursos Humanos - 2019"},{"id":58714,"cargo":{"descricao":"Oficial Administrativo \u2013 \u00c1rea Patrim\u00f4nio","id":23005},"orgao":{"nome":"Empresa Cuiabana de Sa\u00fade P\u00fablica","sigla":"ECSP","id":4772,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ecsp-mt-2019-selecon-oficial-administrativo-area-patrimonio","tipo":1,"nome":"SELECON - ECSP - Oficial Administrativo \u2013 \u00c1rea Patrim\u00f4nio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-24 04:07:54","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1771228,"hashId":"7fd0f9560739fef3f852e8178a6c0cd3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No uso dos recursos do sistema operacional Windows 7 BR, um usu\u00e1rio executou o atalho de teclado Alt + Tab. Esse atalho \u00e9 executado com a finalidade de:<\/p>","resposta":6755518,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mostrar a janela do Painel de Controle","id":6755515,"corpo":"<p>mostrar a janela do Painel de Controle<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"acionar o Gerenciador de Rede e Internet","id":6755516,"corpo":"<p>acionar o Gerenciador de Rede e Internet<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"exibir o ambiente gr\u00e1fico do gerenciador de pastas e arquivos","id":6755517,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">exibir o ambiente gr\u00e1fico do gerenciador de pastas e arquivos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"alternar o acesso entre programas em execu\u00e7\u00e3o concorrente","id":6755518,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">alternar o acesso entre programas em execu\u00e7\u00e3o concorrente<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462006,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 12 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Windows 7","oab":false,"nome":"Windows 7","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405098,"slug":"informatica-windows-7"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Agente Censit\u00e1rio Operacional - Reaplica\u00e7\u00e3o","id":22787}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O arquivo com predomin\u00e2ncia de documentos decorrentes do exerc\u00edcio das atividades-fim de uma institui\u00e7\u00e3o ou unidade administrativa \u00e9 conhecido como arquivo:","provas":[{"id":58127,"cargo":{"descricao":"Agente Censit\u00e1rio Operacional - Reaplica\u00e7\u00e3o","id":22787},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ibge-2019-fgv-agente-censitario-operacional-reaplicacao","tipo":1,"nome":"FGV - IBGE - Agente Censit\u00e1rio Operacional - Reaplica\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-24 04:07:38","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1732248,"hashId":"00b4b401ff5d7f1658c95426b124fba4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O arquivo com predomin\u00e2ncia de documentos decorrentes do exerc\u00edcio das atividades-fim de uma institui\u00e7\u00e3o ou unidade administrativa \u00e9 conhecido como arquivo:<\/p>","resposta":6578531,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"permanente;","id":6578528,"corpo":"<p>permanente;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"administrativo;","id":6578529,"corpo":"<p>administrativo;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"corrente;","id":6578530,"corpo":"<p>corrente;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"t\u00e9cnico;","id":6578531,"corpo":"<p>t\u00e9cnico;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tempor\u00e1rio.","id":6578532,"corpo":"<p>tempor\u00e1rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457531,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Conceitos e Defini\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Conceitos e Defini\u00e7\u00f5es","pai":404680,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404681,"slug":"arquivologia-conceitos-e-definicoes"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Qu\u00edmico","id":5120}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Largo","sigla":"","id":1549,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. A assinatura digital \u00e9 um tipo de v\u00edrus respons\u00e1vel por apagar as informa\u00e7\u00f5es pessoais do usu\u00e1rio. II. O alcano ramificado tem menor \u00e1rea de contato e menor n\u00famero de intera\u00e7\u00f5es, ocasionando um ponto de ebuli\u00e7\u00e3o menor. III. Os alquenos podem sofrer adi\u00e7\u00e3o de eletr\u00f3filos, onde a dupla liga\u00e7\u00e3o funciona como nucle\u00f3filo em rea\u00e7\u00f5es de adi\u00e7\u00e3o eletrof\u00edlica \u00e0 liga\u00e7\u00e3o dupla. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":49346,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Qu\u00edmico","id":5120},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Largo","sigla":"","id":1549,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-largo-al-2019-admetec-engenheiro-quimico","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Rio Largo - Engenheiro Qu\u00edmico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-24 04:04:59","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"}],"id":1490843,"hashId":"4a19a7f5e8eb3b2936fc0098a2d42326","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A assinatura digital \u00e9 um tipo de v\u00edrus respons\u00e1vel por apagar as informa\u00e7\u00f5es pessoais do usu\u00e1rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O alcano ramificado tem menor \u00e1rea de contato e menor n\u00famero de intera\u00e7\u00f5es, ocasionando um ponto de ebuli\u00e7\u00e3o menor. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Os alquenos podem sofrer adi\u00e7\u00e3o de eletr\u00f3filos, onde a dupla liga\u00e7\u00e3o funciona como nucle\u00f3filo em rea\u00e7\u00f5es de adi\u00e7\u00e3o eletrof\u00edlica \u00e0 liga\u00e7\u00e3o dupla. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":5552709,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":5552706,"corpo":"<p>Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Est\u00e1 correta a afirmativa II, apenas.","id":5552707,"corpo":"<p>Est\u00e1 correta a afirmativa II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas as afirmativas I e II, apenas.","id":5552708,"corpo":"<p>Est\u00e3o corretas as afirmativas I e II, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas as afirmativas II e III, apenas.","id":5552709,"corpo":"<p>Est\u00e3o corretas as afirmativas II e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":5552710,"corpo":"<p>Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429287,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Org\u00e2nica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Org\u00e2nica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400882,"slug":"quimica-quimica-organica"},{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"},{"nome_clean":"Ferramentas de Prote\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ferramentas de Prote\u00e7\u00e3o","pai":405067,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405072,"slug":"informatica-ferramentas-de-protecao"},{"nome_clean":"Assinatura Digital","oab":false,"nome":"Assinatura Digital","pai":405072,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":406730,"slug":"informatica-assinatura-digital"},{"nome_clean":"Principais Fun\u00e7\u00f5es Org\u00e2nicas: Hidrocarbonetos: Alcano, Alceno, Alcino, Alcadieno, Ciclos Alcano e Alceno, Arom\u00e1ticos. Haletos.","oab":false,"nome":"Principais Fun\u00e7\u00f5es Org\u00e2nicas: Hidrocarbonetos: Alcano, Alceno, Alcino, Alcadieno, Ciclos Alcano e Alceno, Arom\u00e1ticos. Haletos.","pai":400882,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417329,"slug":"quimica-principais-funcoes-organicas-hidrocarbonetos-alcano-alceno-alcino-alcadieno-ciclos-alcano-e-alceno-aromaticos-haletos"}],"slug":"informatica\/1490843","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a mulher constitui uma das formas de viola\u00e7\u00e3o dos direitos humanos. Considerando-se a Lei n\u00ba 11.340\/2006, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:( ) Os Juizados de Viol\u00eancia Dom\u00e9stica e Familiar contra a Mulher que vierem a ser criados poder\u00e3o contar com uma equipe de atendimento multidisciplinar a ser integrada por profissionais especializados nas \u00e1reas psicossocial, jur\u00eddica e de sa\u00fade.( ) Ser\u00e3o asseguradas \u00e0s mulheres as condi\u00e7\u00f5es para o exerc\u00edcio efetivo dos direitos \u00e0 vida, \u00e0 seguran\u00e7a, \u00e0 sa\u00fade, \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o, \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, \u00e0 cultura, \u00e0 moradia, ao acesso \u00e0 justi\u00e7a, ao esporte, ao lazer, ao trabalho, \u00e0 cidadania, \u00e0 liberdade, \u00e0 dignidade, ao respeito e \u00e0 conviv\u00eancia familiar e comunit\u00e1ria.","provas":[{"id":47900,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-24 04:04:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1453604,"hashId":"84ce3719b5f19d5c614667ed56803ec0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a mulher constitui uma das formas de viola\u00e7\u00e3o dos direitos humanos. Considerando-se a Lei n\u00ba 11.340\/2006, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os Juizados de Viol\u00eancia Dom\u00e9stica e Familiar contra a Mulher que vierem a ser criados poder\u00e3o contar com uma equipe de atendimento multidisciplinar a ser integrada por profissionais especializados nas \u00e1reas psicossocial, jur\u00eddica e de sa\u00fade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Ser\u00e3o asseguradas \u00e0s mulheres as condi\u00e7\u00f5es para o exerc\u00edcio efetivo dos direitos \u00e0 vida, \u00e0 seguran\u00e7a, \u00e0 sa\u00fade, \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o, \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, \u00e0 cultura, \u00e0 moradia, ao acesso \u00e0 justi\u00e7a, ao esporte, ao lazer, ao trabalho, \u00e0 cidadania, \u00e0 liberdade, \u00e0 dignidade, ao respeito e \u00e0 conviv\u00eancia familiar e comunit\u00e1ria.<\/p>","resposta":5388314,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C - E.","id":5388313,"corpo":"<p>C - E.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"C - C.","id":5388314,"corpo":"<p>C - C.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"E - E.","id":5388315,"corpo":"<p>E - E.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"E - C.","id":5388316,"corpo":"<p>E - C.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425220,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.340\/2006 - Lei Maria da Penha","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 11.340\/2006 - Lei Maria da Penha","pai":null,"assunto_raiz":406410,"materia":true,"id":406410,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo IV - Da Assist\u00eancia Judici\u00e1ria","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo IV - Da Assist\u00eancia Judici\u00e1ria","pai":406448,"assunto_raiz":406410,"materia":false,"id":410976,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha-capitulo-iv-da-assistencia-judiciaria"}],"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha\/1453604","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caxambu do Sul","sigla":"","id":1621,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dada a express\u00e3o (cos(x) \u2013 1)2 + sen2(x), o valor m\u00e1ximo que essa express\u00e3o pode atingir, para x real, \u00e9:","provas":[{"id":49982,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxambu do Sul","sigla":"","id":1621,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc-2019-fepese-professor-de-matematica-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Caxambu do Sul - Professor de Matem\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-24 04:05:06","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1509841,"hashId":"8256fc81292634890e4096089e0c6b50","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dada a express\u00e3o (cos(x) \u2013 1)<sup>2<\/sup> + sen<sup>2<\/sup>(x), o valor m\u00e1ximo que essa express\u00e3o pode atingir, para x real, \u00e9:<\/p>","resposta":5635010,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u20134.","id":5635006,"corpo":"<p>\u20134.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u20132.","id":5635007,"corpo":"<p>\u20132.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"0.","id":5635008,"corpo":"<p>0.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2.","id":5635009,"corpo":"<p>2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4.","id":5635010,"corpo":"<p>4.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431443,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Lei dos Senos","oab":false,"nome":"Lei dos Senos","pai":403857,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408935,"slug":"matematica-lei-dos-senos"},{"nome_clean":"Lei dos Cossenos","oab":false,"nome":"Lei dos Cossenos","pai":403857,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408936,"slug":"matematica-lei-dos-cossenos"}],"slug":"matematica\/1509841","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Municipal de Sa\u00fade de Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia","sigla":"IMESF","id":3491,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico apresenta os Princ\u00edpios Or\u00e7ament\u00e1rios, os quais visam estabelecer diretrizes norteadoras b\u00e1sicas para os processos de elabora\u00e7\u00e3o, execu\u00e7\u00e3o e controle do or\u00e7amento p\u00fablico. V\u00e1lidos para os Poderes Executivo, Legislativo e Judici\u00e1rio de todos os entes federativos \u2013 Uni\u00e3o, estados, Distrito Federal e munic\u00edpios. Nesse sentido, o Princ\u00edpio do(a) ___________________ determina a exist\u00eancia de or\u00e7amento \u00fanico para cada um dos entes federados \u2013 Uni\u00e3o, estados, Distrito Federal e munic\u00edpios \u2013 com a finalidade de se evitarem m\u00faltiplos or\u00e7amentos paralelos dentro da mesma pessoa pol\u00edtica. Dessa forma, todas as receitas previstas e despesas fixadas, em cada exerc\u00edcio financeiro, devem integrar um \u00fanico documento legal dentro de cada esfera federativa. Assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna do trecho acima.","provas":[{"id":64694,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Instituto Municipal de Sa\u00fade de Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia","sigla":"IMESF","id":3491,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"imesf-rs-2019-fundatec-tecnico-em-contabilidade-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IMESF - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-24 04:26:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1983649,"hashId":"b8f9e623093de625ff712dfc3342285a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico apresenta os Princ\u00edpios Or\u00e7ament\u00e1rios, os quais visam estabelecer diretrizes norteadoras b\u00e1sicas para os processos de elabora\u00e7\u00e3o, execu\u00e7\u00e3o e controle do or\u00e7amento p\u00fablico. V\u00e1lidos para os Poderes Executivo, Legislativo e Judici\u00e1rio de todos os entes federativos \u2013 Uni\u00e3o, estados, Distrito Federal e munic\u00edpios. Nesse sentido, o Princ\u00edpio do(a) ___________________ determina a exist\u00eancia de or\u00e7amento \u00fanico para cada um dos entes federados \u2013 Uni\u00e3o, estados, Distrito Federal e munic\u00edpios \u2013 com a finalidade de se evitarem m\u00faltiplos or\u00e7amentos paralelos dentro da mesma pessoa pol\u00edtica. Dessa forma, todas as receitas previstas e despesas fixadas, em cada exerc\u00edcio financeiro, devem integrar um \u00fanico documento legal dentro de cada esfera federativa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna do trecho acima.<\/p>","resposta":7701373,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Exclusividade","id":7701372,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Exclusividade<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Unidade ou Totalidade","id":7701373,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Unidade ou Totalidade<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Universalidade","id":7701374,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Universalidade<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Or\u00e7amento Bruto","id":7701375,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Or\u00e7amento Bruto<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Transpar\u00eancia","id":7701376,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Transpar\u00eancia<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485032,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Normas da Secretaria do Tesouro Nacional (STN)","oab":false,"nome":"Normas da Secretaria do Tesouro Nacional (STN)","pai":412492,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412717,"slug":"contabilidade-publica-normas-da-secretaria-do-tesouro-nacional-stn"},{"nome_clean":"Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico (MCASP)","oab":false,"nome":"Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico (MCASP)","pai":412717,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412718,"slug":"contabilidade-publica-manual-de-contabilidade-aplicada-ao-setor-publico-mcasp"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Docente - \u00c1rea: Arte","id":23960}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Angra dos Reis","sigla":"","id":579,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O esp\u00edrito modernista tem um estilo que est\u00e1 presente em todas as categorias de costumes: urbanismo, constru\u00e7\u00e3o civil, equipamento urbano e dom\u00e9stico, arte figurativa e decorativa. Seus tra\u00e7os marcantes s\u00e3o a tem\u00e1tica naturalista, a morfologia em arabescos e a prefer\u00eancia pela curva e suas variantes. Adaptado de ARGAN, G. C. Arte Moderna. SP: Cia. das Letras, 1992. Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta a imagem que identifica corretamente o estilo descrito no texto.","provas":[{"id":61327,"cargo":{"descricao":"Docente - \u00c1rea: Arte","id":23960},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Angra dos Reis","sigla":"","id":579,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-angra-dos-reis-rj-2019-fgv-docente-area-arte-unico-gabarito-encontrado","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Angra dos Reis - Docente - \u00c1rea: Arte - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-28 15:30:20","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":1866728,"hashId":"3c47121982a0faf7785568f7c93e4a03","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>O esp\u00edrito modernista tem um estilo que est\u00e1 presente em todas as categorias de costumes: urbanismo, constru\u00e7\u00e3o civil, equipamento urbano e dom\u00e9stico, arte figurativa e decorativa. Seus tra\u00e7os marcantes s\u00e3o a tem\u00e1tica naturalista, a morfologia em arabescos e a prefer\u00eancia pela curva e suas variantes. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Adaptado de ARGAN, G. C. Arte Moderna. SP: Cia. das Letras, 1992. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta a imagem que identifica corretamente o estilo descrito no texto.<\/p>","resposta":7183331,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":7183331,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/61327\/item-questao\/7183331-20210825091955000000-0.png\"><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":7183332,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/61327\/item-questao\/7183332-20210825091955000000-0.png\"><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":7183333,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/61327\/item-questao\/7183333-20210825091956000000-0.png\"><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":7183334,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/61327\/item-questao\/7183334-20210825091956000000-0.png\"><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":7183335,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/61327\/item-questao\/7183335-20210825091956000000-0.png\"><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471607,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Artes Visuais","oab":false,"nome":"Artes Visuais","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":1157,"slug":"artes-artes-visuais"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Arte","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Arte","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398946,"slug":"artes-historia-da-arte"},{"nome_clean":"Arte Moderna","oab":false,"nome":"Arte Moderna","pai":398946,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398951,"slug":"artes-arte-moderna"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Docente - \u00c1rea: Arte","id":23960}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Angra dos Reis","sigla":"","id":579,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da dan\u00e7a, assinale (V) para a afirmativa verdadeira e (F) para a falsa. ( ) A dan\u00e7a \u00e9 uma manifesta\u00e7\u00e3o art\u00edstica altamente especializada, cuja t\u00e9cnica \u00e9 de dom\u00ednio dos profissionais do bal\u00e9, que expressam com o corpo o ideal universal da beleza. ( ) A dan\u00e7a abre espa\u00e7os para que corpos se relacionem consigo mesmos, cumprindo diferentes fun\u00e7\u00f5es: art\u00edstica, l\u00fadica, ritual\u00edstica e terap\u00eautica, entre outras. ( ) A dan\u00e7a \u00e9 um sistema simb\u00f3lico composto de gestos e movimentos culturalmente constru\u00eddos e faz parte da vida das sociedades desde tempos imemoriais. Assinale a op\u00e7\u00e3o que mostra a rela\u00e7\u00e3o correta, segundo a ordem apresentada.","provas":[{"id":61327,"cargo":{"descricao":"Docente - \u00c1rea: Arte","id":23960},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Angra dos Reis","sigla":"","id":579,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-angra-dos-reis-rj-2019-fgv-docente-area-arte-unico-gabarito-encontrado","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Angra dos Reis - Docente - \u00c1rea: Arte - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-28 15:30:37","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":1866732,"hashId":"185ca21ca1336ecf643dbae22915f344","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da dan\u00e7a, assinale (V) para a afirmativa verdadeira e (F) para a falsa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A dan\u00e7a \u00e9 uma manifesta\u00e7\u00e3o art\u00edstica altamente especializada, cuja t\u00e9cnica \u00e9 de dom\u00ednio dos profissionais do bal\u00e9, que expressam com o corpo o ideal universal da beleza. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A dan\u00e7a abre espa\u00e7os para que corpos se relacionem consigo mesmos, cumprindo diferentes fun\u00e7\u00f5es: art\u00edstica, l\u00fadica, ritual\u00edstica e terap\u00eautica, entre outras. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A dan\u00e7a \u00e9 um sistema simb\u00f3lico composto de gestos e movimentos culturalmente constru\u00eddos e faz parte da vida das sociedades desde tempos imemoriais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que mostra a rela\u00e7\u00e3o correta, segundo a ordem apresentada.<\/p>","resposta":7183352,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F.","id":7183351,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V.","id":7183352,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F.","id":7183353,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V.","id":7183354,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F.","id":7183355,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471607,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Dan\u00e7a","oab":false,"nome":"Dan\u00e7a","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398978,"slug":"artes-danca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Docente - \u00c1rea: Arte","id":23960}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Angra dos Reis","sigla":"","id":579,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Desde 1990, na pra\u00e7a da Igreja, no cais de Angra dos Reis, realiza-se o Encontro Nacional de Teatro de Rua.As afirmativas a seguir caracterizam corretamente a origem e a natureza dessa manifesta\u00e7\u00e3o art\u00edstica, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o de uma. Assinale-a.","provas":[{"id":61327,"cargo":{"descricao":"Docente - \u00c1rea: Arte","id":23960},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Angra dos Reis","sigla":"","id":579,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-angra-dos-reis-rj-2019-fgv-docente-area-arte-unico-gabarito-encontrado","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Angra dos Reis - Docente - \u00c1rea: Arte - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-28 15:39:07","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":1866893,"hashId":"36d4bcdc8d8ac48e3c7b8b46f4d461fc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Desde 1990, na pra\u00e7a da Igreja, no cais de Angra dos Reis, realiza-se o Encontro Nacional de Teatro de Rua.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/61327\/questao\/1866893-20210825094433000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As afirmativas a seguir caracterizam corretamente a origem e a natureza dessa manifesta\u00e7\u00e3o art\u00edstica, <strong><em><u>\u00e0 exce\u00e7\u00e3o de uma<\/u><\/em><\/strong>. Assinale-a.<\/p>","resposta":7184014,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Remonta aos cortejos da Antiguidade e acentua o car\u00e1ter itinerante na Idade M\u00e9dia, quando extravasou o espa\u00e7o da igreja e ocupou as ruas, pra\u00e7as de mercado e estradas.","id":7184012,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Remonta aos cortejos da Antiguidade e acentua o car\u00e1ter itinerante na Idade M\u00e9dia, quando extravasou o espa\u00e7o da igreja e ocupou as ruas, pra\u00e7as de mercado e estradas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 uma pr\u00e1tica teatral que floresceu plenamente no Renascimento, mais especificamente na It\u00e1lia, valendose de procedimentos c\u00eanicos da Commedia dell\u2019Arte.","id":7184013,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 uma pr\u00e1tica teatral que floresceu plenamente no Renascimento, mais especificamente na It\u00e1lia, valendose de procedimentos c\u00eanicos da <em>Commedia dell\u2019Arte.<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 uma modalidade teatral que adota uma linguagem c\u00eanica formal e valoriza a precis\u00e3o da atua\u00e7\u00e3o, articulada \u00e0 dimens\u00e3o ps\u00edquica do personagem representado.","id":7184014,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 uma modalidade teatral que adota uma linguagem c\u00eanica formal e valoriza a precis\u00e3o da atua\u00e7\u00e3o, articulada \u00e0 dimens\u00e3o ps\u00edquica do personagem representado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Trata-se de evento art\u00edstico realizado em espa\u00e7os abertos e p\u00fablicos, de livre acesso, envolvendo a performance teatral de, ao menos, um ator.","id":7184015,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trata-se de evento art\u00edstico realizado em espa\u00e7os abertos e p\u00fablicos, de livre acesso, envolvendo a performance teatral de, ao menos, um ator.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Representa uma manifesta\u00e7\u00e3o do teatro popular, marcado pela destreza corporal de seus int\u00e9rpretes e por improvisa\u00e7\u00f5es c\u00eanicas.","id":7184016,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Representa uma manifesta\u00e7\u00e3o do teatro popular, marcado pela destreza corporal de seus int\u00e9rpretes e por improvisa\u00e7\u00f5es c\u00eanicas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471607,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Artes C\u00eanicas","oab":false,"nome":"Artes C\u00eanicas","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398948,"slug":"artes-artes-cenicas"},{"nome_clean":"Teoria de Teatro","oab":false,"nome":"Teoria de Teatro","pai":398948,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398976,"slug":"artes-teoria-de-teatro"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Docente - \u00c1rea: Arte","id":23960}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Angra dos Reis","sigla":"","id":579,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relacione as dimens\u00f5es do conhecimento que caracterizam a experi\u00eancia art\u00edstica com suas respectivas defini\u00e7\u00f5es. 1. Cria\u00e7\u00e3o2. Estesia3. Express\u00e3o( ) Refere-se \u00e0s possibilidades de exteriorizar e manifestar as cria\u00e7\u00f5es subjetivas por meio de procedimentos art\u00edsticos. ( ) Articula sensibilidade e percep\u00e7\u00e3o, envolvendo espa\u00e7o, tempo, som, a\u00e7\u00e3o, o pr\u00f3prio corpo e os diferentes materiais. ( ) Refere-se \u00e0 apreens\u00e3o do que est\u00e1 em jogo durante o fazer art\u00edstico, permeado por tomadas de decis\u00e3o e respostas a desafios e inquieta\u00e7\u00f5es. Assinale a op\u00e7\u00e3o que mostra a rela\u00e7\u00e3o correta, na ordem apresentada. ","provas":[{"id":61327,"cargo":{"descricao":"Docente - \u00c1rea: Arte","id":23960},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Angra dos Reis","sigla":"","id":579,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-angra-dos-reis-rj-2019-fgv-docente-area-arte-unico-gabarito-encontrado","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Angra dos Reis - Docente - \u00c1rea: Arte - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-28 15:41:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":1866976,"hashId":"ce765f431f392b0811cf5dd62007d55b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Relacione as dimens\u00f5es do conhecimento que caracterizam a experi\u00eancia art\u00edstica com suas respectivas defini\u00e7\u00f5es. <\/p><p>1. Cria\u00e7\u00e3o<\/p><p>2. Estesia<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Express\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Refere-se \u00e0s possibilidades de exteriorizar e manifestar as cria\u00e7\u00f5es subjetivas por meio de procedimentos art\u00edsticos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Articula sensibilidade e percep\u00e7\u00e3o, envolvendo espa\u00e7o, tempo, som, a\u00e7\u00e3o, o pr\u00f3prio corpo e os diferentes materiais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Refere-se \u00e0 apreens\u00e3o do que est\u00e1 em jogo durante o fazer art\u00edstico, permeado por tomadas de decis\u00e3o e respostas a desafios e inquieta\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que mostra a rela\u00e7\u00e3o correta, na ordem apresentada. <\/p>","resposta":7184387,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, 3 e 2. ","id":7184383,"corpo":"<p>1, 3 e 2. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1, 2 e 3.","id":7184384,"corpo":"<p>1, 2 e 3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" 3, 1 e 2.","id":7184385,"corpo":"<p> 3, 1 e 2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2, 3 e 1.","id":7184386,"corpo":"<p>2, 3 e 1.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3, 2 e 1. ","id":7184387,"corpo":"<p>3, 2 e 1. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471607,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Artes Visuais","oab":false,"nome":"Artes Visuais","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":1157,"slug":"artes-artes-visuais"},{"nome_clean":"Teoria em Arte","oab":false,"nome":"Teoria em Arte","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398964,"slug":"artes-teoria-em-arte"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Docente - \u00c1rea: Arte","id":23960}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Angra dos Reis","sigla":"","id":579,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os objetivos educativos da dan\u00e7a, leia o trecho a seguir. No eixo ______________, objetiva-se trabalhar o uso criativo da linguagem da dan\u00e7a, por interm\u00e9dio da sensibiliza\u00e7\u00e3o dos alunos. No eixo ______________, objetiva-se educar os alunos \u00e0 frui\u00e7\u00e3o da dan\u00e7a, como espectadores sens\u00edveis. No eixo _____________, objetiva-se problematizar as contribui\u00e7\u00f5es da dan\u00e7a para a forma\u00e7\u00e3o cultural dos homens.Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta os termos que completam corretamente as lacunas do texto acima. ","provas":[{"id":61327,"cargo":{"descricao":"Docente - \u00c1rea: Arte","id":23960},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Angra dos Reis","sigla":"","id":579,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-angra-dos-reis-rj-2019-fgv-docente-area-arte-unico-gabarito-encontrado","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Angra dos Reis - Docente - \u00c1rea: Arte - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-28 15:40:46","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":1866951,"hashId":"092ab06e342ecf53ccf8066e3a3f6c24","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os objetivos educativos da dan\u00e7a, leia o trecho a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>No eixo ______________, objetiva-se trabalhar o uso criativo da linguagem da dan\u00e7a, por interm\u00e9dio da sensibiliza\u00e7\u00e3o dos alunos. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>No eixo ______________, objetiva-se educar os alunos \u00e0 frui\u00e7\u00e3o da dan\u00e7a, como espectadores sens\u00edveis. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>No eixo _____________, objetiva-se problematizar as contribui\u00e7\u00f5es da dan\u00e7a para a forma\u00e7\u00e3o cultural dos homens.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta os termos que completam corretamente as lacunas do texto acima. <\/p>","resposta":7184279,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"express\u00e3o \u2013 aprecia\u00e7\u00e3o \u2013 contextualiza\u00e7\u00e3o.","id":7184279,"corpo":"<p>express\u00e3o \u2013 aprecia\u00e7\u00e3o \u2013 contextualiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aprecia\u00e7\u00e3o \u2013 contextualiza\u00e7\u00e3o \u2013 express\u00e3o. ","id":7184280,"corpo":"<p>aprecia\u00e7\u00e3o \u2013 contextualiza\u00e7\u00e3o \u2013 express\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"express\u00e3o \u2013 contextualiza\u00e7\u00e3o \u2013 aprecia\u00e7\u00e3o.","id":7184281,"corpo":"<p>express\u00e3o \u2013 contextualiza\u00e7\u00e3o \u2013 aprecia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" contextualiza\u00e7\u00e3o \u2013 aprecia\u00e7\u00e3o \u2013 express\u00e3o.","id":7184282,"corpo":"<p> contextualiza\u00e7\u00e3o \u2013 aprecia\u00e7\u00e3o \u2013 express\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aprecia\u00e7\u00e3o \u2013 express\u00e3o \u2013 contextualiza\u00e7\u00e3o. ","id":7184283,"corpo":"<p>aprecia\u00e7\u00e3o \u2013 express\u00e3o \u2013 contextualiza\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471607,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Dan\u00e7a","oab":false,"nome":"Dan\u00e7a","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398978,"slug":"artes-danca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro ESF","id":17259}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Timb\u00f3","sigla":"","id":3905,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que cont\u00e9m corretamente o tempo e o modo do verbo \u201cincentivem\u201d, retirado da not\u00edcia:","provas":[{"id":43829,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro ESF","id":17259},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Timb\u00f3","sigla":"","id":3905,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-timbo-sc-2019-furb-enfermeiro-esf-2","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Timb\u00f3 - Enfermeiro ESF - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-29 04:06:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1314907,"hashId":"500c68afaca269f4618009d0aae382f4","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que cont\u00e9m corretamente o tempo e o modo do verbo \u201cincentivem\u201d, retirado da not\u00edcia:<\/p>","resposta":4802676,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"presente do subjuntivo","id":4802676,"corpo":"<p align=justify>presente do subjuntivo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"presente do indicativo","id":4802677,"corpo":"<p align=justify>presente do indicativo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pret\u00e9rito perfeito do indicativo","id":4802678,"corpo":"<p align=justify>pret\u00e9rito perfeito do indicativo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"futuro do presente do indicativo","id":4802679,"corpo":"<p align=justify>futuro do presente do indicativo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pret\u00e9rito imperfeito do subjuntivo","id":4802680,"corpo":"<p align=justify>pret\u00e9rito imperfeito do subjuntivo<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os prefeitos de Timb\u00f3, Jorge Kr\u00fcger, e de Indaial, Andr\u00e9 Moser, est\u00e3o entre os gestores p\u00fablicos catarinenses vencedores da etapa estadual do 10\u00ba Pr\u00eamio Sebrae Prefeito Empreendedor. [...] A premia\u00e7\u00e3o tem como objetivo reconhecer iniciativas locais que incentivem a formaliza\u00e7\u00e3o, o desenvolvimento e a competitividade dos pequenos neg\u00f3cios, contribuindo de forma efetiva para o crescimento econ\u00f4mico, ambiental e social dos munic\u00edpios. Nesta edi\u00e7\u00e3o, o Sebrae recebeu a inscri\u00e7\u00e3o de 48 projetos, de 34 munic\u00edpios, nas oito categorias. Os vencedores de cada uma delas ir\u00e3o concorrer na etapa nacional do pr\u00eamio, que ser\u00e1 realizada no dia 5 de junho, em Bras\u00edlia (DF). Os projetos finalistas receberam o \u201cSelo Prefeito Empreendedor\u201d. [...] Dispon\u00edvel : https:\/\/ocp.news\/politica\/prefeitos-de-timbo-e-indaial-vencem-premio-sebrae-prefeito-empreendedor Acesso em: 30\/abr\/2019.[adaptado]","id":409674,"enunciado":"<p align=\"justify\">Os prefeitos de Timb\u00f3, Jorge Kr\u00fcger, e de Indaial, Andr\u00e9 Moser, est\u00e3o entre os gestores p\u00fablicos catarinenses vencedores da etapa estadual do 10\u00ba Pr\u00eamio Sebrae Prefeito Empreendedor. [...] A premia\u00e7\u00e3o tem como objetivo reconhecer iniciativas locais que incentivem a formaliza\u00e7\u00e3o, o desenvolvimento e a competitividade dos pequenos neg\u00f3cios, contribuindo de forma efetiva para o crescimento econ\u00f4mico, ambiental e social dos munic\u00edpios.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Nesta edi\u00e7\u00e3o, o Sebrae recebeu a inscri\u00e7\u00e3o de 48 projetos, de 34 munic\u00edpios, nas oito categorias. Os vencedores de cada uma delas ir\u00e3o concorrer na etapa nacional do pr\u00eamio, que ser\u00e1 realizada no dia 5 de junho, em Bras\u00edlia (DF). Os projetos finalistas receberam o \u201cSelo Prefeito Empreendedor\u201d. [...] <\/p><p align=\"right\"><sub>Dispon\u00edvel : https:\/\/ocp.news\/politica\/prefeitos-de-timbo-e-indaial-vencem-premio-sebrae-prefeito-empreendedor Acesso em: 30\/abr\/2019.[adaptado]<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Emprego dos modos verbais","oab":false,"nome":"Emprego dos modos verbais","pai":403631,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419374,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-dos-modos-verbais"},{"nome_clean":"Subjuntivo","oab":false,"nome":"Subjuntivo","pai":419374,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419376,"slug":"lingua-portuguesa-subjuntivo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1314907","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Princesa Isabel","sigla":"Camara de Princesa Isabel","id":3918,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na frase: \u201cCansado da vida que levava, desabafava timidamente balbuciando, entre os mais pr\u00f3ximos\u201d, a palavra grifada pode ser substitu\u00edda sem altera\u00e7\u00e3o de sentido por:","provas":[{"id":43852,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Princesa Isabel","sigla":"Camara de Princesa Isabel","id":3918,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-princesa-isabel-pb-2019-advise-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"ADVISE - C\u00e2mara de Princesa Isabel - Agente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-29 04:06:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1315925,"hashId":"c628d21e2fca0db7f99646931fbc96e2","enunciado":"<p align=\"justify\">Na frase: \u201cCansado da vida que levava, desabafava\r\ntimidamente <u>balbuciando<\/u>, entre os mais pr\u00f3ximos\u201d, a palavra\r\ngrifada pode ser substitu\u00edda sem altera\u00e7\u00e3o de sentido por:<\/p>","resposta":4806547,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"chorando","id":4806545,"corpo":"<p align=justify>chorando<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"gritando","id":4806546,"corpo":"<p align=justify>gritando<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"gaguejando","id":4806547,"corpo":"<p align=justify>gaguejando<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"bufando","id":4806548,"corpo":"<p align=justify>bufando<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"berrando","id":4806549,"corpo":"<p align=justify>berrando<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 01 a 03. S\u00f3 Banana Tudo se resumia em banana. Se era para se livrar da fome, era s\u00f3 o que tinha. Quando se revoltava com os governantes, respondia: - Ah! Banana pra eles! O pior de tudo isso era a penca de filho que tinha para criar. Certa vez, trabalhando como bra\u00e7al, foi surpreendido em ter que implodir, com tr\u00eas bananas de dinamite, um trecho pedregoso numa vala de uma rua em processo de saneamento sem ter a m\u00ednima experi\u00eancia. Nesse dia, ele gelou. Ficou branco pela vez primeira em trinta anos de negro que era. - Valei-me, meu padim Frei Dami\u00e3o! Deliberou l\u00e1 por dentro. Mas, inconformismo mesmo era ser tratado com desprezo pelos colegas mais espertos: - Ele n\u00e3o passa de uma banana! Diziam uns sobre o pobre homem. Cansado da vida que levava, desabafava timidamente balbuciando, entre os mais pr\u00f3ximos: - \u00c9! Nesta vida, quem n\u00e3o tem abacaxi, se contenta com banana. (Texto adaptado para esta ocasi\u00e3o)","id":409821,"enunciado":"<p align=\"justify\">Texto para as quest\u00f5es de 01 a 03.\r\n<\/p><p align=\"center\"><strong>S\u00f3 Banana<\/strong>\r\n<\/p><p align=\"justify\">          Tudo se resumia em banana. Se era para se livrar da\r\nfome, era s\u00f3 o que tinha. Quando se revoltava com os\r\ngovernantes, respondia:\r\n<\/p><p align=\"justify\">          - Ah! Banana pra eles!\r\n<\/p><p align=\"justify\">          O pior de tudo isso era a penca de filho que tinha\r\npara criar.\r\n<\/p><p align=\"justify\">          Certa vez, trabalhando como bra\u00e7al, foi surpreendido\r\nem ter que implodir, com tr\u00eas bananas de dinamite, um trecho\r\npedregoso numa vala de uma rua em processo de saneamento\r\nsem ter a m\u00ednima experi\u00eancia. Nesse dia, ele gelou. Ficou\r\nbranco pela vez primeira em trinta anos de negro que era.\r\n<\/p><p align=\"justify\">          - Valei-me, meu padim Frei Dami\u00e3o! Deliberou l\u00e1\r\npor dentro.\r\n<\/p><p align=\"justify\">          Mas, inconformismo mesmo era ser tratado com\r\ndesprezo pelos colegas mais espertos:\r\n<\/p><p align=\"justify\">          - Ele n\u00e3o passa de uma banana! Diziam uns sobre o\r\npobre homem.\r\n<\/p><p align=\"justify\">          Cansado da vida que levava, desabafava\r\ntimidamente balbuciando, entre os mais pr\u00f3ximos:\r\n<\/p><p align=\"justify\">          - \u00c9! Nesta vida, quem n\u00e3o tem abacaxi, se contenta\r\ncom banana.\r\n<\/p><p align=\"right\"><sub>(Texto adaptado para esta ocasi\u00e3o)<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 3"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1315925","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Caixa de Previd\u00eancia e Assist\u00eancia dos Servidores Municipais de Santana de Parna\u00edba","sigla":"PARNAIBA PREV","id":3828,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o texto, a rela\u00e7\u00e3o entre sexo e felicidade","provas":[{"id":41718,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Caixa de Previd\u00eancia e Assist\u00eancia dos Servidores Municipais de Santana de Parna\u00edba","sigla":"PARNAIBA PREV","id":3828,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"parnaiba-prev-sp-2019-imais-contador","tipo":1,"nome":"IMAIS - PARNA\u00cdBA PREV - Contador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-29 04:05:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1238014,"hashId":"a546981aeab27046861b66585b73f2f9","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o texto, a rela\u00e7\u00e3o entre sexo e felicidade<\/p>","resposta":4475419,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 determinada pela intensidade e frequ\u00eancia do ato sexual.","id":4475418,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 determinada pela intensidade e frequ\u00eancia do ato\r\nsexual.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"decorre dos benef\u00edcios que o ato sexual produz sobre os aspectos emocionais dos c\u00f4njuges.","id":4475419,"corpo":"<p align=justify>decorre dos benef\u00edcios que o ato sexual produz sobre\r\nos aspectos emocionais dos c\u00f4njuges.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"resulta da intensidade do amor mais pr\u00f3ximo do ideal desejado pelo casal.","id":4475420,"corpo":"<p align=justify>resulta da intensidade do amor mais pr\u00f3ximo do ideal\r\ndesejado pelo casal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 conflituosa, premissa que \u00e9 evidenciada pelo conv\u00edvio harmonioso de casais que optaram pela abstin\u00eancia sexual.","id":4475421,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 conflituosa, premissa que \u00e9 evidenciada pelo\r\nconv\u00edvio harmonioso de casais que optaram pela\r\nabstin\u00eancia sexual.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"L\u00cdNGUA PORTUGUESA Leia o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 6. Uma pesquisa publicada recentemente revelou que os casais que fazem sexo pelo menos uma vez por semana s\u00e3o mais felizes com seu relacionamento que aqueles que o fazem com menos frequ\u00eancia. A explica\u00e7\u00e3o vai al\u00e9m do romance. O sexo aumenta a imunidade e o humor diminuindo os n\u00edveis de stress. Chegar a um orgasmo estimula ainda mais esses mecanismos, com a descarga de ocitocina e endorfina, subst\u00e2ncias ligadas ao prazer e ao relaxamento. E, no entanto, psic\u00f3logos e sex\u00f3logos tentam minimizar a relev\u00e2ncia na quantidade de sexo. H\u00e1 uma ideia consensual: a frequ\u00eancia boa \u00e9 aquela em que os dois est\u00e3o satisfeitos e ponto. Um casal pode funcionar bem se fizer sexo tr\u00eas vezes por semana. Outros combinam perfeitamente se as rela\u00e7\u00f5es ocorrerem duas vezes por m\u00eas. O problema acontece quando cada parte do casal deseja uma rotina diferente \u2013 e da\u00ed surge a insatisfa\u00e7\u00e3o. Na equa\u00e7\u00e3o da rotina sexual \u00e9 preciso ter em mente determinadas vari\u00e1veis que mudam as regras do jogo. A principal delas, fundamental: o tempo de relacionamento. Algumas pesquisas j\u00e1 mostraram que o per\u00edodo da paix\u00e3o e da conquista acaba ap\u00f3s cerca de dois anos, quando o fogo inaugural se apaga. Depois desse tempo, \u00e9 preciso aprender a conciliar seguran\u00e7a e previsibilidade com o desejo. Essa conta nem sempre fecha se n\u00e3o houver esfor\u00e7o das duas partes. E o que as mulheres parecem desejar \u00e9 a mudan\u00e7a dentro do quarto, a chance de reacenderem a flama. Nas ruas, nas \u00faltimas d\u00e9cadas, houve vit\u00f3ria parcial, e ela deve ser celebrada. No mercado de trabalho, apesar de ainda existir um fosso, o sal\u00e1rio da mulher come\u00e7a a se aproximar do recebido pelo homem. Movimentos feministas espalham-se como necessidade, jogando na lata de lixo da hist\u00f3ria pol\u00eamicas como a de Mill\u00f4r Fernandes, que a certa altura, no in\u00edcio dos anos 1970, escreveu que \u201co melhor movimento feminino ainda \u00e9 o dos quadris\u201d. H\u00e1 machismo, sim, mas a sociedade tem anticorpos para debel\u00e1-lo. Enfim, na \u00e1gora p\u00fablica a mulher de hoje n\u00e3o \u00e9 a de ontem, e a lei est\u00e1 a\u00ed para defend\u00ea-la, para p\u00f4-la em p\u00e9 de igualdade com o homem, como deve ser. Contudo, na intimidade, salvo exce\u00e7\u00f5es que confirmam a regra, as dist\u00e2ncias abissais permanecem. Caducou uma indaga\u00e7\u00e3o cl\u00e1ssica e centen\u00e1ria do pai da psican\u00e1lise, Sigmund Freud, repetida \u00e0 exaust\u00e3o, a ponto de ter perdido completamente o sentido: \u201cAfinal, o que quer uma mulher?\u201d. Quer \u2013 entre muitas outras vontades, como sempre puderam querer os homens \u2013 mais sexo. (Revista Veja, 05.06.2019. Adaptado).","id":400636,"enunciado":"<p>L\u00cdNGUA PORTUGUESA\r\nLeia o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 6.\r\n<\/p><p>     Uma pesquisa publicada recentemente revelou que os\r\ncasais que fazem sexo pelo menos uma vez por semana s\u00e3o\r\nmais felizes com seu relacionamento que aqueles que o fazem\r\ncom menos frequ\u00eancia. A explica\u00e7\u00e3o vai al\u00e9m do romance. O\r\nsexo aumenta a imunidade e o humor diminuindo os n\u00edveis de\r\nstress. Chegar a um orgasmo estimula ainda mais esses\r\nmecanismos, com a descarga de ocitocina e endorfina,\r\nsubst\u00e2ncias ligadas ao prazer e ao relaxamento. E, no entanto,\r\npsic\u00f3logos e sex\u00f3logos tentam minimizar a relev\u00e2ncia na\r\nquantidade de sexo. H\u00e1 uma ideia consensual: a frequ\u00eancia boa\r\n\u00e9 aquela em que os dois est\u00e3o satisfeitos e ponto. Um casal pode\r\nfuncionar bem se fizer sexo tr\u00eas vezes por semana. Outros\r\ncombinam perfeitamente se as rela\u00e7\u00f5es ocorrerem duas vezes\r\npor m\u00eas. O problema acontece quando cada parte do casal\r\ndeseja uma rotina diferente \u2013 e da\u00ed surge a insatisfa\u00e7\u00e3o.<\/p><p>    \r\nNa equa\u00e7\u00e3o da rotina sexual \u00e9 preciso ter em mente\r\ndeterminadas vari\u00e1veis que mudam as regras do jogo. A principal\r\ndelas, fundamental: o tempo de relacionamento. Algumas\r\npesquisas j\u00e1 mostraram que o per\u00edodo da paix\u00e3o e da conquista\r\nacaba ap\u00f3s cerca de dois anos, quando o fogo inaugural se\r\napaga. Depois desse tempo, \u00e9 preciso aprender a conciliar\r\nseguran\u00e7a e previsibilidade com o desejo. Essa conta nem\r\nsempre fecha se n\u00e3o houver esfor\u00e7o das duas partes. E o que as\r\nmulheres parecem desejar \u00e9 a mudan\u00e7a dentro do quarto, a\r\nchance de reacenderem a flama. Nas ruas, nas \u00faltimas d\u00e9cadas,\r\nhouve vit\u00f3ria parcial, e ela deve ser celebrada. No mercado de\r\ntrabalho, apesar de ainda existir um fosso, o sal\u00e1rio da mulher\r\ncome\u00e7a a se aproximar do recebido pelo homem. Movimentos\r\nfeministas espalham-se como necessidade, jogando na lata de\r\nlixo da hist\u00f3ria pol\u00eamicas como a de Mill\u00f4r Fernandes, que a certa\r\naltura, no in\u00edcio dos anos 1970, escreveu que \u201co melhor\r\nmovimento feminino ainda \u00e9 o dos quadris\u201d. H\u00e1 machismo, sim,\r\nmas a sociedade tem anticorpos para debel\u00e1-lo.\r\n<\/p><p>    Enfim, na \u00e1gora p\u00fablica a mulher de hoje n\u00e3o \u00e9 a de ontem,\r\ne a lei est\u00e1 a\u00ed para defend\u00ea-la, para p\u00f4-la em p\u00e9 de igualdade\r\ncom o homem, como deve ser. Contudo, na intimidade, salvo\r\nexce\u00e7\u00f5es que confirmam a regra, as dist\u00e2ncias abissais\r\npermanecem. Caducou uma indaga\u00e7\u00e3o cl\u00e1ssica e centen\u00e1ria do\r\npai da psican\u00e1lise, Sigmund Freud, repetida \u00e0 exaust\u00e3o, a ponto\r\nde ter perdido completamente o sentido: \u201cAfinal, o que quer uma\r\nmulher?\u201d. Quer \u2013 entre muitas outras vontades, como sempre\r\npuderam querer os homens \u2013 mais sexo.\r\n<\/p><p>(Revista Veja, 05.06.2019. Adaptado).<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1238014","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul","sigla":"","id":843,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise a seguinte imagem e assinale a alternativa correta no que diz respeito ao que ela se refere.","provas":[{"id":42033,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul","sigla":"","id":843,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc-2019-instituto-aocp-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul - Auxiliar Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-29 04:05:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1248994,"hashId":"bae94942955cb4c281ec4d70f8fbedab","enunciado":"<p align=justify>Analise a seguinte imagem e assinale a alternativa correta no que diz respeito ao que ela se\r\nrefere.<div><br><\/div><div><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/42033\/24.gif\"><\/div><\/p>","resposta":4521339,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Trata-se das Fun\u00e7\u00f5es do Administrador.","id":4521339,"corpo":"<p align=justify>Trata-se das Fun\u00e7\u00f5es do Administrador.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Trata-se das Premissas do Planejamento.","id":4521340,"corpo":"<p align=justify>Trata-se das Premissas do Planejamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Trata-se dos Desdobramentos dos Objetivos Organizacionais.","id":4521341,"corpo":"<p align=justify>Trata-se dos Desdobramentos dos Objetivos Organizacionais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Trata-se dos N\u00edveis Institucionais das Organiza\u00e7\u00f5es.","id":4521342,"corpo":"<p align=justify>Trata-se dos N\u00edveis Institucionais das Organiza\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401754,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Processo organizacional (PODC)","oab":false,"nome":"Processo organizacional (PODC)","pai":404572,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404674,"slug":"administracao-geral-processo-organizacional-podc"}],"slug":"administracao-geral\/1248994","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932},{"descricao":"T\u00e9cnico de Farm\u00e1cia","id":5853}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Regional Intermunicipal de Sa\u00fade de Hercul\u00e2ndia \u2013 CRIS\/SP","sigla":"CRIS SP","id":3810,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os pronomes exercem a fun\u00e7\u00e3o de indicarem as pessoas do discurso, bem como a fun\u00e7\u00e3o de substituir palavras antecedentes j\u00e1 expressa em uma ora\u00e7\u00e3o antecedente, quando assume a fun\u00e7\u00e3o de:","provas":[{"id":41262,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Regional Intermunicipal de Sa\u00fade de Hercul\u00e2ndia \u2013 CRIS\/SP","sigla":"CRIS SP","id":3810,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cris-sp-sp-2019-instituto-excelencia-auxiliar-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - CRIS\/SP - Auxiliar de Enfermagem - 2019"},{"id":41307,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Farm\u00e1cia","id":5853},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Regional Intermunicipal de Sa\u00fade de Hercul\u00e2ndia \u2013 CRIS\/SP","sigla":"CRIS SP","id":3810,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cris-sp-sp-2019-instituto-excelencia-tecnico-de-farmacia","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - CRIS\/SP - T\u00e9cnico de Farm\u00e1cia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-29 04:05:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1224062,"hashId":"a9fb280509a748ae7bdb3f705143e83c","enunciado":"<p align=justify>Os pronomes exercem a fun\u00e7\u00e3o de indicarem as pessoas do discurso, bem como a fun\u00e7\u00e3o de substituir palavras antecedentes j\u00e1 expressa em uma ora\u00e7\u00e3o antecedente, quando assume a fun\u00e7\u00e3o de:<\/p>","resposta":4414493,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pronome relativo.","id":4414493,"corpo":"<p align=justify>Pronome relativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pronome demonstrativo.","id":4414494,"corpo":"<p align=justify>Pronome demonstrativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pronome possessivo.","id":4414495,"corpo":"<p align=justify>Pronome possessivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pronome interrogativo.","id":4414496,"corpo":"<p align=justify>Pronome interrogativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399264,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pronomes","oab":false,"nome":"Pronomes","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403641,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes"},{"nome_clean":"Pronomes relativos","oab":false,"nome":"Pronomes relativos","pai":403641,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403647,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes-relativos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1224062","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Porteiro\/Vigia","id":21328}],"orgaos":[{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas e d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou Falso (F) ( ) \u201cEla voltou ao col\u00e9gio de seu filho\u201d. O verbo em destaque est\u00e1 no pret\u00e9rito imperfeito do indicativo. ( ) \u201cEu faria tudo outra vez\u201d. O verbo em destaque est\u00e1 no futuro do presente do indicativo. ( ) \u201cTodas as manh\u00e3s, o garoto passeava com seu cachorro\u201d. (O verbo em destaque est\u00e1 no pret\u00e9rito imperfeito do indicativo). Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo.","provas":[{"id":53338,"cargo":{"descricao":"Porteiro\/Vigia","id":21328},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"mgs-mg-2019-ibfc-porteiro-vigia-5","tipo":1,"nome":"IBFC - MGS - Porteiro\/Vigia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-29 04:10:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1611465,"hashId":"b7195df0ddd0ae716df3ae230c5c9e86","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas e d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou Falso (F) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u201cEla <strong><u>voltou <\/u><\/strong>ao col\u00e9gio de seu filho\u201d. O verbo em destaque est\u00e1 no pret\u00e9rito imperfeito do indicativo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u201cEu <strong><u>faria <\/u><\/strong>tudo outra vez\u201d. O verbo em destaque est\u00e1 no futuro do presente do indicativo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> ( ) \u201cTodas as manh\u00e3s, o garoto <strong><u>passeava <\/u><\/strong>com seu cachorro\u201d. (O verbo em destaque est\u00e1 no pret\u00e9rito imperfeito do indicativo). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo.<\/p>","resposta":6053442,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, V.","id":6053440,"corpo":"<p>V, V, V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, V, F.","id":6053441,"corpo":"<p>V, V, F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, F, V.","id":6053442,"corpo":"<p>F, F, V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, V, F.","id":6053443,"corpo":"<p>F, V, F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444489,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1611465","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mandaguari","sigla":"","id":1958,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao surgimento da psicologia como ci\u00eancia \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":68866,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mandaguari","sigla":"","id":1958,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Mandaguari - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-29 15:37:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2094780,"hashId":"11b2f882db8e874af2807c3d57201bff","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao surgimento da psicologia como ci\u00eancia \u00e9 CORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":8189909,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Psicologia surgiu como uma disciplina cient\u00edfica pelo estabelecimento do primeiro Instituto de Psicologia em 1879, em Leipzig, na Alemanha, por Wilhelm Wundt (1832-1920).","id":8189909,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Psicologia surgiu como uma disciplina cient\u00edfica pelo estabelecimento do primeiro Instituto de Psicologia em 1879, em Leipzig, na Alemanha, por Wilhelm Wundt (1832-1920).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dizer que a psicologia \u00e9 uma ci\u00eancia significa que ela \u00e9 regida pelas mesmas leis do m\u00e9todo cient\u00edfico as quais regem apenas a filosofia: ela procura um conhecimento objetivo, baseado em fatos emp\u00edricos. Psicologia surgiu como uma disciplina cient\u00edfica pelo estabelecimento do primeiro Instituto de Psicologia em 1879, em Leipzig, na Alemanha, por William James (1842-1910), o pai da psicologia americana.","id":8189910,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dizer que a psicologia \u00e9 uma ci\u00eancia significa que ela \u00e9 regida pelas mesmas leis do m\u00e9todo cient\u00edfico as quais regem apenas a filosofia: ela procura um conhecimento objetivo, baseado em fatos emp\u00edricos. Psicologia surgiu como uma disciplina cient\u00edfica pelo estabelecimento do primeiro Instituto de Psicologia em 1879, em Leipzig, na Alemanha, por William James (1842-1910), o pai da psicologia americana.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A Psicologia \u00e9 a ci\u00eancia que estuda apenas o comportamento. Dizer que a psicologia \u00e9 uma ci\u00eancia significa que ela \u00e9 regida pelas mesmas leis do m\u00e9todo cient\u00edfico as quais regem as outras ci\u00eancias: ela procura um conhecimento objetivo, baseado em fatos emp\u00edricos.","id":8189911,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Psicologia \u00e9 a ci\u00eancia que estuda apenas o comportamento. Dizer que a psicologia \u00e9 uma ci\u00eancia significa que ela \u00e9 regida pelas mesmas leis do m\u00e9todo cient\u00edfico as quais regem as outras ci\u00eancias: ela procura um conhecimento objetivo, baseado em fatos emp\u00edricos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Psicologia surgiu como uma disciplina cient\u00edfica pelo estabelecimento do primeiro Instituto de Psicologia em 1879, em Leipzig, na Alemanha, por William James (1842-1910), o pai da psicologia americana.","id":8189912,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Psicologia surgiu como uma disciplina cient\u00edfica pelo estabelecimento do primeiro Instituto de Psicologia em 1879, em Leipzig, na Alemanha, por William James (1842-1910), o pai da psicologia americana.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497858,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Psicologia","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Psicologia","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417545,"slug":"psicologia-historia-da-psicologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":3213}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do ABC","sigla":"UFABC","id":1239,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A escolha de um indicador \u00e1cido-base em uma volumetria de neutraliza\u00e7\u00e3o se baseia no pH observado no ponto estequiom\u00e9trico e na varia\u00e7\u00e3o desse par\u00e2metro perto deste ponto. Na volumetria de neutraliza\u00e7\u00e3o de vinagre com solu\u00e7\u00e3o de soda c\u00e1ustica, forma-se um sal, no ponto estequiom\u00e9trico, que deixa a solu\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, com pH pr\u00f3ximo de 9. Portanto, o indicador adequado para essa volumetria \u00e9","provas":[{"id":65512,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":3213},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do ABC","sigla":"UFABC","id":1239,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufabc-2019-vunesp-tecnico-area-quimica","tipo":1,"nome":"VUNESP - UFABC - T\u00e9cnico - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-27 15:28:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2059377,"hashId":"2f4105bb4872f0b7909b6a47b5293307","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A escolha de um indicador \u00e1cido-base em uma volumetria de neutraliza\u00e7\u00e3o se baseia no pH observado no ponto estequiom\u00e9trico e na varia\u00e7\u00e3o desse par\u00e2metro perto deste ponto. Na volumetria de neutraliza\u00e7\u00e3o de vinagre com solu\u00e7\u00e3o de soda c\u00e1ustica, forma-se um sal, no ponto estequiom\u00e9trico, que deixa a solu\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, com pH pr\u00f3ximo de 9. Portanto, o indicador adequado para essa volumetria \u00e9<\/p>","resposta":8037883,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"timolftale\u00edna (faixa de pH de transi\u00e7\u00e3o: 8,0-9,2)","id":8037883,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">timolftale\u00edna (faixa de pH de transi\u00e7\u00e3o: 8,0-9,2)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"amarelo de alizarina (faixa de pH de transi\u00e7\u00e3o: 10,1-12,1)","id":8037884,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">amarelo de alizarina (faixa de pH de transi\u00e7\u00e3o: 10,1-12,1)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"violeta de metila (faixa de pH de transi\u00e7\u00e3o: 0,0-1,6)","id":8037885,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">violeta de metila (faixa de pH de transi\u00e7\u00e3o: 0,0-1,6)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"alaranjado de metila (faixa de pH de transi\u00e7\u00e3o: 3,2-4,4)","id":8037886,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">alaranjado de metila (faixa de pH de transi\u00e7\u00e3o: 3,2-4,4)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"azul de bromotimol (faixa de pH de transi\u00e7\u00e3o: 6,0-7,6)","id":8037887,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">azul de bromotimol (faixa de pH de transi\u00e7\u00e3o: 6,0-7,6)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493851,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 35 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Sistemas de equil\u00edbrio","oab":false,"nome":"Sistemas de equil\u00edbrio","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400888,"slug":"quimica-sistemas-de-equilibrio"},{"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400906,"slug":"quimica-praticas-laboratoriais-em-quimica"},{"nome_clean":"Sistemas Homog\u00eaneos: Equil\u00edbrio Qu\u00edmico na \u00c1gua: pH e pOH, Indicadores \u00c1cido-Base, Solu\u00e7\u00e3o Tamp\u00e3o.","oab":false,"nome":"Sistemas Homog\u00eaneos: Equil\u00edbrio Qu\u00edmico na \u00c1gua: pH e pOH, Indicadores \u00c1cido-Base, Solu\u00e7\u00e3o Tamp\u00e3o.","pai":400888,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417318,"slug":"quimica-sistemas-homogeneos-equilibrio-quimico-na-agua-ph-e-poh-indicadores-acido-base-solucao-tampao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":3213}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do ABC","sigla":"UFABC","id":1239,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a curva t\u00e9rmica a seguir.(https:\/\/slideplayer.es\/slide\/6144869\/) A escolha da temperatura de calcina\u00e7\u00e3o na an\u00e1lise gravim\u00e9trica leva em conta a convers\u00e3o do analito em uma forma de pesagem conhecida e est\u00e1vel. Analisando a curva t\u00e9rmica para o oxalato de c\u00e1lcio hidratado, a calcina\u00e7\u00e3o a 500 \u00baC, at\u00e9 que n\u00e3o se observe varia\u00e7\u00e3o de massa, leva \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de","provas":[{"id":65512,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":3213},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do ABC","sigla":"UFABC","id":1239,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufabc-2019-vunesp-tecnico-area-quimica","tipo":1,"nome":"VUNESP - UFABC - T\u00e9cnico - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-27 15:27:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2059324,"hashId":"f218b48266f4b9da2aea43220e234056","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere a curva t\u00e9rmica a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/65512\/questao\/2059324-20211129173343000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(https:\/\/slideplayer.es\/slide\/6144869\/) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A escolha da temperatura de calcina\u00e7\u00e3o na an\u00e1lise gravim\u00e9trica leva em conta a convers\u00e3o do analito em uma forma de pesagem conhecida e est\u00e1vel. Analisando a curva t\u00e9rmica para o oxalato de c\u00e1lcio hidratado, a calcina\u00e7\u00e3o a 500 \u00baC, at\u00e9 que n\u00e3o se observe varia\u00e7\u00e3o de massa, leva \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de<\/p>","resposta":8037621,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mistura de CaC2O4 e CaCO3.","id":8037618,"corpo":"<p>mistura de CaC<sub>2<\/sub>O<sub>4 <\/sub>e CaCO<sub>3<\/sub>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"mistura de CaCO3 e CaO.","id":8037619,"corpo":"<p>mistura de CaCO<sub>3<\/sub> e CaO.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"CaC2O4.","id":8037620,"corpo":"<p>CaC<sub>2<\/sub>O<sub>4<\/sub>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"CaCO3.","id":8037621,"corpo":"<p>CaCO<sub>3<\/sub>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"CaO.","id":8037622,"corpo":"<p>CaO.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493851,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 35 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Termoqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Termoqu\u00edmica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400884,"slug":"quimica-termoquimica"},{"nome_clean":"Transforma\u00e7\u00f5es Qu\u00edmicas e Energia","oab":false,"nome":"Transforma\u00e7\u00f5es Qu\u00edmicas e Energia","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417288,"slug":"quimica-transformacoes-quimicas-e-energia"},{"nome_clean":"Termoqu\u00edmica: Energia Calor\u00edfica, Calor de rea\u00e7\u00e3o, Entalpia, Equa\u00e7\u00f5es e Lei de Hess","oab":false,"nome":"Termoqu\u00edmica: Energia Calor\u00edfica, Calor de rea\u00e7\u00e3o, Entalpia, Equa\u00e7\u00f5es e Lei de Hess","pai":417288,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417291,"slug":"quimica-termoquimica-energia-calorifica-calor-de-reacao-entalpia-equacoes-e-lei-de-hess"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":21919}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Desde o advento da internet, as empresas de comunica\u00e7\u00e3o v\u00eam investindo no desenvolvimento de suas rela\u00e7\u00f5es com o novo meio. Assim, conseguiram aumentar o n\u00famero de leitores, demonstrando que a infonna\u00e7\u00e3o \u00e9 um valor em alta. Os jornalistas, por sua vez, tiveram suas rotinas profundamente alteradas pelo webjorna\/ismo. De acordo com Rodrigues (2009), assinale a op\u00e7\u00e3o correta sobre o jornalismo na internet.","provas":[{"id":55106,"cargo":{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":21919},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2019-sspm-quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-comunicacao-social-8","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-27 18:58:14","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":1934851,"hashId":"bf050ac30e4be771213a29a2483f27a3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Desde o advento da <em>internet<\/em>, as empresas de comunica\u00e7\u00e3o v\u00eam investindo no desenvolvimento de suas rela\u00e7\u00f5es com o novo meio. Assim, conseguiram aumentar o n\u00famero de leitores, demonstrando que a infonna\u00e7\u00e3o \u00e9 um valor em alta. Os jornalistas, por sua vez, tiveram suas rotinas profundamente alteradas pelo <em>webjorna\/ismo<\/em>. De acordo com Rodrigues (2009), assinale a op\u00e7\u00e3o correta sobre o jornalismo na internet.<\/p>","resposta":7479163,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As rotinas produtivas do jornalismo on-line s\u00e3o semelhantes. \u00e0 coleta de informa\u00e7\u00f5es do jornal impresso. A diferen\u00e7a \u00e9 que a press\u00e3o do deadline no jornalismo on-line \u00e9 menor","id":7479161,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As rotinas produtivas do jornalismo on-line s\u00e3o semelhantes. \u00e0 coleta de informa\u00e7\u00f5es do jornal impresso. A diferen\u00e7a \u00e9 que a press\u00e3o do <em>deadline <\/em>no jornalismo on-line \u00e9 menor<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O jornalista n\u00e3o tem o poder e a responsabilidade de ser o redator e o editor do pr\u00f3prio texto.","id":7479162,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O jornalista n\u00e3o tem o poder e a responsabilidade de ser o redator e o editor do pr\u00f3prio texto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O que prevalece na produ\u00e7\u00e3o em tempo real s\u00e3o mesmo as not\u00edcias de economia, de interesse do mercado financeiro.","id":7479163,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O que prevalece na produ\u00e7\u00e3o em tempo real s\u00e3o mesmo as not\u00edcias de economia, de interesse do mercado financeiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sites noticiosos como o G1 e o UOL n\u00e3o permitem a publica\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria no site, sem passar pelo editor.","id":7479164,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sites noticiosos como o G1 e o UOL n\u00e3o permitem a publica\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria no site, sem passar pelo editor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O controle da produ\u00e7\u00e3o \u00e9 feito pelo pr\u00f3prio rep\u00f3rter, que cobra a si mesmo a pr\u00f3xima mat\u00e9ria.","id":7479165,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O controle da produ\u00e7\u00e3o \u00e9 feito pelo pr\u00f3prio rep\u00f3rter, que cobra a si mesmo a pr\u00f3xima mat\u00e9ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478808,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Conceitos Fundamentais","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397676,"slug":"comunicacao-social-conceitos-fundamentais"},{"nome_clean":"Tecnologias e Novas Tend\u00eancias na Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologias e Novas Tend\u00eancias na Comunica\u00e7\u00e3o","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397703,"slug":"comunicacao-social-tecnologias-e-novas-tendencias-na-comunicacao"},{"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":397703,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418339,"slug":"comunicacao-social-internet"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":21919}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Bann (2012) afirma que o controle de qualidade no processo de produ\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica \u00e9 dif\u00edcil, uma vez que depende do cliente fornecer tudo o que as gr\u00e1ficas precisam. \u00c0s vezes, podem ocorrer erros com arquivos digitais que estavam corretos antes do envio pelo cliente e, ainda, equ\u00edvocos nas etapas de prova, impress\u00e3o e acabamento e de responsabilidade da gr\u00e1fica. Sendo assim, assinale a op\u00e7\u00e3o correta que contempla a lista de verifica\u00e7\u00e3o de controle de qualidade.","provas":[{"id":55106,"cargo":{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":21919},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2019-sspm-quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-comunicacao-social-8","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-27 18:45:38","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":1934807,"hashId":"7b99d91f29de65add7480e469d574bb2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Bann (2012) afirma que o controle de qualidade no processo de produ\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica \u00e9 dif\u00edcil, uma vez que depende do cliente fornecer tudo o que as gr\u00e1ficas precisam. \u00c0s vezes, podem ocorrer erros com arquivos digitais que estavam corretos antes do envio pelo cliente e, ainda, equ\u00edvocos nas etapas de prova, impress\u00e3o e acabamento e de responsabilidade da gr\u00e1fica. Sendo assim, assinale a op\u00e7\u00e3o correta que contempla a lista de verifica\u00e7\u00e3o de controle de qualidade.<\/p>","resposta":7478971,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os defeitos de encaderna\u00e7\u00e3o costumam ser os mais dif\u00edceis de se corrigir.","id":7478971,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os defeitos de encaderna\u00e7\u00e3o costumam ser os mais dif\u00edceis de se corrigir.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O erro de registro \u00e9 um problema dif\u00edcil de se identificar porque se cria um efeito visual desfocado.","id":7478972,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O erro de registro \u00e9 um problema dif\u00edcil de se identificar porque se cria um efeito visual desfocado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mesmo com o uso de modernos equipamentos de controle de impressora, a varia\u00e7\u00e3o de cor \u00e9 um problema comum.","id":7478973,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mesmo com o uso de modernos equipamentos de controle de impressora, a varia\u00e7\u00e3o de cor \u00e9 um problema comum.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As pintas (boi) ocorrem quando h\u00e1 uma interfer\u00eancia indesejada de tinta para o verso de outra folha durante a impress\u00e3o.","id":7478974,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As pintas (boi) ocorrem quando h\u00e1 uma interfer\u00eancia indesejada de tinta para o verso de outra folha durante a impress\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os decalques s\u00e3o as sujeiras, part\u00edculas de papel (\"ciscos\") ou restos de tinta seca que se aderem \u00e0 chapa ou aos cilindros da \"blanquete\",","id":7478975,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os decalques s\u00e3o as sujeiras, part\u00edculas de papel (\"ciscos\") ou restos de tinta seca que se aderem \u00e0 chapa ou aos cilindros da \"blanquete\",<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478808,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Produ\u00e7\u00e3o Gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Produ\u00e7\u00e3o Gr\u00e1fica","pai":397686,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397687,"slug":"comunicacao-social-producao-grafica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":21919}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Jorge (2012), como se denomina um \"texto insignificante, repetitivo, mentiroso ou vazio de informa\u00e7\u00f5es, fruto de reportagem mal apurada ou da necessidade de encher a qualquer pre\u00e7o um espa\u00e7o em branco, naturalmente em preju\u00edzo do leitor''?","provas":[{"id":55106,"cargo":{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":21919},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2019-sspm-quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-comunicacao-social-8","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-27 18:48:49","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":1934809,"hashId":"824583ea1d601a1d6c3dc5e7e0811419","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Jorge (2012), como se denomina um \"texto insignificante, repetitivo, mentiroso ou vazio de informa\u00e7\u00f5es, fruto de reportagem mal apurada ou da necessidade de encher a qualquer pre\u00e7o um espa\u00e7o em branco, naturalmente em preju\u00edzo do leitor''?<\/p>","resposta":7478982,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Barriga.","id":7478981,"corpo":"<p>Barriga.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cascata.","id":7478982,"corpo":"<p>Cascata.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nariz de cera.","id":7478983,"corpo":"<p>Nariz de cera.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Calhau.","id":7478984,"corpo":"<p>Calhau.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Clich\u00e9.","id":7478985,"corpo":"<p>Clich\u00e9.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478808,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Jornalismo","oab":false,"nome":"Jornalismo","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397681,"slug":"comunicacao-social-jornalismo"},{"nome_clean":"Jarg\u00f5es e Vocabul\u00e1rio Jornal\u00edstico","oab":false,"nome":"Jarg\u00f5es e Vocabul\u00e1rio Jornal\u00edstico","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397699,"slug":"comunicacao-social-jargoes-e-vocabulario-jornalistico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo de Procuradoria - \u00c1rea Calculista","id":16543}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PE","id":3308,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A dimens\u00e3o da imagem de T \u00e9 igual a 3.","provas":[{"id":36677,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo de Procuradoria - \u00c1rea Calculista","id":16543},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PE","id":3308,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"pge-pe-pe-2019-cespe-cebraspe-analista-administrativo-de-procuradoria-area-calculista-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGE PE - Analista Administrativo de Procuradoria - \u00c1rea Calculista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-28 04:03:43","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":1050982,"hashId":"80bb6fd346d0116b1625ecd0f8415b6f","enunciado":"A dimens\u00e3o da imagem de T \u00e9 igual a 3.","resposta":3679999,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3679998,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3679999,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378301,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/36677\/311.gif\">","rotulo":87,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87 a 89"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Espa\u00e7os Vetoriais","oab":false,"nome":"Espa\u00e7os Vetoriais","pai":403891,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403904,"slug":"matematica-espacos-vetoriais"}],"slug":"matematica\/1050982","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":12800}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o","sigla":"","id":3945,"esfera":"Municipal","uf":"SE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso uma turma de ensino fundamental decidisse utilizar a f\u00e1bula para uma atividade de recria\u00e7\u00e3o dram\u00e1tica, o professor de l\u00edngua inglesa deveria adverti-los de que a pron\u00fancia deveria ser isenta de sotaques brasileiros, al\u00e9m de corrigi-los com rigor quanto a esse aspecto.","provas":[{"id":44293,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":12800},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o","sigla":"","id":3945,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se-2019-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-ingles","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-28 04:07:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":1335497,"hashId":"dadeac4056de6ff5b70764ec78dd5125","enunciado":"<p align=justify>Caso uma turma de ensino fundamental decidisse utilizar a\r\nf\u00e1bula para uma atividade de recria\u00e7\u00e3o dram\u00e1tica, o professor\r\nde l\u00edngua inglesa deveria adverti-los de que a pron\u00fancia\r\ndeveria ser isenta de sotaques brasileiros, al\u00e9m de corrigi-los\r\ncom rigor quanto a esse aspecto.<\/p>","resposta":4884999,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4884998,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4884999,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A partir do texto 7A1-I e das diretrizes da BNCC para l\u00edngua inglesa, julgue os itens a seguir.","id":412418,"enunciado":"<p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/44293\/2.GIF\"><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">A partir do texto 7A1-I e das diretrizes da BNCC para l\u00edngua\r\ninglesa, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59 a 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/1335497","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O universo do conhecimento registrado produzido pela humanidade compreende todo e qualquer conhecimento dispon\u00edvel em qualquer tipo de suporte, em qualquer lugar. Esse conhecimento apresenta como caracter\u00edsticas intr\u00ednsecas: ","provas":[{"id":41351,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFES - UFES - Bibliotec\u00e1rio Documentalista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-28 04:07:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1227042,"hashId":"24b7c564abc75c2a348f485d310240fb","enunciado":"<p align=justify>O  universo  do  conhecimento  registrado  produzido  pela  humanidade  compreende \r\ntodo  e  qualquer  conhecimento  dispon\u00edvel  em  qualquer  tipo  de  suporte,  em  qualquer  lugar.  Esse \r\nconhecimento apresenta como caracter\u00edsticas intr\u00ednsecas: <\/p>","resposta":4426808,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ubiquidade, mensurabilidade, imprecis\u00e3o e maior facilidade de identifica\u00e7\u00e3o e de recupera\u00e7\u00e3o. ","id":4426805,"corpo":"<p align=justify>ubiquidade, mensurabilidade, imprecis\u00e3o e maior facilidade de identifica\u00e7\u00e3o e de recupera\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"interoperabilidade, incomensurabilidade, extensibilidade e dificuldade de identifica\u00e7\u00e3o e de recupera\u00e7\u00e3o. ","id":4426806,"corpo":"<p align=justify>interoperabilidade,  incomensurabilidade,  extensibilidade  e  dificuldade  de  identifica\u00e7\u00e3o  e  de \r\nrecupera\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"portabilidade, ubiquidade, flexibilidade e extensibilidade. ","id":4426807,"corpo":"<p align=justify>portabilidade, ubiquidade, flexibilidade e extensibilidade. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"incomensurabilidade, desorganiza\u00e7\u00e3o, descontrole e dificuldade de identifica\u00e7\u00e3o e de recupera\u00e7\u00e3o. ","id":4426808,"corpo":"<p align=justify>incomensurabilidade,  desorganiza\u00e7\u00e3o,  descontrole  e  dificuldade  de  identifica\u00e7\u00e3o  e  de \r\nrecupera\u00e7\u00e3o.  <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"precis\u00e3o, ubiquidade, desorganiza\u00e7\u00e3o e incomensurabilidade. ","id":4426809,"corpo":"<p align=justify>precis\u00e3o, ubiquidade, desorganiza\u00e7\u00e3o e incomensurabilidade. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399552,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos","pai":397773,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397774,"slug":"biblioteconomia-conceitos-basicos"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o do conhecimento","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o do conhecimento","pai":397778,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397780,"slug":"biblioteconomia-gestao-do-conhecimento"}],"slug":"biblioteconomia\/1227042","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"Arquivista","id":7604}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A indexa\u00e7\u00e3o ou a representa\u00e7\u00e3o tem\u00e1tica \u00e9 a a\u00e7\u00e3o de descrever e identificar um documento de acordo com o seu assunto. Sobre a indexa\u00e7\u00e3o, analise as afirmativas a seguir. I. Como atividade integrante do tratamento tem\u00e1tico da informa\u00e7\u00e3o documental, a indexa\u00e7\u00e3o tem por finalidade conhecer o conte\u00fado de documentos, identificando termos que representem seu assunto, com o objetivo de referenci\u00e1-los para uma melhor recupera\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o em cat\u00e1logos e sistemas de recupera\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o. II. A indexa\u00e7\u00e3o surge no contexto da chamada \"explos\u00e3o bibliogr\u00e1fica\" ap\u00f3s a II Guerra Mundial para o controle bibliogr\u00e1fico em centros de documenta\u00e7\u00e3o especializados. O conceito surgiu da elabora\u00e7\u00e3o de \u00edndices e est\u00e1, hoje, vinculada ao conceito de an\u00e1lise de assunto. III. A determina\u00e7\u00e3o do assunto do documento ocorre por meio da an\u00e1lise conceitual do documento, realizada pela leitura documental. IV. O bibliotec\u00e1rio n\u00e3o \u00e9 tido como um sujeito leitor, enquanto indexador, por mais que seja ele que fa\u00e7a a leitura t\u00e9cnica antes de indexar um documento. Marque a op\u00e7\u00e3o que apresenta as afirmativas CORRETAS.","provas":[{"id":42450,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce-2019-cetrede-arquivista","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Juazeiro do Norte - Arquivista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-28 04:07:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":1263202,"hashId":"13b74f54c516434d5ef006c8639fafd7","enunciado":"<p align=\"justify\">A indexa\u00e7\u00e3o ou a representa\u00e7\u00e3o tem\u00e1tica \u00e9 a a\u00e7\u00e3o de descrever e identificar um documento de acordo com o seu assunto. Sobre a indexa\u00e7\u00e3o, analise as afirmativas a seguir.\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. Como atividade integrante do tratamento tem\u00e1tico da informa\u00e7\u00e3o documental, a indexa\u00e7\u00e3o tem por finalidade conhecer o conte\u00fado de documentos, identificando termos que representem seu assunto, com o objetivo de referenci\u00e1-los para uma melhor recupera\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o em cat\u00e1logos e sistemas de recupera\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. A indexa\u00e7\u00e3o surge no contexto da chamada \"explos\u00e3o bibliogr\u00e1fica\" ap\u00f3s a II Guerra Mundial para o controle bibliogr\u00e1fico em centros de documenta\u00e7\u00e3o especializados. O conceito surgiu da elabora\u00e7\u00e3o de \u00edndices e est\u00e1, hoje, vinculada ao conceito de an\u00e1lise de assunto.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. A determina\u00e7\u00e3o do assunto do documento ocorre por meio da an\u00e1lise conceitual do documento, realizada pela leitura documental. <\/p><p align=\"justify\">IV. O bibliotec\u00e1rio n\u00e3o \u00e9 tido como um sujeito leitor, enquanto indexador, por mais que seja ele que fa\u00e7a a leitura t\u00e9cnica antes de indexar um documento.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Marque a op\u00e7\u00e3o que apresenta as afirmativas CORRETAS.<\/p>","resposta":4580540,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I \u2013 II \u2013 III \u2013 IV.","id":4580538,"corpo":"<p align=justify>I \u2013 II \u2013 III \u2013 IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II \u2013 III \u2013 IV.","id":4580539,"corpo":"<p align=justify>II \u2013 III \u2013 IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I \u2013 II \u2013 III.","id":4580540,"corpo":"<p align=justify>I \u2013 II \u2013 III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II \u2013 III.","id":4580541,"corpo":"<p align=justify>II \u2013 III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I \u2013 II.","id":4580542,"corpo":"<p align=justify>I \u2013 II.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403444,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e tratamento da informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e tratamento da informa\u00e7\u00e3o","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397781,"slug":"biblioteconomia-organizacao-e-tratamento-da-informacao"},{"nome_clean":"Indexa\u00e7\u00e3o: conceito, defini\u00e7\u00e3o, linguagens de indexa\u00e7\u00e3o, descritores, processos de indexa\u00e7\u00e3o, tipos de indexa\u00e7\u00e3o.","oab":false,"nome":"Indexa\u00e7\u00e3o: conceito, defini\u00e7\u00e3o, linguagens de indexa\u00e7\u00e3o, descritores, processos de indexa\u00e7\u00e3o, tipos de indexa\u00e7\u00e3o.","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397785,"slug":"biblioteconomia-indexacao-conceito-definicao-linguagens-de-indexacao-descritores-processos-de-indexacao-tipos-de-indexacao"}],"slug":"biblioteconomia\/1263202","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Viadutos","sigla":"","id":3880,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n\u00ba 11.340\/2006 - Lei Maria da Penha, analisar a senten\u00e7a abaixo:Quando a complexidade do caso exigir avalia\u00e7\u00e3o mais aprofundada, o juiz poder\u00e1 determinar a manifesta\u00e7\u00e3o de profissional especializado, mediante a indica\u00e7\u00e3o da equipe de atendimento multidisciplinar (1\u00aa parte). O Poder Judici\u00e1rio, na elabora\u00e7\u00e3o de sua proposta or\u00e7ament\u00e1ria, poder\u00e1 prever recursos para a cria\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o da equipe de atendimento multidisciplinar, nos termos da Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias (2\u00aa parte).A senten\u00e7a est\u00e1:","provas":[{"id":57508,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viadutos","sigla":"","id":3880,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-viadutos-rs-2019-objetiva-concursos-tecnico-em-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Viadutos - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-28 04:12:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1745108,"hashId":"e6fb4b78138c2ff2fa9c711ce7fe3e8b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei n\u00ba 11.340\/2006 - Lei Maria da Penha, analisar a senten\u00e7a abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Quando a complexidade do caso exigir avalia\u00e7\u00e3o mais aprofundada, o juiz poder\u00e1 determinar a manifesta\u00e7\u00e3o de profissional especializado, mediante a indica\u00e7\u00e3o da equipe de atendimento multidisciplinar<\/em> (1\u00aa parte). <em>O Poder Judici\u00e1rio, na elabora\u00e7\u00e3o de sua proposta or\u00e7ament\u00e1ria, poder\u00e1 prever recursos para a cria\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o da equipe de atendimento multidisciplinar, nos termos da Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias<\/em> (2\u00aa parte).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A senten\u00e7a est\u00e1:<\/p>","resposta":6636668,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Totalmente correta.","id":6636668,"corpo":"<p>Totalmente correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Correta somente em sua 1\u00aa parte.","id":6636669,"corpo":"<p>Correta somente em sua 1\u00aa parte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Correta somente em sua 2\u00aa parte.","id":6636670,"corpo":"<p>Correta somente em sua 2\u00aa parte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Totalmente incorreta.","id":6636671,"corpo":"<p>Totalmente incorreta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459050,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 27 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.340\/2006 - Lei Maria da Penha","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 11.340\/2006 - Lei Maria da Penha","pai":null,"assunto_raiz":406410,"materia":true,"id":406410,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha"},{"nome_clean":"Da Equipe de Atendimento Multidisciplinar","oab":true,"nome":"Da Equipe de Atendimento Multidisciplinar","pai":406410,"assunto_raiz":406410,"materia":false,"id":406449,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha-da-equipe-de-atendimento-multidisciplinar"},{"nome_clean":"Art. 31","oab":true,"nome":"Art. 31","pai":406449,"assunto_raiz":406410,"materia":false,"id":410981,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha-art-31"},{"nome_clean":"Art. 32","oab":true,"nome":"Art. 32","pai":406449,"assunto_raiz":406410,"materia":false,"id":410982,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha-art-32"}],"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha\/1745108","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Eletricista","id":20638}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Irene Siqueira Alves - Vov\u00f3 Mocinha Maternidade Gota de Leite","sigla":"FUNGOTA","id":4936,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A execu\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os em Instala\u00e7\u00f5es El\u00e9tricas deve prever e adotar medidas de prote\u00e7\u00e3o coletivas de forma priorit\u00e1ria, mediante Procedimentos, para todas as atividades que ser\u00e3o desenvolvidas para garantir a seguran\u00e7a e a sa\u00fade dos trabalhadores. Dentre essas medidas, a mais importante \u00e9:","provas":[{"id":61375,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Eletricista","id":20638},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Irene Siqueira Alves - Vov\u00f3 Mocinha Maternidade Gota de Leite","sigla":"FUNGOTA","id":4936,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fungota-sp-2019-inaz-do-para-tecnico-eletricista","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - FUNGOTA - T\u00e9cnico Eletricista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-28 04:16:47","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1873367,"hashId":"27b06c75191800a305fc2541e166dfd9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A execu\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os em Instala\u00e7\u00f5es El\u00e9tricas deve prever e adotar medidas de prote\u00e7\u00e3o coletivas de forma priorit\u00e1ria, mediante Procedimentos, para todas as atividades que ser\u00e3o desenvolvidas para garantir a seguran\u00e7a e a sa\u00fade dos trabalhadores. Dentre essas medidas, a mais importante \u00e9:<\/p>","resposta":7210348,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Seccionamento.","id":7210346,"corpo":"<p>Seccionamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aterramento.","id":7210347,"corpo":"<p>Aterramento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Desenergiza\u00e7\u00e3o.","id":7210348,"corpo":"<p>Desenergiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Abaixamento de Tens\u00e3o.","id":7210349,"corpo":"<p>Abaixamento de Tens\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":472514,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Eletricista","id":20638}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Irene Siqueira Alves - Vov\u00f3 Mocinha Maternidade Gota de Leite","sigla":"FUNGOTA","id":4936,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dispositivos de prote\u00e7\u00e3o a corrente diferencial-residual (DR) s\u00e3o utilizados como prote\u00e7\u00e3o adicional contra choques el\u00e9tricos em alguns locais. Em qual das op\u00e7\u00f5es abaixo pode-se utilizar a prote\u00e7\u00e3o adicional por uso de DR?","provas":[{"id":61375,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Eletricista","id":20638},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Irene Siqueira Alves - Vov\u00f3 Mocinha Maternidade Gota de Leite","sigla":"FUNGOTA","id":4936,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fungota-sp-2019-inaz-do-para-tecnico-eletricista","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - FUNGOTA - T\u00e9cnico Eletricista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-28 04:16:48","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1873390,"hashId":"6d27578ba6469666fe257a90941a9017","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dispositivos de prote\u00e7\u00e3o a corrente diferencial-residual (DR) s\u00e3o utilizados como prote\u00e7\u00e3o adicional contra choques el\u00e9tricos em alguns locais. Em qual das op\u00e7\u00f5es abaixo pode-se utilizar a prote\u00e7\u00e3o adicional por uso de DR?<\/p>","resposta":7210458,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em circuitos de sala de estar de um determinado local de habita\u00e7\u00e3o. ","id":7210456,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em circuitos de sala de estar de um determinado local de habita\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em circuitos de ilumina\u00e7\u00e3o de cozinha, cujos pontos de ilumina\u00e7\u00e3o est\u00e3o situados a 3 metros do piso.","id":7210457,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em circuitos de ilumina\u00e7\u00e3o de cozinha, cujos pontos de ilumina\u00e7\u00e3o est\u00e3o situados a 3 metros do piso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em circuitos de tomadas e ilumina\u00e7\u00e3o de banheiros com chuveiro e banheira. ","id":7210458,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em circuitos de tomadas e ilumina\u00e7\u00e3o de banheiros com chuveiro e banheira. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em circuitos de ilumina\u00e7\u00e3o apenas. ","id":7210459,"corpo":"<p>Em circuitos de ilumina\u00e7\u00e3o apenas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":472514,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 10 - Seguran\u00e7a em Instala\u00e7\u00f5es e Servi\u00e7os em Eletricidade","oab":false,"nome":"NR 10 - Seguran\u00e7a em Instala\u00e7\u00f5es e Servi\u00e7os em Eletricidade","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397927,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-10-seguranca-em-instalacoes-e-servicos-em-eletricidade"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n\u00ba 11.340\/2006, sobre a viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a mulher, analisar a senten\u00e7a abaixo:Para os efeitos desta Lei, \u00e9 configurada viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a mulher qualquer a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o, baseada no g\u00eanero, que lhe cause morte, les\u00e3o, sofrimento f\u00edsico, sexual ou psicol\u00f3gico, exceto dano moral ou patrimonial (1\u00aa parte). As rela\u00e7\u00f5es pessoais enunciadas neste artigo independem de orienta\u00e7\u00e3o sexual (2\u00aa parte).A senten\u00e7a est\u00e1:","provas":[{"id":47905,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-auxiliar-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Auxiliar de Enfermagem - 2019"},{"id":48196,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-28 04:08:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1453766,"hashId":"79f3b7b85c9bdf46fa0fa7a8b34b17d5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei n\u00ba 11.340\/2006, sobre a viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a mulher, analisar a senten\u00e7a abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Para os efeitos desta Lei, \u00e9 configurada viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a mulher qualquer a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o, baseada no g\u00eanero, que lhe cause morte, les\u00e3o, sofrimento f\u00edsico, sexual ou psicol\u00f3gico, exceto dano moral ou patrimonial (1\u00aa parte). As rela\u00e7\u00f5es pessoais enunciadas neste artigo independem de orienta\u00e7\u00e3o sexual (2\u00aa parte).<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A senten\u00e7a est\u00e1:<\/p>","resposta":5389029,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Totalmente correta.","id":5389027,"corpo":"<p>Totalmente correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Correta somente em sua 1\u00aa parte.","id":5389028,"corpo":"<p>Correta somente em sua 1\u00aa parte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Correta somente em sua 2\u00aa parte.","id":5389029,"corpo":"<p>Correta somente em sua 2\u00aa parte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Totalmente incorreta.","id":5389030,"corpo":"<p>Totalmente incorreta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425242,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 32 a 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.340\/2006 - Lei Maria da Penha","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 11.340\/2006 - Lei Maria da Penha","pai":null,"assunto_raiz":406410,"materia":true,"id":406410,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares","pai":406410,"assunto_raiz":406410,"materia":false,"id":406443,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha-disposicoes-preliminares"}],"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha\/1453766","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":21919}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Squarisi (2011 ), a atualiza\u00e7\u00e3o em tempo real desafia o rep\u00f3rter 24 horas por dia. Reescrever a not\u00edcia exige bom texto e boa edi\u00e7\u00e3o, mas a pressa e a certeza da mudan\u00e7a iminente podem comprometer a desejada qualidade. Sendo assim, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 reda\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":55106,"cargo":{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":21919},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2019-sspm-quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-comunicacao-social-8","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-27 19:06:37","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":1934890,"hashId":"37a8d96b153486015cf6292991d1eb4a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Squarisi (2011 ), a atualiza\u00e7\u00e3o em tempo real desafia o rep\u00f3rter 24 horas por dia. Reescrever a not\u00edcia exige bom texto e boa edi\u00e7\u00e3o, mas a pressa e a certeza da mudan\u00e7a iminente podem comprometer a desejada qualidade. Sendo assim, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 reda\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":7479337,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Trope\u00e7os de apura\u00e7\u00e3o, ortografia e sintaxe n\u00e3o pegam mal devido ao tempo corrido nas reda\u00e7\u00f5es.","id":7479333,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trope\u00e7os de apura\u00e7\u00e3o, ortografia e sintaxe n\u00e3o pegam mal devido ao tempo corrido nas reda\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A publica\u00e7\u00e3o n\u00e3o precisa ser coerente com o tempo real.","id":7479334,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A publica\u00e7\u00e3o n\u00e3o precisa ser coerente com o tempo real.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As novas tecnologias de comunica\u00e7\u00e3o revolucionaram a escrita. Hoje, as mensagens eletr\u00f3nicas n\u00e3o precisam ser econ\u00f4micas e o jornalista pode escrever o quanto quiser.","id":7479335,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As novas tecnologias de comunica\u00e7\u00e3o revolucionaram a escrita. Hoje, as mensagens eletr\u00f3nicas n\u00e3o precisam ser econ\u00f4micas e o jornalista pode escrever o quanto quiser.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Siglas: em vez de ONU, Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas.","id":7479336,"corpo":"<p>Siglas: em vez de ONU, Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Na persegui\u00e7\u00e3o obsessiva pelo curto, misturam-se c\u00f3digos. Sinais antes exclusivos da matem\u00e1tica, da contabilidade ou da biologia ganham novos habitats. Palavras cedem o lugar sem criar problemas.","id":7479337,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na persegui\u00e7\u00e3o obsessiva pelo curto, misturam-se c\u00f3digos. Sinais antes exclusivos da matem\u00e1tica, da contabilidade ou da biologia ganham novos habitats. Palavras cedem o lugar sem criar problemas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478808,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Jornalismo","oab":false,"nome":"Jornalismo","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397681,"slug":"comunicacao-social-jornalismo"},{"nome_clean":"T\u00e9cnicas de apura\u00e7\u00e3o, reda\u00e7\u00e3o, objetividade, edi\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de apura\u00e7\u00e3o, reda\u00e7\u00e3o, objetividade, edi\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397682,"slug":"comunicacao-social-tecnicas-de-apuracao-redacao-objetividade-edicao-e-producao-jornalistica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":21919}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um dos resultados pr\u00e1ticos da Mass Communication Research \u00e9 a cria\u00e7\u00e3o de modelos te\u00f3ricos de an\u00e1lise da comunica\u00e7\u00e3o. Um modelo \u00e9 uma representa\u00e7\u00e3o visual do relacionamento entre os elementos de um determinado processo. Os modelos de comunica\u00e7\u00e3o s\u00e3o criados a partir de dados espec\u00edficos e atuam como um retrato anal\u00edtico de uma situa\u00e7\u00e3o. De acordo com Martino (2014), sobre modelos te\u00f3ricos, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":55106,"cargo":{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":21919},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2019-sspm-quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-comunicacao-social-8","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-27 19:06:32","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":1934888,"hashId":"66778b46edf8ca85ac09e89aa8b5a584","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dos resultados pr\u00e1ticos da <em>Mass Communication Research<\/em> \u00e9 a cria\u00e7\u00e3o de modelos te\u00f3ricos de an\u00e1lise da comunica\u00e7\u00e3o. Um modelo \u00e9 uma representa\u00e7\u00e3o visual do relacionamento entre os elementos de um determinado processo. Os modelos de comunica\u00e7\u00e3o s\u00e3o criados a partir de dados espec\u00edficos e atuam como um retrato anal\u00edtico de uma situa\u00e7\u00e3o. De acordo com Martino (2014), sobre modelos te\u00f3ricos, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":7479327,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Lasswell: h\u00e1 uma articula\u00e7\u00e3o n\u00e3o-linear entre os v\u00e1rios elementos de uma intera\u00e7\u00e3o.","id":7479324,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lasswell: h\u00e1 uma articula\u00e7\u00e3o n\u00e3o-linear entre os v\u00e1rios elementos de uma intera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Osgood e Schramm: a mensagem pode ser pura, ou seja, desvinculada das pessoas ou elementos vinculados a ela.","id":7479325,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Osgood e Schramm: a mensagem pode ser pura, ou seja, desvinculada das pessoas ou elementos vinculados a ela.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Gerbner: sua an\u00e1lise est\u00e1 desvinculada de uma concep\u00e7\u00e3o din\u00e2mica da articula\u00e7\u00e3o entre informa\u00e7\u00f5es","id":7479326,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Gerbner: sua an\u00e1lise est\u00e1 desvinculada de uma concep\u00e7\u00e3o din\u00e2mica da articula\u00e7\u00e3o entre informa\u00e7\u00f5es<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Merton e Lazarsfeld: n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel deixar de ver as transforma\u00e7\u00f5es provocadas pelos meios em todos os universos sociais.","id":7479327,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Merton e Lazarsfeld: n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel deixar de ver as transforma\u00e7\u00f5es provocadas pelos meios em todos os universos sociais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Dance: existe uma comunica\u00e7\u00e3o est\u00e1tica: ela est\u00e1 sempre fixada no sentido do tempo.","id":7479328,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dance: existe uma comunica\u00e7\u00e3o est\u00e1tica: ela est\u00e1 sempre fixada no sentido do tempo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478808,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Conceitos Fundamentais","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397676,"slug":"comunicacao-social-conceitos-fundamentais"},{"nome_clean":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o e Estudos Comunicacionais","oab":false,"nome":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o e Estudos Comunicacionais","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397678,"slug":"comunicacao-social-teorias-da-comunicacao-e-estudos-comunicacionais"},{"nome_clean":"Principais Teorias e Autores","oab":false,"nome":"Principais Teorias e Autores","pai":397678,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418344,"slug":"comunicacao-social-principais-teorias-e-autores"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":21919}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tr\u00eas d\u00e9cadas ap\u00f3s a Segunda Guerra Mundial, a difus\u00e3o da televis\u00e3o representou um marco na comunica\u00e7\u00e3o. Para Castells (2017), isso n\u00e3o representou o desaparecimento dos outros meios, mas eles foram reestruturados e reorganizados em um sistema cujo cora\u00e7\u00e3o compunha-se de v\u00e1lvulas eletr\u00f4nicas e cujo rosto atraente era uma tela de televis\u00e3o. Com rela\u00e7\u00e3o a esse cen\u00e1rio, assinale a op\u00e7\u00e3o INCORRETA.","provas":[{"id":55106,"cargo":{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":21919},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2019-sspm-quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-comunicacao-social-8","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-27 19:05:31","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":1934877,"hashId":"6cb1b2da7eee7ea73775c9ebe1c14002","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tr\u00eas d\u00e9cadas ap\u00f3s a Segunda Guerra Mundial, a difus\u00e3o da televis\u00e3o representou um marco na comunica\u00e7\u00e3o. Para Castells (2017), isso n\u00e3o representou o desaparecimento dos outros meios, mas eles foram reestruturados e reorganizados em um sistema cujo cora\u00e7\u00e3o compunha-se de v\u00e1lvulas eletr\u00f4nicas e cujo rosto atraente era uma tela de televis\u00e3o. Com rela\u00e7\u00e3o a esse cen\u00e1rio, assinale a op\u00e7\u00e3o INCORRETA.<\/p>","resposta":7479277,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A novidade da televis\u00e3o era majoritariamente seu poder descentralizador e potencial como instrumento de doutrina\u00e7\u00e3o, inaugurando a \"Gal\u00e1xia de Gutenberg\".","id":7479277,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A novidade da televis\u00e3o era majoritariamente seu poder descentralizador e potencial como instrumento de doutrina\u00e7\u00e3o, inaugurando a \"Gal\u00e1xia de Gutenberg\".<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O r\u00e1dio perdeu sua centralidade, mas ganhou em penetrabilidade e flexibilidade.","id":7479278,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O r\u00e1dio perdeu sua centralidade, mas ganhou em penetrabilidade e flexibilidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Filmes foram adaptados para atenderem \u00e0s novas audi\u00eancias televisivas, com exce\u00e7\u00e3o da arte subsidiada pelo governo e espet\u00e1culos de efeitos especiais das grandes telas.","id":7479279,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Filmes foram adaptados para atenderem \u00e0s novas audi\u00eancias televisivas, com exce\u00e7\u00e3o da arte subsidiada pelo governo e espet\u00e1culos de efeitos especiais das grandes telas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Jornais e revistas especializaram-se no aprofundamento de conte\u00fado ou enfoque de sua audi\u00eancia.","id":7479280,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Jornais e revistas especializaram-se no aprofundamento de conte\u00fado ou enfoque de sua audi\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os livros continuaram sendo livros, embora com desejos inconscientes de se tornarem roteiro de TV.","id":7479281,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os livros continuaram sendo livros, embora com desejos inconscientes de se tornarem roteiro de TV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478808,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Fundamentos da Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Fundamentos da Comunica\u00e7\u00e3o","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418173,"slug":"comunicacao-social-fundamentos-da-comunicacao"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria do R\u00e1dio e TV","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do R\u00e1dio e TV","pai":418173,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418180,"slug":"comunicacao-social-historia-do-radio-e-tv"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":21919}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Torquato (2015), a comunica\u00e7\u00e3o organizacional abarca uma abordagem disciplinar que envolve tr\u00eas grandes dimens\u00f5es: a comportamental, a social e a cibern\u00e9tica. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":55106,"cargo":{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":21919},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2019-sspm-quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-comunicacao-social-8","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-27 19:00:18","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":1934852,"hashId":"9b7209a429188bfb772a1a5290751a46","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Torquato (2015), a comunica\u00e7\u00e3o organizacional abarca uma abordagem disciplinar que envolve tr\u00eas grandes dimens\u00f5es: a comportamental, a social e a cibern\u00e9tica. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":7479170,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O n\u00edvel grupal est\u00e1 inserido dentro da dimens\u00e3o social.","id":7479166,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O n\u00edvel grupal est\u00e1 inserido dentro da dimens\u00e3o social.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A dimens\u00e3o cibern\u00e9tica tem fundamento na Teoria da Informa\u00e7\u00e3o, Antropologia e \u00c9tica.","id":7479167,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A dimens\u00e3o cibern\u00e9tica tem fundamento na Teoria da Informa\u00e7\u00e3o, Antropologia e \u00c9tica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Portais de internet e plataformas de redes sociais est\u00e3o inseridos na dimens\u00e3o cibern\u00e9tica.","id":7479168,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Portais de <em>internet <\/em>e plataformas de redes sociais est\u00e3o inseridos na dimens\u00e3o cibern\u00e9tica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A dimens\u00e3o social abrange o posicionamento dos recursos humanos e o desenvolvimento organizacional.","id":7479169,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A dimens\u00e3o social abrange o posicionamento dos recursos humanos e o desenvolvimento organizacional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A dimens\u00e3o comportamental envolve as preocupa\u00e7\u00f5es com processos e habilidade comunicativos entre pessoas e grupos, com a finalidade de ajustamento, integra\u00e7\u00e3o e desenvolvimento.","id":7479170,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A dimens\u00e3o comportamental envolve as preocupa\u00e7\u00f5es com processos e habilidade comunicativos entre pessoas e grupos, com a finalidade de ajustamento, integra\u00e7\u00e3o e desenvolvimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478808,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Organizacional","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Organizacional","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397691,"slug":"comunicacao-social-comunicacao-organizacional"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":21919}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a utiliza\u00e7\u00e3o de fontes em produ\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica, Bann (2012) afirma que:","provas":[{"id":55106,"cargo":{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":21919},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2019-sspm-quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-comunicacao-social-8","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-27 19:00:27","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":1934854,"hashId":"8a0a6adcb26cc9ab73c1821a53609b08","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a utiliza\u00e7\u00e3o de fontes em produ\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica, Bann (2012) afirma que:<\/p>","resposta":7479179,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"face de tipo e fontes s\u00e3o sin\u00f3nimos.","id":7479175,"corpo":"<p>face de tipo e fontes s\u00e3o sin\u00f3nimos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"em geral, a licen\u00e7a de uma fonte permite c\u00f3pia e distribui\u00e7\u00e3o.","id":7479176,"corpo":"<p>em geral, a licen\u00e7a de uma fonte permite c\u00f3pia e distribui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o usu\u00e1rio sempre tem o dever de comprar a licen\u00e7a de uma fonte, n\u00e3o sendo permitido seu uso gratuitamente.","id":7479177,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o usu\u00e1rio sempre tem o dever de comprar a licen\u00e7a de uma fonte, n\u00e3o sendo permitido seu uso gratuitamente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"enquanto as fontes de impressora s\u00e3o arquivos de formato bitmap, as fontes de tela s\u00e3o arquivos vetoriais.","id":7479178,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">enquanto as fontes de impressora s\u00e3o arquivos de formato <em>bitmap<\/em>, as fontes de tela s\u00e3o arquivos vetoriais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"hoje, o problema de direitos autorais sobre fontes foi em grande parte superado pelo uso de PDFs1 que t\u00eam fontes incorporadas no documento.","id":7479179,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">hoje, o problema de direitos autorais sobre fontes foi em grande parte superado pelo uso de PDFs1 que t\u00eam fontes incorporadas no documento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478808,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Produ\u00e7\u00e3o Gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Produ\u00e7\u00e3o Gr\u00e1fica","pai":397686,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397687,"slug":"comunicacao-social-producao-grafica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":21919}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Jorge (2012), a pequena not\u00edcia, impressa em uma coluna, \u00e9 denominada:","provas":[{"id":55106,"cargo":{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":21919},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2019-sspm-quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-comunicacao-social-8","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-27 19:07:32","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":1934896,"hashId":"71a4ebc6c5ace8d626fa2cc28ed32176","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Jorge (2012), a pequena not\u00edcia, impressa em uma coluna, \u00e9 denominada:<\/p>","resposta":7479365,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"perfil.","id":7479361,"corpo":"<p>perfil.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"nota.","id":7479362,"corpo":"<p>nota.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pensata.","id":7479363,"corpo":"<p>pensata.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pesquisa.","id":7479364,"corpo":"<p>pesquisa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pirulito.","id":7479365,"corpo":"<p>pirulito.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478808,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Jornalismo","oab":false,"nome":"Jornalismo","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397681,"slug":"comunicacao-social-jornalismo"},{"nome_clean":"G\u00eaneros e Formatos Jornal\u00edsticos","oab":false,"nome":"G\u00eaneros e Formatos Jornal\u00edsticos","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397685,"slug":"comunicacao-social-generos-e-formatos-jornalisticos"},{"nome_clean":"Nota e Not\u00edcia","oab":false,"nome":"Nota e Not\u00edcia","pai":397685,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418233,"slug":"comunicacao-social-nota-e-noticia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445},{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia","id":14460},{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia","id":14444},{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446},{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia","id":14459},{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Coletiva","id":17443},{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social","id":14454}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o processo que resultou na cria\u00e7\u00e3o do SUS, analise as afirmativas abaixo: I. A articula\u00e7\u00e3o de v\u00e1rios setores da Sociedade Civil, organizada a partir da metade dos anos 70 do s\u00e9culo XX, foi respons\u00e1vel pelo processo pol\u00edtico que resultou na cria\u00e7\u00e3o do SUS. II. Os sucessivos Governos brasileiros da segunda metade da d\u00e9cada de 70 e dos anos 80 do s\u00e9culo XX s\u00e3o respons\u00e1veis pelas formula\u00e7\u00f5es, que resultaram na cria\u00e7\u00e3o do SUS. III. O processo que resultou na cria\u00e7\u00e3o do SUS foi um movimento acad\u00eamico iniciado na 8\u00aa Confer\u00eancia Nacional de Sa\u00fade sob a lideran\u00e7a de S\u00e9rgio Arouca que se completou em 05 de outubro de 1988, com a promulga\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o Federal. IV. O CEBES, a ABRASCO e o MOPS foram tr\u00eas dos principais Coletivos do Movimento da Reforma Sanit\u00e1ria Brasileira e do SUS. V. A Sociedade Brasileira para o Progresso da Ci\u00eancia teve um importante papel no processo da reforma sanit\u00e1ria que resultou na cria\u00e7\u00e3o do SUS. Est\u00e3o CORRETAS","provas":[{"id":39769,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2019-upenet-iaupe-residencia-em-enfermagem-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Enfermagem - 2019"},{"id":39779,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia","id":14460},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2019-upenet-iaupe-residencia-em-farmacia-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - 2019"},{"id":39782,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia","id":14444},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2019-upenet-iaupe-residencia-em-fisioterapia-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Fisioterapia - 2019"},{"id":39784,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2019-upenet-iaupe-residencia-em-nutricao-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":39789,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia","id":14459},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2019-upenet-iaupe-residencia-em-odontologia-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Odontologia - 2019"},{"id":39791,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2019-upenet-iaupe-residencia-em-psicologia-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Psicologia - 2019"},{"id":39795,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Coletiva","id":17443},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2019-upenet-iaupe-residencia-em-saude-coletiva-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Sa\u00fade Coletiva - 2019"},{"id":39798,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social","id":14454},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2019-upenet-iaupe-residencia-em-servico-social-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-28 04:06:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":289,"descricao":"Medicina - Sa\u00fade Coletiva"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1168795,"hashId":"0c09bf52224189f2a7f3b02c6b32a7d0","enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>Sobre o processo que resultou na cria\u00e7\u00e3o do SUS, analise as afirmativas abaixo<\/strong>:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. A articula\u00e7\u00e3o de v\u00e1rios setores da Sociedade Civil, organizada a partir da metade dos anos 70 do s\u00e9culo XX, foi respons\u00e1vel pelo processo pol\u00edtico que resultou na cria\u00e7\u00e3o do SUS.<\/p><p align=\"justify\">\r\nII. Os sucessivos Governos brasileiros da segunda metade da d\u00e9cada de 70 e dos anos 80 do s\u00e9culo XX s\u00e3o respons\u00e1veis pelas formula\u00e7\u00f5es, que resultaram na cria\u00e7\u00e3o do SUS.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. O processo que resultou na cria\u00e7\u00e3o do SUS foi um movimento acad\u00eamico iniciado na 8\u00aa Confer\u00eancia Nacional de Sa\u00fade sob a lideran\u00e7a de S\u00e9rgio Arouca que se completou em 05 de outubro de 1988, com a promulga\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV. O CEBES, a ABRASCO e o MOPS foram tr\u00eas dos principais Coletivos do Movimento da Reforma Sanit\u00e1ria Brasileira e do SUS.\r\n<\/p><p align=\"justify\">V. A Sociedade Brasileira para o Progresso da Ci\u00eancia teve um importante papel no processo da reforma sanit\u00e1ria que resultou na cria\u00e7\u00e3o do SUS.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><strong>Est\u00e3o CORRETAS<\/strong><\/p>","resposta":4182933,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, III e V.","id":4182931,"corpo":"I, III e V.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":4182932,"corpo":"I, II e III.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, IV e V.","id":4182933,"corpo":"I, IV e V.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":4182934,"corpo":"II, III e IV.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, III e V.","id":4182935,"corpo":"II, III e V.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393135,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398391,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-unico-de-saude-sus"},{"nome_clean":"Evolu\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica e constru\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Evolu\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica e constru\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398392,"slug":"direito-sanitario-e-saude-evolucao-historica-e-construcao-do-sistema-unico-de-saude-sus"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1168795","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Documenta\u00e7\u00e3o","id":7445}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia da Bahia","sigla":"CRF BA","id":3649,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Dispositivos de entrada e sa\u00edda s\u00e3o denominados perif\u00e9ricos, enquanto a mem\u00f3ria auxiliar \u00e9 considerada como mem\u00f3ria RAM.","provas":[{"id":39337,"cargo":{"descricao":"Analista de Documenta\u00e7\u00e3o","id":7445},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia da Bahia","sigla":"CRF BA","id":3649,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"crf-ba-ba-2019-quadrix-analista-de-documentacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRF BA - Analista de Documenta\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-28 04:06:13","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1152417,"hashId":"59f2f69686f9ee272d94f34435d53961","enunciado":"<p align=justify>Dispositivos de entrada e sa\u00edda s\u00e3o denominados\r\nperif\u00e9ricos, enquanto a mem\u00f3ria auxiliar \u00e9 considerada\r\ncomo mem\u00f3ria RAM.<\/p>","resposta":4116934,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4116933,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4116934,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando as no\u00e7\u00f5es de inform\u00e1tica para bibliotecas, julgue os itens de 79 a 81.","id":391272,"enunciado":"<p align=justify>Considerando as no\u00e7\u00f5es de inform\u00e1tica para bibliotecas,\r\njulgue os itens de 79 a 81.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79  a 81"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Informatiza\u00e7\u00e3o em unidades da informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Informatiza\u00e7\u00e3o em unidades da informa\u00e7\u00e3o","pai":397810,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397812,"slug":"biblioteconomia-informatizacao-em-unidades-da-informacao"},{"nome_clean":"Tratamento da informa\u00e7\u00e3o em ambientes informatizados","oab":false,"nome":"Tratamento da informa\u00e7\u00e3o em ambientes informatizados","pai":397810,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397815,"slug":"biblioteconomia-tratamento-da-informacao-em-ambientes-informatizados"}],"slug":"biblioteconomia\/1152417","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},{"descricao":"T\u00e9cnico Eletricista","id":20638},{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Irene Siqueira Alves - Vov\u00f3 Mocinha Maternidade Gota de Leite","sigla":"FUNGOTA","id":4936,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marcia nasceu 16 anos depois de sua irm\u00e3 Janaina. Em determinado momento da vida, Janaina possu\u00eda o qu\u00edntuplo da idade de Marcia. Calcule a idade das duas atualmente.","provas":[{"id":61377,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Irene Siqueira Alves - Vov\u00f3 Mocinha Maternidade Gota de Leite","sigla":"FUNGOTA","id":4936,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fungota-sp-2019-inaz-do-para-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - FUNGOTA - Auxiliar Administrativo - 2019"},{"id":61375,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Eletricista","id":20638},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Irene Siqueira Alves - Vov\u00f3 Mocinha Maternidade Gota de Leite","sigla":"FUNGOTA","id":4936,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fungota-sp-2019-inaz-do-para-tecnico-eletricista","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - FUNGOTA - T\u00e9cnico Eletricista - 2019"},{"id":61372,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Irene Siqueira Alves - Vov\u00f3 Mocinha Maternidade Gota de Leite","sigla":"FUNGOTA","id":4936,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fungota-sp-2019-inaz-do-para-tecnico-em-informatica-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - FUNGOTA - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-28 04:15:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1872444,"hashId":"ac15abed5307cf71c47fb452db267cf5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marcia nasceu 16 anos depois de sua irm\u00e3 Janaina. Em determinado momento da vida, Janaina possu\u00eda o qu\u00edntuplo da idade de Marcia. Calcule a idade das duas atualmente.<\/p>","resposta":7207112,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3 e 16.","id":7207111,"corpo":"<p>3 e 16.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4 e 20.","id":7207112,"corpo":"<p>4 e 20.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"5 e 36.","id":7207113,"corpo":"<p>5 e 36.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"7 e 45.","id":7207114,"corpo":"<p>7 e 45.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471900,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Problemas do Primeiro Grau","oab":false,"nome":"Problemas do Primeiro Grau","pai":408707,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408714,"slug":"matematica-problemas-do-primeiro-grau"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275}],"cargos":[{"descricao":"Docente","id":19519}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o texto n\u00e3o \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":63060,"cargo":{"descricao":"Docente","id":19519},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"universidade-estadual-de-goias-go-2019-ueg-docente-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"UEG - Universidade Estadual de Goi\u00e1s - Docente - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-24 07:59:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1928703,"hashId":"914146ddda07e9842f25b9731963ee97","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o texto n\u00e3o \u00e9 <strong>correto<\/strong> afirmar:<\/p>","resposta":7451063,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O tratamento dado \u00e0s feridas dos animais segue os costumes herdados tradicionalmente do senso comum, o que permite ao leitor concluir que a maioria deles morria nas estradas.","id":7451060,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tratamento dado \u00e0s feridas dos animais segue os costumes herdados tradicionalmente do senso comum, o que permite ao leitor concluir que a maioria deles morria nas estradas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os pe\u00f5es e os animais s\u00e3o considerados no mesmo n\u00edvel, o \u00fanico que se destaca \u00e9 Joaquim Culatreiro, por ser mencionado o nome pr\u00f3prio e por portar uma arma. ","id":7451061,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os pe\u00f5es e os animais s\u00e3o considerados no mesmo n\u00edvel, o \u00fanico que se destaca \u00e9 Joaquim Culatreiro, por ser mencionado o nome pr\u00f3prio e por portar uma arma. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O narrador \u00e9 uma pessoa do meio, que conhece o vocabul\u00e1rio espec\u00edfico da regi\u00e3o, mas n\u00e3o narra em 1\u00aa pessoa.","id":7451062,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O narrador \u00e9 uma pessoa do meio, que conhece o vocabul\u00e1rio espec\u00edfico da regi\u00e3o, mas n\u00e3o narra em 1\u00aa pessoa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Devido \u00e0 variedade lingu\u00edstica usada no texto, torna-se imposs\u00edvel entender o que est\u00e1 sendo narrado.","id":7451063,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Devido \u00e0 variedade lingu\u00edstica usada no texto, torna-se imposs\u00edvel entender o que est\u00e1 sendo narrado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Trata-se da narra\u00e7\u00e3o regionalista de um pouso de tropas.","id":7451064,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trata-se da narra\u00e7\u00e3o regionalista de um pouso de tropas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es 9 e 10: CAMINHO DAS TROPASO lote derradeiro desembocou num chouto sopitado do fundo da vargem, e veio a trouxe-mouxe enfileirar-se, sob o estalo do relho, na outra aba do rancho, poucas bra\u00e7as adiante da barraca do patr\u00e3o. O Joaquim Culatreiro, atravessando sem parar o pira\u00ed na faixa encarnada da cinta, entre a espera da garrucha e a niquelaria da franqueira, desatou com presteza as bridas das cabresteiras, foi prendendo \u00e0s estacas a mulada, e afrouxou os cambitos, deitando abaixo arrochos e ligais, enquanto um camarada servi\u00e7al dava a m\u00e3o de ajuda na descarga dos surr\u00f5es. O tropeiro empilhou a carrega\u00e7\u00e3o fronteira aos fardos do dianteiro, e recolheu depois uma a uma as cangalhas suadas ao alpendre. Abriu ap\u00f3s um couro largo no terreiro, despejou por cima meia quarta de milho, ao tempo que o resto da tropa ruminava em embornais a ra\u00e7\u00e3o daquela tarde. O cabra, atentando na lombeira da burrada, tirou dum surr\u00e3ozito de ferramentas, metido nas bruacas da cozinha, o chifre de tutano de boi, e armado duma dedada percorreu todo o lote, curando aqui uma pisadura antiga, ali raspando, com a aspereza dum sabuco, o dolorido dum incha\u00e7o em princ\u00edpio, aparando al\u00e9m com o gume do freme os rebordos das feridas de mau car\u00e1ter. S\u00f3 ent\u00e3o tornou \u00e0 roda dos camaradas, ao p\u00e9 do fogo do cozinheiro, no interior do rancho, onde chiava atupida a chocolateira aromatizada do caf\u00e9. A tarde morria nuns visos de crep\u00fasculo pelas bandas da baixada. A mulada remo\u00eda nas estacas, e junto ao couro de milho um ou outro animal mais arteiro e manhoso escoucinhava e mordia os demais no af\u00e3 do maior quinh\u00e3o. Assentados sobre os calcanhares, os primeiros chegados \u2013 cujos lotes arra\u00e7oados se co\u00e7avam impacientes aos varais \u2013 espica\u00e7avam pachorrentamente na concha da m\u00e3o o fumo dos cornimboques, picavam mi\u00fado no corte do caxerenguengue as rodelinhas finas, esfrangalhando entre os dedos os res\u00edduos, palha grossa de cigarro encarapitada na orelha. [...]Hugo de Carvalho Ramos","id":478942,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto para as quest\u00f5es 9 e 10: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>CAMINHO DAS TROPAS<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>O lote derradeiro desembocou num chouto sopitado do fundo da vargem, e veio a trouxe-mouxe enfileirar-se, sob o estalo do relho, na outra aba do rancho, poucas bra\u00e7as adiante da barraca do patr\u00e3o. O Joaquim Culatreiro, atravessando sem parar o pira\u00ed na faixa encarnada da cinta, entre a espera da garrucha e a niquelaria da franqueira, desatou com presteza as bridas das cabresteiras, foi prendendo \u00e0s estacas a mulada, e afrouxou os cambitos, deitando abaixo arrochos e ligais, enquanto um camarada servi\u00e7al dava a m\u00e3o de ajuda na descarga dos surr\u00f5es. O tropeiro empilhou a carrega\u00e7\u00e3o fronteira aos fardos do dianteiro, e recolheu depois uma a uma as cangalhas suadas ao alpendre. Abriu ap\u00f3s um couro largo no terreiro, despejou por cima meia quarta de milho, ao tempo que o resto da tropa ruminava em embornais a ra\u00e7\u00e3o daquela tarde. O cabra, atentando na lombeira da burrada, tirou dum surr\u00e3ozito de ferramentas, metido nas bruacas da cozinha, o chifre de tutano de boi, e armado duma dedada percorreu todo o lote, curando aqui uma pisadura antiga, ali raspando, com a aspereza dum sabuco, o dolorido dum incha\u00e7o em princ\u00edpio, aparando al\u00e9m com o gume do freme os rebordos das feridas de mau car\u00e1ter. S\u00f3 ent\u00e3o tornou \u00e0 roda dos camaradas, ao p\u00e9 do fogo do cozinheiro, no interior do rancho, onde chiava atupida a chocolateira aromatizada do caf\u00e9. A tarde morria nuns visos de crep\u00fasculo pelas bandas da baixada. A mulada remo\u00eda nas estacas, e junto ao couro de milho um ou outro animal mais arteiro e manhoso escoucinhava e mordia os demais no af\u00e3 do maior quinh\u00e3o. Assentados sobre os calcanhares, os primeiros chegados \u2013 cujos lotes arra\u00e7oados se co\u00e7avam impacientes aos varais \u2013 espica\u00e7avam pachorrentamente na concha da m\u00e3o o fumo dos cornimboques, picavam mi\u00fado no corte do caxerenguengue as rodelinhas finas, esfrangalhando entre os dedos os res\u00edduos, palha grossa de cigarro encarapitada na orelha. [...]<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Hugo de Carvalho Ramos<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"At\u00e9 o s\u00e9culo XIX, as vilas ficavam em contato bastante direto com o campo ou com o mar, de tal modo que o homem podia satisfazer sus necessidades fisiol\u00f3gicas e psicol\u00f3gicas. Com a industrializa\u00e7\u00e3o, elas se desenvolveram unicamente em fun\u00e7\u00e3o de imperativos econ\u00f4micos ou pol\u00edticos, ignorando os imperativos ecol\u00f3gicos naturais. As consequ\u00eancias dessa expans\u00e3o desordenada n\u00f3s a conhecemos: a polui\u00e7\u00e3o...Nesse texto, o segundo termo sublinhado mostra uma retomada de um segmento anterior.Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica a afirma\u00e7\u00e3o correta sobre o exemplo dado.","provas":[{"id":47985,"cargo":{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-salvador-ba-2019-fgv-professor-de-portugues-2","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Salvador - Professor de Portugu\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-25 04:03:09","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1456258,"hashId":"dec14883124bd671c23ed2ed7a7d6ef3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>At\u00e9 o s\u00e9culo XIX, as vilas ficavam em contato bastante direto com o campo ou com o mar, de tal modo que o homem podia satisfazer sus necessidades fisiol\u00f3gicas e psicol\u00f3gicas. Com a industrializa\u00e7\u00e3o, <u>elas se desenvolveram unicamente em fun\u00e7\u00e3o de imperativos econ\u00f4micos ou pol\u00edticos, ignorando os imperativos ecol\u00f3gicos naturais<\/u>. As consequ\u00eancias <u>dessa expans\u00e3o desordenada<\/u> n\u00f3s a conhecemos: a polui\u00e7\u00e3o...<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse texto, o segundo termo sublinhado mostra uma retomada de um segmento anterior.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica a afirma\u00e7\u00e3o correta sobre o exemplo dado.<\/p><p><br><\/p>","resposta":5400511,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A retomada, nesse caso, n\u00e3o recebe o tratamento discursivo de um termo anterior conhecido.","id":5400510,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A retomada, nesse caso, n\u00e3o recebe o tratamento discursivo de um termo anterior conhecido.<\/p><p><br><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A retomada \u00e9 feita em rela\u00e7\u00e3o a todo um segmento, reduzindo-o a um conceito.","id":5400511,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A retomada \u00e9 feita em rela\u00e7\u00e3o a todo um segmento, reduzindo-o a um conceito.<\/p><p><br><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A retomada reproduz o conte\u00fado sem\u00e2ntico anterior, mas com a expans\u00e3o de novos dados.","id":5400512,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A retomada reproduz o conte\u00fado sem\u00e2ntico anterior, mas com a expans\u00e3o de novos dados.<\/p><p><br><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A retomada realiza a caracteriza\u00e7\u00e3o do termo anterior por meio de uma constru\u00e7\u00e3o oracional.","id":5400513,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A retomada realiza a caracteriza\u00e7\u00e3o do termo anterior por meio de uma constru\u00e7\u00e3o oracional.<\/p><p><br><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A retomada ocorre em contradi\u00e7\u00e3o com o termo anteriormente substitu\u00eddo.","id":5400514,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A retomada ocorre em contradi\u00e7\u00e3o com o termo anteriormente substitu\u00eddo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425479,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 60 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1456258","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Tecn\u00f3logo em Gest\u00e3o P\u00fablica","id":18855}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Rond\u00f4nia","sigla":"IFRO","id":3937,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os atos praticados por qualquer agente p\u00fablico, servidor ou n\u00e3o, contra a administra\u00e7\u00e3o direta, indireta ou fundacional de qualquer dos Poderes da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal, dos Munic\u00edpios, de Territ\u00f3rio, de empresa incorporada ao patrim\u00f4nio p\u00fablico ou de entidade para cuja cria\u00e7\u00e3o ou custeio o er\u00e1rio haja concorrido ou concorra com mais de cinquenta por cento do patrim\u00f4nio ou da receita anual, constituem:","provas":[{"id":44204,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Tecn\u00f3logo em Gest\u00e3o P\u00fablica","id":18855},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Rond\u00f4nia","sigla":"IFRO","id":3937,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifro-2019-ibade-tecnico-administrativo-em-educacao-area-tecnologo-em-gestao-publica","tipo":1,"nome":"IBADE - IFRO - T\u00e9cnico Administrativo em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Tecn\u00f3logo em Gest\u00e3o P\u00fablica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-25 04:02:39","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Gest\u00e3o (Carreira de Gestor)","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Po\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":68},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"},{"id":275,"descricao":"N\u00edvel T\u00e9cnico Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1332541,"hashId":"b283e5328060d7d5c815a7ebda828bc5","enunciado":"<p align=justify>Os atos praticados por qualquer agente p\u00fablico,\r\nservidor ou n\u00e3o, contra a administra\u00e7\u00e3o direta,\r\nindireta ou fundacional de qualquer dos Poderes da\r\nUni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal, dos\r\nMunic\u00edpios, de Territ\u00f3rio, de empresa incorporada ao\r\npatrim\u00f4nio p\u00fablico ou de entidade para cuja cria\u00e7\u00e3o\r\nou custeio o er\u00e1rio haja concorrido ou concorra com\r\nmais de cinquenta por cento do patrim\u00f4nio ou da\r\nreceita anual, constituem:<\/p>","resposta":4872685,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"imoralidade administrativa.","id":4872684,"corpo":"<p align=justify>imoralidade administrativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"improbidade administrativa.","id":4872685,"corpo":"<p align=justify>improbidade administrativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"neglig\u00eancia administrativa.","id":4872686,"corpo":"<p align=justify>neglig\u00eancia administrativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"imprud\u00eancia administrativa.","id":4872687,"corpo":"<p align=justify>imprud\u00eancia administrativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"inefic\u00e1cia administrativa.","id":4872688,"corpo":"<p align=justify>inefic\u00e1cia administrativa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412055,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"},{"nome_clean":"Conceito de Improbidade Administrativa","oab":true,"nome":"Conceito de Improbidade Administrativa","pai":404431,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404527,"slug":"direito-administrativo-conceito-de-improbidade-administrativa"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.429\/92 - Lei de Improbidade Administrativa","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 8.429\/92 - Lei de Improbidade Administrativa","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422939,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-429-92-lei-de-improbidade-administrativa"}],"slug":"direito-administrativo\/1332541","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinto Bandeira","sigla":"Prefeitura de Pinto Bandeira","id":4580,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conformidade com a Lei n\u00ba 11.340\/2006 - Lei Maria da Penha, marcar C para o que s\u00e3o formas de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a mulher, E para o que n\u00e3o s\u00e3o e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA: ( ) Psicol\u00f3gica. ( ) Sexual. ( ) Patrimonial. ( ) F\u00edsica. ( ) Moral.","provas":[{"id":54632,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinto Bandeira","sigla":"Prefeitura de Pinto Bandeira","id":4580,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pinto-bandeira-rs-2019-objetiva-concursos-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Pinto Bandeira - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-25 04:04:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1662083,"hashId":"a934491d64ed34dea76625f501a32144","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conformidade com a Lei n\u00ba 11.340\/2006 - Lei Maria da Penha, marcar C para o que s\u00e3o formas de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a mulher, E para o que n\u00e3o s\u00e3o e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(   ) Psicol\u00f3gica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(   ) Sexual. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(   ) Patrimonial. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(   ) F\u00edsica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(   ) Moral.<\/p>","resposta":6266389,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C - E - C - E - E.","id":6266387,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">C - E - C - E - E.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"E - E - E - C - E.","id":6266388,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">E - E - E - C - E.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"C - C - C - C - C.","id":6266389,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">C - C - C - C - C.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"C - C - E - C - E.","id":6266390,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">C - C - E - C - E.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450296,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.340\/2006 - Lei Maria da Penha","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 11.340\/2006 - Lei Maria da Penha","pai":null,"assunto_raiz":406410,"materia":true,"id":406410,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo II - Das Formas de Viol\u00eancia Dom\u00e9stica e Familiar Contra a Mulher","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo II - Das Formas de Viol\u00eancia Dom\u00e9stica e Familiar Contra a Mulher","pai":406444,"assunto_raiz":406410,"materia":false,"id":410834,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha-capitulo-ii-das-formas-de-violencia-domestica-e-familiar-contra-a-mulher"},{"nome_clean":"Art. 7\u00ba","oab":true,"nome":"Art. 7\u00ba","pai":410834,"assunto_raiz":406410,"materia":false,"id":410835,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha-art-7o"}],"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha\/1662083","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091}],"cargos":[{"descricao":"Orientador Social","id":5527}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tup\u00e3ssi","sigla":"","id":1825,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos \u00e2mbitos e rela\u00e7\u00f5es em que pode ocorrer a viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a mulher, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":55376,"cargo":{"descricao":"Orientador Social","id":5527},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tup\u00e3ssi","sigla":"","id":1825,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-tupassi-pr-2019-unifil-orientador-social","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Tup\u00e3ssi - Orientador Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-25 04:04:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1669509,"hashId":"7b611909aa4065ee29fbe905a7257a88","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o aos \u00e2mbitos e rela\u00e7\u00f5es em que pode ocorrer a viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a mulher, assinale a alternativa incorreta.<\/p>","resposta":6298516,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No \u00e2mbito da unidade dom\u00e9stica, compreendida como o espa\u00e7o de conv\u00edvio permanente de pessoas, com ou sem v\u00ednculo familiar, inclusive as esporadicamente agregadas.","id":6298514,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No \u00e2mbito da unidade dom\u00e9stica, compreendida como o espa\u00e7o de conv\u00edvio permanente de pessoas, com ou sem v\u00ednculo familiar, inclusive as esporadicamente agregadas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No \u00e2mbito da fam\u00edlia, compreendida como a comunidade formada por indiv\u00edduos que s\u00e3o ou se consideram aparentados, unidos por la\u00e7os naturais, por afinidade ou por vontade expressa.","id":6298515,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No \u00e2mbito da fam\u00edlia, compreendida como a comunidade formada por indiv\u00edduos que s\u00e3o ou se consideram aparentados, unidos por la\u00e7os naturais, por afinidade ou por vontade expressa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em qualquer rela\u00e7\u00e3o \u00edntima de afeto, na qual o agressor conviva ou tenha convivido com a ofendida, desde que haja coabita\u00e7\u00e3o. ","id":6298516,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em qualquer rela\u00e7\u00e3o \u00edntima de afeto, na qual o agressor conviva ou tenha convivido com a ofendida, desde que haja coabita\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em qualquer rela\u00e7\u00e3o \u00edntima de afeto, na qual o agressor conviva ou tenha convivido com a ofendida, independentemente de coabita\u00e7\u00e3o.","id":6298517,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em qualquer rela\u00e7\u00e3o \u00edntima de afeto, na qual o agressor conviva ou tenha convivido com a ofendida, independentemente de coabita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":451139,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.340\/2006 - Lei Maria da Penha","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 11.340\/2006 - Lei Maria da Penha","pai":null,"assunto_raiz":406410,"materia":true,"id":406410,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha"},{"nome_clean":"Da Viol\u00eancia Dom\u00e9stica e Familiar Contra a Mulher","oab":true,"nome":"Da Viol\u00eancia Dom\u00e9stica e Familiar Contra a Mulher","pai":406410,"assunto_raiz":406410,"materia":false,"id":406444,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha-da-violencia-domestica-e-familiar-contra-a-mulher"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo I - Disposi\u00e7\u00f5es Gerais","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo I - Disposi\u00e7\u00f5es Gerais","pai":406444,"assunto_raiz":406410,"materia":false,"id":410827,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha-capitulo-i-disposicoes-gerais"},{"nome_clean":"Art. 5\u00ba","oab":true,"nome":"Art. 5\u00ba","pai":410827,"assunto_raiz":406410,"materia":false,"id":410828,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha-art-5o"}],"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha\/1669509","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar Santa Terezinha de Erechim","sigla":"FHSTE","id":4748,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n\u00ba 11.340\/2006 - Lei Maria da Penha, sobre a assist\u00eancia \u00e0 mulher em situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar, assinalar a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":58110,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar Santa Terezinha de Erechim","sigla":"FHSTE","id":4748,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fhste-rs-2019-objetiva-concursos-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - FHSTE - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-25 04:05:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1729316,"hashId":"b7ef4a8393de1e392a1269713164d17e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei n\u00ba 11.340\/2006 - Lei Maria da Penha, sobre a assist\u00eancia \u00e0 mulher em situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar, assinalar a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6565903,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A assist\u00eancia \u00e0 mulher em situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar ser\u00e1 prestada de forma articulada e conforme os princ\u00edpios e as diretrizes previstos na Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social, no Sistema \u00danico de Sa\u00fade, no Sistema \u00danico de Seguran\u00e7a P\u00fablica, entre outras normas e pol\u00edticas p\u00fablicas de prote\u00e7\u00e3o, mas nunca emergencialmente.","id":6565900,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A assist\u00eancia \u00e0 mulher em situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar ser\u00e1 prestada de forma articulada e conforme os princ\u00edpios e as diretrizes previstos na Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social, no Sistema \u00danico de Sa\u00fade, no Sistema \u00danico de Seguran\u00e7a P\u00fablica, entre outras normas e pol\u00edticas p\u00fablicas de prote\u00e7\u00e3o, mas nunca emergencialmente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O juiz determinar\u00e1, por prazo certo, a inclus\u00e3o da mulher em situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar no cadastro de programas assistenciais, somente do governo municipal, visando \u00e0 descentraliza\u00e7\u00e3o das compet\u00eancias do poder p\u00fablico.","id":6565901,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O juiz determinar\u00e1, por prazo certo, a inclus\u00e3o da mulher em situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar no cadastro de programas assistenciais, somente do governo municipal, visando \u00e0 descentraliza\u00e7\u00e3o das compet\u00eancias do poder p\u00fablico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A assist\u00eancia \u00e0 mulher em situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar compreender\u00e1 o acesso aos benef\u00edcios decorrentes do desenvolvimento cient\u00edfico e tecnol\u00f3gico, exceto os servi\u00e7os de contracep\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia e a profilaxia das Doen\u00e7as Sexualmente Transmiss\u00edveis (DSTs).","id":6565902,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A assist\u00eancia \u00e0 mulher em situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar compreender\u00e1 o acesso aos benef\u00edcios decorrentes do desenvolvimento cient\u00edfico e tecnol\u00f3gico, exceto os servi\u00e7os de contracep\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia e a profilaxia das Doen\u00e7as Sexualmente Transmiss\u00edveis (DSTs).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aquele que, por a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o, causar les\u00e3o, viol\u00eancia f\u00edsica, sexual ou psicol\u00f3gica e dano moral ou patrimonial \u00e0 mulher fica obrigado a ressarcir todos os danos causados, inclusive ressarcir o Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), de acordo com a tabela SUS, os custos relativos aos servi\u00e7os de sa\u00fade prestados para o total tratamento das v\u00edtimas em situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar, recolhidos os recursos assim arrecadados ao Fundo de Sa\u00fade do ente federado respons\u00e1vel pelas unidades de sa\u00fade que prestarem o servi\u00e7o.","id":6565903,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aquele que, por a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o, causar les\u00e3o, viol\u00eancia f\u00edsica, sexual ou psicol\u00f3gica e dano moral ou patrimonial \u00e0 mulher fica obrigado a ressarcir todos os danos causados, inclusive ressarcir o Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), de acordo com a tabela SUS, os custos relativos aos servi\u00e7os de sa\u00fade prestados para o total tratamento das v\u00edtimas em situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar, recolhidos os recursos assim arrecadados ao Fundo de Sa\u00fade do ente federado respons\u00e1vel pelas unidades de sa\u00fade que prestarem o servi\u00e7o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457219,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.340\/2006 - Lei Maria da Penha","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 11.340\/2006 - Lei Maria da Penha","pai":null,"assunto_raiz":406410,"materia":true,"id":406410,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha"},{"nome_clean":"Da Assist\u00eancia \u00e0 Mulher em Situa\u00e7\u00e3o de Viol\u00eancia Dom\u00e9stica e Familiar","oab":true,"nome":"Da Assist\u00eancia \u00e0 Mulher em Situa\u00e7\u00e3o de Viol\u00eancia Dom\u00e9stica e Familiar","pai":406410,"assunto_raiz":406410,"materia":false,"id":406447,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha-da-assistencia-a-mulher-em-situacao-de-violencia-domestica-e-familiar"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo II - Da Assist\u00eancia \u00e0 Mulher em Situa\u00e7\u00e3o de Viol\u00eancia Dom\u00e9stica e Familiar","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo II - Da Assist\u00eancia \u00e0 Mulher em Situa\u00e7\u00e3o de Viol\u00eancia Dom\u00e9stica e Familiar","pai":406447,"assunto_raiz":406410,"materia":false,"id":410852,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha-capitulo-ii-da-assistencia-a-mulher-em-situacao-de-violencia-domestica-e-familiar"},{"nome_clean":"Art. 9\u00ba","oab":true,"nome":"Art. 9\u00ba","pai":410852,"assunto_raiz":406410,"materia":false,"id":410853,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha-art-9o"},{"nome_clean":"\u00a7 4\u00ba","oab":true,"nome":"\u00a7 4\u00ba","pai":410853,"assunto_raiz":406410,"materia":false,"id":410860,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha-4o"}],"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha\/1729316","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia do Munic\u00edpio de Mar\u00edlia","sigla":"IPREMM","id":4742,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 correto afirmar sobre o dolo: ","provas":[{"id":57917,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia do Munic\u00edpio de Mar\u00edlia","sigla":"IPREMM","id":4742,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ipremm-sp-2019-vunesp-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"VUNESP - IPREMM - Procurador Jur\u00eddico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-25 04:05:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1730239,"hashId":"77d8fa0903e5eee70318a77ba3cad965","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto afirmar sobre o dolo: <\/p>","resposta":6569792,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o dolo acidental s\u00f3 leva \u00e0 anula\u00e7\u00e3o do neg\u00f3cio jur\u00eddico, sem indeniza\u00e7\u00e3o por perdas e danos, e \u00e9 acidental quando, a seu despeito, o neg\u00f3cio seria realizado, embora por outro modo.","id":6569789,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o dolo acidental s\u00f3 leva \u00e0 anula\u00e7\u00e3o do neg\u00f3cio jur\u00eddico, sem indeniza\u00e7\u00e3o por perdas e danos, e \u00e9 acidental quando, a seu despeito, o neg\u00f3cio seria realizado, embora por outro modo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"nos neg\u00f3cios jur\u00eddicos bilaterais, o sil\u00eancio intencional de uma das partes a respeito de fato ou qualidade que a outra parte haja ignorado constitui omiss\u00e3o dolosa, n\u00e3o havendo a necessidade de prova que sem ela o neg\u00f3cio n\u00e3o se teria celebrado.","id":6569790,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nos neg\u00f3cios jur\u00eddicos bilaterais, o sil\u00eancio intencional de uma das partes a respeito de fato ou qualidade que a outra parte haja ignorado constitui omiss\u00e3o dolosa, n\u00e3o havendo a necessidade de prova que sem ela o neg\u00f3cio n\u00e3o se teria celebrado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pode ser anulado o neg\u00f3cio jur\u00eddico por dolo de terceiro apenas se parte a quem aproveite dele tivesse expresso conhecimento; em caso contr\u00e1rio, ainda que subsista o neg\u00f3cio jur\u00eddico, o terceiro responder\u00e1 por todas as perdas e danos da parte a quem ludibriou. ","id":6569791,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pode ser anulado o neg\u00f3cio jur\u00eddico por dolo de terceiro apenas se parte a quem aproveite dele tivesse expresso conhecimento; em caso contr\u00e1rio, ainda que subsista o neg\u00f3cio jur\u00eddico, o terceiro responder\u00e1 por todas as perdas e danos da parte a quem ludibriou. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o dolo do representante legal de uma das partes s\u00f3 obriga o representado a responder civilmente at\u00e9 a import\u00e2ncia do proveito que teve; se, por\u00e9m, o dolo for do representante convencional, o representado responder\u00e1 solidariamente com ele por perdas e danos.","id":6569792,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o dolo do representante legal de uma das partes s\u00f3 obriga o representado a responder civilmente at\u00e9 a import\u00e2ncia do proveito que teve; se, por\u00e9m, o dolo for do representante convencional, o representado responder\u00e1 solidariamente com ele por perdas e danos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se ambas as partes procederem com dolo, cada uma delas pode alegar o dolo da outra para anular o neg\u00f3cio, ou reclamar indeniza\u00e7\u00e3o, sendo permitida a compensa\u00e7\u00e3o de dolos.","id":6569793,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se ambas as partes procederem com dolo, cada uma delas pode alegar o dolo da outra para anular o neg\u00f3cio, ou reclamar indeniza\u00e7\u00e3o, sendo permitida a compensa\u00e7\u00e3o de dolos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457316,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 33 a 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Dolo (Art. 145 ao 150)","oab":true,"nome":"Dolo (Art. 145 ao 150)","pai":405894,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405896,"slug":"direito-civil-dolo-art-145-ao-150"}],"slug":"direito-civil\/1730239","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Cuidador Social","id":2970}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Osasco","sigla":"","id":773,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei Maria da Penha (Lei Federal n\u00ba 11.340\/2006) define a viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a mulher como qualquer a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o baseada no g\u00eanero que lhe cause morte, les\u00e3o, sofrimento e dano. De acordo com o artigo 7\u00ba da referida lei, s\u00e3o formas de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a mulher, entre outras, a viol\u00eancia f\u00edsica, a psicol\u00f3gica, a sexual, a patrimonial e a moral. A viol\u00eancia moral \u00e9 entendida como qualquer conduta que configure cal\u00fania, difama\u00e7\u00e3o ou","provas":[{"id":60118,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Cuidador Social","id":2970},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Osasco","sigla":"","id":773,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-osasco-sp-2019-vunesp-auxiliar-de-cuidador-social-nao-tem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Osasco - Auxiliar de Cuidador Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-25 04:06:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1814855,"hashId":"25818363e58d4fa043f4dfefb03fd370","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei Maria da Penha (Lei Federal n\u00ba 11.340\/2006) define a viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a mulher como qualquer a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o baseada no g\u00eanero que lhe cause morte, les\u00e3o, sofrimento e dano. De acordo com o artigo 7\u00ba da referida lei, s\u00e3o formas de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a mulher, entre outras, a viol\u00eancia f\u00edsica, a psicol\u00f3gica, a sexual, a patrimonial e a moral. A viol\u00eancia moral \u00e9 entendida como qualquer conduta que configure cal\u00fania, difama\u00e7\u00e3o ou<\/p>","resposta":6954251,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"explora\u00e7\u00e3o.","id":6954248,"corpo":"<p>explora\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"indiferen\u00e7a.","id":6954249,"corpo":"<p>indiferen\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"isolamento.","id":6954250,"corpo":"<p>isolamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"inj\u00faria.","id":6954251,"corpo":"<p>inj\u00faria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"persegui\u00e7\u00e3o.","id":6954252,"corpo":"<p>persegui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466268,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.340\/2006 - Lei Maria da Penha","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 11.340\/2006 - Lei Maria da Penha","pai":null,"assunto_raiz":406410,"materia":true,"id":406410,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha"},{"nome_clean":"Da Viol\u00eancia Dom\u00e9stica e Familiar Contra a Mulher","oab":true,"nome":"Da Viol\u00eancia Dom\u00e9stica e Familiar Contra a Mulher","pai":406410,"assunto_raiz":406410,"materia":false,"id":406444,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha-da-violencia-domestica-e-familiar-contra-a-mulher"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo II - Das Formas de Viol\u00eancia Dom\u00e9stica e Familiar Contra a Mulher","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo II - Das Formas de Viol\u00eancia Dom\u00e9stica e Familiar Contra a Mulher","pai":406444,"assunto_raiz":406410,"materia":false,"id":410834,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha-capitulo-ii-das-formas-de-violencia-domestica-e-familiar-contra-a-mulher"},{"nome_clean":"Art. 7\u00ba","oab":true,"nome":"Art. 7\u00ba","pai":410834,"assunto_raiz":406410,"materia":false,"id":410835,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha-art-7o"},{"nome_clean":"IV","oab":true,"nome":"IV","pai":410835,"assunto_raiz":406410,"materia":false,"id":410839,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha-iv"}],"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha\/1814855","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","descricao":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa - UFV","sigla":"UFV","oab":false,"id":965}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","sigla":"UFV","id":3454,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre t\u00e9cnicas de adapta\u00e7\u00e3o do comportamento de pacientes infantis (recursos b\u00e1sicos e estrat\u00e9gias avan\u00e7adas), assinale a alternativa que apresenta CORRETAMENTE a rela\u00e7\u00e3o entre a t\u00e9cnica e sua respectiva caracter\u00edstica: ","provas":[{"id":67591,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","sigla":"UFV","id":3454,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","descricao":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa - UFV","sigla":"UFV","oab":false,"id":965},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFV - UFV - Odont\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-26 13:22:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2060480,"hashId":"2d970458332ecbaec44db4e770196493","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre t\u00e9cnicas de adapta\u00e7\u00e3o do comportamento de pacientes infantis (recursos b\u00e1sicos e estrat\u00e9gias avan\u00e7adas), assinale a alternativa que apresenta CORRETAMENTE a rela\u00e7\u00e3o entre a t\u00e9cnica e sua respectiva caracter\u00edstica: <\/p>","resposta":8043044,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Conten\u00e7\u00e3o: \u00e9 realizada exclusivamente com dispositivos restritivos.","id":8043041,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conten\u00e7\u00e3o: \u00e9 realizada exclusivamente com dispositivos restritivos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Controle pela voz: \u00e9 contraindicada para pacientes com problemas mentais.","id":8043042,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Controle pela voz: \u00e9 contraindicada para pacientes com problemas mentais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o n\u00e3o verbal: n\u00e3o se relaciona com outras t\u00e9cnicas de abordagem comunicativa. ","id":8043043,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Comunica\u00e7\u00e3o n\u00e3o verbal: n\u00e3o se relaciona com outras t\u00e9cnicas de abordagem comunicativa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Falar-mostrar-fazer: molda a resposta do paciente aos procedimentos pela dessensibiliza\u00e7\u00e3o. ","id":8043044,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Falar-mostrar-fazer: molda a resposta do paciente aos procedimentos pela dessensibiliza\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493970,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Odontopediatria","oab":false,"nome":"Odontopediatria","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399359,"slug":"odontologia-odontopediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","descricao":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa - UFV","sigla":"UFV","oab":false,"id":965}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","sigla":"UFV","id":3454,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O controle de placa supragengival e a raspagem e alisamento radicular (RAR) s\u00e3o terapias comuns em Periodontia. Com rela\u00e7\u00e3o a essas terapias, assinale a afirmativa CORRETA: ","provas":[{"id":67591,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","sigla":"UFV","id":3454,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","descricao":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa - UFV","sigla":"UFV","oab":false,"id":965},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFV - UFV - Odont\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-26 13:24:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2060489,"hashId":"411cb42b7d8d791d073705da72edddfb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O controle de placa supragengival e a raspagem e alisamento radicular (RAR) s\u00e3o terapias comuns em Periodontia. Com rela\u00e7\u00e3o a essas terapias, assinale a afirmativa CORRETA: <\/p>","resposta":8043080,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A RAR produz efeitos importantes sobre a microbiota subgengival.","id":8043077,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A RAR produz efeitos importantes sobre a microbiota subgengival.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A diminui\u00e7\u00e3o da profundidade de sondagem da bolsa periodontal n\u00e3o \u00e9 um efeito da RAR.","id":8043078,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A diminui\u00e7\u00e3o da profundidade de sondagem da bolsa periodontal n\u00e3o \u00e9 um efeito da RAR.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O uso simult\u00e2neo dessas terapias dispensa terapias auxiliares em pacientes \u201crefrat\u00e1rios\u201d.","id":8043079,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso simult\u00e2neo dessas terapias dispensa terapias auxiliares em pacientes \u201crefrat\u00e1rios\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O controle minucioso de placa supragengival diminui a quantidade de placa subgengival. ","id":8043080,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O controle minucioso de placa supragengival diminui a quantidade de placa subgengival. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493970,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Placa e C\u00e1lculo Dental","oab":false,"nome":"Placa e C\u00e1lculo Dental","pai":399336,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417630,"slug":"odontologia-placa-e-calculo-dental"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo PSF","id":6955}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ara\u00e7agi","sigla":"","id":2481,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o consideradas les\u00f5es proliferativas n\u00e3o-neopl\u00e1sicas ou hiperplasias reacionais:","provas":[{"id":66966,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo PSF","id":6955},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ara\u00e7agi","sigla":"","id":2481,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Ara\u00e7agi - Odont\u00f3logo PSF - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-26 13:27:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2050833,"hashId":"e384b470262047f9aece114472743e02","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o consideradas les\u00f5es proliferativas n\u00e3o-neopl\u00e1sicas ou hiperplasias reacionais:<\/p>","resposta":8001569,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Granuloma piog\u00eanico e Les\u00e3o perif\u00e9rica de c\u00e9lulas gigantes","id":8001569,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Granuloma piog\u00eanico e Les\u00e3o perif\u00e9rica de c\u00e9lulas gigantes<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Granuloma de c\u00e9lulas gigantes perif\u00e9rico e papiloma","id":8001570,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Granuloma de c\u00e9lulas gigantes perif\u00e9rico e papiloma<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ep\u00falide granulomatosa e fibroma de c\u00e9lulas gigantes ","id":8001571,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ep\u00falide granulomatosa e fibroma de c\u00e9lulas gigantes <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Hiperplasia fibrosa inflamat\u00f3ria e Linfangioma","id":8001572,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hiperplasia fibrosa inflamat\u00f3ria e Linfangioma<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Fibroma ossificante perif\u00e9rico e papiloma","id":8001573,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fibroma ossificante perif\u00e9rico e papiloma<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492729,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Patologia Bucal","oab":false,"nome":"Patologia Bucal","pai":399354,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399356,"slug":"odontologia-patologia-bucal"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","descricao":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa - UFV","sigla":"UFV","oab":false,"id":965}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","sigla":"UFV","id":3454,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre procedimentos restauradores em odontopediatria, assinale a afirmativa INCORRETA:","provas":[{"id":67591,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","sigla":"UFV","id":3454,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","descricao":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa - UFV","sigla":"UFV","oab":false,"id":965},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFV - UFV - Odont\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-26 13:22:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2060481,"hashId":"675b4c7d74c225a3d12d7e790e6a29ed","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre procedimentos restauradores em odontopediatria, assinale a afirmativa INCORRETA:<\/p>","resposta":8043045,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pontos de contato entre dentes permanentes s\u00e3o largos.","id":8043045,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pontos de contato entre dentes permanentes s\u00e3o largos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pontos de contato entre dentes dec\u00edduos s\u00e3o achatados.","id":8043046,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pontos de contato entre dentes dec\u00edduos s\u00e3o achatados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"C\u00e2maras pulpares de dentes permanentes jovens s\u00e3o mais amplas. ","id":8043047,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">C\u00e2maras pulpares de dentes permanentes jovens s\u00e3o mais amplas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"C\u00e2maras pulpares de dentes dec\u00edduos jovens s\u00e3o mais volumosas.","id":8043048,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">C\u00e2maras pulpares de dentes dec\u00edduos jovens s\u00e3o mais volumosas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493970,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Restaura\u00e7\u00f5es Dent\u00e1rias em Odontopediatria","oab":false,"nome":"Restaura\u00e7\u00f5es Dent\u00e1rias em Odontopediatria","pai":399359,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417437,"slug":"odontologia-restauracoes-dentarias-em-odontopediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"M\u00e9todo Solu\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"M\u00e9todo Solu\u00e7\u00f5es Educacionais - M\u00e9todo","sigla":"Metodo","oab":false,"id":1144}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aren\u00e1polis","sigla":"","id":4823,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que concerne a ado\u00e7\u00e3o de crian\u00e7a e de adolescente \u00e9 correto afirmar que: ","provas":[{"id":66585,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aren\u00e1polis","sigla":"","id":4823,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"M\u00e9todo Solu\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"M\u00e9todo Solu\u00e7\u00f5es Educacionais - M\u00e9todo","sigla":"Metodo","oab":false,"id":1144},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-arenapolis-mt-2019-metodo-assistente-social","tipo":1,"nome":"M\u00e9todo - Prefeitura de Aren\u00e1polis - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-26 16:14:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2032048,"hashId":"d0d827e05c8099f07835b676aeeec817","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que concerne a ado\u00e7\u00e3o de crian\u00e7a e de adolescente \u00e9 correto afirmar que: <\/p>","resposta":7917979,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O adotante h\u00e1 de ser, pelo menos, dezesseis anos mais velho do que o adotando;","id":7917979,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O adotante h\u00e1 de ser, pelo menos, dezesseis anos mais velho do que o adotando;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A ado\u00e7\u00e3o pode ser feita por procura\u00e7\u00e3o;","id":7917980,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A ado\u00e7\u00e3o pode ser feita por procura\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em caso de conflito entre direitos e interesses do adotando e de outras pessoas, inclusive seus pais biol\u00f3gicos, devem prevalecer os direitos e os interesses dos pais biol\u00f3gicos do adotando.","id":7917981,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em caso de conflito entre direitos e interesses do adotando e de outras pessoas, inclusive seus pais biol\u00f3gicos, devem prevalecer os direitos e os interesses dos pais biol\u00f3gicos do adotando.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 rec\u00edproco o direito sucess\u00f3rio entre o adotado, seus descendentes, o adotante, seus ascendentes, descendentes e colaterais at\u00e9 o 4\u00ba grau pois deve ser observada a ordem de voca\u00e7\u00e3o heredit\u00e1ria.","id":7917982,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o \u00e9 rec\u00edproco o direito sucess\u00f3rio entre o adotado, seus descendentes, o adotante, seus ascendentes, descendentes e colaterais at\u00e9 o 4\u00ba grau pois deve ser observada a ordem de voca\u00e7\u00e3o heredit\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490532,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Do Direito \u00e0 Conviv\u00eancia Familiar e Comunit\u00e1ria (guarda, tutela e ado\u00e7\u00e3o)","oab":true,"nome":"Do Direito \u00e0 Conviv\u00eancia Familiar e Comunit\u00e1ria (guarda, tutela e ado\u00e7\u00e3o)","pai":406582,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406587,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-do-direito-a-convivencia-familiar-e-comunitaria-guarda-tutela-e-adocao"},{"nome_clean":"Da Ado\u00e7\u00e3o (Art. 39 a 52-D)","oab":true,"nome":"Da Ado\u00e7\u00e3o (Art. 39 a 52-D)","pai":411474,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":411478,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-da-adocao-art-39-a-52-d"},{"nome_clean":"Da Habilita\u00e7\u00e3o de Pretendentes \u00e0 Ado\u00e7\u00e3o (Art. 197-A a 197-F)","oab":true,"nome":"Da Habilita\u00e7\u00e3o de Pretendentes \u00e0 Ado\u00e7\u00e3o (Art. 197-A a 197-F)","pai":411510,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":411535,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-da-habilitacao-de-pretendentes-a-adocao-art-197-a-a-197-f"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Agronomia","id":1249}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O conte\u00fado da receita agron\u00f4mica est\u00e1 previsto no Decreto Federal n\u00ba4.074\/02, em seu artigo 66. Analise as informa\u00e7\u00f5es obrigat\u00f3rias que devem estar inclu\u00eddas na Recomenda\u00e7\u00e3o T\u00e9cnica da Recceita e assinale (V) para verdadeiro ou (F), para falso. ( ) Altera\u00e7\u00f5es das recomenda\u00e7\u00f5es de uso em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s informa\u00e7\u00f5es da bula e r\u00f3tulo. ( ) Modalidade de aplica\u00e7\u00e3o, com anota\u00e7\u00e3o de instru\u00e7\u00f5es espec\u00edficas, quando necess\u00e1rio e, obrigatoriamente, nos casos de aplica\u00e7\u00e3o a\u00e9rea. ( ) Nome do(s) produto(s) comercial(ais) que dever\u00e1(\u00e3o) ser utilizado(s) e de eventual(ais) produto(s) equivalente(s). ( ) Topografia e relevo da propriedade. Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:","provas":[{"id":60401,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Agronomia","id":1249},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufmg-2019-ufmg-engenheiro-area-agronomia","tipo":1,"nome":"UFMG - UFMG - Engenheiro - \u00c1rea Agronomia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-28 10:18:16","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":1829588,"hashId":"5d29a128dae796d4ac77cd26197be363","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O conte\u00fado da receita agron\u00f4mica est\u00e1 previsto no Decreto Federal n\u00ba4.074\/02, em seu artigo 66. Analise as informa\u00e7\u00f5es obrigat\u00f3rias que devem estar inclu\u00eddas na Recomenda\u00e7\u00e3o T\u00e9cnica da Recceita e assinale (V) para verdadeiro ou (F), para falso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Altera\u00e7\u00f5es das recomenda\u00e7\u00f5es de uso em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s informa\u00e7\u00f5es da bula e r\u00f3tulo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Modalidade de aplica\u00e7\u00e3o, com anota\u00e7\u00e3o de instru\u00e7\u00f5es espec\u00edficas, quando necess\u00e1rio e, obrigatoriamente, nos casos de aplica\u00e7\u00e3o a\u00e9rea. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Nome do(s) produto(s) comercial(ais) que dever\u00e1(\u00e3o) ser utilizado(s) e de eventual(ais) produto(s) equivalente(s). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Topografia e relevo da propriedade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia <strong>CORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":7018044,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, V, F, V.","id":7018043,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, V, F, V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, V, V, F.","id":7018044,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, V, V, F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, V, V, V.","id":7018045,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, V, V, V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, F, V, V.","id":7018046,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, F, V, V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467726,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Decretos","oab":false,"nome":"Decretos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418540,"slug":"legislacao-federal-decretos"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 4.074\/2002 - Regulamenta a Lei no 7.802, de 11 de julho de 1989, que disp\u00f5e sobre a pesquisa, a experimenta\u00e7\u00e3o, a produ\u00e7\u00e3o, a embalagem e rotulagem, o transporte, o armazenamento, a comercializa\u00e7\u00e3o, a propaganda comercial, a utiliza\u00e7\u00e3o,","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 4.074\/2002 - Regulamenta a Lei no 7.802, de 11 de julho de 1989, que disp\u00f5e sobre a pesquisa, a experimenta\u00e7\u00e3o, a produ\u00e7\u00e3o, a embalagem e rotulagem, o transporte, o armazenamento, a comercializa\u00e7\u00e3o, a propaganda comercial, a utiliza\u00e7\u00e3o,","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418747,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-4-074-2002-regulamenta-a-lei-no-7-802-de-11-de-julho-de-1989-que-dispoe-sobre-a-pesquisa-a-experimentacao-a-producao-a-embalagem-e-rotulagem-o-transporte-o-armazenamento-a-comercializacao-a-propaganda-comercial-a-utilizacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assim, alicer\u00e7aram-se nesse ambiente duas formula\u00e7\u00f5es assaz arraigadas no imagin\u00e1rio brasileiro contempor\u00e2neo sobre o passado do pa\u00eds. Primeiramente, o mito de que o portugu\u00eas \u00e9 um povo \u201cburro\u201d, de onde derivam as milhares de piadas e anedotas, nas quais sempre aparece um luso est\u00fapido, de racioc\u00ednio p\u00edfio e il\u00f3gico, que tem comportamento desviante e que chega sempre a conclus\u00f5es estapaf\u00fardias e burlescas. A segunda formula\u00e7\u00e3o sintetiza-se no tradicional bord\u00e3o repetido pelo senso comum: \u201cse o Brasil tivesse sido colonizado pelos ingleses...\u201d, com varia\u00e7\u00f5es que substituem os ingleses por holandeses e por franceses. [Eduardo Fran\u00e7a Paiva. De portugu\u00eas a mesti\u00e7o: o imagin\u00e1rio brasileiro sobre a coloniza\u00e7\u00e3o e sobre o Brasil. Em Lana Mara de Castro Siman e Thais N\u00edvia de Lima e Fonseca (org). Inaugurando a Hist\u00f3ria e construindo a na\u00e7\u00e3o. Discursos e imagens no ensino de Hist\u00f3ria] De acordo com o excerto, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":42830,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2019-vunesp-professor-de-educacao-basica-area-historia","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Cerquilho - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-02 04:02:03","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1277840,"hashId":"c000f2b54886130b44b26aceaafd9e6f","enunciado":"<p align=\"justify\">Assim, alicer\u00e7aram-se nesse ambiente duas formula\u00e7\u00f5es\r\nassaz arraigadas no imagin\u00e1rio brasileiro contempor\u00e2neo\r\nsobre o passado do pa\u00eds. Primeiramente, o mito de que o\r\nportugu\u00eas \u00e9 um povo \u201cburro\u201d, de onde derivam as milhares\r\nde piadas e anedotas, nas quais sempre aparece um luso\r\nest\u00fapido, de racioc\u00ednio p\u00edfio e il\u00f3gico, que tem comportamento\r\ndesviante e que chega sempre a conclus\u00f5es estapaf\u00fardias\r\ne burlescas. A segunda formula\u00e7\u00e3o sintetiza-se no\r\ntradicional bord\u00e3o repetido pelo senso comum: \u201cse o Brasil\r\ntivesse sido colonizado pelos ingleses...\u201d, com varia\u00e7\u00f5es\r\nque substituem os ingleses por holandeses e por franceses. <\/p><p align=\"justify\">[Eduardo Fran\u00e7a Paiva. De portugu\u00eas a mesti\u00e7o: o imagin\u00e1rio\r\nbrasileiro sobre a coloniza\u00e7\u00e3o e sobre o Brasil. Em Lana Mara de Castro\r\nSiman e Thais N\u00edvia de Lima e Fonseca (org). <i>Inaugurando a Hist\u00f3ria e\r\nconstruindo a na\u00e7\u00e3o<\/i>. Discursos e imagens no ensino de Hist\u00f3ria] <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">De acordo com o excerto, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":4640671,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o imagin\u00e1rio brasileiro contempor\u00e2neo n\u00e3o contribui em nada para o estudo da Hist\u00f3ria independentemente do tempo e espa\u00e7o analisados.","id":4640668,"corpo":"<p align=justify>o imagin\u00e1rio brasileiro contempor\u00e2neo n\u00e3o contribui\r\nem nada para o estudo da Hist\u00f3ria independentemente\r\ndo tempo e espa\u00e7o analisados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as formula\u00e7\u00f5es acerca da inferioridade da coloniza\u00e7\u00e3o portuguesa em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 holandesa s\u00e3o consensuais na atualidade a partir do revisionismo hist\u00f3rico.","id":4640669,"corpo":"<p align=justify>as formula\u00e7\u00f5es acerca da inferioridade da coloniza\u00e7\u00e3o\r\nportuguesa em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 holandesa s\u00e3o consensuais\r\nna atualidade a partir do revisionismo hist\u00f3rico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"independentemente do que acham os historiadores, o fato \u00e9 que se o Brasil fosse colonizado por uma pot\u00eancia europeia, hoje seria um pa\u00eds de primeiro mundo.","id":4640670,"corpo":"<p align=justify>independentemente do que acham os historiadores, o\r\nfato \u00e9 que se o Brasil fosse colonizado por uma pot\u00eancia\r\neuropeia, hoje seria um pa\u00eds de primeiro mundo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o estudo da Hist\u00f3ria deve considerar formula\u00e7\u00f5es presentes no imagin\u00e1rio brasileiro contempor\u00e2neo como elemento de an\u00e1lise e produ\u00e7\u00e3o dos estudos historiogr\u00e1ficos.","id":4640671,"corpo":"<p align=justify>o estudo da Hist\u00f3ria deve considerar formula\u00e7\u00f5es\r\npresentes no imagin\u00e1rio brasileiro contempor\u00e2neo\r\ncomo elemento de an\u00e1lise e produ\u00e7\u00e3o dos estudos\r\nhistoriogr\u00e1ficos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o comportamento desviante da Nova Hist\u00f3ria passou a considerar as formula\u00e7\u00f5es sobre a coloniza\u00e7\u00e3o do Brasil, algo descart\u00e1vel para seus estudos.","id":4640672,"corpo":"<p align=justify>o comportamento desviante da Nova Hist\u00f3ria passou\r\na considerar as formula\u00e7\u00f5es sobre a coloniza\u00e7\u00e3o do\r\nBrasil, algo descart\u00e1vel para seus estudos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405270,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"nome_clean":"Sociedade","oab":false,"nome":"Sociedade","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397257,"slug":"historia-sociedade"}],"slug":"historia\/1277840","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Geografia","id":16653}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o de Limpeza Urbana","sigla":"SLU","id":3493,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De 2001 at\u00e9 o ano atual, tem havido um aumento progressivo nas quantidades de fam\u00edlias assentadas em fun\u00e7\u00e3o da reforma agr\u00e1ria no Brasil.","provas":[{"id":37332,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Geografia","id":16653},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o de Limpeza Urbana","sigla":"SLU","id":3493,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"slu-df-2019-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-de-residuos-solidos-area-geografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SLU - Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Geografia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-02 04:01:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1062427,"hashId":"f2a0e73d0c1d43e9411869eb68ac2e9b","enunciado":"De 2001 at\u00e9 o ano atual, tem havido um aumento progressivo nas quantidades de fam\u00edlias assentadas em fun\u00e7\u00e3o da reforma agr\u00e1ria no Brasil.","resposta":3724893,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3724892,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3724893,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Inova\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas e organizacionais na agricultura concorrem para criar um novo uso do tempo e um novo uso da terra. O aproveitamento de momentos vagos no calend\u00e1rio agr\u00edcola ou o encurtamento dos ciclos vegetais, a velocidade da circula\u00e7\u00e3o de produtos e de informa\u00e7\u00f5es, a disponibilidade de cr\u00e9dito e a preemin\u00eancia dada \u00e0 exporta\u00e7\u00e3o constituem, certamente, dados que v\u00e3o permitir reinventar a natureza, modificando-se solos, criando-se sementes e, at\u00e9 mesmo, buscando-se, ainda que pontualmente, impor leis ao clima. Eis o novo uso agr\u00edcola do territ\u00f3rio no per\u00edodo t\u00e9cnico-cient\u00edfico-informacional. Julgue os itens seguintes, relativos ao assunto abordado no fragmento de texto anterior e \u00e0 din\u00e2mica socioecon\u00f4mica do territ\u00f3rio brasileiro.","id":380211,"enunciado":"<p>Inova\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas e organizacionais na agricultura concorrem para criar um novo uso do tempo e um novo uso da terra. O aproveitamento de momentos vagos no calend\u00e1rio agr\u00edcola ou o encurtamento dos ciclos vegetais, a velocidade da circula\u00e7\u00e3o de produtos e de informa\u00e7\u00f5es, a disponibilidade de cr\u00e9dito e a preemin\u00eancia dada \u00e0 exporta\u00e7\u00e3o constituem, certamente, dados que v\u00e3o permitir reinventar a natureza, modificando-se solos, criando-se sementes e, at\u00e9 mesmo, buscando-se, ainda que pontualmente, impor leis ao clima. Eis o novo uso agr\u00edcola do territ\u00f3rio no per\u00edodo t\u00e9cnico-cient\u00edfico-informacional.\r\n<\/p><p align=\"right\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37332\/29.gif\"><\/p><p>Julgue os itens seguintes, relativos ao assunto abordado no fragmento de texto anterior e \u00e0 din\u00e2mica socioecon\u00f4mica do territ\u00f3rio brasileiro.<\/p>","rotulo":70,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70 a 74"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Meio Rural","oab":false,"nome":"Meio Rural","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397323,"slug":"geografia-meio-rural"},{"nome_clean":"Territ\u00f3rio","oab":false,"nome":"Territ\u00f3rio","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397324,"slug":"geografia-territorio"}],"slug":"geografia\/1062427","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto Teot\u00f4nio Vilela - Alagoas","sigla":"","id":3591,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. O Microsoft Excel facilita o c\u00e1lculo de n\u00fameros. No Excel, o usu\u00e1rio pode simplificar a entrada de dados com o AUTOPREENCHIMENTO. Em seguida, pode obter recomenda\u00e7\u00f5es de gr\u00e1ficos com base em dados e cri\u00e1-los. Al\u00e9m disso, pode identificar padr\u00f5es e tend\u00eancias facilmente com barras de dados, codifica\u00e7\u00e3o por cores e \u00edcones. II. \u00c9 permitido ao auditor receber do auditado qualquer vantagem que saiba para aplica\u00e7\u00e3o il\u00edcita. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":38513,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto Teot\u00f4nio Vilela - Alagoas","sigla":"","id":3591,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"servico-autonomo-de-agua-e-esgoto-teotonio-vilela-alagoas-al-2019-admetec-contador","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto Teot\u00f4nio Vilela - Alagoas - Contador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-02 04:01:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1120630,"hashId":"887957ef45e61baa803ccf1f4a40ee3d","enunciado":"<p align=\"justify\">Leia as afirmativas a seguir:<\/p><p align=\"justify\">\r\nI. O Microsoft Excel facilita o c\u00e1lculo de n\u00fameros. No Excel, o\r\nusu\u00e1rio pode simplificar a entrada de dados com o\r\nAUTOPREENCHIMENTO. Em seguida, pode obter recomenda\u00e7\u00f5es\r\nde gr\u00e1ficos com base em dados e cri\u00e1-los. Al\u00e9m disso, pode\r\nidentificar padr\u00f5es e tend\u00eancias facilmente com barras de dados,\r\ncodifica\u00e7\u00e3o por cores e \u00edcones.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. \u00c9 permitido ao auditor receber do auditado qualquer vantagem\r\nque saiba para aplica\u00e7\u00e3o il\u00edcita.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":3982645,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":3982644,"corpo":"<p align=justify>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":3982645,"corpo":"<p align=justify>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":3982646,"corpo":"<p align=justify>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":3982647,"corpo":"<p align=justify>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387295,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 17"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Responsabilidade do Auditor","oab":false,"nome":"Responsabilidade do Auditor","pai":416995,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4686,"slug":"auditoria-responsabilidade-do-auditor"},{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/1120630","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Amazonas","sigla":"CRO AM","id":3512,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"N\u00e3o \u00e9 crime deixar de prestar assist\u00eancia, quando imposs\u00edvel faz\u00ea&#8208;lo sem risco pessoal, \u00e0 pessoa inv\u00e1lida ou ferida, ao desamparado ou em grave e iminente perigo.","provas":[{"id":36957,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Amazonas","sigla":"CRO AM","id":3512,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-am-am-2019-quadrix-assistente-administrativo-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO AM - Assistente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-02 04:01:08","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1053758,"hashId":"6b8f9f0c4c0e02abe766310d3322762f","enunciado":"N\u00e3o \u00e9 crime deixar de prestar assist\u00eancia, quando\r\nimposs\u00edvel faz\u00ea&#8208;lo sem risco pessoal, \u00e0 pessoa inv\u00e1lida ou\r\nferida, ao desamparado ou em grave e iminente perigo.","resposta":3692056,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3692056,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3692057,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Conforme o C\u00f3digo Penal, julgue os itens de 116 a 120.","id":378747,"enunciado":"Conforme o C\u00f3digo Penal, julgue os itens de 116 a 120.","rotulo":116,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Periclita\u00e7\u00e3o da Vida e da Sa\u00fade","oab":true,"nome":"Periclita\u00e7\u00e3o da Vida e da Sa\u00fade","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406324,"slug":"direito-penal-periclitacao-da-vida-e-da-saude"},{"nome_clean":"Omiss\u00e3o de socorro","oab":true,"nome":"Omiss\u00e3o de socorro","pai":406324,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406330,"slug":"direito-penal-omissao-de-socorro"}],"slug":"direito-penal\/1053758","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Almoxarife","id":151}],"orgaos":[{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o as causas do \u00eaxodo rural no per\u00edodo de 1960 e 2000, assinale a alternativa que apresenta de forma incorreta uma causa do \u00eaxodo rural no per\u00edodo citado.","provas":[{"id":40097,"cargo":{"descricao":"Almoxarife","id":151},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"mgs-mg-2019-ibfc-almoxarife","tipo":1,"nome":"IBFC - MGS - Almoxarife - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-02 04:01:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1179465,"hashId":"dd18b577afdef7bbcea07ff8acd32b48","enunciado":"<p align=\"justify\">Em rela\u00e7\u00e3o as causas do \u00eaxodo rural no per\u00edodo de\r\n1960 e 2000, assinale a alternativa que apresenta de\r\nforma <u>incorreta<\/u> uma causa do \u00eaxodo rural no per\u00edodo\r\ncitado.<\/p>","resposta":4231789,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Amplia\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es capitalistas no campo","id":4231787,"corpo":"<p align=justify>Amplia\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es capitalistas no campo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mecaniza\u00e7\u00e3o da agricultura e expans\u00e3o dos latif\u00fandios","id":4231788,"corpo":"<p align=justify>Mecaniza\u00e7\u00e3o da agricultura e expans\u00e3o dos latif\u00fandios<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fortalecimento das rela\u00e7\u00f5es tradicionais de trabalho no campo (parceria, arrendamento etc.)","id":4231789,"corpo":"<p align=justify>Fortalecimento das rela\u00e7\u00f5es tradicionais de trabalho no\r\ncampo (parceria, arrendamento etc.)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os atrativos da cidade e a necessidade de m\u00e3o-deobra na ind\u00fastria","id":4231790,"corpo":"<p align=justify>Os atrativos da cidade e a necessidade de m\u00e3o-deobra\r\nna ind\u00fastria<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394045,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"nome_clean":"Minas Gerais - MG","oab":false,"nome":"Minas Gerais - MG","pai":397244,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397460,"slug":"historia-minas-gerais-mg"}],"slug":"historia\/1179465","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},{"descricao":"Atendente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":783},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},{"descricao":"Cuidador Social","id":16499},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: Estomaterapeuta","id":20288},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Tr\u00e2nsito","id":1282},{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815},{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Futsal","id":17998},{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Voleibol","id":18004},{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Nata\u00e7\u00e3o","id":18000},{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Basquetebol","id":17997},{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Atletismo","id":20306},{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Handebol","id":20307},{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: T\u00eanis","id":20308},{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: T\u00eanis de Mesa","id":20309},{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Taekwondo","id":20314},{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Xadrez","id":20311},{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Jud\u00f4","id":20312},{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Karat\u00ea","id":20313},{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Gin\u00e1stica R\u00edtmica","id":20317},{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Gin\u00e1stica Art\u00edstica","id":20316},{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Futebol de Campo","id":20318},{"descricao":"M\u00e9dico Auditor","id":5513},{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","id":5640},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia do Aparelho Digestivo","id":11684},{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista","id":5271},{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275},{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651},{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista","id":5277},{"descricao":"M\u00e9dico Oftalmologista","id":5278},{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280},{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281},{"descricao":"M\u00e9dico Pediatria","id":13654},{"descricao":"M\u00e9dico Pneumologista","id":5284},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia Pedi\u00e1trica","id":11717},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286},{"descricao":"M\u00e9dico Radiologista","id":5287},{"descricao":"M\u00e9dico Reumatologista","id":5606},{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973},{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo seu sentido no texto, a palavra \u201climiar\u201d (\u00faltimo par\u00e1grafo) encontra sin\u00f4nimo em:","provas":[{"id":47853,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Terapeuta Ocupacional - 2019"},{"id":47899,"cargo":{"descricao":"Atendente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":783},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-atendente-de-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Atendente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2019"},{"id":47900,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"},{"id":47911,"cargo":{"descricao":"Cuidador Social","id":16499},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-cuidador-social","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Cuidador Social - 2019"},{"id":47913,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: Estomaterapeuta","id":20288},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-enfermeiro-area-estomaterapeuta","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Enfermeiro - \u00c1rea: Estomaterapeuta - 2019"},{"id":47921,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Tr\u00e2nsito","id":1282},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-engenheiro-area-transito","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Engenheiro - \u00c1rea Tr\u00e2nsito - 2019"},{"id":47930,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-farmaceutico-bioquimico","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - 2019"},{"id":47964,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Futsal","id":17998},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-instrutor-de-esportes-area-futsal","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Futsal - 2019"},{"id":47968,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Voleibol","id":18004},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-instrutor-de-esportes-area-voleibol","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Voleibol - 2019"},{"id":47971,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Nata\u00e7\u00e3o","id":18000},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-instrutor-de-esportes-area-natacao","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Nata\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":47973,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Basquetebol","id":17997},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-instrutor-de-esportes-area-basquetebol","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Basquetebol - 2019"},{"id":47977,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Atletismo","id":20306},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-instrutor-de-esportes-area-atletismo","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Atletismo - 2019"},{"id":47980,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Handebol","id":20307},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-instrutor-de-esportes-area-handebol","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Handebol - 2019"},{"id":47982,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: T\u00eanis","id":20308},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-instrutor-de-esportes-area-tenis","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Instrutor de Esportes - \u00c1rea: T\u00eanis - 2019"},{"id":47983,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: T\u00eanis de Mesa","id":20309},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-instrutor-de-esportes-area-tenis-de-mesa","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Instrutor de Esportes - \u00c1rea: T\u00eanis de Mesa - 2019"},{"id":47984,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Taekwondo","id":20314},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-instrutor-de-esportes-area-taekwondo","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Taekwondo - 2019"},{"id":47986,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Xadrez","id":20311},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-instrutor-de-esportes-area-xadrez","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Xadrez - 2019"},{"id":47988,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Jud\u00f4","id":20312},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-instrutor-de-esportes-area-judo","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Jud\u00f4 - 2019"},{"id":47989,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Karat\u00ea","id":20313},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-instrutor-de-esportes-area-karate","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Karat\u00ea - 2019"},{"id":47996,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Gin\u00e1stica R\u00edtmica","id":20317},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-instrutor-de-esportes-area-ginastica-ritmica","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Gin\u00e1stica R\u00edtmica - 2019"},{"id":47998,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Gin\u00e1stica Art\u00edstica","id":20316},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-instrutor-de-esportes-area-ginastica-artistica","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Gin\u00e1stica Art\u00edstica - 2019"},{"id":48000,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Futebol de Campo","id":20318},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-instrutor-de-esportes-area-futebol-de-campo","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Futebol de Campo - 2019"},{"id":48003,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Auditor","id":5513},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-medico-auditor","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - M\u00e9dico Auditor - 2019"},{"id":48007,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-medico-cardiologista","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - M\u00e9dico Cardiologista - 2019"},{"id":48008,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","id":5640},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-medico-area-cirurgia-de-cabeca-e-pescoco","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o - 2019"},{"id":48080,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia do Aparelho Digestivo","id":11684},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-medico-area-cirurgia-do-aparelho-digestivo","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia do Aparelho Digestivo - 2019"},{"id":48081,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-medico-cirurgiao-geral","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral - 2019"},{"id":48083,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2019"},{"id":48085,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - M\u00e9dico do Trabalho - 2019"},{"id":48087,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista","id":5271},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-medico-endocrinologista","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - M\u00e9dico Endocrinologista - 2019"},{"id":48099,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-medico-ginecologista","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - M\u00e9dico Ginecologista - 2019"},{"id":48102,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-medico-infectologista","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - M\u00e9dico Infectologista - 2019"},{"id":48107,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista","id":5277},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-medico-neurologista","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - M\u00e9dico Neurologista - 2019"},{"id":48109,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Oftalmologista","id":5278},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-medico-oftalmologista","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - M\u00e9dico Oftalmologista - 2019"},{"id":48111,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-medico-ortopedista","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - M\u00e9dico Ortopedista - 2019"},{"id":48115,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-medico-otorrinolaringologista","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - M\u00e9dico Otorrinolaringologista - 2019"},{"id":48116,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatria","id":13654},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-medico-pediatria","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - M\u00e9dico Pediatria - 2019"},{"id":48119,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pneumologista","id":5284},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-medico-pneumologista","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - M\u00e9dico Pneumologista - 2019"},{"id":48124,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia Pedi\u00e1trica","id":11717},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-medico-area-pneumologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia Pedi\u00e1trica - 2019"},{"id":48126,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - M\u00e9dico Psiquiatra - 2019"},{"id":48136,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Radiologista","id":5287},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-medico-radiologista","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - M\u00e9dico Radiologista - 2019"},{"id":48140,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Reumatologista","id":5606},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-medico-reumatologista","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - M\u00e9dico Reumatologista - 2019"},{"id":48194,"cargo":{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-psicopedagogo","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Psicopedagogo - 2019"},{"id":48200,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-tecnico-em-laboratorio","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-02 04:02:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":51,"descricao":"Engenharia de Tr\u00e2nsito"},{"id":462,"descricao":"Engenharia De Tr\u00e1fego (Tr\u00e2nsito)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":396,"descricao":"Medicina - Auditor"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":387,"descricao":"Medicina - Cirurgia De Cabe\u00e7a E Pesco\u00e7o"},{"id":385,"descricao":"Medicina - Cirurgia Do Aparelho Digestivo"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"},{"id":298,"descricao":"Medicina - Pneumologia Pedi\u00e1trica"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"},{"id":291,"descricao":"Medicina - Reumatologia"},{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"}],"id":1451901,"hashId":"d214d841bd2187b8efcd95f0511f95a5","enunciado":"<p>Segundo seu sentido no texto, a palavra \u201climiar\u201d (\u00faltimo par\u00e1grafo) encontra sin\u00f4nimo em:<\/p>","resposta":5380841,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Come\u00e7o.","id":5380841,"corpo":"<p>Come\u00e7o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Motivo.","id":5380842,"corpo":"<p>Motivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aprova\u00e7\u00e3o.","id":5380843,"corpo":"<p>Aprova\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Limite.","id":5380844,"corpo":"<p>Limite.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"H\u00e1bito de apenas duas horas por semana ____________ te tornar mais saud\u00e1vel\tAo decorrer dos anos, a pr\u00e1tica de passar mais tempo em meio \u00e0 natureza e ao ar livre passou a ser ____________ com vida saud\u00e1vel e com uma felicidade mais pura. Enquanto isso, pesquisadores do Reino Unido buscavam descobrir durante quanto tempo \u00e9 necess\u00e1rio ficar ao ar livre para que algu\u00e9m realmente tenha uma vida melhor.\tCom base em uma pesquisa nacional com cerca de 20 mil adultos brit\u00e2nicos, realizada entre 2014 e 2016, a equipe de cientistas acredita que eles podem ter encontrado um \u201cponto ideal\u201d semanal para a exposi\u00e7\u00e3o \u00e0 natureza. Os autores do estudo conclu\u00edram que \u00e9 necess\u00e1rio ficar duas horas ou mais em contato com \u00e1reas verdes.\tOs resultados ganham for\u00e7a com base em pesquisas anteriores, que descobriram que viver em \u00e1reas mais verdes est\u00e1 associado _____ menores riscos de doen\u00e7as cardiovasculares, obesidade, diabetes, asma, ang\u00fastia mental, mortalidade e at\u00e9 mesmo miopia em crian\u00e7as.\tAinda que muitos estudos anteriores tenham medido o contato da natureza por meio da proximidade de espa\u00e7os verdes, a nova pesquisa sugere que essa \u00e9 uma grande falha. Em vez disso, parece que o \u201climiar\u201d para a exposi\u00e7\u00e3o natural est\u00e1 presente mesmo para aqueles que vivem em \u00e1reas com poucas configura\u00e7\u00f5es naturais: \u201cAs oportunidades locais empobrecidas n\u00e3o precisam ser uma barreira para a exposi\u00e7\u00e3o \u00e0 natureza\u201d, sugerem os autores.\thttps:\/\/exame.abril.com.br... - adaptado","id":425071,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\">H\u00e1bito de apenas duas horas por semana ____________ te tornar mais saud\u00e1vel<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tAo decorrer dos anos, a pr\u00e1tica de passar mais tempo em meio \u00e0 natureza e ao ar livre passou a ser ____________ com vida saud\u00e1vel e com uma felicidade mais pura. Enquanto isso, pesquisadores do Reino Unido buscavam descobrir durante quanto tempo \u00e9 necess\u00e1rio ficar ao ar livre para que algu\u00e9m realmente tenha uma vida melhor.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tCom base em uma pesquisa nacional com cerca de 20 mil adultos brit\u00e2nicos, realizada entre 2014 e 2016, a equipe de cientistas acredita que eles podem ter encontrado um \u201cponto ideal\u201d semanal para a exposi\u00e7\u00e3o \u00e0 natureza. Os autores do estudo conclu\u00edram que \u00e9 necess\u00e1rio ficar duas horas ou mais em contato com \u00e1reas verdes.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tOs resultados ganham for\u00e7a com base em pesquisas anteriores, que descobriram que viver em \u00e1reas mais verdes est\u00e1 associado _____ menores riscos de doen\u00e7as cardiovasculares, obesidade, diabetes, asma, ang\u00fastia mental, mortalidade e at\u00e9 mesmo miopia em crian\u00e7as.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tAinda que muitos estudos anteriores tenham medido o contato da natureza por meio da proximidade de espa\u00e7os verdes, a nova pesquisa sugere que essa \u00e9 uma grande falha. Em vez disso, parece que o \u201climiar\u201d para a exposi\u00e7\u00e3o natural est\u00e1 presente mesmo para aqueles que vivem em \u00e1reas com poucas configura\u00e7\u00f5es naturais: \u201cAs oportunidades locais empobrecidas n\u00e3o precisam ser uma barreira para a exposi\u00e7\u00e3o \u00e0 natureza\u201d, sugerem os autores.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<\/p><p>https:\/\/exame.abril.com.br... - adaptado<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5 "},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Uso de sin\u00f4nimos","oab":false,"nome":"Uso de sin\u00f4nimos","pai":419266,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409568,"slug":"lingua-portuguesa-uso-de-sinonimos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1451901","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pelotas","sigla":"Prefeitura de Pelotas","id":3618,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A palavra boa-pra\u00e7a (l. 17-18) \u00e9 formada por:","provas":[{"id":49668,"cargo":{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pelotas","sigla":"Prefeitura de Pelotas","id":3618,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pelotas-rs-2019-legalle-concursos-oficial-administrativo-2","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Pelotas - Oficial Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-02 04:02:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1500544,"hashId":"82acfd936e0245efe11ed1ade6b6a72e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A palavra <strong>boa-pra\u00e7a <\/strong>(<em>l<\/em>.<em> 17-18<\/em>) \u00e9 formada por:<\/p><p><br><\/p>","resposta":5595741,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Prefixa\u00e7\u00e3o.","id":5595737,"corpo":"<p>Prefixa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sufixa\u00e7\u00e3o.","id":5595738,"corpo":"<p>Sufixa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Parass\u00edntese.","id":5595739,"corpo":"<p>Parass\u00edntese.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aglutina\u00e7\u00e3o.","id":5595740,"corpo":"<p>Aglutina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Justaposi\u00e7\u00e3o.","id":5595741,"corpo":"<p>Justaposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 09, leia o texto abaixo. O gar\u00e7om, o c\u00e3o e os direitos humanos1 A cena inusitada se deu em um restaurante. Eu 2 acabara de pedir a conta e, enquanto esperava, fazia 3 anota\u00e7\u00f5es em uma caderneta. O gar\u00e7om, velho 4 conhecido, me pergunta: 5 - E a\u00ed? Preparando uma. .. 6 - N\u00e3o - eu disse, explicando que estava listando 7 t\u00f3picos para um debate sobre direitos humanos para o 8 qual fora convidado. 9 - Direitos humanos? Sou contra! - exclamou o 10 gar\u00e7om, com o cenho franzido. 11 Eu levei um susto. Perguntei a ele como algu\u00e9m 12 pode ser contra os direitos humanos. E s\u00f3 ent\u00e3o percebi 13 o tamanho do ____.14 - Esse pessoal dos direitos humanos vive 15 defendendo os bandidos sem se importar com as 16 pessoas de bem! 17 A rea\u00e7\u00e3o amarga e _____ do gar\u00e7om, sujeito boa18 pra\u00e7a e brincalh\u00e3o, \u00e9 a prova de um tipo de corrup\u00e7\u00e3o que 19 se tornou praga no Brasil: a da linguagem. A express\u00e3o 20 \"direitos humanos\" foi destitu\u00edda de seu sentido original 21 para virar um aparato, um grupo, uma institui\u00e7\u00e3o - uma 22 \"coisa\" talvez seja a palavra mais adequada - que existe 23 \"para ir l\u00e1 e defender os bandidos\". 24 \u00c9 essa linguagem corrompida que fabrica clich\u00eas, 25 refor\u00e7a o senso comum e produz varia\u00e7\u00f5es como \"direitos 26 humanos s\u00f3 para os humanos direitos\", \"onde estavam 27 os direitos humanos quando aquele pai de fam\u00edlia foi 28 morto?\", \"os direitos humanos n\u00e3o apareceram pra 29 defender aquela mo\u00e7a que foi estuprada\", etc, etc, etc ... 30 A prosperidade dessa, digamos, interpreta\u00e7\u00e3o do 31 significado da express\u00e3o direitos humanos \u00e9 32 especialmente dura para um rep\u00f3rter que entende o 33 jornalismo n\u00e3o apenas como um conjunto de t\u00e9cnicas que 34 permitem a media\u00e7\u00e3o entre os fatos e os leitores, 35 telespectadores ou ouvintes. Jornalismo \u00e9, sobretudo, 36 uma forma espec\u00edfica de conhecimento. Ou seja, \u00e9 no 37 campo do conhecimento que estamos perdendo a 38 batalha da linguagem para as formula\u00e7\u00f5es tacanhas do 39 atraso. Inevit\u00e1vel o sentimento de derrota. Onde estamos 40 falhando? O que fazer para proteger a integridade da 41 linguagem? 42 Conhecer o mundo \u00e9 se apropriar de um conjunto de 43 conceitos que foram produzidos pela experi\u00eancia humana 44 atrav\u00e9s dos tempos. Esses conceitos s\u00e3o expressos pela 45 linguagem. A apropria\u00e7\u00e3o das palavras e de seus 46 significados denota justamente a apropria\u00e7\u00e3o do mundo 47 concreto. Ent\u00e3o, zelar pela inteireza da linguagem, do 48 significado das palavras, \u00e9 zelar pelo conhecimento 49 acumulado pela humanidade, patrim\u00f4nio simb\u00f3lico de 50 todos n\u00f3s e, ____ , uma vit\u00f3ria da civiliza\u00e7\u00e3o sobre a 51 barb\u00e1rie. Eu trabalho com linguagem. Defend\u00ea-la contra 52 sua distor\u00e7\u00e3o, portanto, \u00e9 tamb\u00e9m uma tarefa minha 53 como jornalista.54 Imbu\u00eddo dessa miss\u00e3o, e ciente de que precisava de 55 mais e melhores argumentos para convencer meu amigo 56 gar\u00e7om de que ele estava sendo enganado pela corrup\u00e7\u00e3o 57 da linguagem, peguei meu celular, dei uma busca no 58 Google at\u00e9 achar uma conhecida charge do cartunista 59 Andr\u00e9 Dahmer. Chamei meu camarada e mostrei o 60 desenho: era um cachorrinho falando para outro 61 simplesmente o seguinte: \"sou contra os direitos dos 62 animais!\". 63 - Que Cusco burro! - divertiu-se o gar\u00e7om, de supet\u00e3o, 64 para depois cair em si e co\u00e7ar a careca. 65 Paguei a conta e fui embora feliz de ter ao menos lhe 66 deixado uma pulga atr\u00e1s da orelha.Autor: Marcelo Canelas (adaptado).","id":430432,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 09, leia o texto abaixo. <\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>O gar\u00e7om, o c\u00e3o e os direitos humanos<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1 A cena inusitada se deu em um restaurante. Eu <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2 acabara de pedir a conta e, enquanto esperava, fazia <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3 anota\u00e7\u00f5es em uma caderneta. O gar\u00e7om, velho <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4 conhecido, me pergunta: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">5 - E a\u00ed? Preparando uma. .. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">6 - N\u00e3o - eu disse, explicando que estava listando <\/p><p style=\"text-align: justify;\">7 t\u00f3picos para um debate sobre direitos humanos para o <\/p><p style=\"text-align: justify;\">8 qual fora convidado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">9 - Direitos humanos? Sou contra! - exclamou o <\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 gar\u00e7om, com o cenho franzido. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">11 Eu levei um susto. Perguntei a ele como algu\u00e9m <\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 pode ser contra os direitos humanos. E s\u00f3 ent\u00e3o percebi <\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 o tamanho do ____.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14 - Esse pessoal dos direitos humanos vive <\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 defendendo os bandidos sem se importar com as <\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 pessoas de bem! <\/p><p style=\"text-align: justify;\">17 A rea\u00e7\u00e3o amarga e _____ do gar\u00e7om, sujeito boa<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18 pra\u00e7a e brincalh\u00e3o, \u00e9 a prova de um tipo de corrup\u00e7\u00e3o que <\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 se tornou praga no Brasil: a da linguagem. A express\u00e3o <\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 \"direitos humanos\" foi destitu\u00edda de seu sentido original <\/p><p style=\"text-align: justify;\">21 para virar um aparato, um grupo, uma institui\u00e7\u00e3o - uma <\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 \"coisa\" talvez seja a palavra mais adequada - que existe <\/p><p style=\"text-align: justify;\">23 \"para ir l\u00e1 e defender os bandidos\". <\/p><p style=\"text-align: justify;\">24 \u00c9 essa linguagem corrompida que fabrica clich\u00eas, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 refor\u00e7a o senso comum e produz varia\u00e7\u00f5es como \"direitos <\/p><p style=\"text-align: justify;\">26 humanos s\u00f3 para os humanos direitos\", \"onde estavam <\/p><p style=\"text-align: justify;\">27 os direitos humanos quando aquele pai de fam\u00edlia foi <\/p><p style=\"text-align: justify;\">28 morto?\", \"os direitos humanos n\u00e3o apareceram pra <\/p><p style=\"text-align: justify;\">29 defender aquela mo\u00e7a que foi estuprada\", etc, etc, etc ... <\/p><p style=\"text-align: justify;\">30 A prosperidade dessa, digamos, interpreta\u00e7\u00e3o do <\/p><p style=\"text-align: justify;\">31 significado da express\u00e3o direitos humanos \u00e9 <\/p><p style=\"text-align: justify;\">32 especialmente dura para um rep\u00f3rter que entende o <\/p><p style=\"text-align: justify;\">33 jornalismo n\u00e3o apenas como um conjunto de t\u00e9cnicas que <\/p><p style=\"text-align: justify;\">34 permitem a media\u00e7\u00e3o entre os fatos e os leitores, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">35 telespectadores ou ouvintes. Jornalismo \u00e9, sobretudo, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">36 uma forma espec\u00edfica de conhecimento. Ou seja, \u00e9 no <\/p><p style=\"text-align: justify;\">37 campo do conhecimento que estamos perdendo a <\/p><p style=\"text-align: justify;\">38 batalha da linguagem para as formula\u00e7\u00f5es tacanhas do <\/p><p style=\"text-align: justify;\">39 atraso. Inevit\u00e1vel o sentimento de derrota. Onde estamos <\/p><p style=\"text-align: justify;\">40 falhando? O que fazer para proteger a integridade da <\/p><p style=\"text-align: justify;\">41 linguagem? <\/p><p style=\"text-align: justify;\">42 Conhecer o mundo \u00e9 se apropriar de um conjunto de <\/p><p style=\"text-align: justify;\">43 conceitos que foram produzidos pela experi\u00eancia humana <\/p><p style=\"text-align: justify;\">44 atrav\u00e9s dos tempos. Esses conceitos s\u00e3o expressos pela <\/p><p style=\"text-align: justify;\">45 linguagem. A apropria\u00e7\u00e3o das palavras e de seus <\/p><p style=\"text-align: justify;\">46 significados denota justamente a apropria\u00e7\u00e3o do mundo <\/p><p style=\"text-align: justify;\">47 concreto. Ent\u00e3o, zelar pela inteireza da linguagem, do <\/p><p style=\"text-align: justify;\">48 significado das palavras, \u00e9 zelar pelo conhecimento <\/p><p style=\"text-align: justify;\">49 acumulado pela humanidade, patrim\u00f4nio simb\u00f3lico de <\/p><p style=\"text-align: justify;\">50 todos n\u00f3s e, ____ , uma vit\u00f3ria da civiliza\u00e7\u00e3o sobre a <\/p><p style=\"text-align: justify;\">51 barb\u00e1rie. Eu trabalho com linguagem. Defend\u00ea-la contra <\/p><p style=\"text-align: justify;\">52 sua distor\u00e7\u00e3o, portanto, \u00e9 tamb\u00e9m uma tarefa minha <\/p><p style=\"text-align: justify;\">53 como jornalista.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">54 Imbu\u00eddo dessa miss\u00e3o, e ciente de que precisava de <\/p><p style=\"text-align: justify;\">55 mais e melhores argumentos para convencer meu amigo <\/p><p style=\"text-align: justify;\">56 gar\u00e7om de que ele estava sendo enganado pela corrup\u00e7\u00e3o <\/p><p style=\"text-align: justify;\">57 da linguagem, peguei meu celular, dei uma busca no <\/p><p style=\"text-align: justify;\">58 Google at\u00e9 achar uma conhecida charge do cartunista <\/p><p style=\"text-align: justify;\">59 Andr\u00e9 Dahmer. Chamei meu camarada e mostrei o <\/p><p style=\"text-align: justify;\">60 desenho: era um cachorrinho falando para outro <\/p><p style=\"text-align: justify;\">61 simplesmente o seguinte: \"sou contra os direitos dos <\/p><p style=\"text-align: justify;\">62 animais!\". <\/p><p style=\"text-align: justify;\">63 - Que Cusco burro! - divertiu-se o gar\u00e7om, de supet\u00e3o, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">64 para depois cair em si e co\u00e7ar a careca. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">65 Paguei a conta e fui embora feliz de ter ao menos lhe <\/p><p style=\"text-align: justify;\">66 deixado uma pulga atr\u00e1s da orelha.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>Autor: Marcelo Canelas (adaptado).<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 9 "},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfologia","oab":false,"nome":"Morfologia","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403617,"slug":"lingua-portuguesa-morfologia"},{"nome_clean":"Estrutura das Palavras","oab":false,"nome":"Estrutura das Palavras","pai":403617,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403618,"slug":"lingua-portuguesa-estrutura-das-palavras"},{"nome_clean":"Forma\u00e7\u00e3o das Palavras","oab":false,"nome":"Forma\u00e7\u00e3o das Palavras","pai":403617,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403619,"slug":"lingua-portuguesa-formacao-das-palavras"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1500544","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"Cozinheiro","id":17001}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Alagoinhas","sigla":"","id":1661,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto a encontros voc\u00e1licos, assinale a alternativa onde temos respectivamente ditongo, hiato e tritongo.","provas":[{"id":55141,"cargo":{"descricao":"Cozinheiro","id":17001},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alagoinhas","sigla":"","id":1661,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Alagoinhas - Cozinheiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-02 04:04:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1668710,"hashId":"986964119683de12ee88f405c235c768","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto a encontros voc\u00e1licos, assinale a alternativa onde temos respectivamente ditongo, hiato e tritongo.<\/p>","resposta":6295266,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fui \/ lagoa \/ aguei.","id":6295266,"corpo":"<p>Fui \/ lagoa \/ aguei.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Noite \/ peixe \/ quais.","id":6295267,"corpo":"<p>Noite \/ peixe \/ quais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Toquei \/ frouxo \/ quaisquer.","id":6295268,"corpo":"<p>Toquei \/ frouxo \/ quaisquer.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ainda \/ d\u00f3i \/ enxaguei.","id":6295269,"corpo":"<p>Ainda \/ d\u00f3i \/ enxaguei.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":451037,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 5 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Fonologia","oab":false,"nome":"Fonologia","pai":403613,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403604,"slug":"lingua-portuguesa-fonologia"},{"nome_clean":"Hiato","oab":false,"nome":"Hiato","pai":403710,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409498,"slug":"lingua-portuguesa-hiato"},{"nome_clean":"Ditongo","oab":false,"nome":"Ditongo","pai":403609,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419309,"slug":"lingua-portuguesa-ditongo"},{"nome_clean":"Tritongo","oab":false,"nome":"Tritongo","pai":403609,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419310,"slug":"lingua-portuguesa-tritongo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1668710","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Fonoaudiologia 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFONO 9","id":3555,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A descentraliza\u00e7\u00e3o administrativa consiste na distribui\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias de uma para outra pessoa,f\u00edsica ou jur\u00eddica.","provas":[{"id":38037,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fonoaudiologia 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFONO 9","id":3555,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crefono-9-ac-2019-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREFONO 9 - Auxiliar Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":7,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-03 04:17:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1099632,"hashId":"855f1657d917e286b4e00c9c094963ea","enunciado":"<p align=justify>A descentraliza\u00e7\u00e3o administrativa consiste na distribui\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias de uma para outra pessoa,f\u00edsica ou jur\u00eddica.<\/p>","resposta":3890798,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3890798,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3890799,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0 administra\u00e7\u00e3o direta e indireta, \u00e0 estrutura\u00e7\u00e3o e \u00e0s caracter\u00edsticas das entidades e dos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos, julgue os itens de 81 a 88.","id":385007,"enunciado":"<p align=justify>Quanto \u00e0 administra\u00e7\u00e3o direta \r\ne indireta, \u00e0 estrutura\u00e7\u00e3o e \u00e0s \r\ncaracter\u00edsticas das entidades e dos \u00f3rg\u00e3os \r\np\u00fablicos, julgue os itens de 81 a 88.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 88"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404342,"slug":"direito-administrativo-organizacao-administrativa"},{"nome_clean":"Descentraliza\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Descentraliza\u00e7\u00e3o","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404343,"slug":"direito-administrativo-descentralizacao"}],"slug":"direito-administrativo\/1099632","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":11872}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal do Paran\u00e1 - IF\/PR","sigla":"IFPR","id":3128,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os custos de uma empresa resultam da combina\u00e7\u00e3o de diversos fatores, entre eles: a capacita\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica e produtiva no que diz respeito a processos, produtos e gest\u00e3o; o n\u00edvel de atualiza\u00e7\u00e3o da estrutura operacional e gerencial; e a qualifica\u00e7\u00e3o da m\u00e3o de obra. Os custos precisam ser classificados para atender \u00e0s diversas finalidades para as quais s\u00e3o apurados. Sobre a classifica\u00e7\u00e3o dos custos, \u00e9 INCORRETO afirmar:","provas":[{"id":38233,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":11872},"orgao":{"nome":"Instituto Federal do Paran\u00e1 - IF\/PR","sigla":"IFPR","id":3128,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifpr-2019-fau-unicentro-professor-area-administracao","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - IFPR - Professor - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-03 04:17:37","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1108726,"hashId":"0deb5a96b2fe138bdefbec5b48bbca7e","enunciado":"<p align=justify>Os custos de uma empresa resultam da\r\ncombina\u00e7\u00e3o de diversos fatores, entre eles: a\r\ncapacita\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica e produtiva no que\r\ndiz respeito a processos, produtos e gest\u00e3o; o\r\nn\u00edvel de atualiza\u00e7\u00e3o da estrutura operacional e\r\ngerencial; e a qualifica\u00e7\u00e3o da m\u00e3o de obra.\r\nOs custos precisam ser classificados para\r\natender \u00e0s diversas finalidades para as quais\r\ns\u00e3o apurados. Sobre a classifica\u00e7\u00e3o dos\r\ncustos, \u00e9 INCORRETO afirmar:<\/p>","resposta":3932317,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para classifica\u00e7\u00e3o dos custos, duas quest\u00f5es s\u00e3o fundamentais: quanto aos produtos fabricados - para que se apropriem os custos aos produtos, eles s\u00e3o classificados em custos fixos e vari\u00e1veis; e quanto ao comportamento em diferentes volumes de produ\u00e7\u00e3o - para que os custos de diferentes volumes de produ\u00e7\u00e3o sejam determinados, eles s\u00e3o classificados em diretos e indiretos.","id":3932317,"corpo":"<p align=justify>Para classifica\u00e7\u00e3o dos custos, duas\r\nquest\u00f5es s\u00e3o fundamentais: quanto aos produtos\r\nfabricados - para que se apropriem os custos aos\r\nprodutos, eles s\u00e3o classificados em custos fixos e\r\nvari\u00e1veis; e quanto ao comportamento em\r\ndiferentes volumes de produ\u00e7\u00e3o - para que os\r\ncustos de diferentes volumes de produ\u00e7\u00e3o sejam\r\ndeterminados, eles s\u00e3o classificados em diretos e\r\nindiretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Custo direto, a apropria\u00e7\u00e3o de um custo ao produto se d\u00e1 pelo que esse produto consumiu de fato, no caso da mat\u00e9ria-prima, pela quantidade efetivamente consumida, e no caso da m\u00e3o de obra direta, pela qualidade de horas de trabalho.","id":3932318,"corpo":"<p align=justify>Custo direto, a apropria\u00e7\u00e3o de um custo\r\nao produto se d\u00e1 pelo que esse produto\r\nconsumiu de fato, no caso da mat\u00e9ria-prima, pela\r\nquantidade efetivamente consumida, e no caso\r\nda m\u00e3o de obra direta, pela qualidade de horas\r\nde trabalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Custo indireto, a apropria\u00e7\u00e3o de um custo ao produto ocorre por rateio, que faz essa apropria\u00e7\u00e3o seja descaracterizada como direta.","id":3932319,"corpo":"<p align=justify>Custo indireto, a apropria\u00e7\u00e3o de um custo\r\nao produto ocorre por rateio, que faz essa\r\napropria\u00e7\u00e3o seja descaracterizada como direta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Custos fixos s\u00e3o aqueles que decorrem da manuten\u00e7\u00e3o da estrutura produtiva da empresa, independendo da quantidade que venha a ser fabricada dentro do limite da capacidade instalada.","id":3932320,"corpo":"<p align=justify>Custos fixos s\u00e3o aqueles que decorrem da\r\nmanuten\u00e7\u00e3o da estrutura produtiva da empresa,\r\nindependendo da quantidade que venha a ser\r\nfabricada dentro do limite da capacidade\r\ninstalada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Custos vari\u00e1veis s\u00e3o aqueles que aumentam ou diminuem conforme o volume de produ\u00e7\u00e3o.","id":3932321,"corpo":"<p align=justify>Custos vari\u00e1veis s\u00e3o aqueles que\r\naumentam ou diminuem conforme o volume de\r\nprodu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385964,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Stakeholders ou Partes Interessadas","oab":false,"nome":"Stakeholders ou Partes Interessadas","pai":404636,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404640,"slug":"administracao-geral-stakeholders-ou-partes-interessadas"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"nome_clean":"Custos dos Estoques","oab":false,"nome":"Custos dos Estoques","pai":427650,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427680,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-custos-dos-estoques"},{"nome_clean":"Custos de Armazenamento","oab":false,"nome":"Custos de Armazenamento","pai":427680,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427684,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-custos-de-armazenamento"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/1108726","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Universidade Federal de Santa Maria - UFSM","sigla":"UFSM","oab":false,"id":444}],"cargos":[{"descricao":"Mestrado Profissional em Ci\u00eancias da Sa\u00fade","id":17865}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Identifique o nome dos gr\u00e1ficos apresentados nas figuras abaixo:","provas":[{"id":41697,"cargo":{"descricao":"Mestrado Profissional em Ci\u00eancias da Sa\u00fade","id":17865},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Universidade Federal de Santa Maria - UFSM","sigla":"UFSM","oab":false,"id":444},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufsm-2019-ufsm-mestrado-profissional-em-ciencias-da-saude","tipo":1,"nome":"UFSM - UFSM - Mestrado Profissional em Ci\u00eancias da Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-03 04:18:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1237282,"hashId":"bef22cd089a7ad59ff5984cf57ad19c3","enunciado":"<p align=\"justify\">Identifique o nome dos gr\u00e1ficos apresentados nas figuras abaixo:<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/41697\/4.GIF\">","resposta":4472158,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a) colunas, barras, pol\u00edgono de frequ\u00eancias; ","id":4472154,"corpo":"<p align=justify>a) colunas, barras, pol\u00edgono de frequ\u00eancias; <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"linhas, boxplot, setores;","id":4472155,"corpo":"<p align=justify>linhas, boxplot, setores;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pol\u00edgono de frequ\u00eancias, setores, colunas;","id":4472156,"corpo":"<p align=justify>pol\u00edgono de frequ\u00eancias, setores, colunas;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"setores, linhas, pol\u00edgono de frequ\u00eancias;","id":4472157,"corpo":"<p align=justify>setores, linhas, pol\u00edgono de frequ\u00eancias;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Boxplot; setores; colunas","id":4472158,"corpo":"<p align=justify>Boxplot; setores; colunas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400584,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Gr\u00e1ficos Estat\u00edsticos e Formas de Organiza\u00e7\u00e3o de Dados","oab":false,"nome":"Gr\u00e1ficos Estat\u00edsticos e Formas de Organiza\u00e7\u00e3o de Dados","pai":416549,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":426555,"slug":"estatistica-graficos-estatisticos-e-formas-de-organizacao-de-dados"}],"slug":"estatistica\/1237282","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Timb\u00f3","sigla":"","id":3905,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Propositadamente, foi retirado o acento indicativo de crase em um dos trechos do texto. Assinale, pois, a alternativa que contenha o trecho em que deve ser colocado crase:","provas":[{"id":43506,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Timb\u00f3","sigla":"","id":3905,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-timbo-sc-2019-furb-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Timb\u00f3 - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-03 04:18:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1302640,"hashId":"3839ff0f6670630ce85475da99942e4d","enunciado":"<p align=justify>Propositadamente, foi retirado o acento indicativo de crase em um dos trechos do texto. Assinale, pois, a alternativa que contenha o trecho em que deve ser colocado crase:<\/p>","resposta":4749106,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A ex-prefeita de Bombinhas...","id":4749105,"corpo":"<p align=justify>A ex-prefeita de Bombinhas...<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"... ap\u00f3s comparecer a posse na Assembleia...","id":4749106,"corpo":"<p align=justify>... ap\u00f3s comparecer a posse na Assembleia...<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"...no dia 1\u00ba de fevereiro foi at\u00e9 a cerim\u00f4nia...","id":4749107,"corpo":"<p align=justify>...no dia 1\u00ba de fevereiro foi at\u00e9 a cerim\u00f4nia...<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"... chamou a aten\u00e7\u00e3o pela roupa.","id":4749108,"corpo":"<p align=justify>... chamou a aten\u00e7\u00e3o pela roupa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"... a maioria das pessoas reparou apenas no decote.","id":4749109,"corpo":"<p align=justify>... a maioria das pessoas reparou apenas no decote.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma deputada estadual de Santa Catarina recebeu cr\u00edticas nas redes sociais ap\u00f3s comparecer a posse na Assem-bleia Legislativa com um macac\u00e3o decotado. A ex-prefeita de Bombinhas, Ana Paula da Silva, do PDT, no dia 1\u00ba de fevereiro foi at\u00e9 a cerim\u00f4nia e chamou a aten\u00e7\u00e3o pela roupa. Nas redes sociais, ela publicou uma foto dizendo que era o momento de \u201ctrabalhar\u201d, no entanto, a maioria das pessoas reparou apenas no decote. [...] Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.metrojornal.com.br. Acesso em: 05\/02\/2019. [adaptado]","id":408261,"enunciado":"<p align=\"justify\">Uma deputada estadual de Santa Catarina recebeu cr\u00edticas nas redes sociais ap\u00f3s comparecer a posse na Assem-bleia Legislativa com um macac\u00e3o decotado. A ex-prefeita de Bombinhas, Ana Paula da Silva, do PDT, no dia 1\u00ba de fevereiro foi at\u00e9 a cerim\u00f4nia e chamou a aten\u00e7\u00e3o pela roupa. Nas redes sociais, ela publicou uma foto dizendo que era o momento de \u201ctrabalhar\u201d, no entanto, a maioria das pessoas reparou apenas no decote. [...]\r\n<\/p><p align=\"right\"><sub>Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.metrojornal.com.br. Acesso em: 05\/02\/2019. [adaptado]<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":419321,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403612,"slug":"lingua-portuguesa-acentuacao-grafica"},{"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1302640","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma economia, a base monet\u00e1ria \u00e9 de 4.000.000 de unidades monet\u00e1rias e o total dos meios de pagamento \u00e9 de 8.000.000. Se a porcentagem que os encaixes banc\u00e1rios representam dos dep\u00f3sitos \u00e0 vista nos bancos comerciais \u00e9 de 20%, ent\u00e3o o valor desses dep\u00f3sitos \u00e9 igual, em unidades monet\u00e1rias, a","provas":[{"id":43124,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2019-vunesp-economista-9","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Campinas - Economista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-03 04:18:26","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1290154,"hashId":"5511af6517ae0078125d6843d96b1c54","enunciado":"<p align=justify>Em uma economia, a base monet\u00e1ria \u00e9 de 4.000.000 de\r\nunidades monet\u00e1rias e o total dos meios de pagamento\r\n\u00e9 de 8.000.000. Se a porcentagem que os encaixes banc\u00e1rios\r\nrepresentam dos dep\u00f3sitos \u00e0 vista nos bancos\r\ncomerciais \u00e9 de 20%, ent\u00e3o o valor desses dep\u00f3sitos \u00e9\r\nigual, em unidades monet\u00e1rias, a<\/p>","resposta":4694713,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4.000.000","id":4694712,"corpo":"<p align=justify>4.000.000<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5.000.000","id":4694713,"corpo":"<p align=justify>5.000.000<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4.500.000","id":4694714,"corpo":"<p align=justify>4.500.000<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5.500.000","id":4694715,"corpo":"<p align=justify>5.500.000<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"6.000.000","id":4694716,"corpo":"<p align=justify>6.000.000<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":406609,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Multiplicador Monet\u00e1rio","oab":false,"nome":"Multiplicador Monet\u00e1rio","pai":403932,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412995,"slug":"economia-e-financas-multiplicador-monetario"}],"slug":"economia-e-financas\/1290154","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o trecho abaixo e complete a lacuna: A Balaiada foi uma luta popular que sucedeu na prov\u00edncia do ________durante os anos de 1838 e 1841. A revolta surgiu como um levante social por melhores condi\u00e7\u00f5es de vida e contou com a participa\u00e7\u00e3o de vaqueiros, escravos e outros desfavorecidos. O nome dessa luta popular prov\u00e9m dos \"balaios\", nome dos cestos fabricados na regi\u00e3o.","provas":[{"id":47184,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2019-instituto-excelencia-motorista","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - Motorista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-03 04:19:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1435274,"hashId":"2419a82da467c69da616f0faa9a7b84f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o trecho abaixo e complete a lacuna: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A Balaiada foi uma luta popular que sucedeu na prov\u00edncia do ________durante os anos de 1838 e 1841. A revolta surgiu como um levante social por melhores condi\u00e7\u00f5es de vida e contou com a participa\u00e7\u00e3o de vaqueiros, escravos e outros desfavorecidos. O nome dessa luta popular prov\u00e9m dos \"balaios\", nome dos cestos fabricados na regi\u00e3o.<\/p>","resposta":5303538,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Maranh\u00e3o","id":5303538,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Maranh\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Espirito Santo","id":5303539,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Espirito Santo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Piau\u00ed","id":5303540,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Piau\u00ed<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":5303541,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423429,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 6 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"nome_clean":"Conflitos\/Revolu\u00e7\u00f5es\/Guerras","oab":false,"nome":"Conflitos\/Revolu\u00e7\u00f5es\/Guerras","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397262,"slug":"historia-conflitos-revolucoes-guerras"}],"slug":"historia\/1435274","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Marab\u00e1","sigla":"","id":742,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O trecho em que uma palavra foi empregada em sentido conotativo \u00e9","provas":[{"id":45603,"cargo":{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marab\u00e1","sigla":"","id":742,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-maraba-pa-2019-fadesp-agente-de-transito-3","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Marab\u00e1 - Agente de Tr\u00e2nsito - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-03 04:19:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1381132,"hashId":"5418e14db86d3218dc26b0b79aebd7cc","enunciado":"<p>O trecho em que uma palavra foi empregada em sentido conotativo \u00e9<\/p>","resposta":5078636,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aos 82 anos de idade e com sete lan\u00e7amentos (somando festivais e circuito comercial) na \u00faltima d\u00e9cada, Domingos Oliveira est\u00e1 em uma fase prol\u00edfica de sua carreira de mais de meio s\u00e9culo. (linhas 1 a 3).","id":5078634,"corpo":"<p><em>Aos 82 anos de idade e com sete lan\u00e7amentos (somando festivais e circuito comercial) na \u00faltima d\u00e9cada, Domingos Oliveira est\u00e1 em uma fase prol\u00edfica de sua carreira de mais de meio s\u00e9culo.<\/em> (linhas 1 a 3).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os dois dividem um palco em uma pe\u00e7a consagrada e, em casa, vivem uma rela\u00e7\u00e3o de amor e \u00f3dio. (linhas 14 e 15).","id":5078635,"corpo":"<p><em>Os dois dividem um palco em uma pe\u00e7a consagrada e, em casa, vivem uma rela\u00e7\u00e3o de amor e \u00f3dio.<\/em> (linhas 14 e 15).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No meio deles est\u00e1 o psicanalista Marco (Andr\u00e9 Mattos), que dribla a \u00e9tica profissional ao aceitar contar para J\u00falia as confiss\u00f5es que o esposo lhe faz durante as sess\u00f5es de terapia. (linhas 15 a 17).","id":5078636,"corpo":"<p><em>No meio deles est\u00e1 o psicanalista Marco (Andr\u00e9 Mattos), que dribla a \u00e9tica profissional ao aceitar contar para J\u00falia as confiss\u00f5es que o esposo lhe faz durante as sess\u00f5es de terapia.<\/em> (linhas 15 a 17).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O longa-metragem tem di\u00e1logos e mon\u00f3logos ricos sobre a arte, as dicotomias entre bem e mal e sobre as ang\u00fastias dos personagens. (linhas 26 e 27).","id":5078637,"corpo":"<p><em style=\"color: rgb(116, 120, 141);\">O longa-metragem tem di\u00e1logos e mon\u00f3logos ricos sobre a arte, as dicotomias entre bem e mal e sobre as ang\u00fastias dos personagens.<\/em><span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\"> (linhas 26 e 27).<\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aconteceu na Quarta-Feira\nHomem dividido\npor Jo\u00e3o V\u00edtor Figueira\n01 Aos 82 anos de idade e com sete lan\u00e7amentos (somando festivais e 02 circuito comercial) na \u00faltima d\u00e9cada, Domingos Oliveira est\u00e1 em uma fase 03 prol\u00edfica de sua carreira de mais de meio s\u00e9culo. Em suas produ\u00e7\u00f5es 04 contempor\u00e2neas, o realizador t\u00eam se mantido fiel a caracter\u00edsticas que elevaram 05 ao status de cl\u00e1ssicas produ\u00e7\u00f5es consagradas do passado, como a \u00eanfase nos 06 relacionamentos e processos criativos. Aconteceu na Quarta-Feira, que incorpora 07 tais caracter\u00edsticas, \u00e9 um trabalho irregular ao mesmo tempo em que faz jus \u00e0 08 veia autoral do cineasta. 09 O roteiro de Oliveira acompanha as lam\u00farias de um casal de atores de10 teatro formado por J\u00falio (Ricardo Kosovski), um homem mais velho sem talento 11 para as artes dram\u00e1ticas que \u00e9 perturbado por uma s\u00e9rie de afli\u00e7\u00f5es, e J\u00falia 12 (Priscilla Rozenbaum), artista magnetizante de talento reconhecido. \"Dependo 13 dela\", reconhece um inseguro J\u00falio, mais famoso por seus trabalhos na televis\u00e3o. 14 Os dois dividem um palco em uma pe\u00e7a consagrada e, em casa, vivem uma 15 rela\u00e7\u00e3o de amor e \u00f3dio. No meio deles est\u00e1 o psicanalista Marco (Andr\u00e9 Mattos), 16 que dribla a \u00e9tica profissional ao aceitar contar para J\u00falia as confiss\u00f5es que o 17 esposo lhe faz durante as sess\u00f5es de terapia. 18 Em Domingos, document\u00e1rio dirigido por Maria Ribeiro, Oliveira afirma 19 que Godard o ensinou a fazer cinema com liberdade, embora, para ele, o franc\u00eas 20 \"n\u00e3o tenha grandes filmes\". Aconteceu na Quarta-Feira tamb\u00e9m n\u00e3o \u00e9 um grande 21 filme, mas tem seus m\u00e9ritos. As atua\u00e7\u00f5es exageradas, especialmente a de 22 Mattos, a dire\u00e7\u00e3o desarmoniosa e o uso de tipografias que explicam o sentimento 23 do personagem (como se os di\u00e1logos n\u00e3o tivessem sido suficientemente claros) 24 atenuam a for\u00e7a de uma obra que trata de conceitos instigantes. 25 O texto, que sempre foi o forte da carreira de Oliveira, mais uma vez se 26 destaca neste projeto. O longa-metragem tem di\u00e1logos e mon\u00f3logos ricos sobre a 27 arte, as dicotomias entre bem e mal e sobre as ang\u00fastias dos personagens. As 28 reflex\u00f5es ganham forma mais robusta quando um doppelg\u00e4nger de J\u00falio entra em 29 cena, levando a hist\u00f3ria para um lado ainda mais complexo de sua proposta de 30 explorar os del\u00edrios da mente humana e a puls\u00e3o pela morte enquanto um 31 elemento de cria\u00e7\u00e3o. Visualmente, entretanto, as representa\u00e7\u00f5es do duplo s\u00e3o 32 um tanto amadoras e a cena do beijo no espelho \u00e9 quase constrangedora.33 As quebras constantes da quarta parede, incluindo uma cena que 34 interrompe os cr\u00e9ditos finais para falar direto com o espectador na sala de 35 cinema, s\u00e3o sinais bem vindos de ousadia de um diretor veterano ainda inquieto. 36 O resultado final \u00e9 desarmonioso. Nem todas as ideias do filme s\u00e3o bem 37 sucedidas. Ao autor resta a satisfa\u00e7\u00e3o pelo exerc\u00edcio de autoralidade. Doppelg\u00e4nger: duplo-eu ou s\u00f3sia.\nDispon\u00edvel em http:\/\/www.adorocinema.com\/filmes\/filme-268505\/criticas-adorocinema\/\nAcessado em 11\/11\/2018\nTexto adaptado","id":418004,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Aconteceu na Quarta-Feira<\/strong>\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Homem dividido\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">por Jo\u00e3o V\u00edtor Figueira\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">01        Aos 82 anos de idade e com sete lan\u00e7amentos (somando festivais e <\/p><p style=\"text-align: justify;\">02  circuito comercial) na \u00faltima d\u00e9cada, Domingos Oliveira est\u00e1 em uma fase <\/p><p style=\"text-align: justify;\">03  prol\u00edfica de sua carreira de mais de meio s\u00e9culo. Em suas produ\u00e7\u00f5es <\/p><p style=\"text-align: justify;\">04  contempor\u00e2neas, o realizador t\u00eam se mantido fiel a caracter\u00edsticas que elevaram <\/p><p style=\"text-align: justify;\">05  ao status de cl\u00e1ssicas produ\u00e7\u00f5es consagradas do passado, como a \u00eanfase nos <\/p><p style=\"text-align: justify;\">06  relacionamentos e processos criativos. Aconteceu na Quarta-Feira, que incorpora <\/p><p style=\"text-align: justify;\">07  tais caracter\u00edsticas, \u00e9 um trabalho irregular ao mesmo tempo em que faz jus \u00e0 <\/p><p style=\"text-align: justify;\">08  veia autoral do cineasta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">09         O roteiro de Oliveira acompanha as lam\u00farias de um casal de atores de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10  teatro formado por J\u00falio (Ricardo Kosovski), um homem mais velho sem talento <\/p><p style=\"text-align: justify;\">11  para as artes dram\u00e1ticas que \u00e9 perturbado por uma s\u00e9rie de afli\u00e7\u00f5es, e J\u00falia <\/p><p style=\"text-align: justify;\">12  (Priscilla Rozenbaum), artista magnetizante de talento reconhecido. \"Dependo <\/p><p style=\"text-align: justify;\">13  dela\", reconhece um inseguro J\u00falio, mais famoso por seus trabalhos na televis\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">14  Os dois dividem um palco em uma pe\u00e7a consagrada e, em casa, vivem uma <\/p><p style=\"text-align: justify;\">15  rela\u00e7\u00e3o de amor e \u00f3dio. No meio deles est\u00e1 o psicanalista Marco (Andr\u00e9 Mattos), <\/p><p style=\"text-align: justify;\">16  que dribla a \u00e9tica profissional ao aceitar contar para J\u00falia as confiss\u00f5es que o <\/p><p style=\"text-align: justify;\">17  esposo lhe faz durante as sess\u00f5es de terapia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">18         Em Domingos, document\u00e1rio dirigido por Maria Ribeiro, Oliveira afirma <\/p><p style=\"text-align: justify;\">19  que Godard o ensinou a fazer cinema com liberdade, embora, para ele, o franc\u00eas <\/p><p style=\"text-align: justify;\">20  \"n\u00e3o tenha grandes filmes\". Aconteceu na Quarta-Feira tamb\u00e9m n\u00e3o \u00e9 um grande <\/p><p style=\"text-align: justify;\">21  filme, mas tem seus m\u00e9ritos. As atua\u00e7\u00f5es exageradas, especialmente a de <\/p><p style=\"text-align: justify;\">22  Mattos, a dire\u00e7\u00e3o desarmoniosa e o uso de tipografias que explicam o sentimento <\/p><p style=\"text-align: justify;\">23  do personagem (como se os di\u00e1logos n\u00e3o tivessem sido suficientemente claros) <\/p><p style=\"text-align: justify;\">24  atenuam a for\u00e7a de uma obra que trata de conceitos instigantes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">25          O texto, que sempre foi o forte da carreira de Oliveira, mais uma vez se <\/p><p style=\"text-align: justify;\">26  destaca neste projeto. O longa-metragem tem di\u00e1logos e mon\u00f3logos ricos sobre a <\/p><p style=\"text-align: justify;\">27  arte, as dicotomias entre bem e mal e sobre as ang\u00fastias dos personagens. As <\/p><p style=\"text-align: justify;\">28  reflex\u00f5es ganham forma mais robusta quando um doppelg\u00e4nger de J\u00falio entra em <\/p><p style=\"text-align: justify;\">29  cena, levando a hist\u00f3ria para um lado ainda mais complexo de sua proposta de <\/p><p style=\"text-align: justify;\">30  explorar os del\u00edrios da mente humana e a puls\u00e3o pela morte enquanto um <\/p><p style=\"text-align: justify;\">31  elemento de cria\u00e7\u00e3o. Visualmente, entretanto, as representa\u00e7\u00f5es do duplo s\u00e3o <\/p><p style=\"text-align: justify;\">32  um tanto amadoras e a cena do beijo no espelho \u00e9 quase constrangedora.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">33          As quebras constantes da quarta parede, incluindo uma cena que <\/p><p style=\"text-align: justify;\">34  interrompe os cr\u00e9ditos finais para falar direto com o espectador na sala de <\/p><p style=\"text-align: justify;\">35  cinema, s\u00e3o sinais bem vindos de ousadia de um diretor veterano ainda inquieto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">36  O resultado final \u00e9 desarmonioso. Nem todas as ideias do filme s\u00e3o bem <\/p><p style=\"text-align: justify;\">37  sucedidas. Ao autor resta a satisfa\u00e7\u00e3o pelo exerc\u00edcio de autoralidade.\n\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Doppelg\u00e4nger:<\/strong> <em>duplo-eu ou s\u00f3sia.<\/em>\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em http:\/\/www.adorocinema.com\/filmes\/filme-268505\/criticas-adorocinema\/\nAcessado em 11\/11\/2018\nTexto adaptado<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Sentido conotativo, figurado ou metaf\u00f3rico","oab":false,"nome":"Sentido conotativo, figurado ou metaf\u00f3rico","pai":403706,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409577,"slug":"lingua-portuguesa-sentido-conotativo-figurado-ou-metaforico"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1381132","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em N\u00edvel M\u00e9dio","id":6272}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Quixeramobim","sigla":"Prefeitura de Quixeramobim","id":4236,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A op\u00e7\u00e3o que apresenta a correta fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica do que grifado como Sujeito \u00e9","provas":[{"id":48564,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em N\u00edvel M\u00e9dio","id":6272},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quixeramobim","sigla":"Prefeitura de Quixeramobim","id":4236,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-quixeramobim-ce-2019-uece-tecnico-em-nivel-medio","tipo":1,"nome":"UECE - Prefeitura de Quixeramobim - T\u00e9cnico em N\u00edvel M\u00e9dio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-03 04:19:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1470934,"hashId":"c98f063761abe76089634a3bb46d6730","enunciado":"<p>A op\u00e7\u00e3o que apresenta a correta fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica do <strong>que <\/strong>grifado como <u>Sujeito<\/u> \u00e9<\/p>","resposta":5466006,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201c... Marta chamou a aten\u00e7\u00e3o do mundo para uma causa que abra\u00e7ou como sua.\u201d (linhas 03- 05)","id":5466003,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c... Marta chamou a aten\u00e7\u00e3o do mundo para uma causa <strong><u>que<\/u> <\/strong>abra\u00e7ou como sua.\u201d (linhas 03- 05)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201c... para que as jovens atletas se dediquem a cuidar da semente que ela ajudou a plantar: ...\u201d (linhas 17-19)","id":5466004,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c... para que as jovens atletas se dediquem a cuidar da semente <strong><u>que<\/u><\/strong> ela ajudou a plantar: ...\u201d (linhas 17-19)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cFoi criada apenas pela m\u00e3e, depois que o pai abandonou a casa da fam\u00edlia quando ela tinha um ano...\u201d (linhas 30-32)","id":5466005,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cFoi criada apenas pela m\u00e3e, depois <strong><u>que<\/u><\/strong> o pai abandonou a casa da fam\u00edlia quando ela tinha um ano...\u201d (linhas 30-32)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cEu divido com voc\u00eas que lutam e batalham em todos os setores...\u201d (linhas 137-139)","id":5466006,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cEu divido com voc\u00eas <strong><u>que<\/u><\/strong> lutam e batalham em todos os setores...\u201d (linhas 137-139)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A Copa do despertar feminista de Marta: \u201cO futebol feminino depende de voc\u00eas para sobreviver\u201d BREILLER PIRES -S\u00e3o Paulo 24 JUN 2019 - 00:56 BRT1 Quando marcou o gol de p\u00eanalti contra2 a Austr\u00e1lia, no segundo jogo da sele\u00e7\u00e3o pela3 Copa feminina, Marta chamou a aten\u00e7\u00e3o do4 mundo para uma causa que abra\u00e7ou como5 sua. Na comemora\u00e7\u00e3o, apontou para as6 chuteiras personalizadas com um s\u00edmbolo pela7 igualdade de g\u00eanero no esporte. Aos 33 anos,8 seis vezes eleita como a melhor jogadora do9 planeta, a craque brasileira se engaja como10 nunca para deixar um legado para as11 mulheres no futebol que extrapole seus12 recordes e conquistas individuais. \u201cN\u00e3o gosto13 de falar, gosto de mostrar\u201d, disse a camisa 1014 do Brasil ap\u00f3s o gesto diante das australianas.15 J\u00e1 o desabafo logo em seguida \u00e0 elimina\u00e7\u00e3o16 para a Fran\u00e7a, nas oitavas de final, soou como17 uma convoca\u00e7\u00e3o inspiradora para que as18 jovens atletas se dediquem a cuidar da19 semente que ela ajudou a plantar: \u201cN\u00e3o vai20 ter uma Marta para sempre, uma Cristiane,21 uma Formiga. E o futebol feminino depende22 de voc\u00eas para sobreviver\u201d. \u201cChore no come\u00e7o23 para sorrir no fim\u201d, concluiu.24 Marta jamais havia se apresentado25 como feminista nem aderido de forma t\u00e3o26 contundente a pautas do movimento. Mas n\u00e3o27 era dif\u00edcil eco\u00e1-lo sendo dona de uma28 trajet\u00f3ria que espelha as desigualdades29 enfrentadas pela mulher, inclusive no esporte.30 Foi criada apenas pela m\u00e3e, depois que o pai31 abandonou a casa da fam\u00edlia quando ela tinha32 um ano, e impedida de jogar futebol em sua33 cidade, no sert\u00e3o de Alagoas. Seu primeiro34 sal\u00e1rio na Europa era equivalente a 3.00035 reais e at\u00e9 hoje, mesmo consagrada, ainda36 est\u00e1 muito distante de receber as milion\u00e1rias37 cifras embolsadas pelos grandes craques do38 masculino. Chegou ao Mundial da Fran\u00e7a, o39 mais visto da hist\u00f3ria, sem nenhum contrato40 fixo de patroc\u00ednio, depois de recusar propostas41 que lhe ofereciam menos da metade do que j\u00e142 chegou a ganhar em outras temporadas.43 A mudan\u00e7a de postura, que antes se44 concentrava mais no desempenho esportivo45 em detrimento dos discursos, coincide com a46 nomea\u00e7\u00e3o da atacante como embaixadora da47 ONU Mulheres, no ano passado. \u201cMarta \u00e9 um48 modelo excepcional para mulheres e meninas49 em todo o mundo. Sua pr\u00f3pria experi\u00eancia de50 vida conta uma hist\u00f3ria poderosa do que pode51 ser alcan\u00e7ado com determina\u00e7\u00e3o, talento e52 coragem\u201d, afirmou Phumzile Mlambo-Ngcuka,53 diretora-executiva da organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es54 Unidas, que tem utilizado a imagem da atleta55 para promover campanhas contra o sexismo e56 a discrimina\u00e7\u00e3o de g\u00eanero.57 Em mar\u00e7o, ao participar de um evento58 na sede da ONU, em Nova York, Marta59 emocionou a plateia ao contar sobre os60 desafios que precisou superar para se tornar61 uma jogadora profissional. \u201cO preconceito e a62 falta de oportunidades j\u00e1 me doeram ao longo63 do meu caminho. Doeu quando meninos n\u00e3o64 me deixaram jogar. Doeu quando treinadores65 me tiravam dos campeonatos porque eu era66 apenas uma menina. Mas minha certeza de67 onde eu iria chegar nunca me deixou desistir\u201d,68 discursou antes de ser aplaudida de p\u00e9. A69 ONU Mulheres trabalha com a meta de70 alcan\u00e7ar a igualdade de g\u00eanero em escala71 global at\u00e9 2030 e bate na tecla da equidade72 salarial reivindicada pelas mulheres no73 futebol.74 Uma das inspira\u00e7\u00f5es de Marta, que75 atua no Orlando Pride dos Estados Unidos,76 onde est\u00e1 desde 2017, \u00e9 o movimento77 de jogadoras da sele\u00e7\u00e3o norte-americana, que78 entrou com a\u00e7\u00e3o coletiva contra a federa\u00e7\u00e3o79 local por discrimina\u00e7\u00e3o de g\u00eanero80 institucionalizada. Apesar de gerarem maior81 receita de bilheteria que a sele\u00e7\u00e3o masculina,82 elas alegam disparidade de remunera\u00e7\u00e3o e83 premia\u00e7\u00f5es em rela\u00e7\u00e3o aos homens, que84 recebem cerca de cinco vezes mais para85 defender o pa\u00eds. Mesmo sabendo da realidade86 diferente amargada pelo futebol feminino no87 Brasil, em que a maioria das jogadoras nem88 sequer tem carteira assinada, Marta aproveita89 a onda de protestos para cobrar90 patrocinadores por equipara\u00e7\u00e3o.91 Neste campo dos patroc\u00ednios, ela92 come\u00e7a a se movimentar e querer desfrutar,93 inclusive financeiramente, do status de94 influenciadora. No \u00faltimo jogo do Brasil na95 fase de grupos, ela entrou em campo com um96 indefect\u00edvel batom de cor \u201csangria\u201d, uma97 a\u00e7\u00e3o, ela disse quando perguntada, para a98 marca Avon \u2014 neste domingo, escolheu um99 vermelho fechado. A repercuss\u00e3o em v\u00e1rias100 p\u00e1ginas e publica\u00e7\u00f5es refor\u00e7a o apelo101 midi\u00e1tico da craque como uma personalidade102 capaz de estender sua bandeira em outros103 campos. J\u00e1 foi destaque no jornal The New 104 York Times e na revista de moda Vogue Brasil,105 que estampa a jogadora na capa de sua106 edi\u00e7\u00e3o de julho com a chamada \u201cA vez de107 Marta\u201d. A publica\u00e7\u00e3o ressalta que108 a import\u00e2ncia da jogadora n\u00e3o est\u00e1109 condicionada ao resultado no Mundial, como110 explica a editora-chefe Paula Merlo. \u201cA ta\u00e7a \u00e9111 um mero detalhe para o qu\u00e3o longe ela112 chegou e para tudo o que representa para113 esta e para as pr\u00f3ximas gera\u00e7\u00f5es\u201d.114 Desde que se tornou a grande115 refer\u00eancia da modalidade, Marta vem sendo116 cobrada por assumir posicionamentos mais117 incisivos pela valoriza\u00e7\u00e3o das mulheres no118 futebol.119 Embaixadora da causa pelo120 empoderamento das mulheres e tamb\u00e9m do121 futebol feminino no Brasil, Marta mostrou,122 pelo menos em seus pronunciamentos e123 atitudes nesta Copa do Mundo, que se124 convenceu da import\u00e2ncia de marcar posi\u00e7\u00e3o125 al\u00e9m do gramado. Depois de bater o recorde126 no Mundial, contra a It\u00e1lia, se convertendo na127 maior artilheira de todos os tempos do128 torneio, com 17 gols, ela dedicou o feito a129 todas as atletas. \u201cHoje temos uma mulher130 como a maior goleadora das Copas. Esse131 recorde n\u00e3o representa s\u00f3 a jogadora Marta,132 mas todas as mulheres num esporte133 ainda visto por muitos como masculino\u201d,134 disse, olhando para v\u00e1rias c\u00e2meras,135 reafirmando ainda o compromisso de defender136 os direitos das que se inspiram em seu137 exemplo fora do esporte. \u201cEu divido com138 voc\u00eas que lutam e batalham em todos os139 setores e ainda t\u00eam de provar que s\u00e3o140 capazes de desempenhar qualquer tipo de141 atividade. \u00c9 nosso!\u201d","id":427103,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>A Copa do despertar feminista de Marta: \u201cO futebol feminino depende de voc\u00eas para sobreviver\u201d <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">BREILLER PIRES -<\/p><p style=\"text-align: right;\">S\u00e3o Paulo 24 JUN 2019 - 00:56 BRT<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1 Quando marcou o gol de p\u00eanalti contra<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2 a Austr\u00e1lia, no segundo jogo da sele\u00e7\u00e3o pela<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3 Copa feminina, Marta chamou a aten\u00e7\u00e3o do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4 mundo para uma causa que abra\u00e7ou como<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5 sua. Na comemora\u00e7\u00e3o, apontou para as<\/p><p style=\"text-align: justify;\">6 chuteiras personalizadas com um s\u00edmbolo pela<\/p><p style=\"text-align: justify;\">7 igualdade de g\u00eanero no esporte. Aos 33 anos,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">8 seis vezes eleita como a melhor jogadora do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">9 planeta, a craque brasileira se engaja como<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 nunca para deixar um legado para as<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11 mulheres no futebol que extrapole seus<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 recordes e conquistas individuais. \u201cN\u00e3o gosto<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 de falar, gosto de mostrar\u201d, disse a camisa 10<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14 do Brasil ap\u00f3s o gesto diante das australianas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 J\u00e1 o desabafo logo em seguida \u00e0 elimina\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 para a Fran\u00e7a, nas oitavas de final, soou como<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17 uma convoca\u00e7\u00e3o inspiradora para que as<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18 jovens atletas se dediquem a cuidar da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 semente que ela ajudou a plantar: \u201cN\u00e3o vai<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 ter uma Marta para sempre, uma Cristiane,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21 uma Formiga. E o futebol feminino depende<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 de voc\u00eas para sobreviver\u201d. \u201cChore no come\u00e7o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">23 para sorrir no fim\u201d, concluiu.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">24 Marta jamais havia se apresentado<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 como feminista nem aderido de forma t\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">26 contundente a pautas do movimento. Mas n\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">27 era dif\u00edcil eco\u00e1-lo sendo dona de uma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28 trajet\u00f3ria que espelha as desigualdades<\/p><p style=\"text-align: justify;\">29 enfrentadas pela mulher, inclusive no esporte.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30 Foi criada apenas pela m\u00e3e, depois que o pai<\/p><p style=\"text-align: justify;\">31 abandonou a casa da fam\u00edlia quando ela tinha<\/p><p style=\"text-align: justify;\">32 um ano, e impedida de jogar futebol em sua<\/p><p style=\"text-align: justify;\">33 cidade, no sert\u00e3o de Alagoas. Seu primeiro<\/p><p style=\"text-align: justify;\">34 sal\u00e1rio na Europa era equivalente a 3.000<\/p><p style=\"text-align: justify;\">35 reais e at\u00e9 hoje, mesmo consagrada, ainda<\/p><p style=\"text-align: justify;\">36 est\u00e1 muito distante de receber as milion\u00e1rias<\/p><p style=\"text-align: justify;\">37 cifras embolsadas pelos grandes craques do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">38 masculino. Chegou ao Mundial da Fran\u00e7a, o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">39 mais visto da hist\u00f3ria, sem nenhum contrato<\/p><p style=\"text-align: justify;\">40 fixo de patroc\u00ednio, depois de recusar propostas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">41 que lhe ofereciam menos da metade do que j\u00e1<\/p><p style=\"text-align: justify;\">42 chegou a ganhar em outras temporadas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">43 A mudan\u00e7a de postura, que antes se<\/p><p style=\"text-align: justify;\">44 concentrava mais no desempenho esportivo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">45 em detrimento dos discursos, coincide com a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">46 nomea\u00e7\u00e3o da atacante como embaixadora da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">47 ONU Mulheres, no ano passado. \u201cMarta \u00e9 um<\/p><p style=\"text-align: justify;\">48 modelo excepcional para mulheres e meninas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">49 em todo o mundo. Sua pr\u00f3pria experi\u00eancia de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">50 vida conta uma hist\u00f3ria poderosa do que pode<\/p><p style=\"text-align: justify;\">51 ser alcan\u00e7ado com determina\u00e7\u00e3o, talento e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">52 coragem\u201d, afirmou Phumzile Mlambo-Ngcuka,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">53 diretora-executiva da organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es<\/p><p style=\"text-align: justify;\">54 Unidas, que tem utilizado a imagem da atleta<\/p><p style=\"text-align: justify;\">55 para promover campanhas contra o sexismo e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">56 a discrimina\u00e7\u00e3o de g\u00eanero.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">57 Em mar\u00e7o, ao participar de um evento<\/p><p style=\"text-align: justify;\">58 na sede da ONU, em Nova York, Marta<\/p><p style=\"text-align: justify;\">59 emocionou a plateia ao contar sobre os<\/p><p style=\"text-align: justify;\">60 desafios que precisou superar para se tornar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">61 uma jogadora profissional. \u201cO preconceito e a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">62 falta de oportunidades j\u00e1 me doeram ao longo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">63 do meu caminho. Doeu quando meninos n\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">64 me deixaram jogar. Doeu quando treinadores<\/p><p style=\"text-align: justify;\">65 me tiravam dos campeonatos porque eu era<\/p><p style=\"text-align: justify;\">66 apenas uma menina. Mas minha certeza de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">67 onde eu iria chegar nunca me deixou desistir\u201d,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">68 discursou antes de ser aplaudida de p\u00e9. A<\/p><p style=\"text-align: justify;\">69 ONU Mulheres trabalha com a meta de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">70 alcan\u00e7ar a igualdade de g\u00eanero em escala<\/p><p style=\"text-align: justify;\">71 global at\u00e9 2030 e bate na tecla da equidade<\/p><p style=\"text-align: justify;\">72 salarial reivindicada pelas mulheres no<\/p><p style=\"text-align: justify;\">73 futebol.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">74 Uma das inspira\u00e7\u00f5es de Marta, que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">75 atua no Orlando Pride dos Estados Unidos,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">76 onde est\u00e1 desde 2017, \u00e9 o movimento<\/p><p style=\"text-align: justify;\">77 de jogadoras da sele\u00e7\u00e3o norte-americana, que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">78 entrou com a\u00e7\u00e3o coletiva contra a federa\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">79 local por discrimina\u00e7\u00e3o de g\u00eanero<\/p><p style=\"text-align: justify;\">80 institucionalizada. Apesar de gerarem maior<\/p><p style=\"text-align: justify;\">81 receita de bilheteria que a sele\u00e7\u00e3o masculina,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">82 elas alegam disparidade de remunera\u00e7\u00e3o e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">83 premia\u00e7\u00f5es em rela\u00e7\u00e3o aos homens, que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">84 recebem cerca de cinco vezes mais para<\/p><p style=\"text-align: justify;\">85 defender o pa\u00eds. Mesmo sabendo da realidade<\/p><p style=\"text-align: justify;\">86 diferente amargada pelo futebol feminino no<\/p><p style=\"text-align: justify;\">87 Brasil, em que a maioria das jogadoras nem<\/p><p style=\"text-align: justify;\">88 sequer tem carteira assinada, Marta aproveita<\/p><p style=\"text-align: justify;\">89 a onda de protestos para cobrar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">90 patrocinadores por equipara\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">91 Neste campo dos patroc\u00ednios, ela<\/p><p style=\"text-align: justify;\">92 come\u00e7a a se movimentar e querer desfrutar,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">93 inclusive financeiramente, do status de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">94 influenciadora. No \u00faltimo jogo do Brasil na<\/p><p style=\"text-align: justify;\">95 fase de grupos, ela entrou em campo com um<\/p><p style=\"text-align: justify;\">96 indefect\u00edvel batom de cor \u201csangria\u201d, uma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">97 a\u00e7\u00e3o, ela disse quando perguntada, para a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">98 marca Avon \u2014 neste domingo, escolheu um<\/p><p style=\"text-align: justify;\">99 vermelho fechado. A repercuss\u00e3o em v\u00e1rias<\/p><p style=\"text-align: justify;\">100 p\u00e1ginas e publica\u00e7\u00f5es refor\u00e7a o apelo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">101 midi\u00e1tico da craque como uma personalidade<\/p><p style=\"text-align: justify;\">102 capaz de estender sua bandeira em outros<\/p><p style=\"text-align: justify;\">103 campos. J\u00e1 foi destaque no jornal <em>The New <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">104 <em>York Times<\/em> e na revista de moda <em>Vogue Brasil<\/em>,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">105 que estampa a jogadora na capa de sua<\/p><p style=\"text-align: justify;\">106 edi\u00e7\u00e3o de julho com a chamada \u201cA vez de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">107 Marta\u201d. A publica\u00e7\u00e3o ressalta que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">108 a import\u00e2ncia da jogadora n\u00e3o est\u00e1<\/p><p style=\"text-align: justify;\">109 condicionada ao resultado no Mundial, como<\/p><p style=\"text-align: justify;\">110 explica a editora-chefe Paula Merlo. \u201cA ta\u00e7a \u00e9<\/p><p style=\"text-align: justify;\">111 um mero detalhe para o qu\u00e3o longe ela<\/p><p style=\"text-align: justify;\">112 chegou e para tudo o que representa para<\/p><p style=\"text-align: justify;\">113 esta e para as pr\u00f3ximas gera\u00e7\u00f5es\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">114 Desde que se tornou a grande<\/p><p style=\"text-align: justify;\">115 refer\u00eancia da modalidade, Marta vem sendo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">116 cobrada por assumir posicionamentos mais<\/p><p style=\"text-align: justify;\">117 incisivos pela valoriza\u00e7\u00e3o das mulheres no<\/p><p style=\"text-align: justify;\">118 futebol.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">119 Embaixadora da causa pelo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">120 empoderamento das mulheres e tamb\u00e9m do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">121 futebol feminino no Brasil, Marta mostrou,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">122 pelo menos em seus pronunciamentos e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">123 atitudes nesta Copa do Mundo, que se<\/p><p style=\"text-align: justify;\">124 convenceu da import\u00e2ncia de marcar posi\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">125 al\u00e9m do gramado. Depois de bater o recorde<\/p><p style=\"text-align: justify;\">126 no Mundial, contra a It\u00e1lia, se convertendo na<\/p><p style=\"text-align: justify;\">127 maior artilheira de todos os tempos do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">128 torneio, com 17 gols, ela dedicou o feito a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">129 todas as atletas. \u201cHoje temos uma mulher<\/p><p style=\"text-align: justify;\">130 como a maior goleadora das Copas. Esse<\/p><p style=\"text-align: justify;\">131 recorde n\u00e3o representa s\u00f3 a jogadora Marta,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">132 mas todas as mulheres num esporte<\/p><p style=\"text-align: justify;\">133 ainda visto por muitos como masculino\u201d,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">134 disse, olhando para v\u00e1rias c\u00e2meras,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">135 reafirmando ainda o compromisso de defender<\/p><p style=\"text-align: justify;\">136 os direitos das que se inspiram em seu<\/p><p style=\"text-align: justify;\">137 exemplo fora do esporte. \u201cEu divido com<\/p><p style=\"text-align: justify;\">138 voc\u00eas que lutam e batalham em todos os<\/p><p style=\"text-align: justify;\">139 setores e ainda t\u00eam de provar que s\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">140 capazes de desempenhar qualquer tipo de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">141 atividade. \u00c9 nosso!\u201d<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15 "},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Termos essenciais da ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Termos essenciais da ora\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403653,"slug":"lingua-portuguesa-termos-essenciais-da-oracao"},{"nome_clean":"Sujeito","oab":false,"nome":"Sujeito","pai":403653,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409343,"slug":"lingua-portuguesa-sujeito"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1470934","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Teresina","sigla":"","id":866,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A esposa de um matem\u00e1tico pede para ele comprar p\u00e3es, e a quantidade de p\u00e3es a ser comprada est\u00e1 escrita em um bilhete que ela entrega a ele. Ao chegar na padaria, o matem\u00e1tico abre o bilhete e est\u00e1 escrito:Quantidade de p\u00e3es =2 x 3(0,6666...\u200bx0,4444...\u200bx0,2222...\u200b) x 183\u200b\u200b Qual a quantidade de p\u00e3es que a esposa do matem\u00e1tico pediu para ele comprar?","provas":[{"id":58442,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Teresina","sigla":"","id":866,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-teresina-pi-2019-nucepe-uespi-guarda-civil-municipal-nao-tem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - Prefeitura de Teresina - Guarda Civil Municipal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-03 04:21:28","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31}],"areas":[],"id":1753379,"hashId":"f7a66b54dbb12454b0421d4abd4d50b3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A esposa de um matem\u00e1tico pede para ele comprar p\u00e3es, e a quantidade de p\u00e3es a ser comprada est\u00e1 escrita em um bilhete que ela entrega a ele. Ao chegar na padaria, o matem\u00e1tico abre o bilhete e est\u00e1 escrito:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quantidade de p\u00e3es =<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2 x <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sqrt[3]{\\left(\\sqrt{0,6666...}x\\sqrt{0,4444...}x\\sqrt{0,2222...}\\right)\\ x\\ 18\\sqrt{3}}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.84em; vertical-align: -0.576395em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"root\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.734546em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.91233em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.26361em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3.8em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.8em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 1em;\"><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\">(<\/span><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.81em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">6<\/span><span class=\"mord\">6<\/span><span class=\"mord\">6<\/span><span class=\"mord\">6<\/span><span class=\"mord\">.<\/span><span class=\"mord\">.<\/span><span class=\"mord\">.<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.77em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.23em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.81em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">4<\/span><span class=\"mord\">4<\/span><span class=\"mord\">4<\/span><span class=\"mord\">4<\/span><span class=\"mord\">.<\/span><span class=\"mord\">.<\/span><span class=\"mord\">.<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.77em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.23em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.81em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mord\">.<\/span><span class=\"mord\">.<\/span><span class=\"mord\">.<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.77em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.23em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\">)<\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">8<\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.22361em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.8em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 1.02em; height: 1.88em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.8800000000000001em\" viewBox=\"0 0 400000 1944\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M983 90\nl0 -0\nc4,-6.7,10,-10,18,-10 H400000v40\nH1013.1s-83.4,268,-264.1,840c-180.7,572,-277,876.3,-289,913c-4.7,4.7,-12.7,7,-24,7\ns-12,0,-12,0c-1.3,-3.3,-3.7,-11.7,-7,-25c-35.3,-125.3,-106.7,-373.3,-214,-744\nc-10,12,-21,25,-33,39s-32,39,-32,39c-6,-5.3,-15,-14,-27,-26s25,-30,25,-30\nc26.7,-32.7,52,-63,76,-91s52,-60,52,-60s208,722,208,722\nc56,-175.3,126.3,-397.3,211,-666c84.7,-268.7,153.8,-488.2,207.5,-658.5\nc53.7,-170.3,84.5,-266.8,92.5,-289.5z\nM1001 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.576395em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual a quantidade de p\u00e3es que a esposa do matem\u00e1tico pediu para ele comprar?<\/p>","resposta":6674625,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2","id":6674624,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4","id":6674625,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"6","id":6674626,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">6<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"8","id":6674627,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">8<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"10","id":6674628,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">10<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459862,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Express\u00f5es Num\u00e9ricas","oab":false,"nome":"Express\u00f5es Num\u00e9ricas","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408596,"slug":"matematica-expressoes-numericas"},{"nome_clean":"D\u00edzima Peri\u00f3dica","oab":false,"nome":"D\u00edzima Peri\u00f3dica","pai":408559,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425053,"slug":"matematica-dizima-periodica"},{"nome_clean":"Radicia\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Radicia\u00e7\u00e3o","pai":425060,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425062,"slug":"matematica-radiciacao"}],"slug":"matematica\/1753379","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Congonhinhas","sigla":"","id":1960,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Determinada sociedade empres\u00e1ria, no decorrer de suas opera\u00e7\u00f5es anuais, teve despesas incorridas e n\u00e3o pagas. Tal situa\u00e7\u00e3o, no Balan\u00e7o Patrimonial da empresa, resultar\u00e1 em:","provas":[{"id":64533,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Congonhinhas","sigla":"","id":1960,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-congonhinhas-pr-2019-fundatec-contador-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Congonhinhas - Contador - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-31 04:25:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1978752,"hashId":"72f264a6d8dc017877dd623938172257","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Determinada sociedade empres\u00e1ria, no decorrer de suas opera\u00e7\u00f5es anuais, teve despesas incorridas e n\u00e3o pagas. Tal situa\u00e7\u00e3o, no Balan\u00e7o Patrimonial da empresa, resultar\u00e1 em:<\/p>","resposta":7678354,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Redu\u00e7\u00e3o do Ativo.","id":7678352,"corpo":"<p>Redu\u00e7\u00e3o do Ativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aumento do Ativo.","id":7678353,"corpo":"<p>Aumento do Ativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aumento do Passivo.","id":7678354,"corpo":"<p>Aumento do Passivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Redu\u00e7\u00e3o do Passivo.","id":7678355,"corpo":"<p>Redu\u00e7\u00e3o do Passivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Aumento do Ativo e redu\u00e7\u00e3o do Passivo.","id":7678356,"corpo":"<p>Aumento do Ativo e redu\u00e7\u00e3o do Passivo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484566,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4394,"slug":"contabilidade-geral-balanco-patrimonial-bp"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O mormo \u00e9 uma importante zoonose, cuja letalidade dos casos cl\u00ednicos humanos \u00e9 alta. Em abril de 2015, no munic\u00edpio de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o do Sul em SC, um equino apresentou sintomatologia cl\u00ednica compat\u00edvel com mormo e o servi\u00e7o veterin\u00e1rio oficial foi notificado. O foco foi confirmado laboratorialmente e desde ent\u00e3o o estado vem tomando as medidas necess\u00e1rias para controle e saneamento dos focos, evitando a sua dissemina\u00e7\u00e3o. At\u00e9 o dia 13 de maio de 2016 o \u00f3rg\u00e3o oficial estadual totalizava entre encerrados e em saneamento, 22 focos com 30 animais sacrificados, todos da esp\u00e9cie equina. Fonte: http:\/\/www.cidasc.sc.gov.br\/defesasanitariaanimal\/files\/ 2012\/08\/Nota-T\u00e9cnica-Mormo-13-05-2016.Com rela\u00e7\u00e3o ao mormo, assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":67803,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-31 19:55:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2066448,"hashId":"741f53c99568ea145a7f2184e5901a66","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O mormo \u00e9 uma importante zoonose, cuja letalidade dos casos cl\u00ednicos humanos \u00e9 alta. Em abril de 2015, no munic\u00edpio de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o do Sul em SC, um equino apresentou sintomatologia cl\u00ednica compat\u00edvel com mormo e o servi\u00e7o veterin\u00e1rio oficial foi notificado. O foco foi confirmado laboratorialmente e desde ent\u00e3o o estado vem tomando as medidas necess\u00e1rias para controle e saneamento dos focos, evitando a sua dissemina\u00e7\u00e3o. At\u00e9 o dia 13 de maio de 2016 o \u00f3rg\u00e3o oficial estadual totalizava entre encerrados e em saneamento, 22 focos com 30 animais sacrificados, todos da esp\u00e9cie equina. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fonte: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">http:\/\/www.cidasc.sc.gov.br\/defesasanitariaanimal\/files\/ 2012\/08\/Nota-T\u00e9cnica-Mormo-13-05-2016.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao mormo, assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":8070016,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A infec\u00e7\u00e3o humana ocorre por contato com secre\u00e7\u00f5es e \u00falceras cut\u00e2neas de animais doentes, bem como atrav\u00e9s de objetos contaminados. A via de penetra\u00e7\u00e3o do agente no ser humano envolve a pele e mucosas nasal e ocular","id":8070016,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A infec\u00e7\u00e3o humana ocorre por contato com secre\u00e7\u00f5es e \u00falceras cut\u00e2neas de animais doentes, bem como atrav\u00e9s de objetos contaminados. A via de penetra\u00e7\u00e3o do agente no ser humano envolve a pele e mucosas nasal e ocular<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 uma doen\u00e7a infectocontagiosa provocada pelo v\u00edrus Burkholderiamallei. ","id":8070017,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 uma doen\u00e7a infectocontagiosa provocada pelo v\u00edrus Burkholderiamallei. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Mormo n\u00e3o est\u00e1 presente na Lista de Doen\u00e7as de Notifica\u00e7\u00e3o Obrigat\u00f3ria ao Servi\u00e7o Veterin\u00e1rio Oficial da Instru\u00e7\u00e3o Normativa\/MAPA n\u00ba 50, de 24\/09\/2013. ","id":8070018,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Mormo n\u00e3o est\u00e1 presente na Lista de Doen\u00e7as de Notifica\u00e7\u00e3o Obrigat\u00f3ria ao Servi\u00e7o Veterin\u00e1rio Oficial da Instru\u00e7\u00e3o Normativa\/MAPA n\u00ba 50, de 24\/09\/2013. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pode apresentar-se na forma aguda ou cr\u00f4nica, sendo que a primeira acomete mais os equinos e a forma cr\u00f4nica \u00e9 mais comum em asininos e muares. ","id":8070019,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pode apresentar-se na forma aguda ou cr\u00f4nica, sendo que a primeira acomete mais os equinos e a forma cr\u00f4nica \u00e9 mais comum em asininos e muares. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494574,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Defesa Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Defesa Sanit\u00e1ria","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403311,"slug":"veterinaria-defesa-sanitaria"},{"nome_clean":"Patologias em Defesa Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Patologias em Defesa Sanit\u00e1ria","pai":403311,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403319,"slug":"veterinaria-patologias-em-defesa-sanitaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ten\u00edase e a cisticercose n\u00e3o podem ser consideradas como entidades nosol\u00f3gicas aut\u00f4nomas e sim como partes de um complexo denominado de Complexo ten\u00edase-Cisticercose. Trata-se de grave problema de sa\u00fade p\u00fablica, de natureza parasit\u00e1ria, onde s\u00e3o de fundamental import\u00e2ncia os componentes socioecon\u00f4micos e culturais. Com rela\u00e7\u00e3o a Ten\u00edase e Cisticercose, assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":67803,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-31 19:54:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2066445,"hashId":"dc752069546603fca21f4e883c4b03bc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A ten\u00edase e a cisticercose n\u00e3o podem ser consideradas como entidades nosol\u00f3gicas aut\u00f4nomas e sim como partes de um complexo denominado de Complexo ten\u00edase-Cisticercose. Trata-se de grave problema de sa\u00fade p\u00fablica, de natureza parasit\u00e1ria, onde s\u00e3o de fundamental import\u00e2ncia os componentes socioecon\u00f4micos e culturais. Com rela\u00e7\u00e3o a Ten\u00edase e Cisticercose, assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":8070005,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os bovinos s\u00e3o os hospedeiros intermedi\u00e1rios da forma larv\u00e1ria da Taeniasolium. ","id":8070002,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os bovinos s\u00e3o os hospedeiros intermedi\u00e1rios da forma larv\u00e1ria da Taeniasolium. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os su\u00ednos s\u00e3o os hospedeiros intermedi\u00e1rios da forma larv\u00e1ria da Taeniasaginata. ","id":8070003,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os su\u00ednos s\u00e3o os hospedeiros intermedi\u00e1rios da forma larv\u00e1ria da Taeniasaginata. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na ten\u00edase, a principal via de transmiss\u00e3o para o homem \u00e9 a carne crua ou mal cozida contendo proglotese\/ou ovos de t\u00eanias. ","id":8070004,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na ten\u00edase, a principal via de transmiss\u00e3o para o homem \u00e9 a carne crua ou mal cozida contendo proglotese\/ou ovos de t\u00eanias. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O homem \u00e9 o hospedeiro definitivo da Taeniasolium. ","id":8070005,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O homem \u00e9 o hospedeiro definitivo da Taeniasolium. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494574,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Parasitologia","oab":false,"nome":"Parasitologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403308,"slug":"veterinaria-parasitologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Esta doen\u00e7a foi diagnosticada no Brasil a primeira vez em 1978, em ovinos de tr\u00eas anos, provavelmente importados da Inglaterra. Depois foi novamente diagnosticada em 1985 em animais importados que se encontravam em quarentena. Sua \u00faltima notifica\u00e7\u00e3o foi em 1995 no Rio Grande do Sul, em ovinos da ra\u00e7a Sulfolk. \u00c9 uma enfermidade que acomete animais e humanos. Manifesta-se com perda neuronal progressiva, cr\u00f4nica, sem natureza inflamat\u00f3ria, causada por uma part\u00edcula proteica infectante. Afeta animais adultos e raramente acomete animais com menos de um ano de idade. O prurido \u00e9 o sinal cl\u00ednico dominante quando a doen\u00e7a cl\u00ednica est\u00e1 evidente. N\u00e3o h\u00e1 tratamento espec\u00edfico para ela. Qual a doen\u00e7a relatada? ","provas":[{"id":67803,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-31 19:59:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2066455,"hashId":"0c1a9247c517c82291c3a685f171a4e0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Esta doen\u00e7a foi diagnosticada no Brasil a primeira vez em 1978, em ovinos de tr\u00eas anos, provavelmente importados da Inglaterra. Depois foi novamente diagnosticada em 1985 em animais importados que se encontravam em quarentena. Sua \u00faltima notifica\u00e7\u00e3o foi em 1995 no Rio Grande do Sul, em ovinos da ra\u00e7a Sulfolk. \u00c9 uma enfermidade que acomete animais e humanos. Manifesta-se com perda neuronal progressiva, cr\u00f4nica, sem natureza inflamat\u00f3ria, causada por uma part\u00edcula proteica infectante. Afeta animais adultos e raramente acomete animais com menos de um ano de idade. O prurido \u00e9 o sinal cl\u00ednico dominante quando a doen\u00e7a cl\u00ednica est\u00e1 evidente. N\u00e3o h\u00e1 tratamento espec\u00edfico para ela. Qual a doen\u00e7a relatada? <\/p>","resposta":8070049,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Scrapie.","id":8070049,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Scrapie.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ectima Contagioso. ","id":8070050,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ectima Contagioso. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Raiva. ","id":8070051,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Raiva. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Polioencefalomal\u00e1cia. ","id":8070052,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Polioencefalomal\u00e1cia. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494574,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Ovinocultura","oab":false,"nome":"Ovinocultura","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403283,"slug":"veterinaria-ovinocultura"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as Infecciosas","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Infecciosas","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403307,"slug":"veterinaria-doencas-infecciosas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Elementos como \u00e1cido clor\u00eddrico, bile e bicarbonato de s\u00f3dio facilitam os processos de digest\u00e3o e absor\u00e7\u00e3o. As enzimas digestivas s\u00e3o sintetizadas em c\u00e9lulas especializadas da boca, est\u00f4mago, p\u00e2ncreas e intestino delgado e s\u00e3o secretadas no l\u00famen do tubo digest\u00f3rio para garantir a digest\u00e3o de alimentos, por meio da hidr\u00f3lise enzim\u00e1tica. A prote\u00edna dos alimentos inicia a digest\u00e3o no est\u00f4mago com a\u00e7\u00e3o da enzima:","provas":[{"id":62792,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Nutricionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-31 21:10:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1916508,"hashId":"36c8788379a6bbc654d09e28ca4e4bfa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Elementos como \u00e1cido clor\u00eddrico, bile e bicarbonato de s\u00f3dio facilitam os processos de digest\u00e3o e absor\u00e7\u00e3o. As enzimas digestivas s\u00e3o sintetizadas em c\u00e9lulas especializadas da boca, est\u00f4mago, p\u00e2ncreas e intestino delgado e s\u00e3o secretadas no l\u00famen do tubo digest\u00f3rio para garantir a digest\u00e3o de alimentos, por meio da hidr\u00f3lise enzim\u00e1tica. A prote\u00edna dos alimentos inicia a digest\u00e3o no est\u00f4mago com a\u00e7\u00e3o da enzima:<\/p>","resposta":7398914,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tripsina. ","id":7398910,"corpo":"<p>tripsina. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"carboxipeptidase. ","id":7398911,"corpo":"<p>carboxipeptidase. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"quimiotripsina. ","id":7398912,"corpo":"<p>quimiotripsina. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"elastase. ","id":7398913,"corpo":"<p>elastase. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pepsina.","id":7398914,"corpo":"<p>pepsina.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477293,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Humana","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Humana","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398482,"slug":"nutricao-nutricao-humana"},{"nome_clean":"Digest\u00e3o, absor\u00e7\u00e3o e metabolismo dos macro e micronutrientes","oab":false,"nome":"Digest\u00e3o, absor\u00e7\u00e3o e metabolismo dos macro e micronutrientes","pai":398483,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398485,"slug":"nutricao-digestao-absorcao-e-metabolismo-dos-macro-e-micronutrientes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise a figura a seguir:Fonte: RE, A.H.N. Crescimento, matura\u00e7\u00e3o e desenvolvimento na inf\u00e2ncia e adolesc\u00eancia: Implica\u00e7\u00f5es para o esporte. Motri., Vila Real, v.7, n.3, p.55-67, jul. 2011. Sobre a velocidade de crescimento nos ciclos de vida, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":62792,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Nutricionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-31 21:11:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1916529,"hashId":"a4be071eb3459d9fcd5e3c13ad09b3dc","enunciado":"<p>Analise a figura a seguir:<\/p><p><br><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/62792\/questao\/1916529-20210921103459000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 10px;\">Fonte: RE, A.H.N. Crescimento, matura\u00e7\u00e3o e desenvolvimento na inf\u00e2ncia e adolesc\u00eancia: Implica\u00e7\u00f5es para o esporte. Motri., Vila Real, v.7, n.3, p.55-67, jul. 2011. <\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre a velocidade de crescimento nos ciclos de vida, assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":7399015,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A partir do primeiro ano de vida, inicia-se o processo de desacelera\u00e7\u00e3o da velocidade de crescimento estatural em ambos os sexos, que \u00e9 progressiva at\u00e9 o in\u00edcio do estir\u00e3o do adolescente. Na fase escolar, o corpo armazena energia para o estir\u00e3o de crescimento, com mudan\u00e7a na composi\u00e7\u00e3o corporal.","id":7399015,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A partir do primeiro ano de vida, inicia-se o processo de desacelera\u00e7\u00e3o da velocidade de crescimento estatural em ambos os sexos, que \u00e9 progressiva at\u00e9 o in\u00edcio do estir\u00e3o do adolescente. Na fase escolar, o corpo armazena energia para o estir\u00e3o de crescimento, com mudan\u00e7a na composi\u00e7\u00e3o corporal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A fase do ciclo de vida com maior velocidade de crescimento \u00e9 a adolesc\u00eancia, por isso as necessidades nutricionais s\u00e3o t\u00e3o aumentadas nesse per\u00edodo, com destaque para prote\u00ednas, c\u00e1lcio, zinco, ferro e vitamina A. ","id":7399016,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A fase do ciclo de vida com maior velocidade de crescimento \u00e9 a adolesc\u00eancia, por isso as necessidades nutricionais s\u00e3o t\u00e3o aumentadas nesse per\u00edodo, com destaque para prote\u00ednas, c\u00e1lcio, zinco, ferro e vitamina A. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No sexo masculino, o pico de velocidade de crescimento estatural na puberdade ocorre, em m\u00e9dia, aos 14 anos de idade, ap\u00f3s a matura\u00e7\u00e3o sexual estar completa. ","id":7399017,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No sexo masculino, o pico de velocidade de crescimento estatural na puberdade ocorre, em m\u00e9dia, aos 14 anos de idade, ap\u00f3s a matura\u00e7\u00e3o sexual estar completa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" No sexo feminino, o pico de velocidade de crescimento estatural durante a puberdade ocorre por volta dos 11 a 12 anos de idade. Na maioria dos casos, ap\u00f3s a menarca. ","id":7399018,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> No sexo feminino, o pico de velocidade de crescimento estatural durante a puberdade ocorre por volta dos 11 a 12 anos de idade. Na maioria dos casos, ap\u00f3s a menarca. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 distribui\u00e7\u00e3o da gordura corporal, os adolescentes do sexo masculino apresentam menores percentuais de gordura corporal que os do feminino. As meninas n\u00e3o apresentam eleva\u00e7\u00e3o significativa na produ\u00e7\u00e3o de testosterona, portanto, n\u00e3o apresentam ganho significativo de peso em tecido magro nessa faixa et\u00e1ria. ","id":7399019,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 distribui\u00e7\u00e3o da gordura corporal, os adolescentes do sexo masculino apresentam menores percentuais de gordura corporal que os do feminino. As meninas n\u00e3o apresentam eleva\u00e7\u00e3o significativa na produ\u00e7\u00e3o de testosterona, portanto, n\u00e3o apresentam ganho significativo de peso em tecido magro nessa faixa et\u00e1ria. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477293,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o e Diet\u00e9tica nos Ciclos de Vida","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o e Diet\u00e9tica nos Ciclos de Vida","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418051,"slug":"nutricao-nutricao-e-dietetica-nos-ciclos-de-vida"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito das recomenda\u00e7\u00f5es nutricionais para pacientes com dislipidemia mista, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":62792,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Nutricionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-31 21:10:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1916520,"hashId":"a1c9fbe861eccab3b91cf0aa5e394f92","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito das recomenda\u00e7\u00f5es nutricionais para pacientes com dislipidemia mista, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":7398974,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Recomenda-se evitar o consumo de ovo, camar\u00e3o e pele de frango, ricos em gordura saturada. ","id":7398970,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Recomenda-se evitar o consumo de ovo, camar\u00e3o e pele de frango, ricos em gordura saturada. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Recomenda-se substituir parte do carboidrato da dieta por \u00e1cidos graxos encontrados em produtos confeccionados pela ind\u00fastria aliment\u00edcia com farinhas integrais. ","id":7398971,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Recomenda-se substituir parte do carboidrato da dieta por \u00e1cidos graxos encontrados em produtos confeccionados pela ind\u00fastria aliment\u00edcia com farinhas integrais. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Recomenda-se reduzir a quantidade total de gordura da dieta para menos que 20% do valor energ\u00e9tico total. ","id":7398972,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Recomenda-se reduzir a quantidade total de gordura da dieta para menos que 20% do valor energ\u00e9tico total. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Recomenda-se aumentar a frequ\u00eancia de consumo de fontes de c\u00e1lcio (elemento hipotensor), como leite e derivados integrais.","id":7398973,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Recomenda-se aumentar a frequ\u00eancia de consumo de fontes de c\u00e1lcio (elemento hipotensor), como leite e derivados integrais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Recomenda-se reduzir o consumo de prote\u00ednas de origem animal (carnes) ricas em gordura saturada e colesterol.","id":7398974,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Recomenda-se reduzir o consumo de prote\u00ednas de origem animal (carnes) ricas em gordura saturada e colesterol.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477293,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398509,"slug":"nutricao-nutricao-clinica"},{"nome_clean":"Dietoterapia","oab":false,"nome":"Dietoterapia","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398510,"slug":"nutricao-dietoterapia"},{"nome_clean":"Dislipidemias","oab":false,"nome":"Dislipidemias","pai":398510,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418068,"slug":"nutricao-dislipidemias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um t\u00e9cnico est\u00e1 precisando acessar um servidor linux remotamente atrav\u00e9s do cliente SSH de um terminal linux. O servidor a ser acessado possui o servi\u00e7o SSH instalado funcionando na porta 4321. O IP do servidor \u00e9 192.168.1.2. O nome de usu\u00e1rio para acesso \u00e9 paulo. Informe o comando que o t\u00e9cnico poder\u00e1 utilizar para iniciar a conex\u00e3o.","provas":[{"id":38546,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"if-sertao-2019-if-sertao-tecnico-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-01 04:03:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1122029,"hashId":"fc1ec5f02c1f38700bcedb7aac89d91e","enunciado":"<p align=justify>Um t\u00e9cnico est\u00e1 precisando acessar um servidor linux remotamente atrav\u00e9s do cliente SSH de um terminal linux. O servidor a ser acessado possui o servi\u00e7o SSH instalado funcionando na porta 4321. O IP do servidor \u00e9 192.168.1.2. O nome de usu\u00e1rio para acesso \u00e9 paulo. Informe o comando que o t\u00e9cnico poder\u00e1 utilizar para iniciar a conex\u00e3o.<\/p>","resposta":3989144,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ssh paulo@192.168.1.2 -port 4321","id":3989140,"corpo":"<p align=justify>ssh paulo@192.168.1.2 -port 4321<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ssh paulo@192.168.1.2 -4321","id":3989141,"corpo":"<p align=justify>ssh paulo@192.168.1.2 -4321<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ssh paulo@192.168.1.2 p 4321","id":3989142,"corpo":"<p align=justify>ssh paulo@192.168.1.2 p 4321<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ssh paulo@192.168.1.2 port 4321","id":3989143,"corpo":"<p align=justify>ssh paulo@192.168.1.2 port 4321<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ssh paulo@192.168.1.2 -p4321","id":3989144,"corpo":"<p align=justify>ssh paulo@192.168.1.2 -p4321<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387434,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8147,"slug":"tecnologia-da-informacao-linux"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1122029","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - Suporte Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o B\u00e1sica\/ Secretariado","id":17154}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ananindeua","sigla":"","id":2914,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma das t\u00e9cnicas mais utilizadas por profissionais de inform\u00e1tica \u00e9 a realiza\u00e7\u00e3o de backups, que \u00e9 definido pela a\u00e7\u00e3o de:","provas":[{"id":38573,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - Suporte Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o B\u00e1sica\/ Secretariado","id":17154},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ananindeua","sigla":"","id":2914,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa-2019-cetap-tecnico-municipal-suporte-administrativo-area-administracao-basica-secretariado","tipo":1,"nome":"CETAP - Prefeitura de Ananindeua - T\u00e9cnico Municipal - Suporte Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o B\u00e1sica\/ Secretariado - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-01 04:03:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1123120,"hashId":"e25416ab34f3788f3cb5dd70e1b475a7","enunciado":"<p align=\"justify\">Uma das t\u00e9cnicas mais utilizadas por profissionais de inform\u00e1tica \u00e9 a realiza\u00e7\u00e3o de <em>backups<\/em>, que \u00e9 definido pela a\u00e7\u00e3o de:<\/p>","resposta":3993593,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Remover os v\u00edrus do computador. ","id":3993591,"corpo":"Remover os v\u00edrus do computador. ","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Instalar programas de computador.","id":3993592,"corpo":"Instalar programas de computador.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Realizar c\u00f3pia de dados. ","id":3993593,"corpo":"Realizar c\u00f3pia de dados.\r\n","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Realizar t\u00e9cnica de aumento de velocidade do processador.","id":3993594,"corpo":"Realizar t\u00e9cnica de aumento de velocidade do processador.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387567,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Procedimentos de Backup (becape ou c\u00f3pia de seguran\u00e7a)","oab":false,"nome":"Procedimentos de Backup (becape ou c\u00f3pia de seguran\u00e7a)","pai":405072,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405071,"slug":"informatica-procedimentos-de-backup-becape-ou-copia-de-seguranca"}],"slug":"informatica\/1123120","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Assist\u00eancia Social e Desenvolvimento Humano de Cuiab\u00e1 MT","sigla":"SMASDH","id":3609,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia a frase abaixo referente a Planilha Eletr\u00f4nica da MS Office 2003\/2007 \u2013 Excel. \"A c\u00e9lula E7 corresponde ao cruzamento da _____ coluna com a _____ linha\".Assinale a alternativa que preencha correta e respectivamente as lacunas.","provas":[{"id":38840,"cargo":{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Assist\u00eancia Social e Desenvolvimento Humano de Cuiab\u00e1 MT","sigla":"SMASDH","id":3609,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"smasdh-mt-2019-ibfc-oficial-administrativo","tipo":1,"nome":"IBFC - SMASDH - Oficial Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-01 04:03:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1132855,"hashId":"a6646d56ef37bc0f018479b6c42ddb0d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia a frase abaixo referente a Planilha Eletr\u00f4nica da MS Office 2003\/2007 \u2013 Excel. \"<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A c\u00e9lula E7 corresponde ao cruzamento da _____ coluna com a _____ linha\".<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Assinale a alternativa que preencha correta e respectivamente as lacunas.<\/strong><\/p>","resposta":4031735,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"quarta \/ s\u00e9tima","id":4031733,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quarta \/ s\u00e9tima<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sexta \/ quinta","id":4031734,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sexta \/ quinta<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"quinta \/ s\u00e9tima","id":4031735,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quinta \/ s\u00e9tima<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"s\u00e9tima \/ quinta","id":4031736,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00e9tima \/ quinta<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389267,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/1132855","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o da Fazenda Municipal - \u00c1rea Suporte","id":16695}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Finan\u00e7as, Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Controle Interno do Amazonas","sigla":"SEMEF Manaus","id":3528,"esfera":"Municipal","uf":"AM"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao pesquisar as 5 publica\u00e7\u00f5es do ITIL v3, um assistente t\u00e9cnico de TI verificou que a publica\u00e7\u00e3o que ele deve utilizar e que fornece orienta\u00e7\u00f5es que visam o desenvolvimento e melhoria quando da migra\u00e7\u00e3o ou mudan\u00e7a de servi\u00e7os \u00e9 a publica\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":36814,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o da Fazenda Municipal - \u00c1rea Suporte","id":16695},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Finan\u00e7as, Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Controle Interno do Amazonas","sigla":"SEMEF Manaus","id":3528,"esfera":"Municipal","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semef-manaus-am-2019-fcc-assistente-tecnico-de-tecnologia-da-informacao-da-fazenda-municipal-area-suporte","tipo":1,"nome":"FCC - SEMEF - Manaus - Assistente T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o da Fazenda Municipal - \u00c1rea Suporte - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-01 04:02:44","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1067732,"hashId":"e76a1a99a9ebcf8917b27a2eb84cd5e2","enunciado":"Ao pesquisar as 5 publica\u00e7\u00f5es do ITIL v3, um assistente t\u00e9cnico de TI verificou que a publica\u00e7\u00e3o que ele deve utilizar e que fornece\r\norienta\u00e7\u00f5es que visam o desenvolvimento e melhoria quando da migra\u00e7\u00e3o ou mudan\u00e7a de servi\u00e7os \u00e9 a publica\u00e7\u00e3o","resposta":3749248,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Desenho ou Projeto de Servi\u00e7o.","id":3749245,"corpo":"Desenho ou Projeto de Servi\u00e7o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Estrat\u00e9gia de Servi\u00e7o.","id":3749246,"corpo":"Estrat\u00e9gia de Servi\u00e7o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Opera\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o.","id":3749247,"corpo":"Opera\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Transi\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o.","id":3749248,"corpo":"Transi\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Melhoria Cont\u00ednua de Servi\u00e7o.","id":3749249,"corpo":"Melhoria Cont\u00ednua de Servi\u00e7o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381052,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"ITIL","oab":false,"nome":"ITIL","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8274,"slug":"tecnologia-da-informacao-itil"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1067732","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Desenvolvimento de Sistemas","id":16982}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um sistema operacional Linux, qual dos seguintes comandos pode ser usado para criar um arquivo?","provas":[{"id":38086,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Desenvolvimento de Sistemas","id":16982},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufce-2019-ufce-tecnico-de-tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Desenvolvimento de Sistemas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-01 04:03:08","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1101798,"hashId":"14b00529180684b664655aee4346d928","enunciado":"<p align=justify>Em um sistema operacional Linux, qual dos seguintes comandos pode ser usado para criar um arquivo?<\/p>","resposta":3900738,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"file","id":3900736,"corpo":"file","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"build","id":3900737,"corpo":"build","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"touch","id":3900738,"corpo":"touch","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"create","id":3900739,"corpo":"create","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"mkfile","id":3900740,"corpo":"mkfile","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385224,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8147,"slug":"tecnologia-da-informacao-linux"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1101798","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a viol\u00eancia contra a mulher, analise as afirmativas abaixo e identifique a(s) correta(s): I- Os dados de viol\u00eancia contra a mulher s\u00e3o a evid\u00eancia da desigualdade de g\u00eanero no Brasil. II- Um dos instrumentos mais importantes para o enfrentamento da viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra as mulheres \u00e9 a Lei Maria da Penha \u2013 Lei n\u00ba 11.340\/2006. III- A Lei Maria da Penha, al\u00e9m de definir e tipificar as formas de viol\u00eancia contra as mulheres (f\u00edsica, psicol\u00f3gica, sexual, patrimonial e moral), tamb\u00e9m prev\u00ea a cria\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os especializados, como os que integram a Rede de Enfrentamento \u00e0 Viol\u00eancia contra a Mulher, compostos por institui\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a p\u00fablica, justi\u00e7a, sa\u00fade, e da assist\u00eancia social. IV- Coibir, punir e erradicar todas as formas de viol\u00eancia devem ser preceitos fundamentais de um pa\u00eds que preze por uma sociedade justa e igualit\u00e1ria entre mulheres e homens. Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":62792,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Nutricionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-31 11:35:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2108733,"hashId":"e469a220b48ed3c20d84bd6e1d3cf71c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a viol\u00eancia contra a mulher, analise as afirmativas abaixo e identifique a(s) correta(s): <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>I-<\/strong> Os dados de viol\u00eancia contra a mulher s\u00e3o a evid\u00eancia da desigualdade de g\u00eanero no Brasil. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>II-<\/strong> Um dos instrumentos mais importantes para o enfrentamento da viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra as mulheres \u00e9 a Lei Maria da Penha \u2013 Lei n\u00ba 11.340\/2006. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>III-<\/strong> A Lei Maria da Penha, al\u00e9m de definir e tipificar as formas de viol\u00eancia contra as mulheres (f\u00edsica, psicol\u00f3gica, sexual, patrimonial e moral), tamb\u00e9m prev\u00ea a cria\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os especializados, como os que integram a Rede de Enfrentamento \u00e0 Viol\u00eancia contra a Mulher, compostos por institui\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a p\u00fablica, justi\u00e7a, sa\u00fade, e da assist\u00eancia social. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>IV-<\/strong> Coibir, punir e erradicar todas as formas de viol\u00eancia devem ser preceitos fundamentais de um pa\u00eds que preze por uma sociedade justa e igualit\u00e1ria entre mulheres e homens. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":8243955,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas II e III est\u00e3o corretas.","id":8243951,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as afirmativas II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa III est\u00e1 correta.","id":8243952,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas a afirmativa III est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e IV est\u00e3o corretas.","id":8243953,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as afirmativas I e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I, II e III est\u00e3o corretas. ","id":8243954,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as afirmativas I, II e III est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8243955,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496646,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","oab":false,"nome":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407422,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-violencia-seguranca-publica-e-outros"},{"nome_clean":"Viol\u00eancia contra a mulher","oab":false,"nome":"Viol\u00eancia contra a mulher","pai":407422,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":427831,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-violencia-contra-a-mulher"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Agente Municipal de Tr\u00e2nsito","id":6515},{"descricao":"Fiscal","id":1394},{"descricao":"Fiscal de Saneamento","id":17919},{"descricao":"Monitor de Inform\u00e1tica","id":5140},{"descricao":"T\u00e9cnico em Agrimensura","id":5428},{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem - \u00c1rea: Socorrista","id":17924},{"descricao":"Desenhista","id":1198}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bombinhas","sigla":"","id":1607,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao realizar pesquisas na internet, o Google permite a busca por frases exatas quando colocadas entre aspas duplas. Nesse contexto, o Google trabalha com um caractere curinga que permite a busca por uma frase mesmo que n\u00e3o se conhe\u00e7a uma ou mais palavras dessa frase. Qual caractere curinga do Google permite realizar este tipo de busca?","provas":[{"id":42109,"cargo":{"descricao":"Agente Municipal de Tr\u00e2nsito","id":6515},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bombinhas","sigla":"","id":1607,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-bombinhas-sc-2019-fepese-agente-municipal-de-transito","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Bombinhas - Agente Municipal de Tr\u00e2nsito - 2019"},{"id":42144,"cargo":{"descricao":"Fiscal","id":1394},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bombinhas","sigla":"","id":1607,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-bombinhas-sc-2019-fepese-fiscal","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Bombinhas - Fiscal - 2019"},{"id":42147,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Saneamento","id":17919},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bombinhas","sigla":"","id":1607,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-bombinhas-sc-2019-fepese-fiscal-de-saneamento","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Bombinhas - Fiscal de Saneamento - 2019"},{"id":42185,"cargo":{"descricao":"Monitor de Inform\u00e1tica","id":5140},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bombinhas","sigla":"","id":1607,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-bombinhas-sc-2019-fepese-monitor-de-informatica","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Bombinhas - Monitor de Inform\u00e1tica - 2019"},{"id":42204,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agrimensura","id":5428},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bombinhas","sigla":"","id":1607,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-bombinhas-sc-2019-fepese-tecnico-em-agrimensura","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Bombinhas - T\u00e9cnico em Agrimensura - 2019"},{"id":42213,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bombinhas","sigla":"","id":1607,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-bombinhas-sc-2019-fepese-tecnico-em-edificacoes","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Bombinhas - T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - 2019"},{"id":42214,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bombinhas","sigla":"","id":1607,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-bombinhas-sc-2019-fepese-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Bombinhas - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"},{"id":42216,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem - \u00c1rea: Socorrista","id":17924},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bombinhas","sigla":"","id":1607,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-bombinhas-sc-2019-fepese-tecnico-em-enfermagem-area-socorrista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Bombinhas - T\u00e9cnico em Enfermagem - \u00c1rea: Socorrista - 2019"},{"id":47109,"cargo":{"descricao":"Desenhista","id":1198},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bombinhas","sigla":"","id":1607,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-bombinhas-sc-2019-fepese-desenhista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Bombinhas - Desenhista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-01 04:04:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[],"id":1251897,"hashId":"f7d2f3600377375fac79bbe8058d8c94","enunciado":"<p align=\"justify\">Ao realizar pesquisas na internet, o Google permite a busca por frases exatas quando colocadas entre aspas duplas. Nesse contexto, o Google trabalha com um caractere curinga que permite a busca por uma frase mesmo que n\u00e3o se conhe\u00e7a uma ou mais palavras dessa frase.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Qual caractere curinga do Google permite realizar este tipo de busca?<\/p>","resposta":4533800,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"|","id":4533797,"corpo":"|","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":":","id":4533798,"corpo":":","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":".","id":4533799,"corpo":".","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"*","id":4533800,"corpo":"*","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"%","id":4533801,"corpo":"%","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":402101,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"}],"slug":"informatica\/1251897","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No modelo de ciclos reais de neg\u00f3cios,","provas":[{"id":43124,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2019-vunesp-economista-9","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Campinas - Economista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-01 04:04:15","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1290166,"hashId":"61a06f949825a6175c402508d53d1133","enunciado":"<p align=justify>No modelo de ciclos reais de neg\u00f3cios,<\/p>","resposta":4694771,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a taxa de desemprego estar\u00e1 consistentemente acima de sua taxa natural.","id":4694770,"corpo":"<p align=justify>a taxa de desemprego estar\u00e1 consistentemente acima\r\nde sua taxa natural.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o progresso tecnol\u00f3gico provoca flutua\u00e7\u00f5es positivas na oferta agregada e, consequentemente, no n\u00edvel do produto real da economia.","id":4694771,"corpo":"<p align=justify>o progresso tecnol\u00f3gico provoca flutua\u00e7\u00f5es positivas\r\nna oferta agregada e, consequentemente, no n\u00edvel\r\ndo produto real da economia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as flutua\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas ocorrem apenas no curto prazo, em fun\u00e7\u00e3o de deslocamentos, n\u00e3o antecipados pelos agentes econ\u00f4micos, da curva de demanda agregada.","id":4694772,"corpo":"<p align=justify>as flutua\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas ocorrem apenas no curto\r\nprazo, em fun\u00e7\u00e3o de deslocamentos, n\u00e3o antecipados\r\npelos agentes econ\u00f4micos, da curva de demanda\r\nagregada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o estoque de capital \u00e9 considerado fixo no curto prazo.","id":4694773,"corpo":"<p align=justify>o estoque de capital \u00e9 considerado fixo no curto prazo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"mudan\u00e7as na produtividade dos trabalhadores n\u00e3o influenciar\u00e3o o equil\u00edbrio da economia no curto prazo.","id":4694774,"corpo":"<p align=justify>mudan\u00e7as na produtividade dos trabalhadores n\u00e3o\r\ninfluenciar\u00e3o o equil\u00edbrio da economia no curto prazo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":406609,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Ciclos Reais de Neg\u00f3cio","oab":false,"nome":"Ciclos Reais de Neg\u00f3cio","pai":403942,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":416387,"slug":"economia-e-financas-ciclos-reais-de-negocio"}],"slug":"economia-e-financas\/1290166","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Treinamento \u00e9 o processo de desenvolver qualidades nos recursos humanos para habilit\u00e1-los a serem mais produtivos e contribuir melhor para o alcance dos objetivos em uma organiza\u00e7\u00e3o. O prop\u00f3sito do treinamento \u00e9 aumentar a produtividade dos indiv\u00edduos em seus cargos, influenciando seus comportamentos. (CHIAVENATO, 1999).O treinamento \u00e9 visto como um meio de desenvolver compet\u00eancias nas pessoas com o objetivo de torn\u00e1las mais produtivas, criativas e inovadoras, para que contribuam cada vez mais para os objetivos organizacionais.PORQUEPercebe-se que atrav\u00e9s do treinamento os resultados ser\u00e3o satisfat\u00f3rios tanto para os indiv\u00edduos como para as organiza\u00e7\u00f5es. Quanto a essas asser\u00e7\u00f5es, \u00e9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":58710,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2019-ifpa-psicologo-4","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-11 05:18:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1766376,"hashId":"cee6883dbae17b7eced56938adbf2e04","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Treinamento \u00e9 o processo de desenvolver qualidades nos recursos humanos para habilit\u00e1-los a serem mais produtivos e contribuir melhor para o alcance dos objetivos em uma organiza\u00e7\u00e3o. O prop\u00f3sito do treinamento \u00e9 aumentar a produtividade dos indiv\u00edduos em seus cargos, influenciando seus comportamentos. (CHIAVENATO, 1999).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O treinamento \u00e9 visto como um meio de desenvolver compet\u00eancias nas pessoas com o objetivo de torn\u00e1las mais produtivas, criativas e inovadoras, para que contribuam cada vez mais para os objetivos organizacionais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">PORQUE<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Percebe-se que atrav\u00e9s do treinamento os resultados ser\u00e3o satisfat\u00f3rios tanto para os indiv\u00edduos como para as organiza\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quanto a essas asser\u00e7\u00f5es, \u00e9 <strong>CORRETO <\/strong>afirmar:<\/p>","resposta":6733114,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ambas as asser\u00e7\u00f5es est\u00e3o erradas.","id":6733110,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ambas as asser\u00e7\u00f5es est\u00e3o erradas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A primeira est\u00e1 correta, mas a segunda est\u00e1 errada","id":6733111,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A primeira est\u00e1 correta, mas a segunda est\u00e1 errada<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A primeira est\u00e1 errada, mas a segunda est\u00e1 correta.","id":6733112,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A primeira est\u00e1 errada, mas a segunda est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ambas est\u00e3o corretas, mas a segunda n\u00e3o complementa a primeira.","id":6733113,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ambas est\u00e3o corretas, mas a segunda n\u00e3o complementa a primeira.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ambas est\u00e3o corretas e a segunda complementa a primeira.","id":6733114,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ambas est\u00e3o corretas e a segunda complementa a primeira.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461533,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 60","ordem":2},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Treinamento e desenvolvimento","oab":false,"nome":"Treinamento e desenvolvimento","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398621,"slug":"psicologia-treinamento-e-desenvolvimento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404659,"slug":"administracao-geral-gestao-de-pessoas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Treinamento e Desenvolvimento","oab":false,"nome":"Treinamento e Desenvolvimento","pai":417316,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425683,"slug":"administracao-geral-treinamento-e-desenvolvimento"}],"slug":"administracao-geral\/1766376","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea : Artes","id":25157,"slug":"professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-artes"},{"descricao":"Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":21477,"slug":"professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-historia"},{"descricao":"Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea:Ci\u00eancias","id":22545,"slug":"professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-ciencias"},{"descricao":"Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental -\u00c1rea: Geografia","id":22547,"slug":"professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-geografia"},{"descricao":"Professor de S\u00e9ries Iniciais do Ensino Fundamental","id":6059,"slug":"professor-de-series-iniciais-do-ensino-fundamental"},{"descricao":"Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":22549,"slug":"professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental -\u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":22550,"slug":"professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-matematica"},{"descricao":"Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":22548,"slug":"professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-lingua-inglesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o texto, analisar os itens abaixo: I. O teste do \u201cImpossible Burguer\u201d, j\u00e1 feito em algumas lanchonetes, mostrou que as pessoas n\u00e3o sentem a diferen\u00e7a dos dois hamb\u00fargueres. II. A grande diferen\u00e7a entre o hamb\u00farguer vegetariano \u201cnormal\u201d e o \u201chamb\u00farguer imposs\u00edvel\u201d \u00e9 o sabor. III. A startup Impossible Foods resolveu reproduzir o sangue presente em carnes utilizando um fungo para produzir uma mol\u00e9cula chamada heme. Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S): ","provas":[{"id":75752,"cargo":{"descricao":"Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea : Artes","id":25157,"slug":"professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-artes-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea : Artes - 2019"},{"id":75704,"cargo":{"descricao":"Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":21477,"slug":"professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-historia-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2019"},{"id":75701,"cargo":{"descricao":"Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea:Ci\u00eancias","id":22545,"slug":"professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-ciencias-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea:  Ci\u00eancias - 2019"},{"id":75703,"cargo":{"descricao":"Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental -\u00c1rea: Geografia","id":22547,"slug":"professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-geografia-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental -\u00c1rea: Geografia - 2019"},{"id":75700,"cargo":{"descricao":"Professor de S\u00e9ries Iniciais do Ensino Fundamental","id":6059,"slug":"professor-de-series-iniciais-do-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-professor-de-series-iniciais-do-ensino-fundamental-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - Professor de S\u00e9ries Iniciais do Ensino Fundamental - 2019"},{"id":75706,"cargo":{"descricao":"Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":22549,"slug":"professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-lingua-portuguesa-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2019"},{"id":75707,"cargo":{"descricao":"Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental -\u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":22550,"slug":"professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-matematica-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental -\u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2019"},{"id":75705,"cargo":{"descricao":"Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":22548,"slug":"professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-11 05:39:18","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2289001,"hashId":"f6e6a76943a02ec073328000f7e51d7e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o texto, analisar os itens abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O teste do \u201c<em>Impossible Burguer<\/em>\u201d, j\u00e1 feito em algumas lanchonetes, mostrou que as pessoas n\u00e3o sentem a diferen\u00e7a dos dois hamb\u00fargueres. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A grande diferen\u00e7a entre o hamb\u00farguer vegetariano \u201cnormal\u201d e o \u201chamb\u00farguer imposs\u00edvel\u201d \u00e9 o sabor. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A <em>startup Impossible Foods<\/em> resolveu reproduzir o sangue presente em carnes utilizando um fungo para produzir uma mol\u00e9cula chamada heme. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S): <\/p>","resposta":9020389,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente o item II. ","id":9020386,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente o item II. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente os itens I e II. ","id":9020387,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente os itens I e II. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente os itens I e III. ","id":9020388,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente os itens I e III. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente os itens II e III. ","id":9020389,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente os itens II e III. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todos os itens.","id":9020390,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os itens.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Burguer King dos EUA investe em hamb\u00farguer 100% sem carneEm mar\u00e7o, a rede de fast-food Burger King anunciou que ir\u00e1 testar, em algumas lanchonetes, o \u201cImpossible Burguer\u201d (\u201chamb\u00farguer imposs\u00edvel\u201d, em ingl\u00eas) dentro do Whopper, o sandu\u00edche mais conhecido da marca. Os testes v\u00e3o acontecer em quase 60 unidades do Burger King na cidade de Saint Louis, no estado do Missouri, nos EUA. A not\u00edcia veio com um v\u00eddeo promocional (em ingl\u00eas), no qual clientes da lanchonete provam, sem saber, o hamb\u00farguer sem carne e, aparentemente, n\u00e3o ________ a diferen\u00e7a. Voc\u00ea deve estar pensando: \u201cGrande coisa. Eu j\u00e1 provei o sandu\u00edche vegetariano do BK.\u201d E \u00e9 verdade. O Impossible Burger \u00e9 t\u00e3o vegetariano quanto um hamb\u00farguer de batata, gr\u00e3o de bico ou cogumelos, mas h\u00e1 uma grande diferen\u00e7a entre eles: o hamb\u00farguer imposs\u00edvel usa a ci\u00eancia para recriar o sabor da carne.Por tr\u00e1s do hamb\u00farguer, _______ a Impossible Foods, uma startup fundada em 2011 que desenvolve produtos com prote\u00edna vegetal e que cheguem o mais pr\u00f3ximo poss\u00edvel do sabor da prote\u00edna animal. O hamb\u00farguer que ser\u00e1 vendido no Burger King \u00e9 resultado de nove anos de pesquisa, muita engenharia gen\u00e9tica e um investimento de US$ 250 milh\u00f5es. Quem investiu na carne fake? Pessoas como Bill Gates e em presas como o Google. A Impossible aposta em uma alternativa para o consumo de carne e, para isso, _______ reproduzir tamb\u00e9m o sangue presente nesse tipo de alimento. Para isso, eles utilizam um a esp\u00e9cie de fungo para produzir uma mol\u00e9cula chamada heme, presente na soja e que, nos mam\u00edferos, \u00e9 um componente essencial da hemoglobina contida no sangue. E \u00e9 justamente ele que d\u00e1 o sabor caracter\u00edstico da carne. https:\/\/super.abril.com.br... - adaptado.","id":520015,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\">Burguer King dos EUA investe em hamb\u00farguer 100% sem carne<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">Em mar\u00e7o, a rede de <em>fast-food Burger King<\/em> anunciou que ir\u00e1 testar, em algumas lanchonetes, o <em>\u201cImpossible Burguer\u201d<\/em> (\u201chamb\u00farguer imposs\u00edvel\u201d, em ingl\u00eas) dentro do <em>Whopper<\/em>, o sandu\u00edche mais conhecido da marca. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">Os testes v\u00e3o acontecer em quase 60 unidades do <em>Burger King<\/em> na cidade de Saint Louis, no estado do Missouri, nos EUA. A not\u00edcia veio com um v\u00eddeo promocional (em ingl\u00eas), no qual clientes da lanchonete provam, sem saber, o hamb\u00farguer sem carne e, aparentemente, n\u00e3o ________ a diferen\u00e7a. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">Voc\u00ea deve estar pensando: \u201cGrande coisa. Eu j\u00e1 provei o sandu\u00edche vegetariano do BK.\u201d E \u00e9 verdade. O <em>Impossible Burger<\/em> \u00e9 t\u00e3o vegetariano quanto um hamb\u00farguer de batata, gr\u00e3o de bico ou cogumelos, mas h\u00e1 uma grande diferen\u00e7a entre eles: o hamb\u00farguer imposs\u00edvel usa a ci\u00eancia para recriar o sabor da carne.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">Por tr\u00e1s do hamb\u00farguer, _______ a <em>Impossible Foods<\/em>, uma <em>startup<\/em> fundada em 2011 que desenvolve produtos com prote\u00edna vegetal e que cheguem o mais pr\u00f3ximo poss\u00edvel do sabor da prote\u00edna animal. O hamb\u00farguer que ser\u00e1 vendido no <em>Burger King<\/em> \u00e9 resultado de nove anos de pesquisa, muita engenharia gen\u00e9tica e um investimento de US$ 250 milh\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">Quem investiu na carne <em>fake<\/em>? Pessoas como Bill Gates e em presas como o Google. A <em>Impossible<\/em> aposta em uma alternativa para o consumo de carne e, para isso, _______ reproduzir tamb\u00e9m o sangue presente nesse tipo de alimento. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">Para isso, eles utilizam um a esp\u00e9cie de fungo para produzir uma mol\u00e9cula chamada heme, presente na soja e que, nos mam\u00edferos, \u00e9 um componente essencial da hemoglobina contida no sangue. E \u00e9 justamente ele que d\u00e1 o sabor caracter\u00edstico da carne. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 10px;\">https:\/\/super.abril.com.br... - adaptado.<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea : Artes","id":25157,"slug":"professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-artes"},{"descricao":"Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":21477,"slug":"professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-historia"},{"descricao":"Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea:Ci\u00eancias","id":22545,"slug":"professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-ciencias"},{"descricao":"Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental -\u00c1rea: Geografia","id":22547,"slug":"professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-geografia"},{"descricao":"Professor de S\u00e9ries Iniciais do Ensino Fundamental","id":6059,"slug":"professor-de-series-iniciais-do-ensino-fundamental"},{"descricao":"Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":22549,"slug":"professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental -\u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":22550,"slug":"professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-matematica"},{"descricao":"Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":22548,"slug":"professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-lingua-inglesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica, assinalar a alternativa em que a palavra N\u00c3O poderia estar acentuada:","provas":[{"id":75752,"cargo":{"descricao":"Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea : Artes","id":25157,"slug":"professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-artes-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea : Artes - 2019"},{"id":75704,"cargo":{"descricao":"Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":21477,"slug":"professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-historia-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2019"},{"id":75701,"cargo":{"descricao":"Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea:Ci\u00eancias","id":22545,"slug":"professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-ciencias-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea:  Ci\u00eancias - 2019"},{"id":75703,"cargo":{"descricao":"Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental -\u00c1rea: Geografia","id":22547,"slug":"professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-geografia-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental -\u00c1rea: Geografia - 2019"},{"id":75700,"cargo":{"descricao":"Professor de S\u00e9ries Iniciais do Ensino Fundamental","id":6059,"slug":"professor-de-series-iniciais-do-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-professor-de-series-iniciais-do-ensino-fundamental-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - Professor de S\u00e9ries Iniciais do Ensino Fundamental - 2019"},{"id":75706,"cargo":{"descricao":"Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":22549,"slug":"professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-lingua-portuguesa-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2019"},{"id":75707,"cargo":{"descricao":"Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental -\u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":22550,"slug":"professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-matematica-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental -\u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2019"},{"id":75705,"cargo":{"descricao":"Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":22548,"slug":"professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-11 05:39:19","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2289006,"hashId":"5b33676a657bc894dfba23a0f6219148","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica, assinalar a alternativa em que a palavra N\u00c3O poderia estar acentuada:<\/p>","resposta":9020411,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Gratu\u00edto.","id":9020411,"corpo":"<p>Gratu\u00edto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Her\u00f3i.","id":9020412,"corpo":"<p>Her\u00f3i.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Croch\u00ea.","id":9020413,"corpo":"<p>Croch\u00ea.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tamb\u00e9m.","id":9020414,"corpo":"<p>Tamb\u00e9m.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00cdmpar.","id":9020415,"corpo":"<p>\u00cdmpar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520016,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 20","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea : Artes","id":25157,"slug":"professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-artes"},{"descricao":"Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":21477,"slug":"professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-historia"},{"descricao":"Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea:Ci\u00eancias","id":22545,"slug":"professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-ciencias"},{"descricao":"Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental -\u00c1rea: Geografia","id":22547,"slug":"professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-geografia"},{"descricao":"Professor de S\u00e9ries Iniciais do Ensino Fundamental","id":6059,"slug":"professor-de-series-iniciais-do-ensino-fundamental"},{"descricao":"Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":22549,"slug":"professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental -\u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":22550,"slug":"professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-matematica"},{"descricao":"Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":22548,"slug":"professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-lingua-inglesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se as normas de reg\u00eancia, marcar C para as senten\u00e7as Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA: ( ) Quando ele aspira ao ar gelado da montanha, doem os pulm\u00f5es. ( ) Vamos assistir o novo filme que acabou de estrear? ( ) Eu me esqueci das chaves. ","provas":[{"id":75752,"cargo":{"descricao":"Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea : Artes","id":25157,"slug":"professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-artes-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea : Artes - 2019"},{"id":75704,"cargo":{"descricao":"Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":21477,"slug":"professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-historia-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2019"},{"id":75701,"cargo":{"descricao":"Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea:Ci\u00eancias","id":22545,"slug":"professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-ciencias-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea:  Ci\u00eancias - 2019"},{"id":75703,"cargo":{"descricao":"Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental -\u00c1rea: Geografia","id":22547,"slug":"professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-geografia-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental -\u00c1rea: Geografia - 2019"},{"id":75700,"cargo":{"descricao":"Professor de S\u00e9ries Iniciais do Ensino Fundamental","id":6059,"slug":"professor-de-series-iniciais-do-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-professor-de-series-iniciais-do-ensino-fundamental-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - Professor de S\u00e9ries Iniciais do Ensino Fundamental - 2019"},{"id":75706,"cargo":{"descricao":"Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":22549,"slug":"professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-lingua-portuguesa-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2019"},{"id":75707,"cargo":{"descricao":"Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental -\u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":22550,"slug":"professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-matematica-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental -\u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2019"},{"id":75705,"cargo":{"descricao":"Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":22548,"slug":"professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-11 05:39:19","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2289014,"hashId":"fd83e750ac9e0e91d4f4a72b677e9b02","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se as normas de reg\u00eancia, marcar C para as senten\u00e7as Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Quando ele aspira ao ar gelado da montanha, doem os pulm\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Vamos assistir o novo filme que acabou de estrear? <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Eu me esqueci das chaves. <\/p>","resposta":9020453,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"E - C - C. ","id":9020451,"corpo":"<p>E - C - C. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"C - C - C. ","id":9020452,"corpo":"<p>C - C - C. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"E - E - C. ","id":9020453,"corpo":"<p>E - E - C. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"C - E - E.","id":9020454,"corpo":"<p>C - E - E.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"E - C - E.","id":9020455,"corpo":"<p>E - C - E.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520016,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 20","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea : Artes","id":25157,"slug":"professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-artes"},{"descricao":"Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":21477,"slug":"professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-historia"},{"descricao":"Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea:Ci\u00eancias","id":22545,"slug":"professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-ciencias"},{"descricao":"Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental -\u00c1rea: Geografia","id":22547,"slug":"professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-geografia"},{"descricao":"Professor de S\u00e9ries Iniciais do Ensino Fundamental","id":6059,"slug":"professor-de-series-iniciais-do-ensino-fundamental"},{"descricao":"Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":22549,"slug":"professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental -\u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":22550,"slug":"professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-matematica"},{"descricao":"Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":22548,"slug":"professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-lingua-inglesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as regras de coloca\u00e7\u00e3o pronominal, analisar a senten\u00e7a abaixo: Na frase \u201cN\u00e3o me fa\u00e7a desistir.\u201d, h\u00e1 ocorr\u00eancia de pr\u00f3clise, pois h\u00e1 adv\u00e9rbio de nega\u00e7\u00e3o (1\u00aa parte). Na frase \u201cEu agradar-lhe-ei, pois \u00e9 gentil comigo.\u201d, h\u00e1 ocorr\u00eancia de \u00eanclise, pois o verbo est\u00e1 no futuro do presente (2\u00aa parte). Em \u201cDeus te guie\u201d, a coloca\u00e7\u00e3o pronominal est\u00e1 correta (3\u00aa parte). A senten\u00e7a est\u00e1: ","provas":[{"id":75752,"cargo":{"descricao":"Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea : Artes","id":25157,"slug":"professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-artes-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea : Artes - 2019"},{"id":75704,"cargo":{"descricao":"Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":21477,"slug":"professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-historia-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2019"},{"id":75701,"cargo":{"descricao":"Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea:Ci\u00eancias","id":22545,"slug":"professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-ciencias-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea:  Ci\u00eancias - 2019"},{"id":75703,"cargo":{"descricao":"Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental -\u00c1rea: Geografia","id":22547,"slug":"professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-geografia-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental -\u00c1rea: Geografia - 2019"},{"id":75700,"cargo":{"descricao":"Professor de S\u00e9ries Iniciais do Ensino Fundamental","id":6059,"slug":"professor-de-series-iniciais-do-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-professor-de-series-iniciais-do-ensino-fundamental-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - Professor de S\u00e9ries Iniciais do Ensino Fundamental - 2019"},{"id":75706,"cargo":{"descricao":"Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":22549,"slug":"professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-lingua-portuguesa-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2019"},{"id":75707,"cargo":{"descricao":"Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental -\u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":22550,"slug":"professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-matematica-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental -\u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2019"},{"id":75705,"cargo":{"descricao":"Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":22548,"slug":"professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-11 05:39:19","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2289015,"hashId":"e8cb1e9b55f3d784d626a647c765cea1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as regras de coloca\u00e7\u00e3o pronominal, analisar a senten\u00e7a abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Na frase \u201cN\u00e3o me fa\u00e7a desistir.\u201d, h\u00e1 ocorr\u00eancia de pr\u00f3clise, pois h\u00e1 adv\u00e9rbio de nega\u00e7\u00e3o<\/em> (1\u00aa parte). <em>Na frase \u201cEu agradar-lhe-ei, pois \u00e9 gentil comigo.\u201d, h\u00e1 ocorr\u00eancia de \u00eanclise, pois o verbo est\u00e1 no futuro do presente<\/em> (2\u00aa parte). <em>Em \u201cDeus te guie\u201d, a coloca\u00e7\u00e3o pronominal est\u00e1 correta<\/em> (3\u00aa parte). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A senten\u00e7a est\u00e1: <\/p>","resposta":9020458,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Correta somente em sua 1\u00aa parte. ","id":9020456,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Correta somente em sua 1\u00aa parte. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Correta somente em sua 2\u00aa parte. ","id":9020457,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Correta somente em sua 2\u00aa parte. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Correta somente em suas 1\u00aa e 3\u00aa partes. ","id":9020458,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Correta somente em suas 1\u00aa e 3\u00aa partes. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Correta somente em suas 2\u00aa e 3\u00aa partes. ","id":9020459,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Correta somente em suas 2\u00aa e 3\u00aa partes. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Totalmente correta.","id":9020460,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Totalmente correta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520016,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 20","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"Professor do 6\u00ba ao 9\u00ba ano - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":21278,"slug":"professor-do-6o-ao-9o-ano-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},{"descricao":"Professor do 6\u00ba ao 9\u00ba ano - Hist\u00f3ria","id":21282,"slug":"professor-do-6o-ao-9o-ano-historia"},{"descricao":"Professor do 1\u00b0 ao 5\u00b0 ano","id":21379,"slug":"professor-do-1-ao-5-ano"},{"descricao":"Professor do 6\u00ba ao 9\u00ba ano - Geografia","id":21281,"slug":"professor-do-6o-ao-9o-ano-geografia"},{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas - 6\u00ba ao 9\u00ba ano","id":6082,"slug":"professor-de-portugues-6o-ao-9o-ano"},{"descricao":"Professor do 6\u00ba ao 9\u00ba ano - Ingl\u00eas","id":21283,"slug":"professor-do-6o-ao-9o-ano-ingles"},{"descricao":"Professor do 6\u00ba ao 9\u00ba ano - Matem\u00e1tica","id":21280,"slug":"professor-do-6o-ao-9o-ano-matematica"},{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias - 6\u00ba ao 9\u00ba ano","id":6077,"slug":"professor-de-ciencias-6o-ao-9o-ano"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cabeceiras do Piau\u00ed","sigla":"","id":6014,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-cabeceiras-do-piaui-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O sinal grave, indicativo de crase (fus\u00e3o de dois aa), \u00e9 OBRIGAT\u00d3RIO apenas em: ","provas":[{"id":86734,"cargo":{"descricao":"Professor do 6\u00ba ao 9\u00ba ano - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":21278,"slug":"professor-do-6o-ao-9o-ano-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabeceiras do Piau\u00ed","sigla":"","id":6014,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-cabeceiras-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cabeceiras-do-piaui-pi-2019-crescer-professor-do-6o-ao-9o-ano-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Cabeceiras do Piau\u00ed - Professor do 6\u00ba ao 9\u00ba ano - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":86733,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabeceiras do Piau\u00ed","sigla":"","id":6014,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-cabeceiras-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cabeceiras-do-piaui-pi-2019-crescer-professor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Cabeceiras do Piau\u00ed - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2019"},{"id":86736,"cargo":{"descricao":"Professor do 6\u00ba ao 9\u00ba ano - Hist\u00f3ria","id":21282,"slug":"professor-do-6o-ao-9o-ano-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabeceiras do Piau\u00ed","sigla":"","id":6014,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-cabeceiras-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cabeceiras-do-piaui-pi-2019-crescer-professor-do-6o-ao-9o-ano-historia","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Cabeceiras do Piau\u00ed - Professor do 6\u00ba ao 9\u00ba ano - Hist\u00f3ria - 2019"},{"id":86731,"cargo":{"descricao":"Professor do 1\u00b0 ao 5\u00b0 ano","id":21379,"slug":"professor-do-1-ao-5-ano"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabeceiras do Piau\u00ed","sigla":"","id":6014,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-cabeceiras-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cabeceiras-do-piaui-pi-2019-crescer-professor-do-1-ao-5-ano","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Cabeceiras do Piau\u00ed - Professor do 1\u00b0 ao 5\u00b0 ano - 2019"},{"id":86735,"cargo":{"descricao":"Professor do 6\u00ba ao 9\u00ba ano - Geografia","id":21281,"slug":"professor-do-6o-ao-9o-ano-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabeceiras do Piau\u00ed","sigla":"","id":6014,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-cabeceiras-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cabeceiras-do-piaui-pi-2019-crescer-professor-do-6o-ao-9o-ano-geografia","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Cabeceiras do Piau\u00ed - Professor do 6\u00ba ao 9\u00ba ano - Geografia - 2019"},{"id":86739,"cargo":{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas - 6\u00ba ao 9\u00ba ano","id":6082,"slug":"professor-de-portugues-6o-ao-9o-ano"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabeceiras do Piau\u00ed","sigla":"","id":6014,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-cabeceiras-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cabeceiras-do-piaui-pi-2019-crescer-professor-de-portugues-6o-ao-9o-ano","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Cabeceiras do Piau\u00ed - Professor de Portugu\u00eas - 6\u00ba ao 9\u00ba ano - 2019"},{"id":86737,"cargo":{"descricao":"Professor do 6\u00ba ao 9\u00ba ano - Ingl\u00eas","id":21283,"slug":"professor-do-6o-ao-9o-ano-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabeceiras do Piau\u00ed","sigla":"","id":6014,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-cabeceiras-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cabeceiras-do-piaui-pi-2019-crescer-professor-do-6o-ao-9o-ano-ingles","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Cabeceiras do Piau\u00ed - Professor do 6\u00ba ao 9\u00ba ano - Ingl\u00eas - 2019"},{"id":86738,"cargo":{"descricao":"Professor do 6\u00ba ao 9\u00ba ano - Matem\u00e1tica","id":21280,"slug":"professor-do-6o-ao-9o-ano-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabeceiras do Piau\u00ed","sigla":"","id":6014,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-cabeceiras-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cabeceiras-do-piaui-pi-2019-crescer-professor-do-6o-ao-9o-ano-matematica","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Cabeceiras do Piau\u00ed - Professor do 6\u00ba ao 9\u00ba ano - Matem\u00e1tica - 2019"},{"id":86732,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias - 6\u00ba ao 9\u00ba ano","id":6077,"slug":"professor-de-ciencias-6o-ao-9o-ano"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabeceiras do Piau\u00ed","sigla":"","id":6014,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-cabeceiras-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cabeceiras-do-piaui-pi-2019-crescer-professor-de-ciencias-6o-ao-9o-ano","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Cabeceiras do Piau\u00ed - Professor de Ci\u00eancias - 6\u00ba ao 9\u00ba ano - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-12 05:50:00","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":2523795,"hashId":"bcfd165545549272865fbb710910ee8f","enunciado":"<p>O sinal grave, indicativo de crase (fus\u00e3o de dois aa), \u00e9 OBRIGAT\u00d3RIO apenas em: <\/p>","resposta":10041073,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Chegaram as tr\u00eas. ","id":10041071,"corpo":"<p>Chegaram as tr\u00eas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Feriu-se a bala.","id":10041072,"corpo":"<p>Feriu-se a bala.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00f3 trabalho a tarde.","id":10041073,"corpo":"<p>S\u00f3 trabalho a tarde.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Escrevi a H. Dobal.","id":10041074,"corpo":"<p>Escrevi a H. Dobal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TERESINA Vejo-me sem minha inf\u00e2ncia, sem os dias queridos que n\u00e3o voltam mais, as saudades provocando n\u00f3 na garganta, um choro que n\u00e3o consola. Sem a Cain\u2019\u00e1gua, o cabar\u00e9 das garotas de segunda classe, perto do Parna\u00edba, que os meus olhos de adolescentes desejavam, mas os c\u00e2nones da \u00e9poca proibiam. Sem os circos, na Pra\u00e7a Deodoro, grand\u00f5es, palha\u00e7os engra\u00e7ados, amea\u00e7ando as velhotas atiradas com o troncudo peda\u00e7o de macaxeira. Na frente do imenso toldo, dezenas de bancas, na venda de frutas descascadas, refresco, sorvete de gelo raspado e mel de fruta, gostoso como o diabo, frito de carne de porco, beiju salpicado de farelo de coco. No calor das tardes, m\u00e1quinas equilibradas na rodinha da cabe\u00e7a, com a manivela de rodar e fabricar o melhor sorvete do mundo, o caboclo, alpargata chiadeira, passeava as ruas, a vender a guloseima. Vejo-me sem o pega-pinto gelado, que a gente ia comprar, oito da noite, na jarra, uns oito copos, para a fam\u00edlia \u00e0 espera da roda da cal\u00e7ada. Sem o Doutor, dono de frege, estabelecimento modesto, mesinhas sem folhas, pimenta malagueta danada, cachorros gafentos e famintos \u00e0 espera do osso que o fregu\u00eas alisara, depois de engolir tripa e bucho \u2013 a panelada da cidade, a cinquenta metros da pra\u00e7a Rio Branco. Sem o Bar Carvalho, de elite, vendia cafezinho, chocolate com ovo e sem ele, sobretudo o fil\u00e9 de grelha, enfeitado de ervilha, azeitona, alface e farofa. Manjar dos deuses, do cozinheiro espanhol Gumercindo, um m\u00e1gico em comedorias. Vejo-a sem o alarido das pipiras tentadoras \u2013 as mocinhas pobres empregadas da companhia de Fia\u00e7\u00e3o e Tecidos piauiense, ru\u00eddo de m\u00e1quinas o dia todo. As garotas, vestidinhas de chita, merendavam banana, da\u00ed o apelido que a cr\u00f4nica registra.Hoje, vejo-a urbanizada de pombais, ou casinholas habitadas do \u00eaxodo interiorano; povoada de veados de luxo ou simples viciados na invers\u00e3o dos locais de prazer; vejo-a na falsa viv\u00eancia dos coquet\u00e9is, das uiscadas e das festas de caridade; vejo-a no com\u00e9rcio com o nascimento de Jesus e com as m\u00e3es, merecedoras pelo menos de um pouco de respeito; vejo-a despudorada, meninas sem roupas, por deboche, meninas pobres do mesmo jeito por mis\u00e9ria. Vejo-a em uma imensa putaria de homens e mulheres, com as devidas exce\u00e7\u00f5es; vejo-a violenta, est\u00fapida, deseducada \u2013 tipo de-baixo-da-ponte, alguns felizardos da vida ociosa \u00e0 custa de golpes e falcatruas e outros tantos no repasto oficial da Rep\u00fablica sem freios. (Arimathea Tito Filho, in Teresina, Meu Amor, fragmentos, 1\u00aa. edi\u00e7\u00e3o, 1973, COMEPI)","id":546087,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>TERESINA <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Vejo-me sem minha inf\u00e2ncia, sem os dias queridos que n\u00e3o voltam mais, as saudades provocando n\u00f3 na garganta, um choro que n\u00e3o consola. Sem a Cain\u2019\u00e1gua, o cabar\u00e9 das garotas de segunda classe, perto do Parna\u00edba, que os meus olhos de adolescentes desejavam, mas os c\u00e2nones da \u00e9poca proibiam. Sem os circos, na Pra\u00e7a Deodoro, grand\u00f5es, palha\u00e7os engra\u00e7ados, amea\u00e7ando as velhotas atiradas com o troncudo peda\u00e7o de macaxeira. Na frente do imenso toldo, dezenas de bancas, na venda de frutas descascadas, refresco, sorvete de gelo raspado e mel de fruta, gostoso como o diabo, frito de carne de porco, beiju salpicado de farelo de coco. No calor das tardes, m\u00e1quinas equilibradas na rodinha da cabe\u00e7a, com a manivela de rodar e fabricar o melhor sorvete do mundo, o caboclo, alpargata chiadeira, passeava as ruas, a vender a guloseima. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Vejo-me sem o pega-pinto gelado, que a gente ia comprar, oito da noite, na jarra, uns oito copos, para a fam\u00edlia \u00e0 espera da roda da cal\u00e7ada. Sem o Doutor, dono de frege, estabelecimento modesto, mesinhas sem folhas, pimenta malagueta danada, cachorros gafentos e famintos \u00e0 espera do osso que o fregu\u00eas alisara, depois de engolir tripa e bucho \u2013 a panelada da cidade, a cinquenta metros da pra\u00e7a Rio Branco. Sem o Bar Carvalho, de elite, vendia cafezinho, chocolate com ovo e sem ele, sobretudo o fil\u00e9 de grelha, enfeitado de ervilha, azeitona, alface e farofa. Manjar dos deuses, do cozinheiro espanhol Gumercindo, um m\u00e1gico em comedorias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Vejo-a sem o alarido das pipiras tentadoras \u2013 as mocinhas pobres empregadas da companhia de Fia\u00e7\u00e3o e Tecidos piauiense, ru\u00eddo de m\u00e1quinas o dia todo. As garotas, vestidinhas de chita, merendavam banana, da\u00ed o apelido que a cr\u00f4nica registra.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Hoje, vejo-a <strong><u>urbanizada de pombais<\/u><\/strong>, ou casinholas habitadas do \u00eaxodo interiorano; povoada de veados de luxo ou simples viciados na <strong><u>invers\u00e3o dos locais de prazer<\/u><\/strong>; vejo-a na falsa viv\u00eancia dos coquet\u00e9is, das uiscadas e das festas de caridade; vejo-a no com\u00e9rcio com o nascimento de Jesus e com as m\u00e3es, merecedoras pelo menos de um pouco de respeito; vejo-a despudorada, meninas sem roupas, por deboche, meninas pobres do mesmo jeito por mis\u00e9ria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Vejo-a em uma imensa putaria de homens e mulheres, com as devidas exce\u00e7\u00f5es; vejo-a violenta, est\u00fapida, deseducada \u2013 tipo de-baixo-da-ponte, <strong><u>alguns felizardos da vida ociosa \u00e0 custa de golpes e falcatruas<\/u><\/strong> e outros tantos no repasto oficial da Rep\u00fablica sem freios. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Arimathea Tito Filho, in <em>Teresina, Meu Amor,<\/em> fragmentos, 1\u00aa. edi\u00e7\u00e3o, 1973, COMEPI)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}