{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2157736,"perPage":"100","pages":21578,"page":7334,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Atendente de Creche","id":19012,"slug":"atendente-de-creche"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Ouro - RS","sigla":"Prefeitura de Sao Jose do Ouro","id":4628,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-ouro-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conformidade com Castro e Regattieri, analisar a senten\u00e7a abaixo: Uma das principais causas diagnosticadas da fragilidade da intera\u00e7\u00e3o das fam\u00edlias com as escolas \u00e9 que a maioria dos usu\u00e1rios do ensino p\u00fablico n\u00e3o tem a cultura de exigir educa\u00e7\u00e3o de qualidade para seus filhos (1\u00aa parte). A estrutura educacional deve assumir a iniciativa da aproxima\u00e7\u00e3o com as fam\u00edlias, tendo sempre em seu horizonte a articula\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas com outros atores e servi\u00e7os sociais (2\u00aa parte). A senten\u00e7a est\u00e1:","provas":[{"id":75417,"cargo":{"descricao":"Atendente de Creche","id":19012,"slug":"atendente-de-creche"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Ouro - RS","sigla":"Prefeitura de Sao Jose do Ouro","id":4628,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-ouro-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-ouro-rs-2019-objetiva-concursos-atendente-de-creche","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Ouro - Atendente de Creche - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-11 18:02:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2277732,"hashId":"573035ae3913e5b8d6da2a2a6fe012c9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conformidade com Castro e Regattieri, analisar a senten\u00e7a abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Uma das principais causas diagnosticadas da fragilidade da intera\u00e7\u00e3o das fam\u00edlias com as escolas \u00e9 que a maioria dos usu\u00e1rios do ensino p\u00fablico n\u00e3o tem a cultura de exigir educa\u00e7\u00e3o de qualidade para seus filhos<\/em> (1\u00aa parte). <em>A estrutura educacional deve assumir a iniciativa da aproxima\u00e7\u00e3o com as fam\u00edlias, tendo sempre em seu horizonte a articula\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas com outros atores e servi\u00e7os sociais<\/em> (2\u00aa parte). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A senten\u00e7a est\u00e1:<\/p>","resposta":8969098,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Totalmente correta.","id":8969098,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Totalmente correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Correta somente em sua 1\u00aa parte.","id":8969099,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Correta somente em sua 1\u00aa parte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Correta somente em sua 2\u00aa parte.","id":8969100,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Correta somente em sua 2\u00aa parte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Totalmente incorreta.","id":8969101,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Totalmente incorreta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518928,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Ouro - RS","sigla":"Prefeitura de Sao Jose do Ouro","id":4628,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-ouro-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Greimberg in OUTEIRAL, a identidade \u00e9 resultante da integra\u00e7\u00e3o de alguns aspectos. Sobre esses aspectos, analisar os itens abaixo:I. O v\u00ednculo de integra\u00e7\u00e3o espacial que se relaciona com o esquema corporal e que faz se sentir \u00fanico.II. O v\u00ednculo de integra\u00e7\u00e3o atemporal est\u00e1 relacionado \u00e0 integra\u00e7\u00e3o das experi\u00eancias passadas com as viv\u00eancias do presente e a certeza do futuro.III. O v\u00ednculo de sociabiliza\u00e7\u00e3o com os pais e com figuras significativas para o indiv\u00edduo.Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):","provas":[{"id":75429,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Ouro - RS","sigla":"Prefeitura de Sao Jose do Ouro","id":4628,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-ouro-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-ouro-rs-2019-objetiva-concursos-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Ouro - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-11 18:01:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2277113,"hashId":"41a6516dfdec3b0e6b000f26d7fc4bef","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Greimberg in OUTEIRAL, a identidade \u00e9 resultante da integra\u00e7\u00e3o de alguns aspectos. Sobre esses aspectos, analisar os itens abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O v\u00ednculo de integra\u00e7\u00e3o espacial que se relaciona com o esquema corporal e que faz se sentir \u00fanico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O v\u00ednculo de integra\u00e7\u00e3o atemporal est\u00e1 relacionado \u00e0 integra\u00e7\u00e3o das experi\u00eancias passadas com as viv\u00eancias do presente e a certeza do futuro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O v\u00ednculo de sociabiliza\u00e7\u00e3o com os pais e com figuras significativas para o indiv\u00edduo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):<\/p>","resposta":8966406,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente o item I.","id":8966404,"corpo":"<p>Somente o item I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente o item II.","id":8966405,"corpo":"<p>Somente o item II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente os itens I e III.","id":8966406,"corpo":"<p>Somente os itens I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente os itens II e III.","id":8966407,"corpo":"<p>Somente os itens II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518858,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Atendente de Creche","id":19012,"slug":"atendente-de-creche"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Ouro - RS","sigla":"Prefeitura de Sao Jose do Ouro","id":4628,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-ouro-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo MACHADO, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA: (---) \u00c9 preciso admitir que cada personalidade infantil possui determinada capacidade de obedi\u00eancia, com uma aceita\u00e7\u00e3o maior ou menor de leis e imposi\u00e7\u00f5es dos adultos e do ambiente que a rodeia. (---) \u00c9 correto exigir obedi\u00eancia induzindo medo na crian\u00e7a, deixando claro aquilo que se espera dela nas atitudes ao comer, dormir, fazer atividades, recolher e cuidar de seus brinquedos.","provas":[{"id":75417,"cargo":{"descricao":"Atendente de Creche","id":19012,"slug":"atendente-de-creche"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Ouro - RS","sigla":"Prefeitura de Sao Jose do Ouro","id":4628,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-ouro-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-ouro-rs-2019-objetiva-concursos-atendente-de-creche","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Ouro - Atendente de Creche - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-11 18:01:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2277731,"hashId":"48ee518e8f67a0e152e606c21bb5c189","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo MACHADO, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>) \u00c9 preciso admitir que cada personalidade infantil possui determinada capacidade de obedi\u00eancia, com uma aceita\u00e7\u00e3o maior ou menor de leis e imposi\u00e7\u00f5es dos adultos e do ambiente que a rodeia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>) \u00c9 correto exigir obedi\u00eancia induzindo medo na crian\u00e7a, deixando claro aquilo que se espera dela nas atitudes ao comer, dormir, fazer atividades, recolher e cuidar de seus brinquedos.<\/p>","resposta":8969096,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C - C.","id":8969094,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">C - C.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"E - C.","id":8969095,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">E - C.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"C - E.","id":8969096,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">C - E.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"E - E.","id":8969097,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">E - E.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518928,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Controle Interno - \u00c1rea: Jur\u00eddica","id":25150,"slug":"agente-de-controle-interno-area-juridica"},{"descricao":"Agente de Controle Interno - \u00c1rea: Cont\u00e1bil","id":25149,"slug":"agente-de-controle-interno-area-contabil"},{"descricao":"Agente de Or\u00e7amentos","id":20785,"slug":"agente-de-orcamentos"},{"descricao":"Agente de Recursos Humanos","id":19167,"slug":"agente-de-recursos-humanos"},{"descricao":"Professor de Libras","id":17094,"slug":"professor-de-libras"},{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos","id":15802,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos"},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carazinho","sigla":"Prefeitura de Carazinho","id":4419,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se a sequ\u00eancia de letras abaixo formada pela repeti\u00e7\u00e3o de palavra SERVI\u00c7O, qual deve ser a 378\u00aa letra dessa sequ\u00eancia?SERVI\u00c7OSERVI\u00c7OSERVI\u00c7OSERVI\u00c7OSERVI\u00c7O...","provas":[{"id":75462,"cargo":{"descricao":"Agente de Controle Interno - \u00c1rea: Jur\u00eddica","id":25150,"slug":"agente-de-controle-interno-area-juridica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carazinho","sigla":"Prefeitura de Carazinho","id":4419,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs-2019-objetiva-concursos-agente-de-controle-interno-area-juridica","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Carazinho - Agente de Controle Interno - \u00c1rea: Jur\u00eddica - 2019"},{"id":75459,"cargo":{"descricao":"Agente de Controle Interno - \u00c1rea: Cont\u00e1bil","id":25149,"slug":"agente-de-controle-interno-area-contabil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carazinho","sigla":"Prefeitura de Carazinho","id":4419,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs-2019-objetiva-concursos-agente-de-controle-interno-area-contabil","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Carazinho - Agente de Controle Interno - \u00c1rea: Cont\u00e1bil - 2019"},{"id":75464,"cargo":{"descricao":"Agente de Or\u00e7amentos","id":20785,"slug":"agente-de-orcamentos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carazinho","sigla":"Prefeitura de Carazinho","id":4419,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs-2019-objetiva-concursos-agente-de-orcamentos","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Carazinho - Agente de Or\u00e7amentos - 2019"},{"id":75483,"cargo":{"descricao":"Agente de Recursos Humanos","id":19167,"slug":"agente-de-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carazinho","sigla":"Prefeitura de Carazinho","id":4419,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs-2019-objetiva-concursos-agente-de-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Carazinho - Agente de Recursos Humanos - 2019"},{"id":75537,"cargo":{"descricao":"Professor de Libras","id":17094,"slug":"professor-de-libras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carazinho","sigla":"Prefeitura de Carazinho","id":4419,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs-2019-objetiva-concursos-professor-de-libras","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Carazinho - Professor de Libras - 2019"},{"id":75500,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos","id":15802,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carazinho","sigla":"Prefeitura de Carazinho","id":4419,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs-2019-objetiva-concursos-auditor-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Carazinho - Auditor Fiscal de Tributos - 2019"},{"id":75502,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carazinho","sigla":"Prefeitura de Carazinho","id":4419,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs-2019-objetiva-concursos-biologo","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Carazinho - Bi\u00f3logo - 2019"},{"id":75530,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carazinho","sigla":"Prefeitura de Carazinho","id":4419,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs-2019-objetiva-concursos-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Carazinho - M\u00e9dico Psiquiatra - 2019"},{"id":75518,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carazinho","sigla":"Prefeitura de Carazinho","id":4419,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs-2019-objetiva-concursos-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Carazinho - Engenheiro Civil - 2019"},{"id":83814,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carazinho","sigla":"Prefeitura de Carazinho","id":4419,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs-2019-objetiva-concursos-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Carazinho - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-11 18:47:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2280184,"hashId":"91e92136bc967da1d771599da9669bf4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se a sequ\u00eancia de letras abaixo formada pela repeti\u00e7\u00e3o de palavra SERVI\u00c7O, qual deve ser a 378\u00aa letra dessa sequ\u00eancia?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">SERVI\u00c7OSERVI\u00c7OSERVI\u00c7OSERVI\u00c7OSERVI\u00c7O...<\/p>","resposta":8980470,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S","id":8980469,"corpo":"<p>S<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O","id":8980470,"corpo":"<p>O<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"E","id":8980471,"corpo":"<p>E<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R","id":8980472,"corpo":"<p>R<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519200,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio Sequencial","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio Sequencial","pai":425328,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404276,"slug":"raciocinio-logico-raciocinio-sequencial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sequ\u00eancias com n\u00fameros, letras, palavras e figuras","oab":false,"nome":"Sequ\u00eancias com n\u00fameros, letras, palavras e figuras","pai":425328,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404279,"slug":"raciocinio-logico-sequencias-com-numeros-letras-palavras-e-figuras"}],"slug":"raciocinio-logico\/2280184","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"URI Concursos","descricao":"URI Concursos","sigla":"","oab":false,"id":708,"slug":"uri-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"},{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental","id":5835,"slug":"tecnico-ambiental"},{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395,"slug":"fiscal-ambiental"},{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430,"slug":"fiscal-sanitario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santo \u00c2ngelo","sigla":"","id":2219,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-santo-angelo-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma piscina, com a forma de um cilindro circular reto com 80 cent\u00edmetros de di\u00e2metro e 50 cent\u00edmetros de altura, tem, aproximadamente, a capacidade de litros correspondente \u00e0 alternativa? (use \u03c0 = 3) ","provas":[{"id":75151,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo \u00c2ngelo","sigla":"","id":2219,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-santo-angelo-rs"},"banca":{"nome":"URI Concursos","descricao":"URI Concursos","sigla":"","oab":false,"id":708,"slug":"uri-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santo-angelo-rs-2019-uri-concursos-tecnico-em-radiologia-2","tipo":1,"nome":"URI Concursos - Prefeitura de Santo \u00c2ngelo - T\u00e9cnico em Radiologia - 2019"},{"id":75149,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental","id":5835,"slug":"tecnico-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo \u00c2ngelo","sigla":"","id":2219,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-santo-angelo-rs"},"banca":{"nome":"URI Concursos","descricao":"URI Concursos","sigla":"","oab":false,"id":708,"slug":"uri-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santo-angelo-rs-2019-uri-concursos-tecnico-ambiental-2","tipo":1,"nome":"URI Concursos - Prefeitura de Santo \u00c2ngelo - T\u00e9cnico Ambiental - 2019"},{"id":75128,"cargo":{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395,"slug":"fiscal-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo \u00c2ngelo","sigla":"","id":2219,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-santo-angelo-rs"},"banca":{"nome":"URI Concursos","descricao":"URI Concursos","sigla":"","oab":false,"id":708,"slug":"uri-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santo-angelo-rs-2019-uri-concursos-fiscal-ambiental-2","tipo":1,"nome":"URI Concursos - Prefeitura de Santo \u00c2ngelo - Fiscal Ambiental - 2019"},{"id":75127,"cargo":{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430,"slug":"fiscal-sanitario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo \u00c2ngelo","sigla":"","id":2219,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-santo-angelo-rs"},"banca":{"nome":"URI Concursos","descricao":"URI Concursos","sigla":"","oab":false,"id":708,"slug":"uri-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santo-angelo-rs-2019-uri-concursos-fiscal-sanitario-2","tipo":1,"nome":"URI Concursos - Prefeitura de Santo \u00c2ngelo - Fiscal Sanit\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 02:04:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2268004,"hashId":"deee62c782fa551ca72332f752276a0b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma piscina, com a forma de um cilindro circular reto com 80 cent\u00edmetros de di\u00e2metro e 50 cent\u00edmetros de altura, tem, aproximadamente, a capacidade de litros correspondente \u00e0 alternativa? (use \u03c0 = 3) <\/p>","resposta":8930065,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"180 ","id":8930063,"corpo":"<p>180 <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"210 ","id":8930064,"corpo":"<p>210 <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"240","id":8930065,"corpo":"<p>240<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"360","id":8930066,"corpo":"<p>360<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517713,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 6 a 10 ","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cilindro","oab":false,"nome":"Cilindro","pai":403890,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403898,"slug":"matematica-cilindro"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Volumes","oab":false,"nome":"Volumes","pai":403890,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408895,"slug":"matematica-volumes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"}],"cargos":[{"descricao":"Int\u00e9rprete de Libras","id":5262,"slug":"interprete-de-libras"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o","sigla":"","id":661,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campos-do-jordao-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se o menino estiver certo, ent\u00e3o seu pai n\u00e3o foi \u00e0 reuni\u00e3o da escola. Se a diretora est\u00e1 certa, ent\u00e3o o menino se enganou. A professora e a diretora se enganaram se o Zelador estiver certo. Ora, o pai do menino foi \u00e0 reuni\u00e3o, portanto:","provas":[{"id":75156,"cargo":{"descricao":"Int\u00e9rprete de Libras","id":5262,"slug":"interprete-de-libras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o","sigla":"","id":661,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campos-do-jordao-sp"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campos-do-jordao-sp-2019-ipefae-interprete-de-libras","tipo":1,"nome":"IPEFAE - Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o - Int\u00e9rprete de Libras - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 02:02:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2268588,"hashId":"1883a9babf768f1488a6fa74d013e9d2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Se o menino estiver certo, ent\u00e3o seu pai n\u00e3o foi \u00e0 reuni\u00e3o da escola. Se a diretora est\u00e1 certa, ent\u00e3o o menino se enganou. A professora e a diretora se enganaram se o Zelador estiver certo. Ora, o pai do menino foi \u00e0 reuni\u00e3o, portanto:<\/p>","resposta":8932105,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A diretora se enganou ou o menino se enganou.","id":8932103,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A diretora se enganou ou o menino se enganou.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A diretora e o zelador est\u00e3o certos.","id":8932104,"corpo":"<p>A diretora e o zelador est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O menino e o zelador se enganaram.","id":8932105,"corpo":"<p>O menino e o zelador se enganaram.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O menino e a professora se enganaram.","id":8932106,"corpo":"<p>O menino e a professora se enganaram.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517793,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conclus\u00f5es","oab":false,"nome":"Conclus\u00f5es","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425312,"slug":"raciocinio-logico-conclusoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"URI Concursos","descricao":"URI Concursos","sigla":"","oab":false,"id":708,"slug":"uri-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Int\u00e9rprete de Libras","id":5262,"slug":"interprete-de-libras"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santo \u00c2ngelo","sigla":"","id":2219,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-santo-angelo-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere que os professores gastam sempre o mesmo tempo para corrigir cada reda\u00e7\u00e3o. Sabese que 2 professores corrigiram 100 reda\u00e7\u00f5es em 4 horas e 45 minutos. Para corrigir 90 reda\u00e7\u00f5es, 3 professores gastar\u00e3o o tempo de:","provas":[{"id":75138,"cargo":{"descricao":"Int\u00e9rprete de Libras","id":5262,"slug":"interprete-de-libras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo \u00c2ngelo","sigla":"","id":2219,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-santo-angelo-rs"},"banca":{"nome":"URI Concursos","descricao":"URI Concursos","sigla":"","oab":false,"id":708,"slug":"uri-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santo-angelo-rs-2019-uri-concursos-interprete-de-libras-2","tipo":1,"nome":"URI Concursos - Prefeitura de Santo \u00c2ngelo - Int\u00e9rprete de Libras - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 02:04:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2266778,"hashId":"9d7c895a52fe60d54045b543d79421b3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere que os professores gastam sempre o mesmo tempo para corrigir cada reda\u00e7\u00e3o. Sabese que 2 professores corrigiram 100 reda\u00e7\u00f5es em 4 horas e 45 minutos. Para corrigir 90 reda\u00e7\u00f5es, 3 professores gastar\u00e3o o tempo de:<\/p>","resposta":8924944,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2 horas e 45 minutos. ","id":8924943,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2 horas e 45 minutos. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 horas e 51 minutos.","id":8924944,"corpo":"<p>2 horas e 51 minutos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3 horas e 11 minutos.","id":8924945,"corpo":"<p>3 horas e 11 minutos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3 horas e 45 minutos.","id":8924946,"corpo":"<p>3 horas e 45 minutos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517609,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regra de Tr\u00eas Composta","oab":false,"nome":"Regra de Tr\u00eas Composta","pai":403833,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408585,"slug":"matematica-regra-de-tres-composta"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"URI Concursos","descricao":"URI Concursos","sigla":"","oab":false,"id":708,"slug":"uri-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Int\u00e9rprete de Libras","id":5262,"slug":"interprete-de-libras"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santo \u00c2ngelo","sigla":"","id":2219,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-santo-angelo-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma piscina, com a forma de um cilindro circular reto com 80 cent\u00edmetros de di\u00e2metro e 50 cent\u00edmetros de altura, tem, aproximadamente, a capacidade de litros correspondente \u00e0 alternativa? (use \u03c0 = 3)","provas":[{"id":75138,"cargo":{"descricao":"Int\u00e9rprete de Libras","id":5262,"slug":"interprete-de-libras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo \u00c2ngelo","sigla":"","id":2219,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-santo-angelo-rs"},"banca":{"nome":"URI Concursos","descricao":"URI Concursos","sigla":"","oab":false,"id":708,"slug":"uri-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santo-angelo-rs-2019-uri-concursos-interprete-de-libras-2","tipo":1,"nome":"URI Concursos - Prefeitura de Santo \u00c2ngelo - Int\u00e9rprete de Libras - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 02:05:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2266785,"hashId":"14b4866e1885ebdc7196e500560615ce","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma piscina, com a forma de um cilindro circular reto com 80 cent\u00edmetros de di\u00e2metro e 50 cent\u00edmetros de altura, tem, aproximadamente, a capacidade de litros correspondente \u00e0 alternativa? (use \u03c0 = 3)<\/p>","resposta":8924973,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"180 ","id":8924971,"corpo":"<p>180 <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" 210 ","id":8924972,"corpo":"<p> 210 <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" 240","id":8924973,"corpo":"<p> 240<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"360","id":8924974,"corpo":"<p>360<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517609,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cilindro","oab":false,"nome":"Cilindro","pai":403890,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403898,"slug":"matematica-cilindro"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Volumes","oab":false,"nome":"Volumes","pai":403890,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408895,"slug":"matematica-volumes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"URI Concursos","descricao":"URI Concursos","sigla":"","oab":false,"id":708,"slug":"uri-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Tribut\u00e1rio","id":2788,"slug":"fiscal-tributario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santo \u00c2ngelo","sigla":"","id":2219,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-santo-angelo-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma piscina, com a forma de um cilindro circular reto com 80 cent\u00edmetros de di\u00e2metro e 50 cent\u00edmetros de altura, tem, aproximadamente, a capacidade de litros correspondente \u00e0 alternativa? (use \u03c0 = 3)","provas":[{"id":75133,"cargo":{"descricao":"Fiscal Tribut\u00e1rio","id":2788,"slug":"fiscal-tributario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo \u00c2ngelo","sigla":"","id":2219,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-santo-angelo-rs"},"banca":{"nome":"URI Concursos","descricao":"URI Concursos","sigla":"","oab":false,"id":708,"slug":"uri-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santo-angelo-rs-2019-uri-concursos-fiscal-tributario-2","tipo":1,"nome":"URI Concursos - Prefeitura de Santo \u00c2ngelo - Fiscal Tribut\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 02:05:50","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[],"id":2267480,"hashId":"5c819e38a33c668001b2350a5434aaa4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma piscina, com a forma de um cilindro circular reto com 80 cent\u00edmetros de di\u00e2metro e 50 cent\u00edmetros de altura, tem, aproximadamente, a capacidade de litros correspondente \u00e0 alternativa? <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(use \u03c0 = 3)<\/p>","resposta":8927938,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"180","id":8927936,"corpo":"<p>180<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"210","id":8927937,"corpo":"<p>210<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"240","id":8927938,"corpo":"<p>240<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"360","id":8927939,"corpo":"<p>360<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517669,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10 ","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cilindro","oab":false,"nome":"Cilindro","pai":403890,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403898,"slug":"matematica-cilindro"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Volumes","oab":false,"nome":"Volumes","pai":403890,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408895,"slug":"matematica-volumes"}],"slug":"matematica\/2267480","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"URI Concursos","descricao":"URI Concursos","sigla":"","oab":false,"id":708,"slug":"uri-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Int\u00e9rprete de Libras","id":5262,"slug":"interprete-de-libras"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santo \u00c2ngelo","sigla":"","id":2219,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-santo-angelo-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As resid\u00eancias de certo munic\u00edpio, que est\u00e3o conectadas \u00e0 rede de abastecimento de \u00e1gua, pagam uma taxa fixa mensal, acrescida de uma outra taxa vari\u00e1vel por m3 de \u00e1gua consumida. Por exemplo, uma resid\u00eancia, que gasta 6,5 m3 de \u00e1gua, paga R$ 55,00, enquanto outra resid\u00eancia, que gasta 8,5 m3, paga R$ 69,00. Sendo assim, podemos concluir que o consumo de \u00e1gua de uma resid\u00eancia, cuja conta foi de R$ 111,00, corresponde a:","provas":[{"id":75138,"cargo":{"descricao":"Int\u00e9rprete de Libras","id":5262,"slug":"interprete-de-libras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo \u00c2ngelo","sigla":"","id":2219,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-santo-angelo-rs"},"banca":{"nome":"URI Concursos","descricao":"URI Concursos","sigla":"","oab":false,"id":708,"slug":"uri-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santo-angelo-rs-2019-uri-concursos-interprete-de-libras-2","tipo":1,"nome":"URI Concursos - Prefeitura de Santo \u00c2ngelo - Int\u00e9rprete de Libras - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 02:04:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2266783,"hashId":"dbfdfee6441e48016cf165f35336d790","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As resid\u00eancias de certo munic\u00edpio, que est\u00e3o conectadas \u00e0 rede de abastecimento de \u00e1gua, pagam uma taxa fixa mensal, acrescida de uma outra taxa vari\u00e1vel por m<sup>3<\/sup> de \u00e1gua consumida. Por exemplo, uma resid\u00eancia, que gasta 6,5 m<sup>3<\/sup> de \u00e1gua, paga R$ 55,00, enquanto outra resid\u00eancia, que gasta 8,5 m<sup>3<\/sup>, paga R$ 69,00. Sendo assim, podemos concluir que o consumo de \u00e1gua de uma resid\u00eancia, cuja conta foi de R$ 111,00, corresponde a:<\/p>","resposta":8924966,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"12 m3 .","id":8924963,"corpo":"<p>12 m<sup>3<\/sup> .<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"13 m3 .","id":8924964,"corpo":"<p>13 m<sup>3<\/sup> .<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"13,5 m3 .","id":8924965,"corpo":"<p>13,5 m<sup>3<\/sup> .<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"14,5 m3 .","id":8924966,"corpo":"<p>14,5 m<sup>3<\/sup> .<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517609,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Problemas do Primeiro Grau","oab":false,"nome":"Problemas do Primeiro Grau","pai":408707,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408714,"slug":"matematica-problemas-do-primeiro-grau"}],"slug":"matematica\/2266783","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811,"slug":"professor-area-educacao-especial"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guabiruba","sigla":"","id":5570,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guabiruba-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Aquela que tem impedimento de longo prazo de natureza f\u00edsica, mental, intelectual ou sensorial, o qual, em intera\u00e7\u00e3o com uma ou mais barreiras, pode obstruir sua participa\u00e7\u00e3o plena e efetiva na sociedade, \u00e9 considerada, corretamente, como:","provas":[{"id":75660,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811,"slug":"professor-area-educacao-especial"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guabiruba","sigla":"","id":5570,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guabiruba-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guabiruba-sc-2019-furb-professor-area-educacao-especial","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Guabiruba - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 04:27:44","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2284028,"hashId":"d335f01cc2ff367a996f42c4aa142505","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Aquela que tem impedimento de longo prazo de natureza f\u00edsica, mental, intelectual ou sensorial, o qual, em intera\u00e7\u00e3o com uma ou mais barreiras, pode obstruir sua participa\u00e7\u00e3o plena e efetiva na sociedade, \u00e9 considerada, corretamente, como:<\/p>","resposta":8998762,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pessoa com transtorno espec\u00edfico de aprendizagem.","id":8998758,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pessoa com transtorno espec\u00edfico de aprendizagem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pessoa com altera\u00e7\u00e3o do processamento auditivo central.","id":8998759,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pessoa com altera\u00e7\u00e3o do processamento auditivo central.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pessoa com altas habilidades.","id":8998760,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pessoa com altas habilidades.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pessoa com doen\u00e7a.","id":8998761,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pessoa com doen\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pessoa com defici\u00eancia.","id":8998762,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pessoa com defici\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519504,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 19 a 40","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia - Lei 13.146\/2015 (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia).","oab":true,"nome":"Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia - Lei 13.146\/2015 (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia).","pai":395365,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":400545,"slug":"legislacao-federal-estatuto-da-pessoa-com-deficiencia-lei-13-146-2015-lei-brasileira-de-inclusao-da-pessoa-com-deficiencia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811,"slug":"professor-area-educacao-especial"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guabiruba","sigla":"","id":5570,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guabiruba-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um aluno com defici\u00eancia f\u00edsica matriculado na escola regular necessita, muitas vezes, de produtos, equipamentos, dispositivos e recursos que objetivem promover a funcionalidade, relacionada \u00e0 atividade e \u00e0 participa\u00e7\u00e3o dele nos espa\u00e7os e pr\u00e1ticas escolares. Esses equipamentos que visam a sua autonomia, independ\u00eancia e qualidade de vida, s\u00e3o denominados, corretamente:","provas":[{"id":75660,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811,"slug":"professor-area-educacao-especial"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guabiruba","sigla":"","id":5570,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guabiruba-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guabiruba-sc-2019-furb-professor-area-educacao-especial","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Guabiruba - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 04:27:45","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2284031,"hashId":"ae186af53931807a1986b39436a786e2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um aluno com defici\u00eancia f\u00edsica matriculado na escola regular necessita, muitas vezes, de produtos, equipamentos, dispositivos e recursos que objetivem promover a funcionalidade, relacionada \u00e0 atividade e \u00e0 participa\u00e7\u00e3o dele nos espa\u00e7os e pr\u00e1ticas escolares. Esses equipamentos que visam a sua autonomia, independ\u00eancia e qualidade de vida, s\u00e3o denominados, corretamente:<\/p>","resposta":8998774,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Inclus\u00e3o digital.","id":8998773,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Inclus\u00e3o digital.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tecnologia assistiva.","id":8998774,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tecnologia assistiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Inclus\u00e3o tecnol\u00f3gica.","id":8998775,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Inclus\u00e3o tecnol\u00f3gica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ajuda especial.","id":8998776,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ajuda especial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Adapta\u00e7\u00e3o universal.","id":8998777,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Adapta\u00e7\u00e3o universal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519504,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 19 a 40","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologias da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o (TIC) nas pr\u00e1ticas educativas","oab":false,"nome":"Tecnologias da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o (TIC) nas pr\u00e1ticas educativas","pai":405596,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405597,"slug":"pedagogia-tecnologias-da-informacao-e-comunicacao-tic-nas-praticas-educativas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guabiruba","sigla":"","id":5570,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guabiruba-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analyze this excerpt from the text: \u201c[\u2026] online practices have been part of young people\u2019s lives since birth and, much like oxygen, water, or electricity [\u2026]\u201d. Choose the correct alternative regarding to verb tense:","provas":[{"id":75657,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guabiruba","sigla":"","id":5570,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guabiruba-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guabiruba-sc-2019-furb-professor-area-ingles","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Guabiruba - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 04:27:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2284046,"hashId":"7f26765967f17ea1b2f313e19e0b5466","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analyze this excerpt from the text: \u201c[\u2026] online practices have been part of young people\u2019s lives since birth and, much like oxygen, water, or electricity [\u2026]\u201d. Choose the correct alternative regarding to verb tense:<\/p>","resposta":8998848,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"At some point in the past, online practices started to be part of young people\u2019s lives and they continue to be part of their lives.","id":8998848,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">At some point in the past, online practices started to be part of young people\u2019s lives and they continue to be part of their lives.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"At some point in the past, online practices started to be part of young people\u2019s lives, but they\u2019re not anymore.","id":8998849,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">At some point in the past, online practices started to be part of young people\u2019s lives, but they\u2019re not anymore.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Online practices are part of young people\u2019s lives only now.","id":8998850,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Online practices are part of young people\u2019s lives only now.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"In the future, online practices will become part of young people\u2019s lives.","id":8998851,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">In the future, online practices will become part of young people\u2019s lives.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Online practices were part of young people\u2019s lives.","id":8998852,"corpo":"<p>Online practices were part of young people\u2019s lives.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Read the paragraph bellow in order to answer questions 19, 20, 21, 22 and 23:The Internet and Education\u201cIn many ways, it is difficult to discuss any aspect of contemporary society without considering the Internet. Many people\u2019s lives are saturated so thoroughly with digital technology that the once obvious distinction between either being online or offline now fails to do justice to a situation where the Internet is implicitly always on. Indeed, it is often observed that younger generations are unable to talk about the Internet as a discrete entity. Instead, online practices have been part of young people\u2019s lives since birth and, much like oxygen, water, or electricity, are assumed to be a basic condition of modern life. As Donald Tapscott (2009, 20) put it, \u201cto them, technology is like the air.\u201d Thus, in many ways, talking about the Internet and education simply means talking about contemporary education. The Inter-net is already an integral element of education in (over)developed nations, and we can be certain that its worldwide educational significance will continue to increase throughout this decade.\u201d(Selwyn, Neil. \"The Internet and Education.\"In Ch@nge: 19 Key Essays on How the Internet Is Changing Our Lives. Madrid: BBVA, 2013.)","id":554349,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Read the paragraph bellow in order to answer questions 19, 20, 21, 22 and 23:<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">The Internet and Education<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cIn many ways, it is difficult to discuss any aspect of contemporary society without considering the Internet. Many people\u2019s lives are saturated so thoroughly with digital technology that the once obvious distinction between either being online or offline now fails to do justice to a situation where the Internet is implicitly always on. Indeed, it is often observed that younger generations are unable to talk about the Internet as a discrete entity. Instead, online practices have been part of young people\u2019s lives since birth and, much like oxygen, water, or electricity, are assumed to be a basic condition of modern life. As Donald Tapscott (2009, 20) put it, \u201cto them, technology is like the air.\u201d Thus, in many ways, talking about the Internet and education simply means talking about contemporary education. The Inter-net is already an integral element of education in (over)developed nations, and we can be certain that its worldwide educational significance will continue to increase throughout this decade.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>(Selwyn, Neil. \"The Internet and Education.\"<\/sub><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>In Ch@nge: 19 Key Essays on How the Internet Is Changing Our Lives. Madrid: BBVA, 2013.)<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 19 a 23","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":"lingua-inglesa\/2284046","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811,"slug":"professor-area-educacao-especial"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guabiruba","sigla":"","id":5570,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guabiruba-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na educa\u00e7\u00e3o especial, sob a perspectiva da inclus\u00e3o, infere-se que, corretamente:","provas":[{"id":75660,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811,"slug":"professor-area-educacao-especial"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guabiruba","sigla":"","id":5570,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guabiruba-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guabiruba-sc-2019-furb-professor-area-educacao-especial","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Guabiruba - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 04:27:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2284063,"hashId":"9427b42dffa8efa1abd53db38850a761","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na educa\u00e7\u00e3o especial, sob a perspectiva da inclus\u00e3o, infere-se que, corretamente:<\/p>","resposta":8998932,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O sistema educacional inclusivo seja assegurado para as pessoas com defici\u00eancia, transtornos globais de desenvolvimento e altas habilidades\/superdota\u00e7\u00e3o.","id":8998932,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O sistema educacional inclusivo seja assegurado para as pessoas com defici\u00eancia, transtornos globais de desenvolvimento e altas habilidades\/superdota\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As pessoas com defici\u00eancia, transtornos globais de desenvolvimento e altas habilidades\/superdota\u00e7\u00e3o matriculadas na escola regular se adaptam a ela.","id":8998933,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As pessoas com defici\u00eancia, transtornos globais de desenvolvimento e altas habilidades\/superdota\u00e7\u00e3o matriculadas na escola regular se adaptam a ela.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A educa\u00e7\u00e3o especial \u00e9 voltada para o atendimento educacional especializado e n\u00e3o atua na promo\u00e7\u00e3o da inclus\u00e3o escolar.","id":8998934,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A educa\u00e7\u00e3o especial \u00e9 voltada para o atendimento educacional especializado e n\u00e3o atua na promo\u00e7\u00e3o da inclus\u00e3o escolar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os alunos da educa\u00e7\u00e3o especial n\u00e3o compartilham das mesmas aprendizagens que seus colegas de enturma\u00e7\u00e3o.","id":8998935,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os alunos da educa\u00e7\u00e3o especial n\u00e3o compartilham das mesmas aprendizagens que seus colegas de enturma\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os servi\u00e7os da educa\u00e7\u00e3o especial s\u00e3o ofertados, obrigatoriamente, pelas escolas especiais.","id":8998936,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os servi\u00e7os da educa\u00e7\u00e3o especial s\u00e3o ofertados, obrigatoriamente, pelas escolas especiais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519504,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 19 a 40","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o especial","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o especial","pai":426010,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426019,"slug":"pedagogia-educacao-especial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guabiruba","sigla":"","id":5570,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guabiruba-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Match the phrasal verbs with the meanings:First Column: phrasal verbs1- Break up2- Call off3- Freak out4- Chicken out5- Get alongSecond Column: meanings( ) To lose control of your emotions.( ) To decide not to do something because you are afraid.( ) To end a relationship.( ) To cancel.( ) To have a harmonious or friendly relationship.Choose the alternative that presents the correct match:","provas":[{"id":75657,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guabiruba","sigla":"","id":5570,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guabiruba-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guabiruba-sc-2019-furb-professor-area-ingles","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Guabiruba - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 04:27:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2284086,"hashId":"33fb5f626bc3d006c6f6349858bd7fa7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Match the phrasal verbs with the meanings:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">First Column: phrasal verbs<\/p><p style=\"text-align: justify;\">1- Break up<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2- Call off<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3- Freak out<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4- Chicken out<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5- Get along<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Second Column: meanings<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) To lose control of your emotions.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) To decide not to do something because you are afraid.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) To end a relationship.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) To cancel.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) To have a harmonious or friendly relationship.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Choose the alternative that presents the correct match:<\/p>","resposta":8999041,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4 \u2013 5 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 3.","id":8999039,"corpo":"<p>4 \u2013 5 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3 \u2013 4 \u2013 1 \u2013 5 \u2013 2.","id":8999040,"corpo":"<p>3 \u2013 4 \u2013 1 \u2013 5 \u2013 2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3 \u2013 4 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 5.","id":8999041,"corpo":"<p>3 \u2013 4 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 5.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5 \u2013 1 \u2013 4 \u2013 2 \u2013 3.","id":8999042,"corpo":"<p>5 \u2013 1 \u2013 4 \u2013 2 \u2013 3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3 \u2013 4 \u2013 5 \u2013 1 \u2013 2.","id":8999043,"corpo":"<p>3 \u2013 4 \u2013 5 \u2013 1 \u2013 2.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519506,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 24 a 40","ordem":24},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guabiruba","sigla":"","id":5570,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guabiruba-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Match the columns completing the sentences with the correct verb tense: First Column: verbs 1- Do2- Did3- Has done4- Haven\u2019t done5- Is doing Second Column: sentences ( ) Did you _______ everything that was requested?( ) The parents _______ the best they could.( ) The principal _______ a great job since 2005.( ) My brother _______ all of the house chores now.( ) The students _______ that homework yet. Choose the alternative that presents the correct match:","provas":[{"id":75657,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guabiruba","sigla":"","id":5570,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guabiruba-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guabiruba-sc-2019-furb-professor-area-ingles","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Guabiruba - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 04:27:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2284139,"hashId":"1af8753cbc9476733395155785890dcb","enunciado":"<p>Match the columns completing the sentences with the correct verb tense:<\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p>First Column: verbs<\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p>1- Do<\/p><p>2- Did<\/p><p>3- Has done<\/p><p>4- Haven\u2019t done<\/p><p>5- Is doing<\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p>Second Column: sentences<\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p>( ) Did you _______ everything that was requested?<\/p><p>( ) The parents _______ the best they could.<\/p><p>( ) The principal _______ a great job since 2005.<\/p><p>( ) My brother _______ all of the house chores now.<\/p><p>( ) The students _______ that homework yet.<\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p>Choose the alternative that presents the correct match:<\/p>","resposta":8999280,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4 \u2013 5 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 3.","id":8999277,"corpo":"<p>4 \u2013 5 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 4 \u2013 5.","id":8999278,"corpo":"<p>1 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 4 \u2013 5.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1 \u2013 3 \u2013 4 \u2013 2 \u2013 5.","id":8999279,"corpo":"<p>1 \u2013 3 \u2013 4 \u2013 2 \u2013 5.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 5 \u2013 4.","id":8999280,"corpo":"<p>1 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 5 \u2013 4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3 \u2013 4 \u2013 5 \u2013 1 \u2013 2.","id":8999281,"corpo":"<p>3 \u2013 4 \u2013 5 \u2013 1 \u2013 2.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519506,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 24 a 40","ordem":24},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":"lingua-inglesa\/2284139","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guabiruba","sigla":"","id":5570,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guabiruba-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Joana n\u00e3o conseguiu pagar a fatura do cart\u00e3o de cr\u00e9dito, no valor de R$ 1.200,00. Ela conseguiu efetuar o pagamento, ap\u00f3s dois meses, incidindo juros compostos, o que implicou um valor pago igual a R$ 1.399,68. Considerando que o acr\u00e9scimo no valor da fatura refere-se apenas ao pagamento de juros, pode-se afirmar que a taxa de juros mensal aplicada foi, em %, de:","provas":[{"id":75658,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guabiruba","sigla":"","id":5570,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guabiruba-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guabiruba-sc-2019-furb-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Guabiruba - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 04:27:52","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2284386,"hashId":"f7cb29104ed97872e004e7f0de27d52b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Joana n\u00e3o conseguiu pagar a fatura do cart\u00e3o de cr\u00e9dito, no valor de R$ 1.200,00. Ela conseguiu efetuar o pagamento, ap\u00f3s dois meses, incidindo juros compostos, o que implicou um valor pago igual a R$ 1.399,68. Considerando que o acr\u00e9scimo no valor da fatura refere-se apenas ao pagamento de juros, pode-se afirmar que a taxa de juros mensal aplicada foi, em %, de:<\/p>","resposta":9000461,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10.","id":9000457,"corpo":"<p>10.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5.","id":9000458,"corpo":"<p>5.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"6.","id":9000459,"corpo":"<p>6.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"12.","id":9000460,"corpo":"<p>12.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"8.","id":9000461,"corpo":"<p>8.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519540,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 19 a 40","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Juros compostos","oab":false,"nome":"Juros compostos","pai":425054,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403834,"slug":"matematica-juros-compostos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guabiruba","sigla":"","id":5570,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guabiruba-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A raz\u00e3o entre a quantidade de mulheres e homens em uma empresa \u00e9 de dois quintos. Com a amplia\u00e7\u00e3o do quadro de funcion\u00e1rios, tem-se uma meta de contratar apenas mulheres, de modo que essa raz\u00e3o passe para quatro quintos. Sabendo que nessa empresa h\u00e1 atualmente 140 funcion\u00e1rios, a quantidade de mulheres que devem ser contratadas para que a meta seja alcan\u00e7ada \u00e9 de:","provas":[{"id":75658,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guabiruba","sigla":"","id":5570,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guabiruba-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guabiruba-sc-2019-furb-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Guabiruba - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 04:27:52","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2284396,"hashId":"dbe1ca4f18c795e185aaa59c261dd964","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A raz\u00e3o entre a quantidade de mulheres e homens em uma empresa \u00e9 de dois quintos. Com a amplia\u00e7\u00e3o do quadro de funcion\u00e1rios, tem-se uma meta de contratar apenas mulheres, de modo que essa raz\u00e3o passe para quatro quintos. Sabendo que nessa empresa h\u00e1 atualmente 140 funcion\u00e1rios, a quantidade de mulheres que devem ser contratadas para que a meta seja alcan\u00e7ada \u00e9 de:<\/p>","resposta":9000505,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"50.","id":9000504,"corpo":"<p>50.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"40.","id":9000505,"corpo":"<p>40.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"30.","id":9000506,"corpo":"<p>30.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"10.","id":9000507,"corpo":"<p>10.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"20.","id":9000508,"corpo":"<p>20.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519540,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 19 a 40","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Raz\u00e3o","oab":false,"nome":"Raz\u00e3o","pai":403831,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408568,"slug":"matematica-razao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guabiruba","sigla":"","id":5570,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guabiruba-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma das etapas de execu\u00e7\u00e3o das alvenarias de veda\u00e7\u00e3o \u00e9 conhecida como \u201cencunhamento\u201d. Analise as afirmativas sobre a referida etapa e identifique a(s) correta(s): I- O \u201cencunhamento\u201d da alvenaria tem por objetivo garantir a sua fixa\u00e7\u00e3o na estrutura de concreto. II- O \u201cencunhamento\u201d da alvenaria tem por objetivo garantir a ductilidade da liga\u00e7\u00e3o da alvenaria com a estrutura. III- O \u201cencunhamento\u201d da alvenaria tem por objetivo garantir o prumo e o esquadro das veda\u00e7\u00f5es. IV- O \u201cencunhamento\u201d da alvenaria tem por objetivo melhorar o nivelamento da primeira fiada de blocos da parede que est\u00e1 sendo constru\u00edda. Assinale a resposta correta:","provas":[{"id":75634,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guabiruba","sigla":"","id":5570,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guabiruba-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guabiruba-sc-2019-furb-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Guabiruba - Engenheiro Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 04:27:52","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2284397,"hashId":"d0cda04ce83b16b15c0714e5a19432ab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma das etapas de execu\u00e7\u00e3o das alvenarias de veda\u00e7\u00e3o \u00e9 conhecida como \u201cencunhamento\u201d. Analise as afirmativas sobre a referida etapa e identifique a(s) correta(s): <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>I-<\/strong> O \u201cencunhamento\u201d da alvenaria tem por objetivo garantir a sua fixa\u00e7\u00e3o na estrutura de concreto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>II-<\/strong> O \u201cencunhamento\u201d da alvenaria tem por objetivo garantir a ductilidade da liga\u00e7\u00e3o da alvenaria com a estrutura. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>III-<\/strong> O \u201cencunhamento\u201d da alvenaria tem por objetivo garantir o prumo e o esquadro das veda\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>IV-<\/strong> O \u201cencunhamento\u201d da alvenaria tem por objetivo melhorar o nivelamento da primeira fiada de blocos da parede que est\u00e1 sendo constru\u00edda. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a resposta correta:<\/p>","resposta":9000513,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":9000509,"corpo":"<p>Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I, II e IV est\u00e3o corretas.","id":9000510,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas I, II e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas.","id":9000511,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa IV est\u00e1 correta.","id":9000512,"corpo":"<p>Apenas a afirmativa IV est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa I est\u00e1 correta.","id":9000513,"corpo":"<p>Apenas a afirmativa I est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519538,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 19 a 40","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Alvenaria e Acabamento","oab":false,"nome":"Alvenaria e Acabamento","pai":416459,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416462,"slug":"engenharia-civil-alvenaria-e-acabamento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guabiruba","sigla":"","id":5570,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guabiruba-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O cimento Portland \u00e9 um dos materiais mais consumidos na constru\u00e7\u00e3o de edifica\u00e7\u00f5es. O cimento Portland \u00e9 composto principalmente de calc\u00e1rio e argila mo\u00eddos e calcinados em fornos rotativos. Al\u00e9m dos componentes principais, os cimentos podem apresentar adi\u00e7\u00f5es em sua composi\u00e7\u00e3o. Analise as afirmativas sobre os diferentes tipos de cimento e identifique a(s) correta(s): I- O CPII-E \u00e9 o cimento Portland composto com adi\u00e7\u00e3o de esc\u00f3ria de alto-forno. II- O CPII-Z RS \u00e9 o cimento Portland composto com pozolana produzido no Rio Grande do Sul. III- O CPIII \u00e9 o cimento Portland de alto-forno. IV- O CPV ARI \u00e9 o cimento Portland de alta resist\u00eancia inicial. Assinale a resposta correta:","provas":[{"id":75634,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guabiruba","sigla":"","id":5570,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guabiruba-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guabiruba-sc-2019-furb-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Guabiruba - Engenheiro Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 04:27:52","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2284405,"hashId":"df7c3612b7117cd4d32b072ae927b518","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O cimento Portland \u00e9 um dos materiais mais consumidos na constru\u00e7\u00e3o de edifica\u00e7\u00f5es. O cimento Portland \u00e9 composto principalmente de calc\u00e1rio e argila mo\u00eddos e calcinados em fornos rotativos. Al\u00e9m dos componentes principais, os cimentos podem apresentar adi\u00e7\u00f5es em sua composi\u00e7\u00e3o. Analise as afirmativas sobre os diferentes tipos de cimento e identifique a(s) correta(s): <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>I-<\/strong> O CPII-E \u00e9 o cimento Portland composto com adi\u00e7\u00e3o de esc\u00f3ria de alto-forno. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>II-<\/strong> O CPII-Z RS \u00e9 o cimento Portland composto com pozolana produzido no Rio Grande do Sul. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>III-<\/strong> O CPIII \u00e9 o cimento Portland de alto-forno. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>IV-<\/strong> O CPV ARI \u00e9 o cimento Portland de alta resist\u00eancia inicial. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a resposta correta:<\/p>","resposta":9000553,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":9000549,"corpo":"<p>Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas.","id":9000550,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e III est\u00e3o corretas.","id":9000551,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa II est\u00e1 correta.","id":9000552,"corpo":"<p>Apenas a afirmativa II est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I, III e IV est\u00e3o corretas.","id":9000553,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas I, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519538,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 19 a 40","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","oab":false,"nome":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399410,"slug":"engenharia-civil-materiais-de-construcao-civil"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guabiruba","sigla":"","id":5570,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guabiruba-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um or\u00e7amento anal\u00edtico pode conter cerca de 400 insumos. A identifica\u00e7\u00e3o dos insumos mais representativos no custo da obra \u00e9 de grande import\u00e2ncia. Analise as afirmativas sobre a ferramenta utilizada na identifica\u00e7\u00e3o dos insumos mais representativos de uma obra e identifique a(s) correta(s): I- A curva de Bhaskara \u00e9 utilizada na or\u00e7amenta\u00e7\u00e3o para identifica\u00e7\u00e3o dos itens mais representativos no custo da obra. II- A curva caten\u00e1ria \u00e9 utilizada na or\u00e7amenta\u00e7\u00e3o para identificar os itens mais representativos no custo da obra. III- A curva S \u00e9 utilizada na or\u00e7amenta\u00e7\u00e3o para identificar os itens mais representativos no custo da obra. IV- A curva ABC \u00e9 utilizada na or\u00e7amenta\u00e7\u00e3o para identifica\u00e7\u00e3o dos itens mais representativos no custo da obra. Assinale a resposta correta:","provas":[{"id":75634,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guabiruba","sigla":"","id":5570,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guabiruba-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guabiruba-sc-2019-furb-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Guabiruba - Engenheiro Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 04:27:52","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2284423,"hashId":"5bd205b10e25ff50c2a45c7fde9e0fe8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um or\u00e7amento anal\u00edtico pode conter cerca de 400 insumos. A identifica\u00e7\u00e3o dos insumos mais representativos no custo da obra \u00e9 de grande import\u00e2ncia. Analise as afirmativas sobre a ferramenta utilizada na identifica\u00e7\u00e3o dos insumos mais representativos de uma obra e identifique a(s) correta(s): <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>I-<\/strong> A curva de Bhaskara \u00e9 utilizada na or\u00e7amenta\u00e7\u00e3o para identifica\u00e7\u00e3o dos itens mais representativos no custo da obra. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>II-<\/strong> A curva caten\u00e1ria \u00e9 utilizada na or\u00e7amenta\u00e7\u00e3o para identificar os itens mais representativos no custo da obra. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>III- <\/strong>A curva S \u00e9 utilizada na or\u00e7amenta\u00e7\u00e3o para identificar os itens mais representativos no custo da obra. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>IV- <\/strong>A curva ABC \u00e9 utilizada na or\u00e7amenta\u00e7\u00e3o para identifica\u00e7\u00e3o dos itens mais representativos no custo da obra. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a resposta correta:<\/p>","resposta":9000611,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa IV est\u00e1 correta.","id":9000611,"corpo":"<p>Apenas a afirmativa IV est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I, II e IV est\u00e3o corretas.","id":9000612,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas I, II e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas.","id":9000613,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa I est\u00e1 correta.","id":9000614,"corpo":"<p>Apenas a afirmativa I est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas. ","id":9000615,"corpo":"<p>Todas as afirmativas est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519538,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 19 a 40","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Curva ABC","oab":false,"nome":"Curva ABC","pai":399400,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399403,"slug":"engenharia-civil-curva-abc"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Or\u00e7amento","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento","pai":399400,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400650,"slug":"engenharia-civil-orcamento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guabiruba","sigla":"","id":5570,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guabiruba-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A racionaliza\u00e7\u00e3o do projeto em alvenaria estrutural \u00e9 de grande import\u00e2ncia para o adequado funcionamento de sistema como um todo. Analise as afirmativas sobre a tecnologia de alvenaria estrutural e identifique as corretas: I- A rela\u00e7\u00e3o altura\/largura (do edif\u00edcio) influencia na rigidez necess\u00e1ria \u00e0 estabilidade lateral do edif\u00edcio em rela\u00e7\u00e3o aos efeitos de vento (carga lateral). II- Quanto menor a rela\u00e7\u00e3o altura\/largura, mais econ\u00f4mica a obra e mais indicado o emprego da alvenaria estrutural como tecnologia construtiva. III- A alvenaria estrutural \u00e9 especialmente indicada para obras com v\u00e3os grandes e em balan\u00e7o. IV- A alvenaria estrutural \u00e9 a tecnologia construtiva mais indicada para obras comerciais. Assinale a resposta correta:","provas":[{"id":75634,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guabiruba","sigla":"","id":5570,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guabiruba-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guabiruba-sc-2019-furb-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Guabiruba - Engenheiro Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 04:27:52","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2284443,"hashId":"f65443323fd54b015150649304e7ce2d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A racionaliza\u00e7\u00e3o do projeto em alvenaria estrutural \u00e9 de grande import\u00e2ncia para o adequado funcionamento de sistema como um todo. Analise as afirmativas sobre a tecnologia de alvenaria estrutural e identifique as corretas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>I- <\/strong>A rela\u00e7\u00e3o altura\/largura (do edif\u00edcio) influencia na rigidez necess\u00e1ria \u00e0 estabilidade lateral do edif\u00edcio em rela\u00e7\u00e3o aos efeitos de vento (carga lateral). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>II- <\/strong>Quanto menor a rela\u00e7\u00e3o altura\/largura, mais econ\u00f4mica a obra e mais indicado o emprego da alvenaria estrutural como tecnologia construtiva. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>III-<\/strong> A alvenaria estrutural \u00e9 especialmente indicada para obras com v\u00e3os grandes e em balan\u00e7o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>IV-<\/strong> A alvenaria estrutural \u00e9 a tecnologia construtiva mais indicada para obras comerciais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a resposta correta:<\/p>","resposta":9000663,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas.","id":9000663,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I, II e IV est\u00e3o corretas.","id":9000664,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas I, II e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas II e III est\u00e3o corretas.","id":9000665,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas III e IV est\u00e3o corretas. ","id":9000666,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas III e IV est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":9000667,"corpo":"<p>Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519538,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 19 a 40","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise Estrutural","oab":false,"nome":"An\u00e1lise Estrutural","pai":416429,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416438,"slug":"engenharia-civil-analise-estrutural"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Alvenaria e Acabamento","oab":false,"nome":"Alvenaria e Acabamento","pai":416459,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416462,"slug":"engenharia-civil-alvenaria-e-acabamento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Anos Iniciais","id":22109,"slug":"professor-anos-iniciais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guabiruba","sigla":"","id":5570,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guabiruba-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Resolu\u00e7\u00e3o CNE\/CEB 07\/2010, que as Fixa Diretrizes Curriculares Nacionais para o Ensino Fundamental de 09 (nove) anos, tem como princ\u00edpios norteadores: ","provas":[{"id":75651,"cargo":{"descricao":"Professor Anos Iniciais","id":22109,"slug":"professor-anos-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guabiruba","sigla":"","id":5570,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guabiruba-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guabiruba-sc-2019-furb-professor-anos-iniciais","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Guabiruba - Professor Anos Iniciais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 04:27:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2283657,"hashId":"83e62756d39ef18735f96327e95af64d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Resolu\u00e7\u00e3o CNE\/CEB 07\/2010, que as Fixa Diretrizes Curriculares Nacionais para o Ensino Fundamental de 09 (nove) anos, tem como princ\u00edpios norteadores: <\/p>","resposta":8997032,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9tica, com a valoriza\u00e7\u00e3o da diversidade cultural brasileira e suas manifesta\u00e7\u00f5es com a valoriza\u00e7\u00e3o da diversidade cultural brasileira e suas manifesta\u00e7\u00f5es; pol\u00edtica, com a valoriza\u00e7\u00e3o da diversidade cultural brasileira e suas manifesta\u00e7\u00f5es; Est\u00e9tica, priorizando o acesso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o e a garantia para que direitos e deveres estejam assegurados.","id":8997029,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9tica, com a valoriza\u00e7\u00e3o da diversidade cultural brasileira e suas manifesta\u00e7\u00f5es com a valoriza\u00e7\u00e3o da diversidade cultural brasileira e suas manifesta\u00e7\u00f5es; pol\u00edtica, com a valoriza\u00e7\u00e3o da diversidade cultural brasileira e suas manifesta\u00e7\u00f5es; Est\u00e9tica, priorizando o acesso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o e a garantia para que direitos e deveres estejam assegurados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Princ\u00edpios \u00e9ticos que priorizam o acesso de todos \u00e0 educa\u00e7\u00e3o e a garantia de que direitos e deveres sejam respeitados; princ\u00edpios est\u00e9ticos com a valoriza\u00e7\u00e3o da diversidade cultural brasileira e suas manifesta\u00e7\u00f5es.","id":8997030,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Princ\u00edpios \u00e9ticos que priorizam o acesso de todos \u00e0 educa\u00e7\u00e3o e a garantia de que direitos e deveres sejam respeitados; princ\u00edpios est\u00e9ticos com a valoriza\u00e7\u00e3o da diversidade cultural brasileira e suas manifesta\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Princ\u00edpios pol\u00edticos que defendem a garantia de todos \u00e0 educa\u00e7\u00e3o; princ\u00edpios est\u00e9ticos que valorizam a diversidade cultural brasileira em suas diversas manifesta\u00e7\u00f5es.","id":8997031,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Princ\u00edpios pol\u00edticos que defendem a garantia de todos \u00e0 educa\u00e7\u00e3o; princ\u00edpios est\u00e9ticos que valorizam a diversidade cultural brasileira em suas diversas manifesta\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quest\u00f5es ligadas \u00e0 \u00e9tica contribuindo para combater manifesta\u00e7\u00f5es de preconceito de origem, ra\u00e7a, sexo, cor, idade e quaisquer outras formas; quest\u00f5es ligadas a pol\u00edtica, priorizando o acesso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o e a garantia para que direitos e deveres estejam assegurados; quest\u00f5es ligadas \u00e0 est\u00e9tica com a valoriza\u00e7\u00e3o da diversidade cultural brasileira e suas manifesta\u00e7\u00f5es.","id":8997032,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quest\u00f5es ligadas \u00e0 \u00e9tica contribuindo para combater manifesta\u00e7\u00f5es de preconceito de origem, ra\u00e7a, sexo, cor, idade e quaisquer outras formas; quest\u00f5es ligadas a pol\u00edtica, priorizando o acesso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o e a garantia para que direitos e deveres estejam assegurados; quest\u00f5es ligadas \u00e0 est\u00e9tica com a valoriza\u00e7\u00e3o da diversidade cultural brasileira e suas manifesta\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Quest\u00f5es ligadas \u00e0 pol\u00edtica para assegurar o cumprimento de direitos e deveres, o acesso de todos \u00e0 educa\u00e7\u00e3o; quest\u00f5es ligadas \u00e0 \u00e9tica para realizar a\u00e7\u00f5es que visem a redu\u00e7\u00e3o da pobreza e das desigualdades sociais e regionais.","id":8997033,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quest\u00f5es ligadas \u00e0 pol\u00edtica para assegurar o cumprimento de direitos e deveres, o acesso de todos \u00e0 educa\u00e7\u00e3o; quest\u00f5es ligadas \u00e0 \u00e9tica para realizar a\u00e7\u00f5es que visem a redu\u00e7\u00e3o da pobreza e das desigualdades sociais e regionais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519480,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 40","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diretrizes Curriculares Nacionais do Ensino Fundamental de 9 anos","oab":false,"nome":"Diretrizes Curriculares Nacionais do Ensino Fundamental de 9 anos","pai":425875,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425877,"slug":"pedagogia-diretrizes-curriculares-nacionais-do-ensino-fundamental-de-9-anos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Anos Iniciais","id":22109,"slug":"professor-anos-iniciais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guabiruba","sigla":"","id":5570,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guabiruba-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para Jean Piaget, o desenvolvimento intelectual \u00e9 como um processo de adapta\u00e7\u00e3o ao mundo. Esse processo ocorre por meio de dois modos: assimila\u00e7\u00e3o e acomoda\u00e7\u00e3o. Assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o a isso: ","provas":[{"id":75651,"cargo":{"descricao":"Professor Anos Iniciais","id":22109,"slug":"professor-anos-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guabiruba","sigla":"","id":5570,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guabiruba-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guabiruba-sc-2019-furb-professor-anos-iniciais","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Guabiruba - Professor Anos Iniciais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 04:27:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2283667,"hashId":"509b162b713f4365eda1c001025b4633","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para Jean Piaget, o desenvolvimento intelectual \u00e9 como um processo de adapta\u00e7\u00e3o ao mundo. Esse processo ocorre por meio de dois modos: assimila\u00e7\u00e3o e acomoda\u00e7\u00e3o. Assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o a isso: <\/p>","resposta":8997081,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na assimila\u00e7\u00e3o, a crian\u00e7a n\u00e3o consegue assimilar a informa\u00e7\u00e3o em um esquema j\u00e1 existente e precisa alter\u00e1-lo ou criar um novo. J\u00e1, na acomoda\u00e7\u00e3o, a crian\u00e7a utiliza um esquema j\u00e1 existente para lidar com novo objeto ou situa\u00e7\u00e3o.","id":8997079,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na assimila\u00e7\u00e3o, a crian\u00e7a n\u00e3o consegue assimilar a informa\u00e7\u00e3o em um esquema j\u00e1 existente e precisa alter\u00e1-lo ou criar um novo. J\u00e1, na acomoda\u00e7\u00e3o, a crian\u00e7a utiliza um esquema j\u00e1 existente para lidar com novo objeto ou situa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tanto na assimila\u00e7\u00e3o, quanto na acomoda\u00e7\u00e3o, a crian\u00e7a utiliza um esquema j\u00e1 existente para lidar com um objeto ou situa\u00e7\u00e3o.","id":8997080,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tanto na assimila\u00e7\u00e3o, quanto na acomoda\u00e7\u00e3o, a crian\u00e7a utiliza um esquema j\u00e1 existente para lidar com um objeto ou situa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Durante a assimila\u00e7\u00e3o, a crian\u00e7a utiliza um esquema j\u00e1 existente para lidar com um novo objeto ou situa\u00e7\u00e3o. J\u00e1 a acomoda\u00e7\u00e3o \u00e9 quando a crian\u00e7a n\u00e3o consegue assimilar a informa\u00e7\u00e3o em um esquema j\u00e1 existente e precisa alter\u00e1-lo ou criar um novo.","id":8997081,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante a assimila\u00e7\u00e3o, a crian\u00e7a utiliza um esquema j\u00e1 existente para lidar com um novo objeto ou situa\u00e7\u00e3o. J\u00e1 a acomoda\u00e7\u00e3o \u00e9 quando a crian\u00e7a n\u00e3o consegue assimilar a informa\u00e7\u00e3o em um esquema j\u00e1 existente e precisa alter\u00e1-lo ou criar um novo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na assimila\u00e7\u00e3o e na acomoda\u00e7\u00e3o, a crian\u00e7a n\u00e3o consegue usar um esquema j\u00e1 existente, precisando alterar o que j\u00e1 existe ou ent\u00e3o criar um novo.","id":8997082,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na assimila\u00e7\u00e3o e na acomoda\u00e7\u00e3o, a crian\u00e7a n\u00e3o consegue usar um esquema j\u00e1 existente, precisando alterar o que j\u00e1 existe ou ent\u00e3o criar um novo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Assimila\u00e7\u00e3o e acomoda\u00e7\u00e3o s\u00e3o processos que funcionam da mesma forma, por\u00e9m em situa\u00e7\u00f5es diferentes, conforme as intera\u00e7\u00f5es sociais.","id":8997083,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Assimila\u00e7\u00e3o e acomoda\u00e7\u00e3o s\u00e3o processos que funcionam da mesma forma, por\u00e9m em situa\u00e7\u00f5es diferentes, conforme as intera\u00e7\u00f5es sociais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519480,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 40","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Piaget","oab":false,"nome":"Piaget","pai":426134,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426136,"slug":"pedagogia-piaget"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Anos Iniciais","id":22109,"slug":"professor-anos-iniciais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guabiruba","sigla":"","id":5570,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guabiruba-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Tend\u00eancia Pedag\u00f3gica Libertadora tem como um de seus principais te\u00f3ricos, Paulo Freire. Sobre essa vertente educacional, podemos dizer que:( ) A educa\u00e7\u00e3o est\u00e1 a servi\u00e7o de uma transforma\u00e7\u00e3o social.( ) Os conte\u00fados s\u00e3o extra\u00eddos por meio da problematiza\u00e7\u00e3o dos educandos e transformados em temas geradores.( ) Os m\u00e9todos de ensino est\u00e3o pautados na aula expositiva do professor.( ) A maior autoridade na sala de aula \u00e9 o professor que decide todas as rotinas escolares.Assim sendo, marque a alternativa que classifica cada uma das afirmativas de forma correta:","provas":[{"id":75651,"cargo":{"descricao":"Professor Anos Iniciais","id":22109,"slug":"professor-anos-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guabiruba","sigla":"","id":5570,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guabiruba-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guabiruba-sc-2019-furb-professor-anos-iniciais","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Guabiruba - Professor Anos Iniciais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 04:27:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2283676,"hashId":"19a984e11f303b8be81ebfef6754e9a2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Tend\u00eancia Pedag\u00f3gica Libertadora tem como um de seus principais te\u00f3ricos, Paulo Freire. Sobre essa vertente educacional, podemos dizer que:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A educa\u00e7\u00e3o est\u00e1 a servi\u00e7o de uma transforma\u00e7\u00e3o social.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os conte\u00fados s\u00e3o extra\u00eddos por meio da problematiza\u00e7\u00e3o dos educandos e transformados em temas geradores.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os m\u00e9todos de ensino est\u00e3o pautados na aula expositiva do professor.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A maior autoridade na sala de aula \u00e9 o professor que decide todas as rotinas escolares.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assim sendo, marque a alternativa que classifica cada uma das afirmativas de forma correta:<\/p>","resposta":8997124,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":8997124,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":8997125,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","id":8997126,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":8997127,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":8997128,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519480,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 40","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tend\u00eancias Pedag\u00f3gicas","oab":false,"nome":"Tend\u00eancias Pedag\u00f3gicas","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405511,"slug":"pedagogia-tendencias-pedagogicas"}],"slug":"pedagogia\/2283676","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Anos Iniciais","id":22109,"slug":"professor-anos-iniciais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guabiruba","sigla":"","id":5570,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guabiruba-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Lei de Diretrizes e Educa\u00e7\u00e3o (Lei n\u00ba 9.394\/96), Art. 4\u00ba, o Estado tem como obriga\u00e7\u00e3o assegurar educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica obrigat\u00f3ria e gratuita dos:","provas":[{"id":75651,"cargo":{"descricao":"Professor Anos Iniciais","id":22109,"slug":"professor-anos-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guabiruba","sigla":"","id":5570,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guabiruba-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guabiruba-sc-2019-furb-professor-anos-iniciais","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Guabiruba - Professor Anos Iniciais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 04:27:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2283680,"hashId":"7107db255dfb7685f5f925e4d4ad7264","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Lei de Diretrizes e Educa\u00e7\u00e3o (Lei n\u00ba 9.394\/96), Art. 4\u00ba, o Estado tem como obriga\u00e7\u00e3o assegurar educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica obrigat\u00f3ria e gratuita dos:<\/p>","resposta":8997145,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"6 (seis) meses aos 14 (quatorze) anos de idade.","id":8997144,"corpo":"<p>6 (seis) meses aos 14 (quatorze) anos de idade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" 4 (quatro) aos 17 (dezessete) anos de idade.","id":8997145,"corpo":"<p> 4 (quatro) aos 17 (dezessete) anos de idade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"6 (seis) meses aos 17 (dezessete) anos de idade.","id":8997146,"corpo":"<p>6 (seis) meses aos 17 (dezessete) anos de idade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1 (um) ano aos 17 (dezessete) anos de idade.","id":8997147,"corpo":"<p>1 (um) ano aos 17 (dezessete) anos de idade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4 (quatro) aos 15 (quinze) anos de idade.","id":8997148,"corpo":"<p>4 (quatro) aos 15 (quinze) anos de idade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519480,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 40","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Direito \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e do Dever de Educar","oab":false,"nome":"Do Direito \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e do Dever de Educar","pai":405602,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":430187,"slug":"pedagogia-do-direito-a-educacao-e-do-dever-de-educar"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guabiruba","sigla":"","id":5570,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guabiruba-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Cap\u00edtulo II, do Decreto n\u00ba 9.013, de 29 de mar\u00e7o de 2017, que disp\u00f5e sobre o regulamento da inspe\u00e7\u00e3o industrial e sanit\u00e1ria de produtos de origem animal (RIISPOA), aborda o \u00e2mbito de atua\u00e7\u00e3o do Decreto. Sobre o Art. 6\u00ba que determina os locais em que ser\u00e3o realizadas a inspe\u00e7\u00e3o e a fiscaliza\u00e7\u00e3o, analise as afirmativas abaixo e identifique a(s) correta(s): I- Nas propriedades rurais fornecedoras de mat\u00e9rias-primas destinadas \u00e0 manipula\u00e7\u00e3o ou ao processamento de produtos de origem animal. II- Nos estabelecimentos que recebam o pescado e seus derivados para manipula\u00e7\u00e3o, distribui\u00e7\u00e3o ou industrializa\u00e7\u00e3o. III- Nos estabelecimentos que recebam o leite e seus derivados para beneficiamento ou industrializa\u00e7\u00e3o. IV- Nos portos, aeroportos, postos de fronteira, aduanas especiais e recintos especiais de despacho aduaneiro de exporta\u00e7\u00e3o. Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":75647,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guabiruba","sigla":"","id":5570,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guabiruba-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guabiruba-sc-2019-furb-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Guabiruba - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 04:27:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2283958,"hashId":"6f63da5e36e7bc70094e51b650130fc8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Cap\u00edtulo II, do Decreto n\u00ba 9.013, de 29 de mar\u00e7o de 2017, que disp\u00f5e sobre o regulamento da inspe\u00e7\u00e3o industrial e sanit\u00e1ria de produtos de origem animal (RIISPOA), aborda o \u00e2mbito de atua\u00e7\u00e3o do Decreto. Sobre o Art. 6\u00ba que determina os locais em que ser\u00e3o realizadas a inspe\u00e7\u00e3o e a fiscaliza\u00e7\u00e3o, analise as afirmativas abaixo e identifique a(s) correta(s): <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>I- <\/strong>Nas propriedades rurais fornecedoras de mat\u00e9rias-primas destinadas \u00e0 manipula\u00e7\u00e3o ou ao processamento de produtos de origem animal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>II-<\/strong> Nos estabelecimentos que recebam o pescado e seus derivados para manipula\u00e7\u00e3o, distribui\u00e7\u00e3o ou industrializa\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>III-<\/strong> Nos estabelecimentos que recebam o leite e seus derivados para beneficiamento ou industrializa\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>IV-<\/strong> Nos portos, aeroportos, postos de fronteira, aduanas especiais e recintos especiais de despacho aduaneiro de exporta\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":8998408,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8998408,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I, II e IV est\u00e3o corretas.","id":8998409,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as afirmativas I, II e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas II e III est\u00e3o corretas.","id":8998410,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as afirmativas II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa II est\u00e1 correta.","id":8998411,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas a afirmativa II est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I, II e III est\u00e3o corretas.","id":8998412,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as afirmativas I, II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519502,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 19 a 40","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 9.013\/2017 - Regulamenta a Lei n\u00ba 1.283, de 18 de dezembro de 1950, e a Lei n\u00ba 7.889, de 23 de novembro de 1989, que disp\u00f5em sobre a inspe\u00e7\u00e3o industrial e sanit\u00e1ria de produtos de origem animal - RIISPOA","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 9.013\/2017 - Regulamenta a Lei n\u00ba 1.283, de 18 de dezembro de 1950, e a Lei n\u00ba 7.889, de 23 de novembro de 1989, que disp\u00f5em sobre a inspe\u00e7\u00e3o industrial e sanit\u00e1ria de produtos de origem animal - RIISPOA","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418985,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-9-013-2017-regulamenta-a-lei-no-1-283-de-18-de-dezembro-de-1950-e-a-lei-no-7-889-de-23-de-novembro-de-1989-que-dispoem-sobre-a-inspecao-industrial-e-sanitaria-de-produtos-de-origem-animal-riispoa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Fraiburgo","sigla":"Camara de Fraiburgo","id":4380,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"camara-de-fraiburgo-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a frase que est\u00e1 de acordo com as normas da l\u00edngua escrita padr\u00e3o.","provas":[{"id":51051,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Fraiburgo","sigla":"Camara de Fraiburgo","id":4380,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"camara-de-fraiburgo-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-fraiburgo-sc-2019-fepese-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"FEPESE - C\u00e2mara de Fraiburgo - Assistente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-12 04:22:35","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":1541246,"hashId":"dc3c309bcf4241d77081e4bad4c61774","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a frase que est\u00e1 de acordo com as normas da l\u00edngua escrita padr\u00e3o.<\/p>","resposta":5766768,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Analisou-se algumas obras de machado de Assis e Jos\u00e9 de Alencar.","id":5766764,"corpo":"<p>Analisou-se algumas obras de machado de Assis e Jos\u00e9 de Alencar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Neste dep\u00f3sito, deveriam haver pe\u00e7as de carros antigos.","id":5766765,"corpo":"<p>Neste dep\u00f3sito, deveriam haver pe\u00e7as de carros antigos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Surpreso, encontrou ele deitado na cal\u00e7ada, em frente a esta\u00e7\u00e3o rodovi\u00e1ria.","id":5766766,"corpo":"<p>Surpreso, encontrou ele deitado na cal\u00e7ada, em frente a esta\u00e7\u00e3o rodovi\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O escritor que mais gostava era exatamente aquele a quem era filho.","id":5766767,"corpo":"<p>O escritor que mais gostava era exatamente aquele a quem era filho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"No dia a dia, preferia ficar \u00e0 margem das redes sociais a assumir posi\u00e7\u00f5es pol\u00eamicas.","id":5766768,"corpo":"<p>No dia a dia, preferia ficar \u00e0 margem das redes sociais a assumir posi\u00e7\u00f5es pol\u00eamicas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444468,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 5 a 10","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","oab":false,"nome":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408987,"slug":"lingua-portuguesa-norma-culta-ou-norma-padrao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1541246","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Cuidador da Sala Regular de Ensino e Sala de Recurso Multifuncional","id":21198,"slug":"cuidador-da-sala-regular-de-ensino-e-sala-de-recurso-multifuncional"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Ventura","sigla":"Prefeitura","id":4137,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" De acordo com a Lei de Diretrizes e Bases (Lei N\u00ba 9394\/96), os sistemas de ensino assegurar\u00e3o aos educandos com defici\u00eancia, transtornos globais do desenvolvimento e altas habilidades ou superdota\u00e7\u00e3o: I- curr\u00edculos, m\u00e9todos, t\u00e9cnicas, recursos educativos e organiza\u00e7\u00e3o iguais aos demais alunos para que esses educandos n\u00e3o se sintam inferiores. II- professores com especializa\u00e7\u00e3o adequada em n\u00edvel m\u00e9dio ou superior, para atendimento especializado, bem como professores do ensino regular capacitados para a integra\u00e7\u00e3o desses educandos nas classes comuns. III- acesso igualit\u00e1rio aos benef\u00edcios dos programas sociais suplementares dispon\u00edveis para o respectivo n\u00edvel do ensino regular. A alternativa que responde CORRETAMENTE \u00e9: ","provas":[{"id":51072,"cargo":{"descricao":"Cuidador da Sala Regular de Ensino e Sala de Recurso Multifuncional","id":21198,"slug":"cuidador-da-sala-regular-de-ensino-e-sala-de-recurso-multifuncional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Ventura","sigla":"Prefeitura","id":4137,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - Cuidador da Sala Regular de Ensino e Sala de Recurso Multifuncional - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-12 04:22:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1541976,"hashId":"5d8202eeea10f2377db3e13f5e84874e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> De acordo com a Lei de Diretrizes e Bases (Lei N\u00ba 9394\/96), os sistemas de ensino assegurar\u00e3o aos educandos com defici\u00eancia, transtornos globais do desenvolvimento e altas habilidades ou superdota\u00e7\u00e3o: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- curr\u00edculos, m\u00e9todos, t\u00e9cnicas, recursos educativos e organiza\u00e7\u00e3o iguais aos demais alunos para que esses educandos n\u00e3o se sintam inferiores.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> II- professores com especializa\u00e7\u00e3o adequada em n\u00edvel m\u00e9dio ou superior, para atendimento especializado, bem como professores do ensino regular capacitados para a integra\u00e7\u00e3o desses educandos nas classes comuns. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- acesso igualit\u00e1rio aos benef\u00edcios dos programas sociais suplementares dispon\u00edveis para o respectivo n\u00edvel do ensino regular. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A alternativa que responde CORRETAMENTE \u00e9: <\/p>","resposta":5769808,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III. ","id":5769805,"corpo":"<p>I, II e III. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III. ","id":5769806,"corpo":"<p>I e III. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" III apenas. ","id":5769807,"corpo":"<p> III apenas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III. ","id":5769808,"corpo":"<p>II e III. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II apenas","id":5769809,"corpo":"<p>II apenas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435278,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":"pedagogia\/1541976","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executora de Concurso da Universidade Federal de Pernambuco","descricao":"Comiss\u00e3o Executora de Concurso da Universidade Federal de Pernambuco - CEC UFPE","sigla":"CEC UFPE","oab":false,"id":994,"slug":"cec-ufpe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma loja oferece duas op\u00e7\u00f5es de pagamento: 1) \u00e0 vista, com 12% de desconto; 2) em duas presta\u00e7\u00f5es mensais iguais, sem desconto, sendo a primeira paga no ato da compra. Qual a taxa percentual mensal cobrada nas vendas a prazo? Indique o valor inteiro mais pr\u00f3ximo do valor obtido.","provas":[{"id":51413,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executora de Concurso da Universidade Federal de Pernambuco","descricao":"Comiss\u00e3o Executora de Concurso da Universidade Federal de Pernambuco - CEC UFPE","sigla":"CEC UFPE","oab":false,"id":994,"slug":"cec-ufpe"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufpe-2019-cec-ufpe-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"CEC UFPE - UFPE - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-12 04:38:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1553345,"hashId":"41c0ac92ffa8364940a538ebae8b6f2c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma loja oferece duas op\u00e7\u00f5es de pagamento: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">1) \u00e0 vista, com 12% de desconto; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2) em duas presta\u00e7\u00f5es mensais iguais, sem desconto, sendo a primeira paga no ato da compra. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual a taxa percentual mensal cobrada nas vendas a prazo? Indique o valor inteiro mais pr\u00f3ximo do valor obtido.<\/p>","resposta":5819251,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"31%","id":5819248,"corpo":"<p>31%<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"29%","id":5819249,"corpo":"<p>29%<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"33%","id":5819250,"corpo":"<p>33%<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"32%","id":5819251,"corpo":"<p>32%<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"30%","id":5819252,"corpo":"<p>30%<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":436721,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":425054,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425055,"slug":"matematica-porcentagem"}],"slug":"matematica\/1553345","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executora de Concurso da Universidade Federal de Pernambuco","descricao":"Comiss\u00e3o Executora de Concurso da Universidade Federal de Pernambuco - CEC UFPE","sigla":"CEC UFPE","oab":false,"id":994,"slug":"cec-ufpe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Sistemas","id":15214,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O sistema operacional necessita definir quais tarefas e processos ser\u00e3o executados pelo processador em um determinado momento. Este gerenciamento \u00e9 conhecido por escalonamento. Especificamente no contexto de sistemas Linux:","provas":[{"id":51692,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Sistemas","id":15214,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-sistemas"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executora de Concurso da Universidade Federal de Pernambuco","descricao":"Comiss\u00e3o Executora de Concurso da Universidade Federal de Pernambuco - CEC UFPE","sigla":"CEC UFPE","oab":false,"id":994,"slug":"cec-ufpe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2019-cec-ufpe-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-sistemas","tipo":1,"nome":"CEC UFPE - UFPE - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Sistemas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-12 04:38:54","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1562488,"hashId":"7bac2f9ab2a084c765c2f3309e1dffb8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O sistema operacional necessita definir quais tarefas e processos ser\u00e3o executados pelo processador em um determinado momento. Este gerenciamento \u00e9 conhecido por escalonamento. Especificamente no contexto de sistemas Linux:<\/p>","resposta":5854733,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o escalonamento \u00e9 baseado em threads e n\u00e3o em processos.","id":5854733,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o escalonamento \u00e9 baseado em threads e n\u00e3o em processos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o escalonamento considera como prioridade: primeiro, tipo fila (FIFO); depois, tipo quanta de tempo (round-robin); e, por \u00faltimo, tipo de divis\u00e3o por tempo (time-sharing).","id":5854734,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o escalonamento considera como prioridade: primeiro, tipo fila (<em>FIFO<\/em>); depois, tipo quanta de tempo (<em>round-robin<\/em>); e, por \u00faltimo, tipo de divis\u00e3o por tempo (<em>time-sharing<\/em>).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o sistema de escalonamento se vale de diversas caracter\u00edsticas daquilo que ser\u00e1 executado para otimizar o uso de recursos, como a prioridade da tarefa e se ela requisita o uso de CPU ou de disco.","id":5854735,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o sistema de escalonamento se vale de diversas caracter\u00edsticas daquilo que ser\u00e1 executado para otimizar o uso de recursos, como a prioridade da tarefa e se ela requisita o uso de CPU ou de disco.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de forma a se valer dos benef\u00edcios de processadores com m\u00faltiplos n\u00facleos, o escalonador de tarefa opera de forma transversal, distribuindo a carga entre os diversos n\u00facleos do processador, de forma cont\u00ednua.","id":5854736,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de forma a se valer dos benef\u00edcios de processadores com m\u00faltiplos n\u00facleos, o escalonador de tarefa opera de forma transversal, distribuindo a carga entre os diversos n\u00facleos do processador, de forma cont\u00ednua.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"algoritmos de escalonamento baseados em \u00e1rvore rubro-negra foram descontinuados do n\u00facleo Linux por apresentaram baixo desempenho em determinados contextos.","id":5854737,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">algoritmos de escalonamento baseados em \u00e1rvore rubro-negra foram descontinuados do n\u00facleo Linux por apresentaram baixo desempenho em determinados contextos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438032,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 80 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Escalonamento","oab":false,"nome":"Escalonamento","pai":416971,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8131,"slug":"tecnologia-da-informacao-escalonamento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8147,"slug":"tecnologia-da-informacao-linux"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gerenciamento de Processos e Recursos","oab":false,"nome":"Gerenciamento de Processos e Recursos","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416971,"slug":"tecnologia-da-informacao-gerenciamento-de-processos-e-recursos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1562488","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guabiruba","sigla":"","id":5570,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guabiruba-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na imagem a seguir, E \u00e9 ponto m\u00e9dio do segmento DC,e F, que \u00e9 o centro do arco com extremidades em B e E, \u00e9 ponto m\u00e9dio do segmento BE.Usando \u03c0 \u2245 3 e sabendo que o ret\u00e2ngulo ABCD, com lado maior em DC igual a 8 cm, tem \u00e1rea igual a 24 cm2, pode-se afirmar que a \u00e1rea da regi\u00e3o pintada na figura \u00e9, em cm2, de aproximadamente:","provas":[{"id":75658,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guabiruba","sigla":"","id":5570,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guabiruba-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guabiruba-sc-2019-furb-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Guabiruba - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 04:38:27","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2284503,"hashId":"f7404621c91d85f7e8e7c85e22c4c703","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na imagem a seguir, E \u00e9 ponto m\u00e9dio do segmento <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\overline{DC} \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord overline\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.88333em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.02778em;\">D<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07153em;\">C<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.80333em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"overline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>,e F, que \u00e9 o centro do arco com extremidades em B e E, \u00e9 ponto m\u00e9dio do segmento <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\overline{BE} \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord overline\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.88333em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05017em;\">B<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05764em;\">E<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.80333em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"overline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/75658\/questao\/2284503-20220315111457000000-0.png\" width=\"393\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Usando <span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u03c0 <\/span><span class=\"ql-formula\" data-value=\" \\cong \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.589em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u2245<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> 3 e sabendo que o ret\u00e2ngulo ABCD, com lado maior em <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\overline{DC} \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord overline\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.88333em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.02778em;\">D<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07153em;\">C<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.80333em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"overline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> igual a 8 cm, tem \u00e1rea igual a 24 cm<sup>2<\/sup>, pode-se afirmar que a \u00e1rea da regi\u00e3o pintada na figura \u00e9, em cm<sup>2<\/sup>, de aproximadamente:<\/p>","resposta":9000822,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3,37.","id":9000822,"corpo":"<p>3,37.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"6,9.","id":9000823,"corpo":"<p>6,9.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"7,5.","id":9000824,"corpo":"<p>7,5.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"11,25.","id":9000825,"corpo":"<p>11,25.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"12,75.","id":9000826,"corpo":"<p>12,75.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519540,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 19 a 40","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","oab":false,"nome":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425219,"slug":"matematica-perimetro-e-areas-de-superficies-planas"}],"slug":"matematica\/2284503","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guabiruba","sigla":"","id":5570,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guabiruba-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma turma de 35 estudantes, foram investigadas as aulas extracurriculares das quais os mesmos participam. Das aulas de nata\u00e7\u00e3o, participam 20 estudantes, de futebol 16 estudantes e de v\u00f4lei 26 estudantes. Sabe-se ainda, que 3 estudantes participam das tr\u00eas aulas de esportes, 4 fazem apenas nata\u00e7\u00e3o, 10 fazem futebol e v\u00f4lei, 2 fazem nata\u00e7\u00e3o e futebol. Pode-se afirmar que os que fazem apenas v\u00f4lei s\u00e3o:","provas":[{"id":75658,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guabiruba","sigla":"","id":5570,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guabiruba-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guabiruba-sc-2019-furb-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Guabiruba - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 04:38:27","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2284511,"hashId":"5696cddb84205a1b663daaa50fdf7591","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma turma de 35 estudantes, foram investigadas as aulas extracurriculares das quais os mesmos participam. Das aulas de nata\u00e7\u00e3o, participam 20 estudantes, de futebol 16 estudantes e de v\u00f4lei 26 estudantes. Sabe-se ainda, que 3 estudantes participam das tr\u00eas aulas de esportes, 4 fazem apenas nata\u00e7\u00e3o, 10 fazem futebol e v\u00f4lei, 2 fazem nata\u00e7\u00e3o e futebol. Pode-se afirmar que os que fazem apenas v\u00f4lei s\u00e3o:<\/p>","resposta":9000847,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"16.","id":9000843,"corpo":"<p>16.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"13.","id":9000844,"corpo":"<p>13.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4.","id":9000845,"corpo":"<p>4.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"10.","id":9000846,"corpo":"<p>10.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2.","id":9000847,"corpo":"<p>2.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519540,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 19 a 40","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Representa\u00e7\u00e3o por diagrama\u00e7\u00e3o (diagrama de Euler-Venn)","oab":false,"nome":"Representa\u00e7\u00e3o por diagrama\u00e7\u00e3o (diagrama de Euler-Venn)","pai":408604,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408609,"slug":"matematica-representacao-por-diagramacao-diagrama-de-euler-venn"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diagramas de Venn e Cardinalidade de Conjuntos","oab":false,"nome":"Diagramas de Venn e Cardinalidade de Conjuntos","pai":403909,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408636,"slug":"matematica-diagramas-de-venn-e-cardinalidade-de-conjuntos"}],"slug":"matematica\/2284511","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guabiruba","sigla":"","id":5570,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guabiruba-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Vinte amigos foram a um restaurante para uma comemora\u00e7\u00e3o do anivers\u00e1rio de dois deles. A conta do valor total da comemora\u00e7\u00e3o foi dividida sem incluir os aniversariantes, o que implicou cada um pagar R$ 4,00 a mais do que pagaria se todos fossem inclu\u00eddos na divis\u00e3o. Assim, pode-se afirmar que o valor total dessa conta foi, em reais, de:","provas":[{"id":75658,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guabiruba","sigla":"","id":5570,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guabiruba-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guabiruba-sc-2019-furb-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Guabiruba - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 04:38:27","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2284515,"hashId":"a3e4b823955f4c72b2f506bb4b3c3c58","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Vinte amigos foram a um restaurante para uma comemora\u00e7\u00e3o do anivers\u00e1rio de dois deles. A conta do valor total da comemora\u00e7\u00e3o foi dividida sem incluir os aniversariantes, o que implicou cada um pagar R$ 4,00 a mais do que pagaria se todos fossem inclu\u00eddos na divis\u00e3o. Assim, pode-se afirmar que o valor total dessa conta foi, em reais, de:<\/p>","resposta":9000857,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"600,00.","id":9000854,"corpo":"<p>600,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"800,00.","id":9000855,"corpo":"<p>800,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"360,00.","id":9000856,"corpo":"<p>360,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"720,00.","id":9000857,"corpo":"<p>720,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1080,00.","id":9000858,"corpo":"<p>1080,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519540,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 19 a 40","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Problemas do Primeiro Grau","oab":false,"nome":"Problemas do Primeiro Grau","pai":408707,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408714,"slug":"matematica-problemas-do-primeiro-grau"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guabiruba","sigla":"","id":5570,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guabiruba-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a afirma\u00e7\u00e3o: \u201ctodos os professores s\u00e3o queridos\u201d. Com base nessa afirma\u00e7\u00e3o pode-se indicar corretamente que:","provas":[{"id":75658,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guabiruba","sigla":"","id":5570,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guabiruba-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guabiruba-sc-2019-furb-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Guabiruba - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 04:38:27","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2284707,"hashId":"e7e7bc9526bd23b1420d6751451cbcbd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere a afirma\u00e7\u00e3o: \u201ctodos os professores s\u00e3o queridos\u201d. Com base nessa afirma\u00e7\u00e3o pode-se indicar corretamente que:<\/p>","resposta":9001359,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Se algu\u00e9m \u00e9 querido ent\u00e3o \u00e9 professor.","id":9001358,"corpo":"<p>Se algu\u00e9m \u00e9 querido ent\u00e3o \u00e9 professor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O conjunto dos queridos cont\u00e9m o conjunto de professores.","id":9001359,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O conjunto dos queridos cont\u00e9m o conjunto de professores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O conjunto dos professores \u00e9 maior que o dos queridos.","id":9001360,"corpo":"<p>O conjunto dos professores \u00e9 maior que o dos queridos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todos os queridos s\u00e3o professores.","id":9001361,"corpo":"<p>Todos os queridos s\u00e3o professores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Alguns professores n\u00e3o s\u00e3o queridos.","id":9001362,"corpo":"<p>Alguns professores n\u00e3o s\u00e3o queridos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519540,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 19 a 40","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diagrama de Todo A \u00e9 B","oab":false,"nome":"Diagrama de Todo A \u00e9 B","pai":406162,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425297,"slug":"raciocinio-logico-diagrama-de-todo-a-e-b"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"URI Concursos","descricao":"URI Concursos","sigla":"","oab":false,"id":708,"slug":"uri-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santo \u00c2ngelo","sigla":"","id":2219,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-santo-angelo-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 Resolu\u00e7\u00e3o do CONARQ n\u00ba 02, de 1995, que disp\u00f5e sobre as medidas a serem observadas na transfer\u00eancia ou no recolhimento de acervos documentais para institui\u00e7\u00f5es arquiv\u00edsticas p\u00fablicas, marque a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":75114,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo \u00c2ngelo","sigla":"","id":2219,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-santo-angelo-rs"},"banca":{"nome":"URI Concursos","descricao":"URI Concursos","sigla":"","oab":false,"id":708,"slug":"uri-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-angelo-rs-2019-uri-concursos-arquivista-2","tipo":1,"nome":"URI Concursos - Prefeitura de Santo \u00c2ngelo - Arquivista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-11 10:07:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":2266791,"hashId":"e8c2abdd844fbaf2f6ed0fd1627d219b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0 Resolu\u00e7\u00e3o do CONARQ n\u00ba 02, de 1995, que disp\u00f5e sobre as medidas a serem observadas na transfer\u00eancia ou no recolhimento de acervos documentais para institui\u00e7\u00f5es arquiv\u00edsticas p\u00fablicas, marque a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":8924997,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" A entrada de documentos para guarda permanente em institui\u00e7\u00f5es arquiv\u00edsticas p\u00fablicas denomina-se recolhimento.","id":8924995,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> A entrada de documentos para guarda permanente em institui\u00e7\u00f5es arquiv\u00edsticas p\u00fablicas denomina-se recolhimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O instrumento descritivo dever\u00e1 conter data e assinatura do respons\u00e1vel pelo \u00f3rg\u00e3o que procede \u00e0 transfer\u00eancia ou o recolhimento.","id":8924996,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O instrumento descritivo dever\u00e1 conter data e assinatura do respons\u00e1vel pelo \u00f3rg\u00e3o que procede \u00e0 transfer\u00eancia ou o recolhimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os acervos documentais a serem transferidos ou recolhidos \u00e0s institui\u00e7\u00f5es arquiv\u00edsticas p\u00fablicas dever\u00e3o estar somente higienizados e devidamente acondicionados.","id":8924997,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os acervos documentais a serem transferidos ou recolhidos \u00e0s institui\u00e7\u00f5es arquiv\u00edsticas p\u00fablicas dever\u00e3o estar somente higienizados e devidamente acondicionados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As institui\u00e7\u00f5es arquiv\u00edsticas p\u00fablicas dever\u00e3o baixar instru\u00e7\u00f5es normativas sobre a mat\u00e9ria, no seu \u00e2mbito de atua\u00e7\u00e3o.","id":8924998,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As institui\u00e7\u00f5es arquiv\u00edsticas p\u00fablicas dever\u00e3o baixar instru\u00e7\u00f5es normativas sobre a mat\u00e9ria, no seu \u00e2mbito de atua\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517602,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es do Conarq","oab":false,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es do Conarq","pai":404128,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404137,"slug":"arquivologia-resolucoes-do-conarq"}],"slug":"arquivologia\/2266791","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"URI Concursos","descricao":"URI Concursos","sigla":"","oab":false,"id":708,"slug":"uri-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santo \u00c2ngelo","sigla":"","id":2219,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-santo-angelo-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa cujo item completa corretamente a proposi\u00e7\u00e3o abaixo:\u201cO princ\u00edpio ____________ define-se como princ\u00edpio fundamental, segundo o qual os arquivos de uma mesma proveni\u00eancia n\u00e3o devem ser misturados com os de outra e devem ser conservados segundo a sua ordem primitiva, caso exista\u201d (In ROUSSEAU, COUTURE, 1998, p. 82).","provas":[{"id":75114,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo \u00c2ngelo","sigla":"","id":2219,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-santo-angelo-rs"},"banca":{"nome":"URI Concursos","descricao":"URI Concursos","sigla":"","oab":false,"id":708,"slug":"uri-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-angelo-rs-2019-uri-concursos-arquivista-2","tipo":1,"nome":"URI Concursos - Prefeitura de Santo \u00c2ngelo - Arquivista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-11 10:06:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":2266763,"hashId":"5a2b708b8c89fb37ac677dcbbbe6e831","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa cujo item completa corretamente a proposi\u00e7\u00e3o abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cO princ\u00edpio ____________ define-se como princ\u00edpio fundamental, segundo o qual os arquivos de uma mesma proveni\u00eancia n\u00e3o devem ser misturados com os de outra e devem ser conservados segundo a sua ordem primitiva, caso exista\u201d (In ROUSSEAU, COUTURE, 1998, p. 82).<\/p>","resposta":8924885,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" das tr\u00eas idades","id":8924883,"corpo":"<p> das tr\u00eas idades<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" da Territorialidade","id":8924884,"corpo":"<p> da Territorialidade<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" da Proveni\u00eancia","id":8924885,"corpo":"<p>  da Proveni\u00eancia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" da Cumulatividade","id":8924886,"corpo":"<p>  da Cumulatividade<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517602,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Proveni\u00eancia ou Respeito aos fundos","oab":false,"nome":"Proveni\u00eancia ou Respeito aos fundos","pai":404763,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404766,"slug":"arquivologia-proveniencia-ou-respeito-aos-fundos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios e Teorias de Arquivologia","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios e Teorias de Arquivologia","pai":404680,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":416986,"slug":"arquivologia-principios-e-teorias-de-arquivologia"}],"slug":"arquivologia\/2266763","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"URI Concursos","descricao":"URI Concursos","sigla":"","oab":false,"id":708,"slug":"uri-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216,"slug":"fiscal-de-obras-e-posturas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santo \u00c2ngelo","sigla":"","id":2219,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-santo-angelo-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Manual de Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Obras e Posturas Municipais, a fiscaliza\u00e7\u00e3o deve ser uma a\u00e7\u00e3o planejada, coordenada e avaliada de forma cont\u00ednua, tendo em foco o alcance dos seus objetivos. Considerando como deve ser realizada a fiscaliza\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":75126,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216,"slug":"fiscal-de-obras-e-posturas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo \u00c2ngelo","sigla":"","id":2219,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-santo-angelo-rs"},"banca":{"nome":"URI Concursos","descricao":"URI Concursos","sigla":"","oab":false,"id":708,"slug":"uri-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santo-angelo-rs-2019-uri-concursos-fiscal-de-obras-e-posturas-2","tipo":1,"nome":"URI Concursos - Prefeitura de Santo \u00c2ngelo - Fiscal de Obras e Posturas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-11 12:16:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2274299,"hashId":"2749ddf2ed04a5f162bab27c3e7020ae","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Manual de Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Obras e Posturas Municipais, a fiscaliza\u00e7\u00e3o deve ser uma a\u00e7\u00e3o planejada, coordenada e avaliada de forma cont\u00ednua, tendo em foco o alcance dos seus objetivos. Considerando como deve ser realizada a fiscaliza\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa incorreta.<\/p>","resposta":8954211,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Agente Fiscal do Munic\u00edpio deve apresentar-se no local da obra ao propriet\u00e1rio ou ao respons\u00e1vel pela obra.","id":8954208,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Agente Fiscal do Munic\u00edpio deve apresentar-se no local da obra ao propriet\u00e1rio ou ao respons\u00e1vel pela obra.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Agente Fiscal do Munic\u00edpio deve comunicar que o objetivo da visita \u00e9 verificar se as obras ou servi\u00e7os est\u00e3o sendo executados de acordo com as diretrizes municipais e por um profissional legalmente habilitado.","id":8954209,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Agente Fiscal do Munic\u00edpio deve comunicar que o objetivo da visita \u00e9 verificar se as obras ou servi\u00e7os est\u00e3o sendo executados de acordo com as diretrizes municipais e por um profissional legalmente habilitado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Agente Fiscal do Munic\u00edpio deve solicitar documenta\u00e7\u00e3o (projeto aprovado, alvar\u00e1 de constru\u00e7\u00e3o) referente \u00e0 obra e\/ou servi\u00e7o. ","id":8954210,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Agente Fiscal do Munic\u00edpio deve solicitar documenta\u00e7\u00e3o (projeto aprovado, alvar\u00e1 de constru\u00e7\u00e3o) referente \u00e0 obra e\/ou servi\u00e7o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Se, de acordo com a legisla\u00e7\u00e3o vigente, alguma irregularidade for detectada o propriet\u00e1rio deve regularizar a situa\u00e7\u00e3o junto ao poder legislativo.","id":8954211,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se, de acordo com a legisla\u00e7\u00e3o vigente, alguma irregularidade for detectada o propriet\u00e1rio deve regularizar a situa\u00e7\u00e3o junto ao poder legislativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518569,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00c3O 11 A 26","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"URI Concursos","descricao":"URI Concursos","sigla":"","oab":false,"id":708,"slug":"uri-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santo \u00c2ngelo","sigla":"","id":2219,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-santo-angelo-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Importam em responsabilidades (art. 87 da Lei Org\u00e2nica de Santo \u00c2ngelo) os atos do Prefeito ou do Vice-Prefeito que atentam contra as Constitui\u00e7\u00f5es Federal, Estadual e, especialmente, os das alternativas a seguir, com exce\u00e7\u00e3o do item da alternativa:","provas":[{"id":75111,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo \u00c2ngelo","sigla":"","id":2219,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-santo-angelo-rs"},"banca":{"nome":"URI Concursos","descricao":"URI Concursos","sigla":"","oab":false,"id":708,"slug":"uri-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-angelo-rs-2019-uri-concursos-advogado-2","tipo":1,"nome":"URI Concursos - Prefeitura de Santo \u00c2ngelo - Advogado - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-11 12:18:31","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado para qualquer \u00f3rg\u00e3o","id":105}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2268108,"hashId":"deca844944d7d07c31fcc12c308de89f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Importam em responsabilidades (art. 87 da Lei Org\u00e2nica de Santo \u00c2ngelo) os atos do Prefeito ou do Vice-Prefeito que atentam contra as Constitui\u00e7\u00f5es Federal, Estadual e, especialmente, os das alternativas a seguir, com exce\u00e7\u00e3o do item da alternativa:<\/p>","resposta":8930486,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A probidade na administra\u00e7\u00e3o.","id":8930484,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A probidade na administra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O livre exerc\u00edcio dos poderes constitu\u00eddos.","id":8930485,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O livre exerc\u00edcio dos poderes constitu\u00eddos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A imposi\u00e7\u00e3o de vetos a projetos de leis aprovados pelo Poder Legislativo.","id":8930486,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A imposi\u00e7\u00e3o de vetos a projetos de leis aprovados pelo Poder Legislativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O cumprimento das leis e das decis\u00f5es judiciais.","id":8930487,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O cumprimento das leis e das decis\u00f5es judiciais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517720,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2268108","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"URI Concursos","descricao":"URI Concursos","sigla":"","oab":false,"id":708,"slug":"uri-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santo \u00c2ngelo","sigla":"","id":2219,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-santo-angelo-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A investidura do servidor est\u00e1vel no cargo anteriormente ocupado, quando invalidada a sua demiss\u00e3o por decis\u00e3o judicial, com ressarcimento de todas as vantagens, chama-se corretamente de acordo com a alternativa: ","provas":[{"id":75120,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo \u00c2ngelo","sigla":"","id":2219,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-santo-angelo-rs"},"banca":{"nome":"URI Concursos","descricao":"URI Concursos","sigla":"","oab":false,"id":708,"slug":"uri-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-angelo-rs-2019-uri-concursos-engenheiro-civil-2","tipo":1,"nome":"URI Concursos - Prefeitura de Santo \u00c2ngelo - Engenheiro Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-11 12:17:58","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2277960,"hashId":"f678ce34e8e53afbd34fe087d7562d16","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A investidura do servidor est\u00e1vel no cargo anteriormente ocupado, quando invalidada a sua demiss\u00e3o por decis\u00e3o judicial, com ressarcimento de todas as vantagens, chama-se corretamente de acordo com a alternativa: <\/p>","resposta":8970115,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Posse.","id":8970113,"corpo":"<p>Posse.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Nomea\u00e7\u00e3o.","id":8970114,"corpo":"<p> Nomea\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Reintegra\u00e7\u00e3o.","id":8970115,"corpo":"<p>Reintegra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Readapta\u00e7\u00e3o. ","id":8970116,"corpo":"<p> Readapta\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518958,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 26 A 30 ","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"URI Concursos","descricao":"URI Concursos","sigla":"","oab":false,"id":708,"slug":"uri-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216,"slug":"fiscal-de-obras-e-posturas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santo \u00c2ngelo","sigla":"","id":2219,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-santo-angelo-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei N\u00ba 4047\/2016, em seu artigo 7\u00ba, explica que as multas, independentemente de outras penalidades previstas pela legisla\u00e7\u00e3o em geral e as do presente c\u00f3digo, ser\u00e3o aplicadas em determinadas situa\u00e7\u00f5es, como as descritas abaixo: I. Quando as obras forem executadas em desacordo com o projeto aprovado e licenciado. II. Quando a obra for iniciada sem projeto aprovado e licenciado, por\u00e9m com a licen\u00e7a de constru\u00e7\u00e3o aprovada. III. Quando o pr\u00e9dio for ocupado sem que a Prefeitura tenha fornecido a respectiva Carta de Habita\u00e7\u00e3o (HABITE-SE). Est\u00e1 (est\u00e3o) correta(s):","provas":[{"id":75126,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216,"slug":"fiscal-de-obras-e-posturas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo \u00c2ngelo","sigla":"","id":2219,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-santo-angelo-rs"},"banca":{"nome":"URI Concursos","descricao":"URI Concursos","sigla":"","oab":false,"id":708,"slug":"uri-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santo-angelo-rs-2019-uri-concursos-fiscal-de-obras-e-posturas-2","tipo":1,"nome":"URI Concursos - Prefeitura de Santo \u00c2ngelo - Fiscal de Obras e Posturas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-11 12:16:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2274331,"hashId":"3a483ba3cb1f3416cde7acf1638e5fb6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei N\u00ba 4047\/2016, em seu artigo 7\u00ba, explica que as multas, independentemente de outras penalidades previstas pela legisla\u00e7\u00e3o em geral e as do presente c\u00f3digo, ser\u00e3o aplicadas em determinadas situa\u00e7\u00f5es, como as descritas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Quando as obras forem executadas em desacordo com o projeto aprovado e licenciado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Quando a obra for iniciada sem projeto aprovado e licenciado, por\u00e9m com a licen\u00e7a de constru\u00e7\u00e3o aprovada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Quando o pr\u00e9dio for ocupado sem que a Prefeitura tenha fornecido a respectiva Carta de Habita\u00e7\u00e3o (HABITE-SE). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 (est\u00e3o) correta(s):<\/p>","resposta":8954346,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas a afirma\u00e7\u00e3o I. ","id":8954343,"corpo":"<p>Apenas a afirma\u00e7\u00e3o I. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas a afirma\u00e7\u00e3o II.","id":8954344,"corpo":"<p>Apenas a afirma\u00e7\u00e3o II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as afirma\u00e7\u00f5es I e II.","id":8954345,"corpo":"<p>Apenas as afirma\u00e7\u00f5es I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as afirma\u00e7\u00f5es I e III.","id":8954346,"corpo":"<p>Apenas as afirma\u00e7\u00f5es I e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518569,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00c3O 11 A 26","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"URI Concursos","descricao":"URI Concursos","sigla":"","oab":false,"id":708,"slug":"uri-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental","id":5835,"slug":"tecnico-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santo \u00c2ngelo","sigla":"","id":2219,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-santo-angelo-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As empresas poluidoras, situadas na circunscri\u00e7\u00e3o do munic\u00edpio de Santo \u00c2ngelo, artigo 178, da Lei Org\u00e2nica, apresentar\u00e3o anualmente laudo t\u00e9cnico ao ________________________, informando quais as medidas tomadas durante o ano respectivo, para restaurar os efeitos de seus atos lesivos ao meio ambiente. A alternativa correta para completar o texto acima, \u00e9 a:","provas":[{"id":75149,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental","id":5835,"slug":"tecnico-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo \u00c2ngelo","sigla":"","id":2219,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-santo-angelo-rs"},"banca":{"nome":"URI Concursos","descricao":"URI Concursos","sigla":"","oab":false,"id":708,"slug":"uri-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santo-angelo-rs-2019-uri-concursos-tecnico-ambiental-2","tipo":1,"nome":"URI Concursos - Prefeitura de Santo \u00c2ngelo - T\u00e9cnico Ambiental - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-11 12:13:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2268024,"hashId":"eca05d5a7867c1f52c33ad91c3b6de49","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As empresas poluidoras, situadas na circunscri\u00e7\u00e3o do munic\u00edpio de Santo \u00c2ngelo, artigo 178, da Lei Org\u00e2nica, apresentar\u00e3o anualmente laudo t\u00e9cnico ao ________________________, informando quais as medidas tomadas durante o ano respectivo, para restaurar os efeitos de seus atos lesivos ao meio ambiente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A alternativa correta para completar o texto acima, \u00e9 a:<\/p>","resposta":8930143,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Poder Legislativo e Executivo","id":8930143,"corpo":"<p>Poder Legislativo e Executivo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Poder Judici\u00e1rio e Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":8930144,"corpo":"<p>Poder Judici\u00e1rio e Minist\u00e9rio P\u00fablico<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sindicato dos Trabalhadores Rurais e Associa\u00e7\u00e3o Comercial e Industrial","id":8930145,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sindicato dos Trabalhadores Rurais e Associa\u00e7\u00e3o Comercial e Industrial<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente (IBAMA) e ao \u00d3rg\u00e3o de Defesa ao Meio Ambiente em \u00e2mbito municipal","id":8930146,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Instituto Brasileiro do Meio Ambiente (IBAMA) e ao \u00d3rg\u00e3o de Defesa ao Meio Ambiente em \u00e2mbito municipal<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517715,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 27 a 30 ","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2268024","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarapuava","sigla":"","id":2386,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guarapuava-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o C\u00f3digo de Obras do Munic\u00edpio de Guarapuava, sobre a licen\u00e7a para demoli\u00e7\u00e3o assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":75023,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarapuava","sigla":"","id":2386,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guarapuava-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guarapuava-pr-2019-fauel-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Guarapuava - Engenheiro Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-11 12:20:16","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2270617,"hashId":"fb48c720ea91b81fa4b6eeb4c30c4c1b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o C\u00f3digo de Obras do Munic\u00edpio de Guarapuava, sobre a licen\u00e7a para demoli\u00e7\u00e3o assinale a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8938841,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 dispens\u00e1vel a licen\u00e7a para demoli\u00e7\u00e3o de muros de fechamento com at\u00e9 2,50 m de altura.","id":8938841,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 dispens\u00e1vel a licen\u00e7a para demoli\u00e7\u00e3o de muros de fechamento com at\u00e9 2,50 m de altura.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Se a edifica\u00e7\u00e3o a ser demolida estiver no alinhamento predial, encostada em outra edifica\u00e7\u00e3o ou estiver uma altura superior a 4,00 m ser\u00e1 exigida a responsabilidade de profissional habilitado.","id":8938842,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se a edifica\u00e7\u00e3o a ser demolida estiver no alinhamento predial, encostada em outra edifica\u00e7\u00e3o ou estiver uma altura superior a 4,00 m ser\u00e1 exigida a responsabilidade de profissional habilitado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Qualquer edifica\u00e7\u00e3o que esteja amea\u00e7ada de desabamento, dever\u00e1 ser demolida pelo propriet\u00e1rio e este se recusando a faz\u00ea-la, ser\u00e1 pass\u00edvel de multa, sendo que a Prefeitura poder\u00e1 executar a demoli\u00e7\u00e3o, cobrando do mesmo as despesas correspondentes, acrescidas de taxa de 30% de administra\u00e7\u00e3o.","id":8938843,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Qualquer edifica\u00e7\u00e3o que esteja amea\u00e7ada de desabamento, dever\u00e1 ser demolida pelo propriet\u00e1rio e este se recusando a faz\u00ea-la, ser\u00e1 pass\u00edvel de multa, sendo que a Prefeitura poder\u00e1 executar a demoli\u00e7\u00e3o, cobrando do mesmo as despesas correspondentes, acrescidas de taxa de 30% de administra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 obrigat\u00f3ria a constru\u00e7\u00e3o de tapumes e outros elementos para prote\u00e7\u00e3o da obra.","id":8938844,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o \u00e9 obrigat\u00f3ria a constru\u00e7\u00e3o de tapumes e outros elementos para prote\u00e7\u00e3o da obra.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518165,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 30","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Guarapuava - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Guarapuava - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395633,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":421205,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-guarapuava-legislacao-aplicada"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarapuava","sigla":"","id":2386,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guarapuava-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o C\u00f3digo de Obras do Munic\u00edpio de Guarapuava, todo condom\u00ednio residencial dever\u00e1 passar por aprova\u00e7\u00e3o de anteprojeto, sendo necess\u00e1ria a apresenta\u00e7\u00e3o dos seguintes itens, EXCETO:","provas":[{"id":75023,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarapuava","sigla":"","id":2386,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guarapuava-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guarapuava-pr-2019-fauel-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Guarapuava - Engenheiro Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-11 12:19:58","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2270612,"hashId":"9f0f20f9b2b2debd048d24aa3e29bd94","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o C\u00f3digo de Obras do Munic\u00edpio de Guarapuava, todo condom\u00ednio residencial dever\u00e1 passar por aprova\u00e7\u00e3o de anteprojeto, sendo necess\u00e1ria a apresenta\u00e7\u00e3o dos seguintes itens, EXCETO:<\/p>","resposta":8938822,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Parecer T\u00e9cnico da Companhia de Energia El\u00e9trica sobre a viabilidade da execu\u00e7\u00e3o da rede de energia.","id":8938819,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Parecer T\u00e9cnico da Companhia de Energia El\u00e9trica sobre a viabilidade da execu\u00e7\u00e3o da rede de energia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Parecer T\u00e9cnico da Companhia de Saneamento sobre a viabilidade da execu\u00e7\u00e3o de rede de abastecimento de \u00e1gua e rede coletora de esgoto.","id":8938820,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Parecer T\u00e9cnico da Companhia de Saneamento sobre a viabilidade da execu\u00e7\u00e3o de rede de abastecimento de \u00e1gua e rede coletora de esgoto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Matr\u00edcula atualizada do im\u00f3vel.","id":8938821,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Matr\u00edcula atualizada do im\u00f3vel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Licen\u00e7a pr\u00e9via ambiental para condom\u00ednios com mais de 6 unidades. ","id":8938822,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Licen\u00e7a pr\u00e9via ambiental para condom\u00ednios com mais de 6 unidades. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518165,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 30","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Guarapuava - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Guarapuava - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395633,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":421205,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-guarapuava-legislacao-aplicada"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarapuava","sigla":"","id":2386,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guarapuava-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o C\u00f3digo de Obras do Munic\u00edpio de Guarapuava, as escadas de uso comum ou coletivo dever\u00e3o ter largura suficiente para proporcionar o escoamento do n\u00famero de pessoas que dela dependem, com as seguintes caracter\u00edsticas, EXCETO:","provas":[{"id":75023,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarapuava","sigla":"","id":2386,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guarapuava-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guarapuava-pr-2019-fauel-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Guarapuava - Engenheiro Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-11 12:20:23","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2270620,"hashId":"345332f5f9fde77d2afe5d37b0be4bb1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o C\u00f3digo de Obras do Munic\u00edpio de Guarapuava, as escadas de uso comum ou coletivo dever\u00e3o ter largura suficiente para proporcionar o escoamento do n\u00famero de pessoas que dela dependem, com as seguintes caracter\u00edsticas, EXCETO:<\/p>","resposta":8938858,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A largura m\u00ednima das escadas de uso comum ou coletivo ser\u00e1 de 1,20 m e n\u00e3o inferior \u00e0s portas e corredores de que trata o artigo anterior.","id":8938855,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A largura m\u00ednima das escadas de uso comum ou coletivo ser\u00e1 de 1,20 m e n\u00e3o inferior \u00e0s portas e corredores de que trata o artigo anterior.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As escadas de uso privativo ou restrito do compartimento, ambiente ou local, poder\u00e3o ter largura m\u00ednima de 0,80 m.","id":8938856,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As escadas de uso privativo ou restrito do compartimento, ambiente ou local, poder\u00e3o ter largura m\u00ednima de 0,80 m.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As escadas que atendam a mais de dois pavimentos dever\u00e3o ser de material incombust\u00edvel.","id":8938857,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As escadas que atendam a mais de dois pavimentos dever\u00e3o ser de material incombust\u00edvel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As escadas dever\u00e3o oferecer passagem com altura m\u00ednima nunca inferior a 2,00 m.","id":8938858,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As escadas dever\u00e3o oferecer passagem com altura m\u00ednima nunca inferior a 2,00 m.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518165,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 30","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Guarapuava - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Guarapuava - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395633,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":421205,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-guarapuava-legislacao-aplicada"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarapuava","sigla":"","id":2386,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guarapuava-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o C\u00f3digo de Obras do Munic\u00edpio de Guarapuava, o pedido de conclus\u00e3o de obra de uma edifica\u00e7\u00e3o dever\u00e1 ser requerido pelo propriet\u00e1rio ou profissional respons\u00e1vel, no prazo m\u00e1ximo de 30 dias ap\u00f3s o t\u00e9rmino da obra, apresentando os seguintes documentos, EXCETO:","provas":[{"id":75023,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarapuava","sigla":"","id":2386,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guarapuava-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guarapuava-pr-2019-fauel-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Guarapuava - Engenheiro Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-11 12:20:11","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2270616,"hashId":"a42b51614973c1076a49261d1f4a3b4a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o C\u00f3digo de Obras do Munic\u00edpio de Guarapuava, o pedido de conclus\u00e3o de obra de uma edifica\u00e7\u00e3o dever\u00e1 ser requerido pelo propriet\u00e1rio ou profissional respons\u00e1vel, no prazo m\u00e1ximo de 30 dias ap\u00f3s o t\u00e9rmino da obra, apresentando os seguintes documentos, EXCETO:<\/p>","resposta":8938839,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C\u00f3pia do Alvar\u00e1 de Licen\u00e7a para Constru\u00e7\u00e3o.","id":8938837,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">C\u00f3pia do Alvar\u00e1 de Licen\u00e7a para Constru\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Projeto arquitet\u00f4nico aprovado.","id":8938838,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Projeto arquitet\u00f4nico aprovado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Matr\u00edcula atualizada (m\u00e1ximo trinta dias) em nome do requerente.","id":8938839,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Matr\u00edcula atualizada (m\u00e1ximo trinta dias) em nome do requerente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Laudo de vistoria do corpo de bombeiros, para os casos em que a lei exija sistema de preven\u00e7\u00e3o contra inc\u00eandios.","id":8938840,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Laudo de vistoria do corpo de bombeiros, para os casos em que a lei exija sistema de preven\u00e7\u00e3o contra inc\u00eandios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518165,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 30","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Guarapuava - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Guarapuava - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395633,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":421205,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-guarapuava-legislacao-aplicada"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza dos Nogueiras","sigla":"","id":5527,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-fortaleza-dos-nogueiras-ma"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca dos projetos de obras civis, assinale a alternativa correta: ","provas":[{"id":74397,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza dos Nogueiras","sigla":"","id":5527,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-fortaleza-dos-nogueiras-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-fortaleza-dos-nogueiras-ma-2019-instituto-machado-de-assis-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Fortaleza dos Nogueiras - Engenheiro Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-11 13:54:47","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2252546,"hashId":"7a1f0a8c24e5605d54a43378d8ad34a4","enunciado":"<p>Acerca dos projetos de obras civis, assinale a alternativa correta: <\/p>","resposta":8862598,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As tesouras, estruturas mais comumente usadas nos telhados, s\u00e3o constitu\u00eddas por tirante, empena, pendural, escora e suspens\u00f3rio, e s\u00e3o pe\u00e7as que atuam na transmiss\u00e3o de carga.","id":8862597,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As tesouras, estruturas mais comumente usadas nos telhados, s\u00e3o constitu\u00eddas por tirante, empena, pendural, escora e suspens\u00f3rio, e s\u00e3o pe\u00e7as que atuam na transmiss\u00e3o de carga.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As soldas mais empregadas na ind\u00fastria da constru\u00e7\u00e3o s\u00e3o as de energia el\u00e9trica, principalmente o arco voltaico e a solda de eletrodo manual revestido, utilizadas tanto em instala\u00e7\u00f5es industriais pesadas quanto em pequenos servi\u00e7os de campo.","id":8862598,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As soldas mais empregadas na ind\u00fastria da constru\u00e7\u00e3o s\u00e3o as de energia el\u00e9trica, principalmente o arco voltaico e a solda de eletrodo manual revestido, utilizadas tanto em instala\u00e7\u00f5es industriais pesadas quanto em pequenos servi\u00e7os de campo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As estacas Strauss e Franki, funda\u00e7\u00f5es profundas de base alargada, s\u00e3o obtidas pela inser\u00e7\u00e3o, no terreno, de material granular ou concreto, por meio de golpes de pil\u00e3o.","id":8862599,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As estacas Strauss e Franki, funda\u00e7\u00f5es profundas de base alargada, s\u00e3o obtidas pela inser\u00e7\u00e3o, no terreno, de material granular ou concreto, por meio de golpes de pil\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O concreto dever\u00e1 ser dosado de modo a assegurar, ap\u00f3s a cura, a resist\u00eancia indicada no projeto estrutural. Deve-se avaliar a resist\u00eancia padr\u00e3o de ruptura de corpos de prova de concreto simples aos quatorze dias de idade.","id":8862600,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O concreto dever\u00e1 ser dosado de modo a assegurar, ap\u00f3s a cura, a resist\u00eancia indicada no projeto estrutural. Deve-se avaliar a resist\u00eancia padr\u00e3o de ruptura de corpos de prova de concreto simples aos quatorze dias de idade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516287,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Funda\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Tipos de Funda\u00e7\u00f5es","pai":399442,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399443,"slug":"engenharia-civil-tipos-de-fundacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estruturas Met\u00e1licas","oab":false,"nome":"Estruturas Met\u00e1licas","pai":416429,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416436,"slug":"engenharia-civil-estruturas-metalicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Telhados","oab":false,"nome":"Telhados","pai":416459,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416464,"slug":"engenharia-civil-telhados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estruturas de Concreto","oab":false,"nome":"Estruturas de Concreto","pai":399413,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":427635,"slug":"engenharia-civil-estruturas-de-concreto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mar\u00edlia","sigla":"Prefeitura","id":4104,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 uma funda\u00e7\u00e3o direta rasa:","provas":[{"id":73899,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mar\u00edlia","sigla":"Prefeitura","id":4104,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura - Engenheiro Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-11 13:59:16","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2262205,"hashId":"f5332a89c4606a026466aa7eddca389e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 uma funda\u00e7\u00e3o direta rasa:<\/p>","resposta":8906240,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tubula\u00e7\u00e3o a c\u00e9u aberto.","id":8906237,"corpo":"<p>tubula\u00e7\u00e3o a c\u00e9u aberto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"broca.","id":8906238,"corpo":"<p>broca.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"h\u00e9lice cont\u00ednua.","id":8906239,"corpo":"<p>h\u00e9lice cont\u00ednua.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"radier.","id":8906240,"corpo":"<p>radier.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"estaca de madeira.","id":8906241,"corpo":"<p>estaca de madeira.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517196,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Funda\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Tipos de Funda\u00e7\u00f5es","pai":399442,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399443,"slug":"engenharia-civil-tipos-de-fundacoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mar\u00edlia","sigla":"Prefeitura","id":4104,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No alinhamento de pe\u00e7as de a\u00e7o ajust\u00e1veis, como vergas, vigas sob paredes, cantoneiras de parapeito, suportes de esquadrias e pe\u00e7as semelhantes de suporte devem ser indicadas as toler\u00e2ncias de posicionamento. Para o posicionamento no alinhamento vertical e horizontal, em rela\u00e7\u00e3o aos itens de ajuste de extremidades, a toler\u00e2ncia \u00e9 de","provas":[{"id":73899,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mar\u00edlia","sigla":"Prefeitura","id":4104,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura - Engenheiro Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-11 14:08:08","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2262215,"hashId":"2dd8dbf54032a1a56ebbec3390dadc23","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No alinhamento de pe\u00e7as de a\u00e7o ajust\u00e1veis, como vergas, vigas sob paredes, cantoneiras de parapeito, suportes de esquadrias e pe\u00e7as semelhantes de suporte devem ser indicadas as toler\u00e2ncias de posicionamento. Para o posicionamento no alinhamento vertical e horizontal, em rela\u00e7\u00e3o aos itens de ajuste de extremidades, a toler\u00e2ncia \u00e9 de<\/p>","resposta":8906285,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2 mm.","id":8906284,"corpo":"<p>2 mm.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5 mm.","id":8906285,"corpo":"<p>5 mm.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"10 mm.","id":8906286,"corpo":"<p>10 mm.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"15 mm.","id":8906287,"corpo":"<p>15 mm.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"20 mm.","id":8906288,"corpo":"<p>20 mm.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517196,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","oab":false,"nome":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399410,"slug":"engenharia-civil-materiais-de-construcao-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A\u00e7o","oab":false,"nome":"A\u00e7o","pai":399413,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399415,"slug":"engenharia-civil-aco"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estruturas Met\u00e1licas","oab":false,"nome":"Estruturas Met\u00e1licas","pai":416429,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416436,"slug":"engenharia-civil-estruturas-metalicas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Ouro - RS","sigla":"Prefeitura de Sao Jose do Ouro","id":4628,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-ouro-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Em conformidade com a Lei n\u00ba 8.069\/1990 - ECA, analisar a senten\u00e7a abaixo: O Sistema \u00danico de Sa\u00fade promover\u00e1 programas de assist\u00eancia m\u00e9dica e odontol\u00f3gica para a preven\u00e7\u00e3o das enfermidades que ordinariamente afetam a popula\u00e7\u00e3o infantil, e campanhas de educa\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria para pais, educadores e alunos (1\u00aa parte). \u00c9 obrigat\u00f3ria a aplica\u00e7\u00e3o a todas as crian\u00e7as, nos seus primeiros dezoito meses de vida, de protocolo ou outro instrumento constru\u00eddo com a finalidade de facilitar a detec\u00e7\u00e3o, em consulta pedi\u00e1trica de acompanhamento da crian\u00e7a, de risco para o seu desenvolvimento ps\u00edquico (2\u00aa parte). A senten\u00e7a est\u00e1:","provas":[{"id":75414,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Ouro - RS","sigla":"Prefeitura de Sao Jose do Ouro","id":4628,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-ouro-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-ouro-rs-2019-objetiva-concursos-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Ouro - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2019"},{"id":75431,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Ouro - RS","sigla":"Prefeitura de Sao Jose do Ouro","id":4628,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-ouro-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-ouro-rs-2019-objetiva-concursos-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Ouro - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-11 14:17:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2276097,"hashId":"2978557cb1941256b04d541ab26044fe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> Em conformidade com a Lei n\u00ba 8.069\/1990 - ECA, analisar a senten\u00e7a abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>O Sistema \u00danico de Sa\u00fade promover\u00e1 programas de assist\u00eancia m\u00e9dica e odontol\u00f3gica para a preven\u00e7\u00e3o das enfermidades que ordinariamente afetam a popula\u00e7\u00e3o infantil, e campanhas de educa\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria para pais, educadores e alunos<\/em> (1\u00aa parte). <em>\u00c9 obrigat\u00f3ria a aplica\u00e7\u00e3o a todas as crian\u00e7as, nos seus primeiros dezoito meses de vida, de protocolo ou outro instrumento constru\u00eddo com a finalidade de facilitar a detec\u00e7\u00e3o, em consulta pedi\u00e1trica de acompanhamento da crian\u00e7a, de risco para o seu desenvolvimento ps\u00edquico<\/em> (2\u00aa parte). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A senten\u00e7a est\u00e1:<\/p>","resposta":8962119,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Totalmente correta.","id":8962119,"corpo":"<p>Totalmente correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Correta somente em sua 1\u00aa parte.","id":8962120,"corpo":"<p>Correta somente em sua 1\u00aa parte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Correta somente em sua 2\u00aa parte.","id":8962121,"corpo":"<p>Correta somente em sua 2\u00aa parte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Totalmente incorreta.","id":8962122,"corpo":"<p>Totalmente incorreta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":554103,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 34","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Direito \u00e0 Vida e \u00e0 Sa\u00fade (Art. 7\u00ba a 14)","oab":true,"nome":"Do Direito \u00e0 Vida e \u00e0 Sa\u00fade (Art. 7\u00ba a 14)","pai":406582,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406585,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-do-direito-a-vida-e-a-saude-art-7o-a-14"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/2276097","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Ouro - RS","sigla":"Prefeitura de Sao Jose do Ouro","id":4628,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-ouro-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conformidade com a Lei n\u00ba 8.069\/1990 - ECA, analisar a senten\u00e7a abaixo:Os pais ou o respons\u00e1vel n\u00e3o t\u00eam a obriga\u00e7\u00e3o de matricular seus filhos ou pupilos na rede regular de ensino (1\u00aa parte). No processo educacional respeitar-se-\u00e3o os valores culturais, art\u00edsticos e hist\u00f3ricos pr\u00f3prios do contexto social da crian\u00e7a e do adolescente, garantindo-se a estes a liberdade da cria\u00e7\u00e3o e o acesso \u00e0s fontes de cultura (2\u00aa parte).A senten\u00e7a est\u00e1:","provas":[{"id":75429,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Ouro - RS","sigla":"Prefeitura de Sao Jose do Ouro","id":4628,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-ouro-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-ouro-rs-2019-objetiva-concursos-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Ouro - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-11 14:17:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2277044,"hashId":"425f4058a50da82a50385f7eb2c439cb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conformidade com a Lei n\u00ba 8.069\/1990 - ECA, analisar a senten\u00e7a abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Os pais ou o respons\u00e1vel n\u00e3o t\u00eam a obriga\u00e7\u00e3o de matricular seus filhos ou pupilos na rede regular de ensino<\/em> (1\u00aa parte). <em>No processo educacional respeitar-se-\u00e3o os valores culturais, art\u00edsticos e hist\u00f3ricos pr\u00f3prios do contexto social da crian\u00e7a e do adolescente, garantindo-se a estes a liberdade da cria\u00e7\u00e3o e o acesso \u00e0s fontes de cultura<\/em> (2\u00aa parte).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A senten\u00e7a est\u00e1:<\/p>","resposta":8966124,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Totalmente correta.","id":8966122,"corpo":"<p>Totalmente correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Correta somente em sua 1\u00aa parte.","id":8966123,"corpo":"<p>Correta somente em sua 1\u00aa parte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Correta somente em sua 2\u00aa parte.","id":8966124,"corpo":"<p>Correta somente em sua 2\u00aa parte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Totalmente incorreta.","id":8966125,"corpo":"<p>Totalmente incorreta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518858,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Direito \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, \u00e0 Cultura, ao Esporte e ao Lazer (Art. 53 a 59)","oab":true,"nome":"Do Direito \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, \u00e0 Cultura, ao Esporte e ao Lazer (Art. 53 a 59)","pai":406582,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406588,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-do-direito-a-educacao-a-cultura-ao-esporte-e-ao-lazer-art-53-a-59"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mar\u00edlia","sigla":"Prefeitura","id":4104,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No pilar cuja se\u00e7\u00e3o transversal \u00e9 como a da figura, composta de ret\u00e2ngulos, observa-se que os estribos est\u00e3o ancorados dentro do n\u00facleo comum aos ret\u00e2ngulos. O n\u00famero m\u00ednimo de barras longitudinais desse pilar \u00e9","provas":[{"id":73899,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mar\u00edlia","sigla":"Prefeitura","id":4104,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura - Engenheiro Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-11 14:15:24","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2262314,"hashId":"e60231f7e28c053e122ff3da6cfa7123","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No pilar cuja se\u00e7\u00e3o transversal \u00e9 como a da figura, composta de ret\u00e2ngulos, observa-se que os estribos est\u00e3o ancorados dentro do n\u00facleo comum aos ret\u00e2ngulos. O n\u00famero m\u00ednimo de barras longitudinais desse pilar \u00e9<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/73899\/questao\/2262314-20220303110629000000-0.png\" width=\"146\" style=\"\"><\/p>","resposta":8906738,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4.","id":8906735,"corpo":"<p>4.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"6.","id":8906736,"corpo":"<p>6.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"7.","id":8906737,"corpo":"<p>7.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"8.","id":8906738,"corpo":"<p>8.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"10.","id":8906739,"corpo":"<p>10.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517196,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estruturas","oab":false,"nome":"Estruturas","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416429,"slug":"engenharia-civil-estruturas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise Estrutural","oab":false,"nome":"An\u00e1lise Estrutural","pai":416429,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416438,"slug":"engenharia-civil-analise-estrutural"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza dos Nogueiras","sigla":"","id":5527,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-fortaleza-dos-nogueiras-ma"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise a frase abaixo: \u201cNos projetos estruturais, o elemento sujeito basicamente a esfor\u00e7os axiais de compress\u00e3o \u00e9 denominado de __________.\u201d Assinale a alternativa que completa corretamente a frase acima:","provas":[{"id":74397,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza dos Nogueiras","sigla":"","id":5527,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-fortaleza-dos-nogueiras-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-fortaleza-dos-nogueiras-ma-2019-instituto-machado-de-assis-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Fortaleza dos Nogueiras - Engenheiro Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-11 13:43:01","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2252484,"hashId":"46e6291bf2b82a195a3723f648e7f101","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise a frase abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cNos projetos estruturais, o elemento sujeito basicamente a esfor\u00e7os axiais de compress\u00e3o \u00e9 denominado de __________.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que completa corretamente a frase acima:<\/p>","resposta":8862354,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Barra de ferro. ","id":8862352,"corpo":"<p>Barra de ferro. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Laje.","id":8862353,"corpo":"<p>Laje.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pilar. ","id":8862354,"corpo":"<p>Pilar. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Andaime. ","id":8862355,"corpo":"<p>Andaime. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516287,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estruturas","oab":false,"nome":"Estruturas","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416429,"slug":"engenharia-civil-estruturas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise Estrutural","oab":false,"nome":"An\u00e1lise Estrutural","pai":416429,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416438,"slug":"engenharia-civil-analise-estrutural"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mar\u00edlia","sigla":"Prefeitura","id":4104,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No esquema de se\u00e7\u00e3o transversal do pavimento representado na figura, observaram-se o revestimento, a regulariza\u00e7\u00e3o, o refor\u00e7o do subleito, a sub-base e a base. Quando por circunst\u00e2ncias t\u00e9cnico-econ\u00f4micas n\u00e3o for aconselh\u00e1vel construir a base diretamente sobre a regulariza\u00e7\u00e3o, a camada complementar conhecida como sub-base que se coloca \u00e9 a","provas":[{"id":73899,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mar\u00edlia","sigla":"Prefeitura","id":4104,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura - Engenheiro Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-11 14:38:25","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2262328,"hashId":"c5b2a976fc71911a6af125f9205e8645","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No esquema de se\u00e7\u00e3o transversal do pavimento representado na figura, observaram-se o revestimento, a regulariza\u00e7\u00e3o, o refor\u00e7o do subleito, a sub-base e a base. Quando por circunst\u00e2ncias t\u00e9cnico-econ\u00f4micas n\u00e3o for aconselh\u00e1vel construir a base diretamente sobre a regulariza\u00e7\u00e3o, a camada complementar conhecida como sub-base que se coloca \u00e9 a<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/73899\/questao\/2262328-20220303113434000000-0.png\" width=\"369\"><\/p>","resposta":8906800,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I.","id":8906798,"corpo":"<p>I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II.","id":8906799,"corpo":"<p>II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III.","id":8906800,"corpo":"<p>III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"IV.","id":8906801,"corpo":"<p>IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V.","id":8906802,"corpo":"<p>V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517196,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pavimenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pavimenta\u00e7\u00e3o","pai":400064,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416449,"slug":"engenharia-civil-pavimentacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estradas","oab":false,"nome":"Estradas","pai":400064,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416450,"slug":"engenharia-civil-estradas"}],"slug":"engenharia-civil\/2262328","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carazinho","sigla":"Prefeitura de Carazinho","id":4419,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a an\u00e1lise da intera\u00e7\u00e3o solo-funda\u00e7\u00e3o, em que a rigidez real do elemento estrutural de funda\u00e7\u00e3o \u00e9 considerada no seu dimensionamento, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:( ) De acordo com a Hip\u00f3tese de Winkler, as press\u00f5es de contato s\u00e3o proporcionais aos recalques.( ) Se utilizado o modelo de meio cont\u00ednuo, este necessita ser elastopl\u00e1stico.( ) Uma an\u00e1lise de intera\u00e7\u00e3o solo-funda\u00e7\u00e3o tem por objetivo fornecer os deslocamentos reais da funda\u00e7\u00e3o e seus esfor\u00e7os internos.","provas":[{"id":75518,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carazinho","sigla":"Prefeitura de Carazinho","id":4419,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs-2019-objetiva-concursos-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Carazinho - Engenheiro Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-11 13:40:09","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2292746,"hashId":"c048756319d4433fe093b262ebd07526","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a an\u00e1lise da intera\u00e7\u00e3o solo-funda\u00e7\u00e3o, em que a rigidez real do elemento estrutural de funda\u00e7\u00e3o \u00e9 considerada no seu dimensionamento, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) De acordo com a Hip\u00f3tese de Winkler, as press\u00f5es de contato s\u00e3o proporcionais aos recalques.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Se utilizado o modelo de meio cont\u00ednuo, este necessita ser elastopl\u00e1stico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Uma an\u00e1lise de intera\u00e7\u00e3o solo-funda\u00e7\u00e3o tem por objetivo fornecer os deslocamentos reais da funda\u00e7\u00e3o e seus esfor\u00e7os internos.<\/p>","resposta":9037538,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C - C - E.","id":9037535,"corpo":"<p>C - C - E.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"E - C - C.","id":9037536,"corpo":"<p>E - C - C.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"E - C - E.","id":9037537,"corpo":"<p>E - C - E.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"C - E - C.","id":9037538,"corpo":"<p>C - E - C.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520361,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 38 a 60","ordem":38},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Funda\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Funda\u00e7\u00f5es","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399442,"slug":"engenharia-civil-fundacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Projeto de funda\u00e7\u00f5es ou Dimensionamento.","oab":false,"nome":"Projeto de funda\u00e7\u00f5es ou Dimensionamento.","pai":399442,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399445,"slug":"engenharia-civil-projeto-de-fundacoes-ou-dimensionamento"}],"slug":"engenharia-civil\/2292746","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza dos Nogueiras","sigla":"","id":5527,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-fortaleza-dos-nogueiras-ma"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 geotecnia e suas diversas aplica\u00e7\u00f5es na \u00e1rea da constru\u00e7\u00e3o civil, analise as afirma\u00e7\u00f5es abaixo: I. No controle de compacta\u00e7\u00e3o, verifica-se que quanto maior \u00e9 a umidade do solo menor \u00e9 o seu peso espec\u00edfico. II. O uso de camadas delgadas de areia dispostas entre camadas de argila facilita a drenagem e incrementa a velocidade de adensamento de camadas compress\u00edveis de solo. III. O fen\u00f4meno da capilaridade, prejudicial na constru\u00e7\u00e3o de pavimentos rodovi\u00e1rios, pode ser contornado com a substitui\u00e7\u00e3o dos materiais arenosos pelos siltosos. Assinale a alternativa correta: ","provas":[{"id":74397,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza dos Nogueiras","sigla":"","id":5527,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-fortaleza-dos-nogueiras-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-fortaleza-dos-nogueiras-ma-2019-instituto-machado-de-assis-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Fortaleza dos Nogueiras - Engenheiro Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-11 13:51:20","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2252541,"hashId":"56161552ef3d7973c832ede5d0b3835f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 geotecnia e suas diversas aplica\u00e7\u00f5es na \u00e1rea da constru\u00e7\u00e3o civil, analise as afirma\u00e7\u00f5es abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. No controle de compacta\u00e7\u00e3o, verifica-se que quanto maior \u00e9 a umidade do solo menor \u00e9 o seu peso espec\u00edfico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O uso de camadas delgadas de areia dispostas entre camadas de argila facilita a drenagem e incrementa a velocidade de adensamento de camadas compress\u00edveis de solo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O fen\u00f4meno da capilaridade, prejudicial na constru\u00e7\u00e3o de pavimentos rodovi\u00e1rios, pode ser contornado com a substitui\u00e7\u00e3o dos materiais arenosos pelos siltosos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta: <\/p>","resposta":8862575,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente a afirma\u00e7\u00e3o I est\u00e1 correta. ","id":8862574,"corpo":"<p>Somente a afirma\u00e7\u00e3o I est\u00e1 correta. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente a afirma\u00e7\u00e3o II est\u00e1 correta","id":8862575,"corpo":"<p>Somente a afirma\u00e7\u00e3o II est\u00e1 correta<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente a afirma\u00e7\u00e3o III est\u00e1 incorreta. ","id":8862576,"corpo":"<p>Somente a afirma\u00e7\u00e3o III est\u00e1 incorreta. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirma\u00e7\u00f5es est\u00e3o corretas.","id":8862577,"corpo":"<p>Todas as afirma\u00e7\u00f5es est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516287,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geot\u00e9cnica","oab":false,"nome":"Geot\u00e9cnica","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416441,"slug":"engenharia-civil-geotecnica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carazinho","sigla":"Prefeitura de Carazinho","id":4419,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinalar a alternativa que preenche as lacunas abaixo CORRETAMENTE:No caso de uma resid\u00eancia de pequeno tamanho, segundo o disposto na NBR 5626, que trata de instala\u00e7\u00f5es prediais de \u00e1gua fria, recomenda-se que o volume ___________ de \u00e1gua reservado para uso dom\u00e9stico seja de _____ litros.","provas":[{"id":75518,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carazinho","sigla":"Prefeitura de Carazinho","id":4419,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs-2019-objetiva-concursos-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Carazinho - Engenheiro Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-11 13:32:03","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2292580,"hashId":"3948a632671a636c9463b413e332ca92","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinalar a alternativa que preenche as lacunas abaixo CORRETAMENTE:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>No caso de uma resid\u00eancia de pequeno tamanho, segundo o disposto na NBR 5626, que trata de instala\u00e7\u00f5es prediais de \u00e1gua fria, recomenda-se que o volume ___________ de \u00e1gua reservado para uso dom\u00e9stico seja de _____ litros.<\/em><\/p>","resposta":9036814,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"m\u00e1ximo; 500","id":9036812,"corpo":"<p>m\u00e1ximo; 500<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"m\u00e1ximo; 1000","id":9036813,"corpo":"<p>m\u00e1ximo; 1000<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"m\u00ednimo; 500","id":9036814,"corpo":"<p>m\u00ednimo; 500<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"m\u00ednimo; 1000","id":9036815,"corpo":"<p>m\u00ednimo; 1000<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520361,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 38 a 60","ordem":38},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Instala\u00e7\u00f5es Hidrossanit\u00e1rias","oab":false,"nome":"Instala\u00e7\u00f5es Hidrossanit\u00e1rias","pai":399409,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400674,"slug":"engenharia-civil-instalacoes-hidrossanitarias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NBR 5626 \u2013 Instala\u00e7\u00e3o predial de \u00e1gua fria","oab":false,"nome":"NBR 5626 \u2013 Instala\u00e7\u00e3o predial de \u00e1gua fria","pai":429824,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":429830,"slug":"engenharia-civil-nbr-5626-instalacao-predial-de-agua-fria"}],"slug":"engenharia-civil\/2292580","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mar\u00edlia","sigla":"Prefeitura","id":4104,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A resist\u00eancia da dosagem de concreto \u00e9 calculada pela f\u00f3rmula fcmj = fckj + 1,65 sd onde fcmj \u00e9 a resist\u00eancia m\u00e9dia do concreto \u00e0 compress\u00e3o, prevista para a idade de j dias, e fckj \u00e9 a resist\u00eancia caracter\u00edstica do concreto \u00e0 compress\u00e3o, aos j dias, especificada no projeto estrutural em MPa. O desvio padr\u00e3o sd para um controle regular (cimento medido em peso e o restante em volume) \u00e9","provas":[{"id":73899,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mar\u00edlia","sigla":"Prefeitura","id":4104,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura - Engenheiro Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-11 14:02:18","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2262213,"hashId":"325bb737894bf81679ec0fb535c6b3ea","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A resist\u00eancia da dosagem de concreto \u00e9 calculada pela f\u00f3rmula f<sub>cmj<\/sub> = f<sub>ckj<\/sub> + 1,65 s<sub>d<\/sub> onde f<sub>cmj <\/sub>\u00e9 a resist\u00eancia m\u00e9dia do concreto \u00e0 compress\u00e3o, prevista para a idade de j dias, e f<sub>ckj<\/sub> \u00e9 a resist\u00eancia caracter\u00edstica do concreto \u00e0 compress\u00e3o, aos j dias, especificada no projeto estrutural em MPa. O desvio padr\u00e3o s<sub>d<\/sub> para um controle regular (cimento medido em peso e o restante em volume) \u00e9<\/p>","resposta":8906279,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2,0 MPa.","id":8906275,"corpo":"<p>2,0 MPa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3,0 MPa.","id":8906276,"corpo":"<p>3,0 MPa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4,0 MPa.","id":8906277,"corpo":"<p>4,0 MPa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5,5 MPa.","id":8906278,"corpo":"<p>5,5 MPa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"7,0 MPa.","id":8906279,"corpo":"<p>7,0 MPa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517196,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estruturas de Concreto","oab":false,"nome":"Estruturas de Concreto","pai":399413,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":427635,"slug":"engenharia-civil-estruturas-de-concreto"}],"slug":"engenharia-civil\/2262213","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Tributos","id":99,"slug":"agente-de-tributos"},{"descricao":"Agente -\u00c1rea: Sa\u00fade Mental","id":25147,"slug":"agente-area-saude-mental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carazinho","sigla":"Prefeitura de Carazinho","id":4419,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao masculino e feminino das palavras, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:( ) A palavra \u201clebre\u201d possui a mesma grafia para os dois g\u00eaneros.( ) \u201cGovernanta\u201d \u00e9 o feminino de \u201cgovernante\u201d.( ) \u201cRapariga\u201d \u00e9 um dos femininos de \u201crapaz\u201d.","provas":[{"id":75486,"cargo":{"descricao":"Agente de Tributos","id":99,"slug":"agente-de-tributos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carazinho","sigla":"Prefeitura de Carazinho","id":4419,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs-2019-objetiva-concursos-agente-de-tributos","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Carazinho - Agente de Tributos - 2019"},{"id":75485,"cargo":{"descricao":"Agente -\u00c1rea: Sa\u00fade Mental","id":25147,"slug":"agente-area-saude-mental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carazinho","sigla":"Prefeitura de Carazinho","id":4419,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs-2019-objetiva-concursos-agente-area-saude-mental","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Carazinho - Agente -\u00c1rea: Sa\u00fade Mental - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-11 15:06:38","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2278719,"hashId":"1ef226b82537bf4aee11dc4eba65533f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao masculino e feminino das palavras, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A palavra \u201clebre\u201d possui a mesma grafia para os dois g\u00eaneros.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u201cGovernanta\u201d \u00e9 o feminino de \u201cgovernante\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u201cRapariga\u201d \u00e9 um dos femininos de \u201crapaz\u201d.<\/p>","resposta":8973597,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"E - C - E.","id":8973596,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">E - C - E.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"E - C - C.","id":8973597,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">E - C - C.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"C - E - C.","id":8973598,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">C - E - C.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"C - C - C.","id":8973599,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">C - C - C.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519039,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 5 a 10","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2278719","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Qu\u00edmico","id":5120,"slug":"engenheiro-quimico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarapuava","sigla":"","id":2386,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guarapuava-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirma\u00e7\u00f5es a seguir sobre Diagramas de Equil\u00edbrio: I. A Regra da Alavanca \u00e9 utilizada para se determinar as propor\u00e7\u00f5es das fases em equil\u00edbrio em um campo de duas fases. II. Ponto Eut\u00e9tico \u00e9 o ponto onde o equil\u00edbrio \u00e9 variante, portanto o equil\u00edbrio entre tr\u00eas fases ocorre a uma determinada temperatura e suas composi\u00e7\u00f5es nas tr\u00eas fases s\u00e3o vari\u00e1veis. III. Em termos termodin\u00e2micos, um sistema est\u00e1 em equil\u00edbrio quando sua energia livre \u00e9 m\u00ednima, considerando as condi\u00e7\u00f5es de temperatura, press\u00e3o e composi\u00e7\u00e3o em que ele se encontra. IV. Em um sistema bin\u00e1rio, quando 3 fases est\u00e3o em equil\u00edbrio o n\u00famero de graus de liberdade F \u00e9 zero. Assim, o equil\u00edbrio \u00e9 invariante, ou seja, o equil\u00edbrio entre 3 fases ocorre em uma determinada temperatura e as composi\u00e7\u00f5es das 3 fases s\u00e3o fixas.","provas":[{"id":75024,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Qu\u00edmico","id":5120,"slug":"engenheiro-quimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarapuava","sigla":"","id":2386,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guarapuava-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guarapuava-pr-2019-fauel-engenheiro-quimico","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Guarapuava - Engenheiro Qu\u00edmico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-11 18:31:06","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"}],"id":2271774,"hashId":"04f9f1d0c9e1024b595b8791145a8e48","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirma\u00e7\u00f5es a seguir sobre Diagramas de Equil\u00edbrio: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A Regra da Alavanca \u00e9 utilizada para se determinar as propor\u00e7\u00f5es das fases em equil\u00edbrio em um campo de duas fases. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Ponto Eut\u00e9tico \u00e9 o ponto onde o equil\u00edbrio \u00e9 variante, portanto o equil\u00edbrio entre tr\u00eas fases ocorre a uma determinada temperatura e suas composi\u00e7\u00f5es nas tr\u00eas fases s\u00e3o vari\u00e1veis. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Em termos termodin\u00e2micos, um sistema est\u00e1 em equil\u00edbrio quando sua energia livre \u00e9 m\u00ednima, considerando as condi\u00e7\u00f5es de temperatura, press\u00e3o e composi\u00e7\u00e3o em que ele se encontra. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Em um sistema bin\u00e1rio, quando 3 fases est\u00e3o em equil\u00edbrio o n\u00famero de graus de liberdade F \u00e9 zero. Assim, o equil\u00edbrio \u00e9 invariante, ou seja, o equil\u00edbrio entre 3 fases ocorre em uma determinada temperatura e as composi\u00e7\u00f5es das 3 fases s\u00e3o fixas.<\/p>","resposta":8943607,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente a afirma\u00e7\u00e3o IV est\u00e1 incorreta.","id":8943606,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente a afirma\u00e7\u00e3o IV est\u00e1 incorreta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as afirma\u00e7\u00f5es II e IV est\u00e3o incorretas.","id":8943607,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirma\u00e7\u00f5es II e IV est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Todas as afirma\u00e7\u00f5es est\u00e3o corretas.","id":8943608,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirma\u00e7\u00f5es est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirma\u00e7\u00f5es I, III e IV est\u00e3o corretas.","id":8943609,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirma\u00e7\u00f5es I, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518300,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 30","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Engenharia Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":131,"materia":true,"id":131,"slug":"engenharia-quimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Termodin\u00e2mica e Equil\u00edbrio de Fases","oab":false,"nome":"Termodin\u00e2mica e Equil\u00edbrio de Fases","pai":131,"assunto_raiz":131,"materia":false,"id":402739,"slug":"engenharia-quimica-termodinamica-e-equilibrio-de-fases"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapemirim","sigla":"","id":2146,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma proposi\u00e7\u00e3o composta do tipo condicional (p\u2192q) ser\u00e1 falsa, apenas no caso de:","provas":[{"id":64280,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapemirim","sigla":"","id":2146,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es-2019-ibade-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Itapemirim - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-11 19:58:29","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1970337,"hashId":"dfcf56326497bc7a8f5dcd15a63ec5d4","enunciado":"<p>Uma proposi\u00e7\u00e3o composta do tipo condicional (<strong>p<\/strong><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\to\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.36687em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u2192<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><strong>q<\/strong>) ser\u00e1 falsa, apenas no caso de:<\/p>","resposta":7640134,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"p,q serem ambas falsas","id":7640131,"corpo":"<p><strong>p,q<\/strong> serem ambas falsas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"p,q serem ambas verdadeiras.","id":7640132,"corpo":"<p><strong>p,q<\/strong> serem ambas verdadeiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"p ser falsa e q ser verdadeira","id":7640133,"corpo":"<p><strong>p<\/strong> ser falsa e <strong>q<\/strong> ser verdadeira<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"p ser verdadeira e q ser falsa","id":7640134,"corpo":"<p><strong>p <\/strong>ser verdadeira e <strong>q<\/strong> ser falsa<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a proposi\u00e7\u00e3o condicional nunca \u00e9 falsa","id":7640135,"corpo":"<p>a proposi\u00e7\u00e3o condicional nunca \u00e9 falsa<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483621,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Condicional \"se....ent\u00e3o\"","oab":false,"nome":"Condicional \"se....ent\u00e3o\"","pai":404260,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411076,"slug":"raciocinio-logico-condicional-se-entao"}],"slug":"raciocinio-logico\/1970337","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Controle Interno - \u00c1rea: Jur\u00eddica","id":25150,"slug":"agente-de-controle-interno-area-juridica"},{"descricao":"Agente de Controle Interno - \u00c1rea: Cont\u00e1bil","id":25149,"slug":"agente-de-controle-interno-area-contabil"},{"descricao":"Agente de Or\u00e7amentos","id":20785,"slug":"agente-de-orcamentos"},{"descricao":"Agente de Recursos Humanos","id":19167,"slug":"agente-de-recursos-humanos"},{"descricao":"Professor de Libras","id":17094,"slug":"professor-de-libras"},{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos","id":15802,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos"},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carazinho","sigla":"Prefeitura de Carazinho","id":4419,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sabendo-se que a quantidade de homens e mulheres em certa excurs\u00e3o segue uma propor\u00e7\u00e3o de 3:5, que h\u00e1 mais homens do que mulheres nessa excurs\u00e3o e que h\u00e1 um total de 64 pessoas, ao todo, quantas mulheres h\u00e1 nessa excurs\u00e3o?","provas":[{"id":75462,"cargo":{"descricao":"Agente de Controle Interno - \u00c1rea: Jur\u00eddica","id":25150,"slug":"agente-de-controle-interno-area-juridica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carazinho","sigla":"Prefeitura de Carazinho","id":4419,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs-2019-objetiva-concursos-agente-de-controle-interno-area-juridica","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Carazinho - Agente de Controle Interno - \u00c1rea: Jur\u00eddica - 2019"},{"id":75459,"cargo":{"descricao":"Agente de Controle Interno - \u00c1rea: Cont\u00e1bil","id":25149,"slug":"agente-de-controle-interno-area-contabil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carazinho","sigla":"Prefeitura de Carazinho","id":4419,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs-2019-objetiva-concursos-agente-de-controle-interno-area-contabil","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Carazinho - Agente de Controle Interno - \u00c1rea: Cont\u00e1bil - 2019"},{"id":75464,"cargo":{"descricao":"Agente de Or\u00e7amentos","id":20785,"slug":"agente-de-orcamentos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carazinho","sigla":"Prefeitura de Carazinho","id":4419,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs-2019-objetiva-concursos-agente-de-orcamentos","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Carazinho - Agente de Or\u00e7amentos - 2019"},{"id":75483,"cargo":{"descricao":"Agente de Recursos Humanos","id":19167,"slug":"agente-de-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carazinho","sigla":"Prefeitura de Carazinho","id":4419,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs-2019-objetiva-concursos-agente-de-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Carazinho - Agente de Recursos Humanos - 2019"},{"id":75537,"cargo":{"descricao":"Professor de Libras","id":17094,"slug":"professor-de-libras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carazinho","sigla":"Prefeitura de Carazinho","id":4419,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs-2019-objetiva-concursos-professor-de-libras","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Carazinho - Professor de Libras - 2019"},{"id":75500,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos","id":15802,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carazinho","sigla":"Prefeitura de Carazinho","id":4419,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs-2019-objetiva-concursos-auditor-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Carazinho - Auditor Fiscal de Tributos - 2019"},{"id":75502,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carazinho","sigla":"Prefeitura de Carazinho","id":4419,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs-2019-objetiva-concursos-biologo","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Carazinho - Bi\u00f3logo - 2019"},{"id":75530,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carazinho","sigla":"Prefeitura de Carazinho","id":4419,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs-2019-objetiva-concursos-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Carazinho - M\u00e9dico Psiquiatra - 2019"},{"id":75518,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carazinho","sigla":"Prefeitura de Carazinho","id":4419,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs-2019-objetiva-concursos-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Carazinho - Engenheiro Civil - 2019"},{"id":83814,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carazinho","sigla":"Prefeitura de Carazinho","id":4419,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs-2019-objetiva-concursos-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Carazinho - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 01:42:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2280179,"hashId":"fb535a19ff9abc93675a8c4d28c7239f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sabendo-se que a quantidade de homens e mulheres em certa excurs\u00e3o segue uma propor\u00e7\u00e3o de 3:5, que h\u00e1 mais homens do que mulheres nessa excurs\u00e3o e que h\u00e1 um total de 64 pessoas, ao todo, quantas mulheres h\u00e1 nessa excurs\u00e3o?<\/p>","resposta":8980450,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"20","id":8980449,"corpo":"<p>20<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"24","id":8980450,"corpo":"<p>24<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"30","id":8980451,"corpo":"<p>30<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"40","id":8980452,"corpo":"<p>40<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519200,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Propor\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Propor\u00e7\u00e3o","pai":403831,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408569,"slug":"matematica-proporcao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Administra\u00e7\u00e3o","id":914,"slug":"auxiliar-de-administracao"},{"descricao":"Cuidador Social","id":16499,"slug":"cuidador-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Ouro - RS","sigla":"Prefeitura de Sao Jose do Ouro","id":4628,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-ouro-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um tri\u00e2ngulo tem lados que medem, respectivamente, 3cm, 4cm e 5cm. Um segundo tri\u00e2ngulo semelhante ao primeiro tem medidas 6cm, 8cm e 10cm. A \u00e1rea dos dois tri\u00e2ngulos \u00e9 respectivamente: ","provas":[{"id":75421,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Administra\u00e7\u00e3o","id":914,"slug":"auxiliar-de-administracao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Ouro - RS","sigla":"Prefeitura de Sao Jose do Ouro","id":4628,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-ouro-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-ouro-rs-2019-objetiva-concursos-auxiliar-de-administracao","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Ouro - Auxiliar de Administra\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":75423,"cargo":{"descricao":"Cuidador Social","id":16499,"slug":"cuidador-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Ouro - RS","sigla":"Prefeitura de Sao Jose do Ouro","id":4628,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-ouro-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-ouro-rs-2019-objetiva-concursos-cuidador-social","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Ouro - Cuidador Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 01:45:42","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2276486,"hashId":"01e224000c3c0cd9d5cb69e002950d50","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um tri\u00e2ngulo tem lados que medem, respectivamente, 3cm, 4cm e 5cm. Um segundo tri\u00e2ngulo semelhante ao primeiro tem medidas 6cm, 8cm e 10cm. A \u00e1rea dos dois tri\u00e2ngulos \u00e9 respectivamente: <\/p>","resposta":8963776,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" 5cm\u00b2 e 10cm\u00b2.","id":8963775,"corpo":"<p> 5cm\u00b2 e 10cm\u00b2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"6cm\u00b2 e 24cm\u00b2. ","id":8963776,"corpo":"<p>6cm\u00b2 e 24cm\u00b2. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"8cm\u00b2 e 16cm\u00b2.","id":8963777,"corpo":"<p>8cm\u00b2 e 16cm\u00b2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"10cm\u00b2 e 40cm\u00b2.","id":8963778,"corpo":"<p>10cm\u00b2 e 40cm\u00b2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518806,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tri\u00e2ngulos","oab":false,"nome":"Tri\u00e2ngulos","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403878,"slug":"matematica-triangulos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","oab":false,"nome":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425219,"slug":"matematica-perimetro-e-areas-de-superficies-planas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},{"descricao":"Atendente de Creche","id":19012,"slug":"atendente-de-creche"},{"descricao":"Operador de Equipamentos Rodovi\u00e1rios","id":20769,"slug":"operador-de-equipamentos-rodoviarios"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Ouro - RS","sigla":"Prefeitura de Sao Jose do Ouro","id":4628,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-ouro-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um bolo foi dividido em 8 fatias iguais. Sabe-se que Pedro comeu duas dessas fatias. Sendo assim, assinalar a alternativa que apresenta a fra\u00e7\u00e3o que corresponde a quantidade do bolo que ele comeu:","provas":[{"id":75427,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Ouro - RS","sigla":"Prefeitura de Sao Jose do Ouro","id":4628,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-ouro-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-ouro-rs-2019-objetiva-concursos-motorista","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Ouro - Motorista - 2019"},{"id":75417,"cargo":{"descricao":"Atendente de Creche","id":19012,"slug":"atendente-de-creche"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Ouro - RS","sigla":"Prefeitura de Sao Jose do Ouro","id":4628,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-ouro-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-ouro-rs-2019-objetiva-concursos-atendente-de-creche","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Ouro - Atendente de Creche - 2019"},{"id":75428,"cargo":{"descricao":"Operador de Equipamentos Rodovi\u00e1rios","id":20769,"slug":"operador-de-equipamentos-rodoviarios"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Ouro - RS","sigla":"Prefeitura de Sao Jose do Ouro","id":4628,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-ouro-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-ouro-rs-2019-objetiva-concursos-operador-de-equipamentos-rodoviarios","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Ouro - Operador de Equipamentos Rodovi\u00e1rios - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 01:43:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2276875,"hashId":"ec3deb6289a7bbad5d687f3390f6a22b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um bolo foi dividido em 8 fatias iguais. Sabe-se que Pedro comeu duas dessas fatias. Sendo assim, assinalar a alternativa que apresenta a fra\u00e7\u00e3o que corresponde a quantidade do bolo que ele comeu:<\/p>","resposta":8965406,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1\/4","id":8965406,"corpo":"<p>1\/4<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1\/8","id":8965407,"corpo":"<p>1\/8<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1\/2","id":8965408,"corpo":"<p>1\/2<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1\/6","id":8965409,"corpo":"<p>1\/6<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518841,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Simplifica\u00e7\u00e3o de fra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Simplifica\u00e7\u00e3o de fra\u00e7\u00f5es","pai":408559,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408560,"slug":"matematica-simplificacao-de-fracoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},{"descricao":"Atendente de Creche","id":19012,"slug":"atendente-de-creche"},{"descricao":"Operador de Equipamentos Rodovi\u00e1rios","id":20769,"slug":"operador-de-equipamentos-rodoviarios"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Ouro - RS","sigla":"Prefeitura de Sao Jose do Ouro","id":4628,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-ouro-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pedro deseja dividir 6kg de arroz em potes, de modo que cada pote tenha 150g. Sendo assim, qual a quantidade total de potes que ele ir\u00e1 utilizar?","provas":[{"id":75427,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Ouro - RS","sigla":"Prefeitura de Sao Jose do Ouro","id":4628,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-ouro-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-ouro-rs-2019-objetiva-concursos-motorista","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Ouro - Motorista - 2019"},{"id":75417,"cargo":{"descricao":"Atendente de Creche","id":19012,"slug":"atendente-de-creche"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Ouro - RS","sigla":"Prefeitura de Sao Jose do Ouro","id":4628,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-ouro-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-ouro-rs-2019-objetiva-concursos-atendente-de-creche","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Ouro - Atendente de Creche - 2019"},{"id":75428,"cargo":{"descricao":"Operador de Equipamentos Rodovi\u00e1rios","id":20769,"slug":"operador-de-equipamentos-rodoviarios"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Ouro - RS","sigla":"Prefeitura de Sao Jose do Ouro","id":4628,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-ouro-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-ouro-rs-2019-objetiva-concursos-operador-de-equipamentos-rodoviarios","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Ouro - Operador de Equipamentos Rodovi\u00e1rios - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 01:44:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2276877,"hashId":"d113a037321b7d8667ab098148b700f9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pedro deseja dividir 6kg de arroz em potes, de modo que cada pote tenha 150g. Sendo assim, qual a quantidade total de potes que ele ir\u00e1 utilizar?<\/p>","resposta":8965417,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" 30","id":8965415,"corpo":"<p> 30<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"35","id":8965416,"corpo":"<p>35<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" 40","id":8965417,"corpo":"<p> 40<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"45","id":8965418,"corpo":"<p>45<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518841,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Divis\u00e3o","oab":false,"nome":"Divis\u00e3o","pai":403827,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408553,"slug":"matematica-divisao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Convers\u00e3o de Medidas","oab":false,"nome":"Convers\u00e3o de Medidas","pai":403832,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408593,"slug":"matematica-conversao-de-medidas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},{"descricao":"Atendente de Creche","id":19012,"slug":"atendente-de-creche"},{"descricao":"Operador de Equipamentos Rodovi\u00e1rios","id":20769,"slug":"operador-de-equipamentos-rodoviarios"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Ouro - RS","sigla":"Prefeitura de Sao Jose do Ouro","id":4628,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-ouro-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O treino di\u00e1rio de um atleta \u00e9 composto por 5 blocos, os quais duram 17min cada. Sendo assim, qual a dura\u00e7\u00e3o total do treino di\u00e1rio desse atleta?","provas":[{"id":75427,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Ouro - RS","sigla":"Prefeitura de Sao Jose do Ouro","id":4628,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-ouro-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-ouro-rs-2019-objetiva-concursos-motorista","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Ouro - Motorista - 2019"},{"id":75417,"cargo":{"descricao":"Atendente de Creche","id":19012,"slug":"atendente-de-creche"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Ouro - RS","sigla":"Prefeitura de Sao Jose do Ouro","id":4628,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-ouro-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-ouro-rs-2019-objetiva-concursos-atendente-de-creche","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Ouro - Atendente de Creche - 2019"},{"id":75428,"cargo":{"descricao":"Operador de Equipamentos Rodovi\u00e1rios","id":20769,"slug":"operador-de-equipamentos-rodoviarios"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Ouro - RS","sigla":"Prefeitura de Sao Jose do Ouro","id":4628,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-ouro-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-ouro-rs-2019-objetiva-concursos-operador-de-equipamentos-rodoviarios","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Ouro - Operador de Equipamentos Rodovi\u00e1rios - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 01:44:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2276896,"hashId":"e0866eebf3d10ef63afe4a87a5015740","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O treino di\u00e1rio de um atleta \u00e9 composto por 5 blocos, os quais duram 17min cada. Sendo assim, qual a dura\u00e7\u00e3o total do treino di\u00e1rio desse atleta?<\/p>","resposta":8965499,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1h20min","id":8965498,"corpo":"<p>1h20min<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1h25min","id":8965499,"corpo":"<p>1h25min<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1h30min","id":8965500,"corpo":"<p>1h30min<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1h35min","id":8965501,"corpo":"<p>1h35min<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518841,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Multiplica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Multiplica\u00e7\u00e3o","pai":403827,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408552,"slug":"matematica-multiplicacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3948,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pastos Bons","sigla":"","id":2328,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-pastos-bons-ma"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dados tr\u00eas n\u00fameros A, B e C, sabendo que a soma dos tr\u00eas n\u00fameros \u00e9 igual a 12 e que a soma dos quadrados dos tr\u00eas n\u00fameros \u00e9 igual a 50, ent\u00e3o a soma de AB + AC + BC \u00e9 igual a:","provas":[{"id":74507,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3948,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pastos Bons","sigla":"","id":2328,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-pastos-bons-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pastos-bons-ma-2019-instituto-machado-de-assis-professor-de-ensino-fundamental-area-matematica","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Pastos Bons - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 02:22:12","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2253925,"hashId":"cdf9925a5ccec75003374a22179489e3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dados tr\u00eas n\u00fameros A, B e C, sabendo que a soma dos tr\u00eas n\u00fameros \u00e9 igual a 12 e que a soma dos quadrados dos tr\u00eas n\u00fameros \u00e9 igual a 50, ent\u00e3o a soma de AB + AC + BC \u00e9 igual a:<\/p>","resposta":8867962,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"16","id":8867959,"corpo":"<p>16<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"18","id":8867960,"corpo":"<p>18<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"20","id":8867961,"corpo":"<p>20<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"47","id":8867962,"corpo":"<p>47<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516421,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Problemas do Primeiro Grau","oab":false,"nome":"Problemas do Primeiro Grau","pai":408707,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408714,"slug":"matematica-problemas-do-primeiro-grau"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3948,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pastos Bons","sigla":"","id":2328,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-pastos-bons-ma"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No departamento de RH de uma empresa 12 funcion\u00e1rios dividem os servi\u00e7os, sendo 5 homens e 7 mulheres. Um curso de capacita\u00e7\u00e3o ser\u00e1 oferecido aos 12 funcion\u00e1rios, que ser\u00e3o divididos em grupos formados por 2 homens e 3 mulheres. Quantos grupos diferentes podem ser formados?","provas":[{"id":74507,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3948,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pastos Bons","sigla":"","id":2328,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-pastos-bons-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pastos-bons-ma-2019-instituto-machado-de-assis-professor-de-ensino-fundamental-area-matematica","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Pastos Bons - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 02:20:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2253909,"hashId":"dbaa1cd925e4a387d21b2afc68db55b0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No departamento de RH de uma empresa 12 funcion\u00e1rios dividem os servi\u00e7os, sendo 5 homens e 7 mulheres. Um curso de capacita\u00e7\u00e3o ser\u00e1 oferecido aos 12 funcion\u00e1rios, que ser\u00e3o divididos em grupos formados por 2 homens e 3 mulheres. Quantos grupos diferentes podem ser formados?<\/p>","resposta":8867891,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"360.","id":8867890,"corpo":"<p>360.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"350.","id":8867891,"corpo":"<p>350.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"330.","id":8867892,"corpo":"<p>330.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"320.","id":8867893,"corpo":"<p>320.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516421,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Combina\u00e7\u00e3o Simples","oab":false,"nome":"Combina\u00e7\u00e3o Simples","pai":403868,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408839,"slug":"matematica-combinacao-simples"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567,"slug":"funcern"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jardim de Piranhas","sigla":"","id":3900,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-jardim-de-piranhas-rn"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um professor de matem\u00e1tica vai dividir um valor entre suas filhas, Maria e Marta, em propor\u00e7\u00f5es diretas a 3 e 2, respectivamente. O pai informa \u00e0s filhas que cinco vezes o valor que Maria receber\u00e1 menos tr\u00eas vezes o valor que Marta receber\u00e1 \u00e9 igual a R$ 1.800,00. Sendo assim, o pai dividir\u00e1 entre as filhas um valor de ","provas":[{"id":73946,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jardim de Piranhas","sigla":"","id":3900,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-jardim-de-piranhas-rn"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567,"slug":"funcern"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-jardim-de-piranhas-rn-2019-funcern-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"FUNCERN - Prefeitura de Jardim de Piranhas - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 02:30:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2269342,"hashId":"df4e2ab551095b579c4f2b543cc8c63c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um professor de matem\u00e1tica vai dividir um valor entre suas filhas, Maria e Marta, em propor\u00e7\u00f5es diretas a 3 e 2, respectivamente. O pai informa \u00e0s filhas que cinco vezes o valor que Maria receber\u00e1 menos tr\u00eas vezes o valor que Marta receber\u00e1 \u00e9 igual a R$ 1.800,00. Sendo assim, o pai dividir\u00e1 entre as filhas um valor de <\/p>","resposta":8934720,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 1.800,00.","id":8934718,"corpo":"<p>R$ 1.800,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 800,00.","id":8934719,"corpo":"<p>R$ 800,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 1.000,00.","id":8934720,"corpo":"<p>R$ 1.000,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 1.500,00.","id":8934721,"corpo":"<p>R$ 1.500,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517923,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parte Diretamente Proporcionais","oab":false,"nome":"Parte Diretamente Proporcionais","pai":408571,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408578,"slug":"matematica-parte-diretamente-proporcionais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567,"slug":"funcern"}],"cargos":[{"descricao":"Eletricista","id":1218,"slug":"eletricista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jardim de Piranhas","sigla":"","id":3900,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-jardim-de-piranhas-rn"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma empresa de latic\u00ednios do Serid\u00f3 Potiguar pretende vender o leite produzido em embalagens cil\u00edndricas com capacidade para 2 litros. Considerando que 1 dm\u00b3 equivale a 1 litro e que a embalagem tem, internamente, 10 cm de di\u00e2metro, sua altura deve ser mais pr\u00f3xima deUtilize \ud835\udf0b = 3,1","provas":[{"id":73947,"cargo":{"descricao":"Eletricista","id":1218,"slug":"eletricista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jardim de Piranhas","sigla":"","id":3900,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-jardim-de-piranhas-rn"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567,"slug":"funcern"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-jardim-de-piranhas-rn-2019-funcern-eletricista","tipo":1,"nome":"FUNCERN - Prefeitura de Jardim de Piranhas - Eletricista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 02:26:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2277638,"hashId":"c847beb1e93e549638f48af3d0928b69","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma empresa de latic\u00ednios do Serid\u00f3 Potiguar pretende vender o leite produzido em embalagens cil\u00edndricas com capacidade para 2 litros. Considerando que 1 dm\u00b3 equivale a 1 litro e que a embalagem tem, internamente, 10 cm de di\u00e2metro, sua altura deve ser mais pr\u00f3xima de<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Utilize <\/em>\ud835\udf0b = 3,1<\/p>","resposta":8968723,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"26,7 cm.","id":8968722,"corpo":"<p>26,7 cm.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"25,8 cm.","id":8968723,"corpo":"<p>25,8 cm.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"25,4 cm.","id":8968724,"corpo":"<p>25,4 cm.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"26,3 cm.","id":8968725,"corpo":"<p>26,3 cm.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518920,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cilindro","oab":false,"nome":"Cilindro","pai":403890,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403898,"slug":"matematica-cilindro"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Volumes","oab":false,"nome":"Volumes","pai":403890,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408895,"slug":"matematica-volumes"}],"slug":"matematica\/2277638","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guabiruba","sigla":"","id":5570,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guabiruba-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os munic\u00edpios precisam estar atentos para os instrumentos normativos (NOB\/ Suas, Portarias, Instru\u00e7\u00f5es Normativas e Operacionais, Editais, Termos de Aceite etc.), para poder receber recursos do Governo Federal, repassados por meio do Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Social (MDS), como cofinanciamento dos programas, servi\u00e7os e projetos relativos \u00e0 pol\u00edtica de assist\u00eancia social. Esses instrumentos normativos definem os crit\u00e9rios e procedimentos para o acesso a esses recursos, tendo em vista pactua\u00e7\u00e3o na Comiss\u00e3o Intergestores Tripartite (CIT) e delibera\u00e7\u00e3o do Conselho Nacional de Assist\u00eancia Social (CNAS). Conforme Art. 30 da LOAS, os requisitos m\u00ednimos para que o munic\u00edpio acesse os recursos federais s\u00e3o a exist\u00eancia e funcionamento:","provas":[{"id":75625,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guabiruba","sigla":"","id":5570,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guabiruba-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guabiruba-sc-2019-furb-assistente-social","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Guabiruba - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 04:22:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2282870,"hashId":"6cbd13310f69222753efd27e7bbc611f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os munic\u00edpios precisam estar atentos para os instrumentos normativos (NOB\/ Suas, Portarias, Instru\u00e7\u00f5es Normativas e Operacionais, Editais, Termos de Aceite etc.), para poder receber recursos do Governo Federal, repassados por meio do Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Social (MDS), como cofinanciamento dos programas, servi\u00e7os e projetos relativos \u00e0 pol\u00edtica de assist\u00eancia social. Esses instrumentos normativos definem os crit\u00e9rios e procedimentos para o acesso a esses recursos, tendo em vista pactua\u00e7\u00e3o na Comiss\u00e3o Intergestores Tripartite (CIT) e delibera\u00e7\u00e3o do Conselho Nacional de Assist\u00eancia Social (CNAS). Conforme Art. 30 da LOAS, os requisitos m\u00ednimos para que o munic\u00edpio acesse os recursos federais s\u00e3o a exist\u00eancia e funcionamento:<\/p>","resposta":8993203,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dos servi\u00e7os, programas, projetos e benef\u00edcios.","id":8993199,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dos servi\u00e7os, programas, projetos e benef\u00edcios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Das a\u00e7\u00f5es de amparo aos desempregados e a gest\u00e3o do Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada.","id":8993200,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Das a\u00e7\u00f5es de amparo aos desempregados e a gest\u00e3o do Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Do Conselho e F\u00f3rum de Usu\u00e1rios.","id":8993201,"corpo":"<p>Do Conselho e F\u00f3rum de Usu\u00e1rios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dos benef\u00edcios assistenciais.","id":8993202,"corpo":"<p>Dos benef\u00edcios assistenciais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Do conselho, fundo e plano.","id":8993203,"corpo":"<p>Do conselho, fundo e plano.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519413,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 19 a 40","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guabiruba","sigla":"","id":5570,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guabiruba-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Resolu\u00e7\u00e3o do CFESS n\u00ba 556\/2009 disp\u00f5e sobre os procedimentos para efeitos da lacra\u00e7\u00e3o do material t\u00e9cnico e sigiloso do Servi\u00e7o Social. Considerando as orienta\u00e7\u00f5es \u00e9ticas e t\u00e9cnicas do Conselho Federal e Regional de Servi\u00e7o Social, o que \u00e9 compreendido por material t\u00e9cnico sigiloso do Servi\u00e7o Social?","provas":[{"id":75625,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guabiruba","sigla":"","id":5570,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guabiruba-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guabiruba-sc-2019-furb-assistente-social","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Guabiruba - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 04:22:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2282885,"hashId":"aa2b3bbed1be35fc0b8503f89fc3f9e3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Resolu\u00e7\u00e3o do CFESS n\u00ba 556\/2009 disp\u00f5e sobre os procedimentos para efeitos da lacra\u00e7\u00e3o do material t\u00e9cnico e sigiloso do Servi\u00e7o Social. Considerando as orienta\u00e7\u00f5es \u00e9ticas e t\u00e9cnicas do Conselho Federal e Regional de Servi\u00e7o Social, o que \u00e9 compreendido por material t\u00e9cnico sigiloso do Servi\u00e7o Social?<\/p>","resposta":8993276,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Toda documenta\u00e7\u00e3o que, pela natureza de seu conte\u00fado, deva ser de conhecimento restrito, como relat\u00f3rios de gest\u00e3o, projeto, programas e planos, estudos sociais e pareceres.","id":8993274,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Toda documenta\u00e7\u00e3o que, pela natureza de seu conte\u00fado, deva ser de conhecimento restrito, como relat\u00f3rios de gest\u00e3o, projeto, programas e planos, estudos sociais e pareceres.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Toda documenta\u00e7\u00e3o produzida pelo servi\u00e7o social deve ser mantida em sigilo.","id":8993275,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Toda documenta\u00e7\u00e3o produzida pelo servi\u00e7o social deve ser mantida em sigilo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Toda documenta\u00e7\u00e3o que, pela natureza de seu conte\u00fado, deva ser de conhecimento restrito, como relat\u00f3rios de atendimento, entrevistas, estudos sociais e pareceres.","id":8993276,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Toda documenta\u00e7\u00e3o que, pela natureza de seu conte\u00fado, deva ser de conhecimento restrito, como relat\u00f3rios de atendimento, entrevistas, estudos sociais e pareceres.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Toda documenta\u00e7\u00e3o que, pela natureza de seu conte\u00fado, deva ser de conhecimento restrito, como fichas cadastrais, relat\u00f3rios de atendimento, relat\u00f3rios t\u00e9cnicos, estudos sociais e pareceres.","id":8993277,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Toda documenta\u00e7\u00e3o que, pela natureza de seu conte\u00fado, deva ser de conhecimento restrito, como fichas cadastrais, relat\u00f3rios de atendimento, relat\u00f3rios t\u00e9cnicos, estudos sociais e pareceres.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Toda documenta\u00e7\u00e3o que, pela natureza de seu conte\u00fado, deva ser de conhecimento restrito, como relat\u00f3rios de gest\u00e3o, relat\u00f3rios t\u00e9cnicos, pesquisas, projetos, planos, programas sociais, fichas cadastrais, roteiros de entrevistas, estudos sociais e outros procedimentos operativos.","id":8993278,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Toda documenta\u00e7\u00e3o que, pela natureza de seu conte\u00fado, deva ser de conhecimento restrito, como relat\u00f3rios de gest\u00e3o, relat\u00f3rios t\u00e9cnicos, pesquisas, projetos, planos, programas sociais, fichas cadastrais, roteiros de entrevistas, estudos sociais e outros procedimentos operativos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519413,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 19 a 40","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guabiruba","sigla":"","id":5570,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guabiruba-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A pr\u00e1tica profissional alicer\u00e7ada na intersetorialidade pressup\u00f5e:","provas":[{"id":75625,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guabiruba","sigla":"","id":5570,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guabiruba-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guabiruba-sc-2019-furb-assistente-social","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Guabiruba - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 04:22:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2282902,"hashId":"a90339f3b9312837a5f758759d673a29","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A pr\u00e1tica profissional alicer\u00e7ada na intersetorialidade pressup\u00f5e:<\/p>","resposta":8993361,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A troca, a reciprocidade, a discuss\u00e3o, o conhecimento de profissionais de diferentes \u00e1reas sobre uma determinada situa\u00e7\u00e3o, tendo em vista o estudo de caso.","id":8993359,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A troca, a reciprocidade, a discuss\u00e3o, o conhecimento de profissionais de diferentes \u00e1reas sobre uma determinada situa\u00e7\u00e3o, tendo em vista o estudo de caso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Que a configura\u00e7\u00e3o desarticulada e fragmentada das pol\u00edticas p\u00fablicas que obstaculiza o atendimento das necessidades da popula\u00e7\u00e3o seja superada por um suporte burocr\u00e1tico-administrativo.","id":8993360,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Que a configura\u00e7\u00e3o desarticulada e fragmentada das pol\u00edticas p\u00fablicas que obstaculiza o atendimento das necessidades da popula\u00e7\u00e3o seja superada por um suporte burocr\u00e1tico-administrativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A integra\u00e7\u00e3o de setores pensando a\u00e7\u00f5es no atendimento da popula\u00e7\u00e3o com o imperativo de materializa\u00e7\u00e3o dos direitos sociais.","id":8993361,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A integra\u00e7\u00e3o de setores pensando a\u00e7\u00f5es no atendimento da popula\u00e7\u00e3o com o imperativo de materializa\u00e7\u00e3o dos direitos sociais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A transcend\u00eancia das fronteiras estabelecidas entre as disciplinas, construindo uma etapa superior no exerc\u00edcio profissional.","id":8993362,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A transcend\u00eancia das fronteiras estabelecidas entre as disciplinas, construindo uma etapa superior no exerc\u00edcio profissional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O agrupamento de diversas disciplinas com o prop\u00f3sito de demonstrar que existe uma rela\u00e7\u00e3o entre elas, contudo, tendo em vista assegurar uma interven\u00e7\u00e3o profissional qualificada.","id":8993363,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O agrupamento de diversas disciplinas com o prop\u00f3sito de demonstrar que existe uma rela\u00e7\u00e3o entre elas, contudo, tendo em vista assegurar uma interven\u00e7\u00e3o profissional qualificada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519413,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 19 a 40","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guabiruba","sigla":"","id":5570,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guabiruba-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Achados eletrocardiogr\u00e1ficos de fibrila\u00e7\u00e3o atrial s\u00e3o frequentes nos prontos-socorros. Sobre isso, assinale a alternativa que indica o achado caracter\u00edstico do tra\u00e7ado:","provas":[{"id":75642,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guabiruba","sigla":"","id":5570,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guabiruba-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guabiruba-sc-2019-furb-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Guabiruba - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 04:22:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":2282907,"hashId":"28ef72b9e8c6d824ace4ceceaf9bb21a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Achados eletrocardiogr\u00e1ficos de fibrila\u00e7\u00e3o atrial s\u00e3o frequentes nos prontos-socorros. Sobre isso, assinale a alternativa que indica o achado caracter\u00edstico do tra\u00e7ado:<\/p>","resposta":8993386,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aspecto Serrilhado da alta frequ\u00eancia das contra\u00e7\u00f5es atriais.","id":8993384,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aspecto Serrilhado da alta frequ\u00eancia das contra\u00e7\u00f5es atriais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hiperdesvio do eixo para a direita.","id":8993385,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hiperdesvio do eixo para a direita.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aus\u00eancia de onda P, intervalo R-R irregular.","id":8993386,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aus\u00eancia de onda P, intervalo R-R irregular.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aus\u00eancia de onda T, QRS estreito.","id":8993387,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aus\u00eancia de onda T, QRS estreito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Presen\u00e7a de onda U, intervalo P-R irregular.","id":8993388,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Presen\u00e7a de onda U, intervalo P-R irregular.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519417,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 24 a 40","ordem":24},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guabiruba","sigla":"","id":5570,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guabiruba-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a Diretriz de Embolia Pulmonar da Sociedade Brasileira de Cardiologia, o tratamento de embolia pulmonar maci\u00e7a, com instabilidade hemodin\u00e2mica e disfun\u00e7\u00e3o do ventr\u00edculo direito, \u00e9 feito preferencialmente com:","provas":[{"id":75642,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guabiruba","sigla":"","id":5570,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guabiruba-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guabiruba-sc-2019-furb-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Guabiruba - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 04:22:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":2282909,"hashId":"2c88476d5d797876c4a1651fbd52df11","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme a Diretriz de Embolia Pulmonar da Sociedade Brasileira de Cardiologia, o tratamento de embolia pulmonar maci\u00e7a, com instabilidade hemodin\u00e2mica e disfun\u00e7\u00e3o do ventr\u00edculo direito, \u00e9 feito preferencialmente com:<\/p>","resposta":8993398,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"AAS.","id":8993394,"corpo":"<p>AAS.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Heparina.","id":8993395,"corpo":"<p>Heparina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cumar\u00ednicos.","id":8993396,"corpo":"<p>Cumar\u00ednicos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Antibi\u00f3tico.","id":8993397,"corpo":"<p>Antibi\u00f3tico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Trombol\u00edtico.","id":8993398,"corpo":"<p>Trombol\u00edtico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519417,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 24 a 40","ordem":24},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guabiruba","sigla":"","id":5570,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guabiruba-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual o sintoma mais comum precocemente no curso da isquemia mesent\u00e9rica aguda?","provas":[{"id":75642,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guabiruba","sigla":"","id":5570,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guabiruba-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guabiruba-sc-2019-furb-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Guabiruba - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 04:22:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":2282911,"hashId":"7f7d99e7a308a63423f73c4b7d57ba24","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual o sintoma mais comum precocemente no curso da isquemia mesent\u00e9rica aguda?<\/p>","resposta":8993406,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Distens\u00e3o abdominal.","id":8993404,"corpo":"<p>Distens\u00e3o abdominal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Febre.","id":8993405,"corpo":"<p>Febre.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dor abdominal.","id":8993406,"corpo":"<p>Dor abdominal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e1useas.","id":8993407,"corpo":"<p>N\u00e1useas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Diarreia sanguinolenta.","id":8993408,"corpo":"<p>Diarreia sanguinolenta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519417,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 24 a 40","ordem":24},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guabiruba","sigla":"","id":5570,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guabiruba-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Por defini\u00e7\u00e3o, um epis\u00f3dio de pancreatite \u00e9 considerado pancreatite cr\u00f4nica se:","provas":[{"id":75642,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guabiruba","sigla":"","id":5570,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guabiruba-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guabiruba-sc-2019-furb-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Guabiruba - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 04:22:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":2282915,"hashId":"f865434681e94d3ba9a4587b3f18b9ba","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Por defini\u00e7\u00e3o, um epis\u00f3dio de pancreatite \u00e9 considerado pancreatite cr\u00f4nica se:<\/p>","resposta":8993427,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ocorrer na vig\u00eancia de uso de \u00e1lcool.","id":8993424,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ocorrer na vig\u00eancia de uso de \u00e1lcool.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"For um epis\u00f3dio recorrente.","id":8993425,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">For um epis\u00f3dio recorrente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Estiver associado a esteatorreia.","id":8993426,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estiver associado a esteatorreia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Houver achados radiogr\u00e1ficos de irregularidade ductal.","id":8993427,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Houver achados radiogr\u00e1ficos de irregularidade ductal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pseudocisto estiver presente.","id":8993428,"corpo":"<p>Pseudocisto estiver presente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519417,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 24 a 40","ordem":24},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guabiruba","sigla":"","id":5570,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guabiruba-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a propaga\u00e7\u00e3o do H. pylori, analise e identifique as formas de exposi\u00e7\u00e3o a que s\u00e3o atribu\u00eddas:I- Exposi\u00e7\u00e3o a v\u00f4mito de irm\u00e3os infectados.II- Contato com gatos infectado.III- Gastrosc\u00f3pios desinfectados inadequadamente.IV- \u00c1gua contaminada.Assinale a resposta correta:","provas":[{"id":75642,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guabiruba","sigla":"","id":5570,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guabiruba-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guabiruba-sc-2019-furb-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Guabiruba - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 04:22:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":2282919,"hashId":"eb92d61303c3b3628405de4afd1efb7b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a propaga\u00e7\u00e3o do H. pylori, analise e identifique as formas de exposi\u00e7\u00e3o a que s\u00e3o atribu\u00eddas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- Exposi\u00e7\u00e3o a v\u00f4mito de irm\u00e3os infectados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- Contato com gatos infectado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- Gastrosc\u00f3pios desinfectados inadequadamente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- \u00c1gua contaminada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a resposta correta:<\/p>","resposta":8993444,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todas as formas de exposi\u00e7\u00e3o est\u00e3o corretas.","id":8993444,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as formas de exposi\u00e7\u00e3o est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as formas de exposi\u00e7\u00e3o I, II e IV est\u00e3o corretas.","id":8993445,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as formas de exposi\u00e7\u00e3o I, II e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as formas de exposi\u00e7\u00e3o I, II e III est\u00e3o corretas.","id":8993446,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as formas de exposi\u00e7\u00e3o I, II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as formas de exposi\u00e7\u00e3o I e III est\u00e3o corretas.","id":8993447,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as formas de exposi\u00e7\u00e3o I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas as formas de exposi\u00e7\u00e3o II e IV est\u00e3o corretas.","id":8993448,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as formas de exposi\u00e7\u00e3o II e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519417,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 24 a 40","ordem":24},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130,"slug":"medico-ginecologista-e-obstetra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guabiruba","sigla":"","id":5570,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guabiruba-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conjunto com as art\u00e9rias ovarianas, qual art\u00e9ria tamb\u00e9m contribui para a vasculariza\u00e7\u00e3o dos ov\u00e1rios?","provas":[{"id":75643,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130,"slug":"medico-ginecologista-e-obstetra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guabiruba","sigla":"","id":5570,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guabiruba-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guabiruba-sc-2019-furb-medico-ginecologista-e-obstetra","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Guabiruba - M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 04:22:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":2282933,"hashId":"915d4a48803b4359aa81a261f13996fb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conjunto com as art\u00e9rias ovarianas, qual art\u00e9ria tamb\u00e9m contribui para a vasculariza\u00e7\u00e3o dos ov\u00e1rios?<\/p>","resposta":8993518,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Il\u00edaca externa.","id":8993514,"corpo":"<p>Il\u00edaca externa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pudenda interna.","id":8993515,"corpo":"<p>Pudenda interna.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Renal.","id":8993516,"corpo":"<p>Renal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Vesical superior.","id":8993517,"corpo":"<p>Vesical superior.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Uterina.","id":8993518,"corpo":"<p>Uterina.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519418,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 24 a 40","ordem":24},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130,"slug":"medico-ginecologista-e-obstetra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guabiruba","sigla":"","id":5570,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guabiruba-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O carcinoma de corpo uterino com invas\u00e3o de mais da metade do miom\u00e9trio \u00e9 est\u00e1dio:","provas":[{"id":75643,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130,"slug":"medico-ginecologista-e-obstetra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guabiruba","sigla":"","id":5570,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guabiruba-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guabiruba-sc-2019-furb-medico-ginecologista-e-obstetra","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Guabiruba - M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 04:22:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":2282937,"hashId":"88f691000e90dc85ddb4cd6dc55e07be","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O carcinoma de corpo uterino com invas\u00e3o de mais da metade do miom\u00e9trio \u00e9 est\u00e1dio:<\/p>","resposta":8993536,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"IA.","id":8993534,"corpo":"<p>IA.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II.","id":8993535,"corpo":"<p>II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"IC.","id":8993536,"corpo":"<p>IC.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III.","id":8993537,"corpo":"<p>III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"IB.","id":8993538,"corpo":"<p>IB.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519418,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 24 a 40","ordem":24},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130,"slug":"medico-ginecologista-e-obstetra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guabiruba","sigla":"","id":5570,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guabiruba-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O diagn\u00f3stico de carcinoma microinvasor do colo uterino indica que a paciente foi submetida \u00e0:","provas":[{"id":75643,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130,"slug":"medico-ginecologista-e-obstetra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guabiruba","sigla":"","id":5570,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guabiruba-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guabiruba-sc-2019-furb-medico-ginecologista-e-obstetra","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Guabiruba - M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 04:22:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":2282944,"hashId":"d7814f24a0f46f2505ed11191e7aa149","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O diagn\u00f3stico de carcinoma microinvasor do colo uterino indica que a paciente foi submetida \u00e0:<\/p>","resposta":8993569,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Coniza\u00e7\u00e3o cervical.","id":8993569,"corpo":"<p>Coniza\u00e7\u00e3o cervical.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Colposcopia.","id":8993570,"corpo":"<p>Colposcopia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Bi\u00f3psia dirigida.","id":8993571,"corpo":"<p>Bi\u00f3psia dirigida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Bi\u00f3psia de tumor macrosc\u00f3pico.","id":8993572,"corpo":"<p>Bi\u00f3psia de tumor macrosc\u00f3pico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Criocateriza\u00e7\u00e3o.","id":8993573,"corpo":"<p>Criocateriza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519418,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 24 a 40","ordem":24},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130,"slug":"medico-ginecologista-e-obstetra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guabiruba","sigla":"","id":5570,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guabiruba-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No estudo da esteroidog\u00eanese, a primeira etapa da s\u00edntese dos esteroides \u00e9 a clivagem da cadeia lateral do colesterol, transformando-o em:","provas":[{"id":75643,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130,"slug":"medico-ginecologista-e-obstetra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guabiruba","sigla":"","id":5570,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guabiruba-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guabiruba-sc-2019-furb-medico-ginecologista-e-obstetra","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Guabiruba - M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 04:22:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":2282946,"hashId":"a15f932e12fbed1e5a99f151c8e15ea6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No estudo da esteroidog\u00eanese, a primeira etapa da s\u00edntese dos esteroides \u00e9 a clivagem da cadeia lateral do colesterol, transformando-o em:<\/p>","resposta":8993579,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pregnenolona.","id":8993579,"corpo":"<p>Pregnenolona.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Progesterona.","id":8993580,"corpo":"<p>Progesterona.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"17@-OH-pregnenolona.","id":8993581,"corpo":"<p>17@-OH-pregnenolona.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"10@-OH-progesterona.","id":8993582,"corpo":"<p>10@-OH-progesterona.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Estradiol.","id":8993583,"corpo":"<p>Estradiol.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519418,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 24 a 40","ordem":24},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130,"slug":"medico-ginecologista-e-obstetra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guabiruba","sigla":"","id":5570,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guabiruba-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A altera\u00e7\u00e3o metab\u00f3lica e hidroeletrol\u00edtica mais frequente na hiper\u00eamese grav\u00eddica \u00e9:","provas":[{"id":75643,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130,"slug":"medico-ginecologista-e-obstetra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guabiruba","sigla":"","id":5570,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guabiruba-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guabiruba-sc-2019-furb-medico-ginecologista-e-obstetra","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Guabiruba - M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 04:22:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":2282949,"hashId":"a187e0d53c991f4396eb96ec6b03042a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A altera\u00e7\u00e3o metab\u00f3lica e hidroeletrol\u00edtica mais frequente na hiper\u00eamese grav\u00eddica \u00e9:<\/p>","resposta":8993594,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Alcalose metab\u00f3lica hipoclor\u00eamica.","id":8993594,"corpo":"<p>Alcalose metab\u00f3lica hipoclor\u00eamica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Acidose metab\u00f3lica hipoclor\u00eamica.","id":8993595,"corpo":"<p>Acidose metab\u00f3lica hipoclor\u00eamica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Alcalose metab\u00f3lica hiponatr\u00eamica.","id":8993596,"corpo":"<p>Alcalose metab\u00f3lica hiponatr\u00eamica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Acidose metab\u00f3lica hipoclor\u00eamica.","id":8993597,"corpo":"<p>Acidose metab\u00f3lica hipoclor\u00eamica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Acidose metab\u00f3lica normoclor\u00eamica.","id":8993598,"corpo":"<p>Acidose metab\u00f3lica normoclor\u00eamica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519418,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 24 a 40","ordem":24},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Orob\u00f3","sigla":"Prefeitura de Orobo","id":4497,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-orobo-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Windows 7 foi vendido em v\u00e1rias vers\u00f5es, incluindo as vers\u00f5es Profissional e Home Basic. Sabendo disso, marque abaixo a \u00fanica op\u00e7\u00e3o que n\u00e3o se refere a uma vers\u00e3o do Windows 7.","provas":[{"id":53112,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Orob\u00f3","sigla":"Prefeitura de Orobo","id":4497,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-orobo-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-orobo-pe-2019-contemax-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Orob\u00f3 - Auxiliar Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-12 04:47:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1609099,"hashId":"372966ff1878ba4fddccc566d39c1f8d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Windows 7 foi vendido em v\u00e1rias vers\u00f5es, incluindo as vers\u00f5es Profissional e Home Basic. Sabendo disso, marque abaixo a \u00fanica op\u00e7\u00e3o que n\u00e3o se refere a uma vers\u00e3o do Windows 7.<\/p>","resposta":6042865,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Windows 7 Home Premium.","id":6042861,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Windows 7 Home Premium.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Windows 7 Enterprise.","id":6042862,"corpo":"<p>Windows 7 Enterprise.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Windows 7 Ultimate.","id":6042863,"corpo":"<p>Windows 7 Ultimate.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Windows 7 Starter.","id":6042864,"corpo":"<p>Windows 7 Starter.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Windows 7 IoT Core.","id":6042865,"corpo":"<p>Windows 7 IoT Core.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444244,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vers\u00f5es do Windows","oab":false,"nome":"Vers\u00f5es do Windows","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405084,"slug":"informatica-versoes-do-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows 7","oab":false,"nome":"Windows 7","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405098,"slug":"informatica-windows-7"}],"slug":"informatica\/1609099","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Enfermagem","id":17425,"slug":"residencia-em-saude-da-familia-area-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sesab-ba"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cDentre as doen\u00e7as emergentes e reemergentes, as arboviroses transmitidas por mosquitos do g\u00eanero Aedes (principalmente Aedes aegypti) t\u00eam se caracterizado por persistirem como importantes problemas de sa\u00fade p\u00fablica, devido \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de repetidas epidemias de grande magnitude, em v\u00e1rias regi\u00f5es do mundo\u201d (TEIXEIRA et al, 2018, p. 1824). Considerando o papel da vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica na epidemia da Dengue, Zika e Chikungunya, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":53250,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Enfermagem","id":17425,"slug":"residencia-em-saude-da-familia-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sesab-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sesab-ba-2019-cefetbahia-residencia-em-saude-da-familia-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - SESAB - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-12 04:47:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1610029,"hashId":"ffbe5acdce7fca75d11b11fb4d7a77f0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cDentre as doen\u00e7as emergentes e reemergentes, as arboviroses transmitidas por mosquitos do g\u00eanero Aedes (principalmente Aedes aegypti) t\u00eam se caracterizado por persistirem como importantes problemas de sa\u00fade p\u00fablica, devido \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de repetidas epidemias de grande magnitude, em v\u00e1rias regi\u00f5es do mundo\u201d (TEIXEIRA et al, 2018, p. 1824). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando o papel da vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica na epidemia da Dengue, Zika e Chikungunya, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":6047052,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a vigil\u00e2ncia vem apontando que a infec\u00e7\u00e3o por um dos tr\u00eas v\u00edrus torna o indiv\u00edduo imune aos demais.","id":6047048,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a vigil\u00e2ncia vem apontando que a infec\u00e7\u00e3o por um dos tr\u00eas v\u00edrus torna o indiv\u00edduo imune aos demais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a melhor forma de preven\u00e7\u00e3o da propaga\u00e7\u00e3o dessas epidemias tem sido a imuniza\u00e7\u00e3o, que vem mostrando resultados eficientes.","id":6047049,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a melhor forma de preven\u00e7\u00e3o da propaga\u00e7\u00e3o dessas epidemias tem sido a imuniza\u00e7\u00e3o, que vem mostrando resultados eficientes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as maiores incid\u00eancias das tr\u00eas infec\u00e7\u00f5es est\u00e3o concentradas na Regi\u00e3o Sul do pa\u00eds, devido \u00e0 rela\u00e7\u00e3o com situa\u00e7\u00e3o social e clim\u00e1tica.","id":6047050,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as maiores incid\u00eancias das tr\u00eas infec\u00e7\u00f5es est\u00e3o concentradas na Regi\u00e3o Sul do pa\u00eds, devido \u00e0 rela\u00e7\u00e3o com situa\u00e7\u00e3o social e clim\u00e1tica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apesar das dificuldades trazidas pela seca, no caso dessas epidemias, a falta de \u00e1gua tem se mostrado como aliada no controle vetorial.","id":6047051,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apesar das dificuldades trazidas pela seca, no caso dessas epidemias, a falta de \u00e1gua tem se mostrado como aliada no controle vetorial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"para redu\u00e7\u00e3o da incid\u00eancia de casos, \u00e9 necess\u00e1ria a\u00e7\u00e3o coordenada entre as vigil\u00e2ncias epidemiol\u00f3gica, entomol\u00f3gica, sanit\u00e1ria e laboratorial.","id":6047052,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">para redu\u00e7\u00e3o da incid\u00eancia de casos, \u00e9 necess\u00e1ria a\u00e7\u00e3o coordenada entre as vigil\u00e2ncias epidemiol\u00f3gica, entomol\u00f3gica, sanit\u00e1ria e laboratorial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444349,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dengue","oab":false,"nome":"Dengue","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405830,"slug":"enfermagem-dengue"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Zika virus","oab":false,"nome":"Zika virus","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405831,"slug":"enfermagem-zika-virus"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Chikungunya","oab":false,"nome":"Chikungunya","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405832,"slug":"enfermagem-chikungunya"}],"slug":"enfermagem\/1610029","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Orientador Educacional","id":1765,"slug":"orientador-educacional"},{"descricao":"Professor de Atendimento Educacional Especializado","id":17205,"slug":"professor-de-atendimento-educacional-especializado"},{"descricao":"Professor de Biologia","id":6038,"slug":"professor-de-biologia"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica","id":5676,"slug":"professor-de-educacao-artistica"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"},{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"},{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464,"slug":"professor-de-portugues"},{"descricao":"Professor de S\u00e9ries Iniciais","id":5834,"slug":"professor-de-series-iniciais"},{"descricao":"Supervisor Pedag\u00f3gico","id":9668,"slug":"supervisor-pedagogico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Antunes prop\u00f5e um novo caminhar para a constru\u00e7\u00e3o de um sistema educacional no qual o aluno seja o protagonista da hist\u00f3ria, tendo, assim, autonomia para interferir diretamente no processo do seu desenvolvimento. Com base nessa afirma\u00e7\u00e3o, ele apresenta perspectivas que norteiam esse caminhar, quais sejam: I. Acredita-se que todo aluno opera m\u00faltiplas intelig\u00eancias e que todo educador deve acreditar-se respons\u00e1vel pelo est\u00edmulo delas. II. Pensar na avalia\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s de uma vis\u00e3o construtivista, em que a aprendizagem humana somente aconte\u00e7a \u00e0 medida que o educando for capaz de construir significados e atribuir sentido ao conte\u00fado da aprendizagem. III. Acredita-se que a escola, desde a Educa\u00e7\u00e3o Infantil at\u00e9 o Ensino Superior, representa um espa\u00e7o de viv\u00eancia para o trabalho, um ambiente de est\u00edmulos epistemol\u00f3gicos e, sobretudo, um centro de sociabilidade. Apenas dentro dessa vis\u00e3o, pensar em avalia\u00e7\u00e3o faz sentido. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":38812,"cargo":{"descricao":"Orientador Educacional","id":1765,"slug":"orientador-educacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-orientador-educacional","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - Orientador Educacional - 2019"},{"id":38816,"cargo":{"descricao":"Professor de Atendimento Educacional Especializado","id":17205,"slug":"professor-de-atendimento-educacional-especializado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-professor-de-atendimento-educacional-especializado","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - Professor de Atendimento Educacional Especializado - 2019"},{"id":38817,"cargo":{"descricao":"Professor de Biologia","id":6038,"slug":"professor-de-biologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-professor-de-biologia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - Professor de Biologia - 2019"},{"id":38820,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica","id":5676,"slug":"professor-de-educacao-artistica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-professor-de-educacao-artistica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica - 2019"},{"id":38822,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":38824,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-professor-de-geografia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - Professor de Geografia - 2019"},{"id":38826,"cargo":{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-professor-de-historia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - Professor de Hist\u00f3ria - 2019"},{"id":38829,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-professor-de-matematica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - Professor de Matem\u00e1tica - 2019"},{"id":38832,"cargo":{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464,"slug":"professor-de-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-professor-de-portugues","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - Professor de Portugu\u00eas - 2019"},{"id":38834,"cargo":{"descricao":"Professor de S\u00e9ries Iniciais","id":5834,"slug":"professor-de-series-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-professor-de-series-iniciais","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - Professor de S\u00e9ries Iniciais - 2019"},{"id":38836,"cargo":{"descricao":"Supervisor Pedag\u00f3gico","id":9668,"slug":"supervisor-pedagogico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-supervisor-pedagogico","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - Supervisor Pedag\u00f3gico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-16 14:27:57","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Orienta\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Orientadores","id":72},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"}],"id":1132102,"hashId":"bca2ddab2b26e89a1e0a0145dd243299","enunciado":"<p align=\"justify\">Antunes prop\u00f5e um novo caminhar para a constru\u00e7\u00e3o de um sistema educacional\r\nno qual o aluno seja o protagonista da hist\u00f3ria, tendo, assim, autonomia para interferir diretamente\r\nno processo do seu desenvolvimento. Com base nessa afirma\u00e7\u00e3o, ele apresenta perspectivas que\r\nnorteiam esse caminhar, quais sejam:<\/p><p align=\"justify\">\r\nI. Acredita-se que todo aluno opera m\u00faltiplas intelig\u00eancias e que todo educador deve acreditar-se\r\nrespons\u00e1vel pelo est\u00edmulo delas.<\/p><p align=\"justify\">\r\nII. Pensar na avalia\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s de uma vis\u00e3o construtivista, em que a aprendizagem humana\r\nsomente aconte\u00e7a \u00e0 medida que o educando for capaz de construir significados e atribuir\r\nsentido ao conte\u00fado da aprendizagem.<\/p><p align=\"justify\">\r\nIII. Acredita-se que a escola, desde a Educa\u00e7\u00e3o Infantil at\u00e9 o Ensino Superior, representa um\r\nespa\u00e7o de viv\u00eancia para o trabalho, um ambiente de est\u00edmulos epistemol\u00f3gicos e, sobretudo,\r\num centro de sociabilidade. Apenas dentro dessa vis\u00e3o, pensar em avalia\u00e7\u00e3o faz sentido.<\/p><p align=\"justify\">\r\nQuais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":4028319,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":4028315,"corpo":"<p align=justify>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":4028316,"corpo":"<p align=justify>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":4028317,"corpo":"<p align=justify>Apenas III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":4028318,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":4028319,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389196,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":"pedagogia\/1132102","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica","descricao":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica - Planexcon","sigla":"Planexcon","oab":false,"id":1068,"slug":"planexcon"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tatui","sigla":"","id":1891,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-tatui-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quest\u00e3o 12 De acordo com a PNAS, o princ\u00edpio da democratiza\u00e7\u00e3o e a diretriz da descentraliza\u00e7\u00e3o, presentes na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 e na LOAS, se concretizam na implanta\u00e7\u00e3o e no fortalecimento das inst\u00e2ncias: (PNAS, 2004, p. 120). Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":67788,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tatui","sigla":"","id":1891,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-tatui-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica","descricao":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica - Planexcon","sigla":"Planexcon","oab":false,"id":1068,"slug":"planexcon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tatui-sp-2019-planexcon-assistente-social-gab-oficial-e-retificados-no-site-da-banca-nao-tem-o-gab-preliminar-2","tipo":1,"nome":"Planexcon - Prefeitura de Tatui - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-16 15:12:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2191806,"hashId":"5479684c8f7ac9cad883277f8c98e8a5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quest\u00e3o 12 De acordo com a PNAS, o princ\u00edpio da democratiza\u00e7\u00e3o e a diretriz da descentraliza\u00e7\u00e3o, presentes na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 e na LOAS, se concretizam na implanta\u00e7\u00e3o e no fortalecimento das inst\u00e2ncias: (PNAS, 2004, p. 120). Assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":8604219,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"De negocia\u00e7\u00e3o e parceria.","id":8604216,"corpo":"<p>De negocia\u00e7\u00e3o e parceria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"De operacionaliza\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o.","id":8604217,"corpo":"<p>De operacionaliza\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Federal, Estadual e Municipal. ","id":8604218,"corpo":"<p>Federal, Estadual e Municipal. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"De articula\u00e7\u00e3o, pactuar\u00e3o e delibera\u00e7\u00e3o.","id":8604219,"corpo":"<p>De articula\u00e7\u00e3o, pactuar\u00e3o e delibera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Que pactuam os crit\u00e9rios e procedimentos de transfer\u00eancia de recursos para o cofinanciamento de a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os da Assist\u00eancia Social para estados, Distrito Federal e munic\u00edpios.","id":8604220,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Que pactuam os crit\u00e9rios e procedimentos de transfer\u00eancia de recursos para o cofinanciamento de a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os da Assist\u00eancia Social para estados, Distrito Federal e munic\u00edpios.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509116,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica","descricao":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica - Planexcon","sigla":"Planexcon","oab":false,"id":1068,"slug":"planexcon"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tatui","sigla":"","id":1891,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-tatui-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As protoformas do Servi\u00e7o Social no inicio da profiss\u00e3o no Brasil, se explica pelas primeiras formas ou as formas anteriores do Servi\u00e7o Social que passa necessariamente por sua rela\u00e7\u00e3o umbilical com: (IAMAMOTO, M. V; CARVALHO, R. Rela\u00e7\u00f5es sociais e Servi\u00e7o Social no Brasil: esbo\u00e7o de uma interpreta\u00e7\u00e3o hist\u00f3rico-metodol\u00f3gica. S\u00e3o Paulo: Cortez, 19 ed. 1995). Assinale a alternativa correta: ","provas":[{"id":67788,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tatui","sigla":"","id":1891,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-tatui-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica","descricao":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica - Planexcon","sigla":"Planexcon","oab":false,"id":1068,"slug":"planexcon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tatui-sp-2019-planexcon-assistente-social-gab-oficial-e-retificados-no-site-da-banca-nao-tem-o-gab-preliminar-2","tipo":1,"nome":"Planexcon - Prefeitura de Tatui - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-16 15:12:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2191730,"hashId":"3c72385795de0d4c351a3a8bd43fff6c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As protoformas do Servi\u00e7o Social no inicio da profiss\u00e3o no Brasil, se explica pelas primeiras formas ou as formas anteriores do Servi\u00e7o Social que passa necessariamente por sua rela\u00e7\u00e3o umbilical com: (IAMAMOTO, M. V; CARVALHO, R. Rela\u00e7\u00f5es sociais e Servi\u00e7o Social no Brasil: esbo\u00e7o de uma interpreta\u00e7\u00e3o hist\u00f3rico-metodol\u00f3gica. S\u00e3o Paulo: Cortez, 19 ed. 1995). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta: <\/p>","resposta":8603875,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Estado democr\u00e1tico de direito.","id":8603872,"corpo":"<p>O Estado democr\u00e1tico de direito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os empres\u00e1rios conservadores da \u00e9poca.","id":8603873,"corpo":"<p>Os empres\u00e1rios conservadores da \u00e9poca.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O compromisso no combate a quest\u00e3o social.","id":8603874,"corpo":"<p>O compromisso no combate a quest\u00e3o social.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A Igreja Cat\u00f3lica e suas a\u00e7\u00f5es de caridade e filantropia.","id":8603875,"corpo":"<p>A Igreja Cat\u00f3lica e suas a\u00e7\u00f5es de caridade e filantropia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As institui\u00e7\u00f5es sociais de diferentes cren\u00e7as confessionais e religiosas.","id":8603876,"corpo":"<p>As institui\u00e7\u00f5es sociais de diferentes cren\u00e7as confessionais e religiosas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509116,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica","descricao":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica - Planexcon","sigla":"Planexcon","oab":false,"id":1068,"slug":"planexcon"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tatui","sigla":"","id":1891,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-tatui-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando os n\u00edveis de prote\u00e7\u00e3o social presentes na Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social, temos a Prote\u00e7\u00e3o Social Especial de M\u00e9dia Complexidade, que oferecem atendimentos \u00e0s fam\u00edlias e indiv\u00edduos com seus direitos violados, mas cujos v\u00ednculos familiar e comunit\u00e1rio n\u00e3o foram rompidos. Neste sentido, requerem maior estrutura\u00e7\u00e3o t\u00e9cnico operacional e aten\u00e7\u00e3o especializada e mais individualizada, e, ou, de acompanhamento sistema tico e monitorado, tais como (PNAS, 2004):","provas":[{"id":67788,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tatui","sigla":"","id":1891,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-tatui-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica","descricao":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica - Planexcon","sigla":"Planexcon","oab":false,"id":1068,"slug":"planexcon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tatui-sp-2019-planexcon-assistente-social-gab-oficial-e-retificados-no-site-da-banca-nao-tem-o-gab-preliminar-2","tipo":1,"nome":"Planexcon - Prefeitura de Tatui - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-16 15:13:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2191820,"hashId":"0adb87714eb17c146abc6ef50468fd0d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando os n\u00edveis de prote\u00e7\u00e3o social presentes na Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social, temos a Prote\u00e7\u00e3o Social Especial de M\u00e9dia Complexidade, que oferecem atendimentos \u00e0s fam\u00edlias e indiv\u00edduos com seus direitos violados, mas cujos v\u00ednculos familiar e comunit\u00e1rio n\u00e3o foram rompidos. Neste sentido, requerem maior estrutura\u00e7\u00e3o t\u00e9cnico operacional e aten\u00e7\u00e3o especializada e mais individualizada, e, ou, de acompanhamento sistema tico e monitorado, tais como (PNAS, 2004):<\/p>","resposta":8604284,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas os servi\u00e7os de orienta\u00e7\u00e3o e apoio sociofamiliar.","id":8604280,"corpo":"<p>Apenas os servi\u00e7os de orienta\u00e7\u00e3o e apoio sociofamiliar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Programa de Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0s Fam\u00edlias, Programa de inclusa o produtiva e projetos de enfrentamento da pobreza e Centros de Conviv\u00eancia para Idosos.","id":8604281,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Programa de Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0s Fam\u00edlias, Programa de inclusa o produtiva e projetos de enfrentamento da pobreza e Centros de Conviv\u00eancia para Idosos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Atendimento Integral Institucional, Casa Lar, Republica, Casa de Passagem, Albergue., Fam\u00edlia Substituta, Fam\u00edlia Acolhedora, Medidas socioeducativas restritivas e privativas de liberdade (semiliberdade, interna\u00e7\u00e3o proviso ria e sentenciada) e Trabalho protegido.","id":8604282,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atendimento Integral Institucional, Casa Lar, Republica, Casa de Passagem, Albergue., Fam\u00edlia Substituta, Fam\u00edlia Acolhedora, Medidas socioeducativas restritivas e privativas de liberdade (semiliberdade, interna\u00e7\u00e3o proviso ria e sentenciada) e Trabalho protegido.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Servi\u00e7os para crian\u00e7as de 0 a 6 anos, que visem o fortalecimento dos v\u00ednculos familiares, o direito de brincar, a\u00e7\u00f5es de socializa\u00e7\u00e3o e de sensibiliza\u00e7\u00e3o para a defesa dos direitos das crian\u00e7as, Programas de incentivo ao protagonismo juvenil, e de fortalecimento dos v\u00ednculos familiares e comunit\u00e1rios.","id":8604283,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Servi\u00e7os para crian\u00e7as de 0 a 6 anos, que visem o fortalecimento dos v\u00ednculos familiares, o direito de brincar, a\u00e7\u00f5es de socializa\u00e7\u00e3o e de sensibiliza\u00e7\u00e3o para a defesa dos direitos das crian\u00e7as, Programas de incentivo ao protagonismo juvenil, e de fortalecimento dos v\u00ednculos familiares e comunit\u00e1rios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Servi\u00e7o de orienta\u00e7\u00e3o e apoio sociofamiliar, Planta o Social, Abordagem de rua, Cuidado no domic\u00edlio, Servi\u00e7o de Habilita\u00e7\u00e3o e Reabilita\u00e7\u00e3o na comunidade das pessoas com Defici\u00eancia, Medidas socioeducativas em meio-aberto (Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os a Comunidade \u2013 PSC e Liberdade Assistida \u2013 LA). ","id":8604284,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Servi\u00e7o de orienta\u00e7\u00e3o e apoio sociofamiliar, Planta o Social, Abordagem de rua, Cuidado no domic\u00edlio, Servi\u00e7o de Habilita\u00e7\u00e3o e Reabilita\u00e7\u00e3o na comunidade das pessoas com Defici\u00eancia, Medidas socioeducativas em meio-aberto (Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os a Comunidade \u2013 PSC e Liberdade Assistida \u2013 LA). <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509116,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567,"slug":"funcern"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil \/ Pedagogo","id":18898,"slug":"professor-de-educacao-infantil-pedagogo"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"Professor Ensino Fundamental 6\u00ba ao 9\u00ba Ano - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":6098,"slug":"professor-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-ingles"},{"descricao":"Professor Ensino Fundamental 6\u00ba ao 9\u00ba Ano - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":17935,"slug":"professor-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-ciencias"},{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"},{"descricao":"Professor 1\u00ba ao 5\u00ba ano - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":7244,"slug":"professor-1o-ao-5o-ano-area-ensino-fundamental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeituras de Apodi e Ita\u00fa","sigla":"","id":3939,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeituras-de-apodi-e-itau-rn"},{"nome":"Prefeitura de Ita\u00fa","sigla":"","id":3943,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-itau-rn"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 concep\u00e7\u00e3o de curr\u00edculo na vasta literatura educacional, analise a classifica\u00e7\u00e3o a seguir.I- Curr\u00edculo tradicional \u2013 curr\u00edculo abstrato que desenvolve saberes fragmentados, dogm\u00e1ticos, prontos e acabados. Logo, \u00e9 desprovido de significado social, n\u00e3o desenvolvendo a consci\u00eancia cr\u00edtica do educando. O ensino se define como simples transmiss\u00e3o de conhecimento. II- Curr\u00edculo tecnicista \u2013 curr\u00edculo com \u00eanfase na concep\u00e7\u00e3o tradicional, intercalando, em momentos estanques, assuntos de contexto social que n\u00e3o se articulam aos demais conte\u00fados trabalhados. Nessa combina\u00e7\u00e3o, o que ocorre \u00e9 uma pseudo-cr\u00edtica. III- Curr\u00edculo cr\u00edtico \u2013 curr\u00edculo que desenvolve saberes plurais, inacabados, contextualizados e enriquecidos com uma leitura cr\u00edtica-construtiva da pr\u00e1tica social. Articula a dimens\u00e3o social e pol\u00edtica dos conte\u00fados curriculares, voltando-se para a forma\u00e7\u00e3o da consci\u00eancia cr\u00edtica. IV- Misto de Tradicional e Cr\u00edtico \u2013 curr\u00edculo com \u00eanfase excessiva no planejamento e nos elementos t\u00e9cnicos do processo curricular, especialmente na metodologia e nos recursos t\u00e9cnicos. \u00c9 uma concep\u00e7\u00e3o curricular de natureza instrumental, voltada para a racionaliza\u00e7\u00e3o do ensino e para o uso de meios e t\u00e9cnicas consideradas eficazes. V- Curr\u00edculo contextualizado \u2013 o conhecimento \u00e9 tratado de forma integrada ao contexto social provocando aprendizagens significativas e uma rela\u00e7\u00e3o de reciprocidade entre o educando e o objeto do conhecimento. Na classifica\u00e7\u00e3o, est\u00e3o corretos os itens:","provas":[{"id":44216,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil \/ Pedagogo","id":18898,"slug":"professor-de-educacao-infantil-pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeituras de Apodi e Ita\u00fa","sigla":"","id":3939,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeituras-de-apodi-e-itau-rn"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567,"slug":"funcern"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeituras-de-apodi-e-itau-rn-2019-funcern-professor-de-educacao-infantil-pedagogo","tipo":1,"nome":"FUNCERN - Prefeituras de Apodi e Ita\u00fa - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil \/ Pedagogo - 2019"},{"id":44219,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeituras de Apodi e Ita\u00fa","sigla":"","id":3939,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeituras-de-apodi-e-itau-rn"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567,"slug":"funcern"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeituras-de-apodi-e-itau-rn-2019-funcern-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FUNCERN - Prefeituras de Apodi e Ita\u00fa - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":44223,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ita\u00fa","sigla":"","id":3943,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-itau-rn"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567,"slug":"funcern"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itau-rn-2019-funcern-pedagogo","tipo":1,"nome":"FUNCERN - Prefeitura de Ita\u00fa - Pedagogo - 2019"},{"id":44224,"cargo":{"descricao":"Professor Ensino Fundamental 6\u00ba ao 9\u00ba Ano - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":6098,"slug":"professor-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ita\u00fa","sigla":"","id":3943,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-itau-rn"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567,"slug":"funcern"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itau-rn-2019-funcern-professor-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-ingles","tipo":1,"nome":"FUNCERN - Prefeitura de Ita\u00fa - Professor Ensino Fundamental 6\u00ba ao 9\u00ba Ano - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2019"},{"id":44227,"cargo":{"descricao":"Professor Ensino Fundamental 6\u00ba ao 9\u00ba Ano - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":17935,"slug":"professor-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ita\u00fa","sigla":"","id":3943,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-itau-rn"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567,"slug":"funcern"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itau-rn-2019-funcern-professor-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-ciencias","tipo":1,"nome":"FUNCERN - Prefeitura de Ita\u00fa - Professor Ensino Fundamental 6\u00ba ao 9\u00ba Ano - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2019"},{"id":44228,"cargo":{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ita\u00fa","sigla":"","id":3943,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-itau-rn"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567,"slug":"funcern"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itau-rn-2019-funcern-psicopedagogo","tipo":1,"nome":"FUNCERN - Prefeitura de Ita\u00fa - Psicopedagogo - 2019"},{"id":44230,"cargo":{"descricao":"Professor 1\u00ba ao 5\u00ba ano - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":7244,"slug":"professor-1o-ao-5o-ano-area-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ita\u00fa","sigla":"","id":3943,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-itau-rn"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567,"slug":"funcern"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itau-rn-2019-funcern-professor-1o-ao-5o-ano-area-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"FUNCERN - Prefeitura de Ita\u00fa - Professor 1\u00ba ao 5\u00ba ano - \u00c1rea: Ensino Fundamental - 2019"},{"id":47246,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeituras de Apodi e Ita\u00fa","sigla":"","id":3939,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeituras-de-apodi-e-itau-rn"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567,"slug":"funcern"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeituras-de-apodi-e-itau-rn-2019-funcern-pedagogo","tipo":1,"nome":"FUNCERN - Prefeituras de Apodi e Ita\u00fa - Pedagogo - 2019"},{"id":47275,"cargo":{"descricao":"Professor 1\u00ba ao 5\u00ba ano - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":7244,"slug":"professor-1o-ao-5o-ano-area-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeituras de Apodi e Ita\u00fa","sigla":"","id":3939,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeituras-de-apodi-e-itau-rn"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567,"slug":"funcern"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeituras-de-apodi-e-itau-rn-2019-funcern-professor-1o-ao-5o-ano-area-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"FUNCERN - Prefeituras de Apodi e Ita\u00fa - Professor 1\u00ba ao 5\u00ba Ano do Ensino Fundamental - 2019"},{"id":47290,"cargo":{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeituras de Apodi e Ita\u00fa","sigla":"","id":3939,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeituras-de-apodi-e-itau-rn"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567,"slug":"funcern"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeituras-de-apodi-e-itau-rn-2019-funcern-psicopedagogo","tipo":1,"nome":"FUNCERN - Prefeituras de Apodi e Ita\u00fa - Psicopedagogo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-17 04:25:38","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":1332751,"hashId":"28622bc3a0b14688d9ceaeae9640a0ff","enunciado":"<p align=\"justify\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 concep\u00e7\u00e3o de curr\u00edculo na vasta literatura educacional, analise a classifica\u00e7\u00e3o a seguir.<\/p><p align=\"justify\">I- <strong>Curr\u00edculo tradicional<\/strong> \u2013 curr\u00edculo abstrato que desenvolve saberes fragmentados, dogm\u00e1ticos, prontos e acabados. Logo, \u00e9 desprovido de significado social, n\u00e3o desenvolvendo a consci\u00eancia cr\u00edtica do educando. O ensino se define como simples transmiss\u00e3o de conhecimento.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II- <strong>Curr\u00edculo tecnicista<\/strong> \u2013 curr\u00edculo com \u00eanfase na concep\u00e7\u00e3o tradicional, intercalando, em momentos estanques, assuntos de contexto social que n\u00e3o se articulam aos demais conte\u00fados trabalhados. Nessa combina\u00e7\u00e3o, o que ocorre \u00e9 uma pseudo-cr\u00edtica.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III- <strong>Curr\u00edculo cr\u00edtico<\/strong> \u2013 curr\u00edculo que desenvolve saberes plurais, inacabados, contextualizados e enriquecidos com uma leitura cr\u00edtica-construtiva da pr\u00e1tica social. Articula a dimens\u00e3o social e pol\u00edtica dos conte\u00fados curriculares, voltando-se para a forma\u00e7\u00e3o da consci\u00eancia cr\u00edtica.\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV- <strong>Misto de Tradicional e Cr\u00edtico<\/strong> \u2013 curr\u00edculo com \u00eanfase excessiva no planejamento e nos elementos t\u00e9cnicos do processo curricular, especialmente na metodologia e nos recursos t\u00e9cnicos. \u00c9 uma concep\u00e7\u00e3o curricular de natureza instrumental, voltada para a racionaliza\u00e7\u00e3o do ensino e para o uso de meios e t\u00e9cnicas consideradas eficazes.\r\n<\/p><p align=\"justify\">V- <strong>Curr\u00edculo contextualizado<\/strong> \u2013 o conhecimento \u00e9 tratado de forma integrada ao contexto social provocando aprendizagens significativas e uma rela\u00e7\u00e3o de reciprocidade entre o educando e o objeto do conhecimento.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Na classifica\u00e7\u00e3o, est\u00e3o corretos os itens:<\/p>","resposta":4873606,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II, IV e V","id":4873603,"corpo":"<p align=justify>II, IV e V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e IV","id":4873604,"corpo":"<p align=justify>I, II e IV<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III, IV e V","id":4873605,"corpo":"<p align=justify>III, IV e V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, III e V","id":4873606,"corpo":"<p align=justify>I, III e V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412076,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Componentes Curriculares","oab":false,"nome":"Componentes Curriculares","pai":405549,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405551,"slug":"pedagogia-componentes-curriculares"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concep\u00e7\u00f5es de curr\u00edculo","oab":false,"nome":"Concep\u00e7\u00f5es de curr\u00edculo","pai":405549,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405552,"slug":"pedagogia-concepcoes-de-curriculo"}],"slug":"pedagogia\/1332751","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":3313,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ciencias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o","sigla":"","id":3945,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As camadas de ar denso e frio apresentam menor \u00edndice de refra\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":44277,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":3313,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o","sigla":"","id":3945,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se-2019-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-ciencias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-17 04:25:39","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":1334806,"hashId":"b0bce1e8ed655aa287836a7b0e7e469e","enunciado":"<p align=justify>As camadas de ar denso e frio apresentam menor \u00edndice de\r\nrefra\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":4882566,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4882565,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4882566,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Fata Morgana A Fata Morgana \u00e9 um fen\u00f4meno \u00f3tico que pode ser visto quando ocorre uma invers\u00e3o t\u00e9rmica descont\u00ednua no ar, geralmente pr\u00f3xima a oceanos. A combina\u00e7\u00e3o de camadas de ar de temperaturas diferentes produz miragens superiores e inferiores produzindo uma imagem irregular que \u00e0s vezes aparenta estar bem acima do mar. Como a imagem formada \u00e9 complexa, muitas vezes ela \u00e9 descrita como muralhas ou castelos nas nuvens. Internet: www.eoas.ubc.ca (com adapta\u00e7\u00f5es). Considerando o texto anterior e os v\u00e1rios aspectos a ele relacionados, julgue os itens que se seguem.","id":412311,"enunciado":"<p align=\"center\"><strong>Fata Morgana<\/strong>\r\n<\/p><p align=\"justify\">        A Fata Morgana \u00e9 um fen\u00f4meno \u00f3tico que pode ser visto\r\nquando ocorre uma invers\u00e3o t\u00e9rmica descont\u00ednua no ar, geralmente\r\npr\u00f3xima a oceanos. A combina\u00e7\u00e3o de camadas de ar de\r\ntemperaturas diferentes produz miragens superiores e inferiores\r\nproduzindo uma imagem irregular que \u00e0s vezes aparenta estar bem\r\nacima do mar. Como a imagem formada \u00e9 complexa, muitas vezes\r\nela \u00e9 descrita como muralhas ou castelos nas nuvens.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/44277\/6.GIF\"><\/p><p align=\"right\"><sub>Internet: www.eoas.ubc.ca (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/sub>\r\n<\/p><p align=\"justify\">Considerando o texto anterior e os v\u00e1rios aspectos a ele\r\nrelacionados, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 98 a 101","ordem":98},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ensino em Ci\u00eancias e Biologia","oab":false,"nome":"Ensino em Ci\u00eancias e Biologia","pai":398320,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398321,"slug":"biologia-ensino-em-ciencias-e-biologia"}],"slug":"biologia\/1334806","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":3313,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ciencias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o","sigla":"","id":3945,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Todos os raios refratados pela passagem de um meio para outro devem estar no mesmo plano de seu respectivo raio incidente.","provas":[{"id":44277,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":3313,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o","sigla":"","id":3945,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se-2019-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-ciencias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-17 04:25:39","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":1334807,"hashId":"0e082d03e68595428de07757f834756b","enunciado":"<p align=justify>Todos os raios refratados pela passagem de um meio para\r\noutro devem estar no mesmo plano de seu respectivo raio\r\nincidente.<\/p>","resposta":4882567,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4882567,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4882568,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Fata Morgana A Fata Morgana \u00e9 um fen\u00f4meno \u00f3tico que pode ser visto quando ocorre uma invers\u00e3o t\u00e9rmica descont\u00ednua no ar, geralmente pr\u00f3xima a oceanos. A combina\u00e7\u00e3o de camadas de ar de temperaturas diferentes produz miragens superiores e inferiores produzindo uma imagem irregular que \u00e0s vezes aparenta estar bem acima do mar. Como a imagem formada \u00e9 complexa, muitas vezes ela \u00e9 descrita como muralhas ou castelos nas nuvens. Internet: www.eoas.ubc.ca (com adapta\u00e7\u00f5es). Considerando o texto anterior e os v\u00e1rios aspectos a ele relacionados, julgue os itens que se seguem.","id":412311,"enunciado":"<p align=\"center\"><strong>Fata Morgana<\/strong>\r\n<\/p><p align=\"justify\">        A Fata Morgana \u00e9 um fen\u00f4meno \u00f3tico que pode ser visto\r\nquando ocorre uma invers\u00e3o t\u00e9rmica descont\u00ednua no ar, geralmente\r\npr\u00f3xima a oceanos. A combina\u00e7\u00e3o de camadas de ar de\r\ntemperaturas diferentes produz miragens superiores e inferiores\r\nproduzindo uma imagem irregular que \u00e0s vezes aparenta estar bem\r\nacima do mar. Como a imagem formada \u00e9 complexa, muitas vezes\r\nela \u00e9 descrita como muralhas ou castelos nas nuvens.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/44277\/6.GIF\"><\/p><p align=\"right\"><sub>Internet: www.eoas.ubc.ca (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/sub>\r\n<\/p><p align=\"justify\">Considerando o texto anterior e os v\u00e1rios aspectos a ele\r\nrelacionados, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 98 a 101","ordem":98},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ensino em Ci\u00eancias e Biologia","oab":false,"nome":"Ensino em Ci\u00eancias e Biologia","pai":398320,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398321,"slug":"biologia-ensino-em-ciencias-e-biologia"}],"slug":"biologia\/1334807","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233,"slug":"ufjf"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto com \u00canfase em Doen\u00e7as Cr\u00f4nico - Degenerativas - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":19334,"slug":"residencia-multiprofissional-em-saude-do-adulto-com-enfase-em-doencas-cronico-degenerativas-area-nutricao"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"hu-ufjf-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O exame cl\u00ednico \u00e9 um m\u00e9todo utilizado para detectar sinais e sintomas relacionados ao estado nutricional do indiv\u00edduo. Sobre esta tem\u00e1tica, assinale (V) para afirmativas Verdadeiras e (F) para as Falsas. I. ( ) Perda de cabelo e despigmenta\u00e7\u00e3o s\u00e3o sinais cl\u00ednicos de Kwashiorkor. II. ( ) Unhas quebradi\u00e7as, rugosas e coilon\u00edquas s\u00e3o sintomas comuns da defici\u00eancia de zinco. III. ( ) Ros\u00e1rio raqu\u00edtico \u00e9 um sinal cl\u00ednico de defici\u00eancia de vitamina D. IV. ( ) Dem\u00eancia pode estar associada \u00e0 defici\u00eancia de niacina, vitamina B12 e tiamina. V. ( ) Aumento do cora\u00e7\u00e3o e taquicardia s\u00e3o sintomas cl\u00ednicos compat\u00edveis com a defici\u00eancia de tiamina. Assinale a alternativa CORRETA sobre as afirmativas anteriores:","provas":[{"id":44967,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto com \u00canfase em Doen\u00e7as Cr\u00f4nico - Degenerativas - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":19334,"slug":"residencia-multiprofissional-em-saude-do-adulto-com-enfase-em-doencas-cronico-degenerativas-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"hu-ufjf-mg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233,"slug":"ufjf"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hu-ufjf-mg-2019-ufjf-residencia-multiprofissional-em-saude-do-adulto-com-enfase-em-doencas-cronico-degenerativas-area-nutricao","tipo":1,"nome":"UFJF - HU-UFJF - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto com \u00canfase em Doen\u00e7as Cr\u00f4nico - Degenerativas - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-17 04:25:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1362275,"hashId":"6dc89968eeab9b34222b053147bd7a25","enunciado":"<p align=\"justify\">O exame cl\u00ednico \u00e9 um m\u00e9todo utilizado para detectar sinais e sintomas relacionados ao estado\r\nnutricional do indiv\u00edduo. Sobre esta tem\u00e1tica, assinale (V) para afirmativas Verdadeiras e (F) para as Falsas.<\/p><p align=\"justify\">\r\nI. ( ) Perda de cabelo e despigmenta\u00e7\u00e3o s\u00e3o sinais cl\u00ednicos de <em>Kwashiorkor<\/em>.<\/p><p align=\"justify\">\r\nII. ( ) Unhas quebradi\u00e7as, rugosas e coilon\u00edquas s\u00e3o sintomas comuns da defici\u00eancia de zinco.<\/p><p align=\"justify\">\r\nIII. ( ) Ros\u00e1rio raqu\u00edtico \u00e9 um sinal cl\u00ednico de defici\u00eancia de vitamina D.\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV. ( ) Dem\u00eancia pode estar associada \u00e0 defici\u00eancia de niacina, vitamina B12 e tiamina.<\/p><p align=\"justify\">\r\nV. ( ) Aumento do cora\u00e7\u00e3o e taquicardia s\u00e3o sintomas cl\u00ednicos compat\u00edveis com a defici\u00eancia de tiamina.<\/p><p align=\"justify\">\r\nAssinale a alternativa <u>CORRETA<\/u> sobre as afirmativas anteriores:<\/p>","resposta":4997990,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I. (F), II. (V), III. (F), IV. (V), V. (F). ","id":4997988,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>I. (F), II. (V), III. (F), IV. (V), V. (F).\r\n<\/p><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I. (V), II. (F), III. (V), IV. (V), V. (F).","id":4997989,"corpo":"<p align=justify>I. (V), II. (F), III. (V), IV. (V), V. (F).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I. (V), II. (F), III. (V), IV. (V), V. (V). ","id":4997990,"corpo":"<p align=justify>I. (V), II. (F), III. (V), IV. (V), V. (V).\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I. (V), II. (V), III. (F), IV. (F), V. (V).","id":4997991,"corpo":"<p align=justify>I. (V), II. (V), III. (F), IV. (F), V. (V).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I. (V), II. (V), III. (V), IV. (V), V. (V).","id":4997992,"corpo":"<p align=justify>I. (V), II. (V), III. (V), IV. (V), V. (V).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":415891,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49 a 50","ordem":49},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Nutricional","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Nutricional","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398536,"slug":"nutricao-avaliacao-nutricional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00e9todos Diretos e Indiretos de Avalia\u00e7\u00e3o do Estado Nutricional","oab":false,"nome":"M\u00e9todos Diretos e Indiretos de Avalia\u00e7\u00e3o do Estado Nutricional","pai":398536,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418134,"slug":"nutricao-metodos-diretos-e-indiretos-de-avaliacao-do-estado-nutricional"}],"slug":"nutricao\/1362275","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},{"descricao":"Secret\u00e1ria","id":7292,"slug":"secretaria"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6472,"slug":"tecnico-de-informatica"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: M\u00eddias Sociais","id":19900,"slug":"tecnico-area-midias-sociais"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Som","id":14858,"slug":"tecnico-de-som"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara do Cabo de Santo Agostinho","sigla":"","id":3842,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-do-cabo-de-santo-agostinho-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere uma sequ\u00eancia de n\u00fameros pares consecutivos iniciada com o n\u00famero 102. Ao pegar o quinto termo dessa sequ\u00eancia, somar com o s\u00e9timo termo e, em seguida, dividir o resultado por 2, ser\u00e1 encontrado um n\u00famero que \u00e9","provas":[{"id":46370,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara do Cabo de Santo Agostinho","sigla":"","id":3842,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-do-cabo-de-santo-agostinho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-do-cabo-de-santo-agostinho-pe-2019-instituto-aocp-arquivista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - C\u00e2mara do Cabo de Santo Agostinho - Arquivista - 2019"},{"id":46392,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara do Cabo de Santo Agostinho","sigla":"","id":3842,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-do-cabo-de-santo-agostinho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-do-cabo-de-santo-agostinho-pe-2019-instituto-aocp-motorista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - C\u00e2mara do Cabo de Santo Agostinho - Motorista - 2019"},{"id":46395,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1ria","id":7292,"slug":"secretaria"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara do Cabo de Santo Agostinho","sigla":"","id":3842,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-do-cabo-de-santo-agostinho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-do-cabo-de-santo-agostinho-pe-2019-instituto-aocp-secretaria","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - C\u00e2mara do Cabo de Santo Agostinho - Secret\u00e1ria - 2019"},{"id":46398,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6472,"slug":"tecnico-de-informatica"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara do Cabo de Santo Agostinho","sigla":"","id":3842,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-do-cabo-de-santo-agostinho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-do-cabo-de-santo-agostinho-pe-2019-instituto-aocp-tecnico-de-informatica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - C\u00e2mara do Cabo de Santo Agostinho - T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica - 2019"},{"id":46401,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: M\u00eddias Sociais","id":19900,"slug":"tecnico-area-midias-sociais"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara do Cabo de Santo Agostinho","sigla":"","id":3842,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-do-cabo-de-santo-agostinho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-do-cabo-de-santo-agostinho-pe-2019-instituto-aocp-tecnico-area-midias-sociais","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - C\u00e2mara do Cabo de Santo Agostinho - T\u00e9cnico - \u00c1rea: M\u00eddias Sociais - 2019"},{"id":46403,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Som","id":14858,"slug":"tecnico-de-som"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara do Cabo de Santo Agostinho","sigla":"","id":3842,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-do-cabo-de-santo-agostinho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-do-cabo-de-santo-agostinho-pe-2019-instituto-aocp-tecnico-de-som","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - C\u00e2mara do Cabo de Santo Agostinho - T\u00e9cnico de Som - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-17 04:25:43","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":1409847,"hashId":"fe451546e321166b61fb6751bbed0772","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere uma sequ\u00eancia de n\u00fameros pares consecutivos iniciada com o n\u00famero 102. Ao pegar o quinto termo dessa sequ\u00eancia, somar com o s\u00e9timo termo e, em seguida, dividir o resultado por 2, ser\u00e1 encontrado um n\u00famero que \u00e9<\/p>","resposta":5193778,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o oitavo termo da sequ\u00eancia.","id":5193776,"corpo":"<p>o oitavo termo da sequ\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00edmpar.","id":5193777,"corpo":"<p>\u00edmpar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o sexto termo da sequ\u00eancia.","id":5193778,"corpo":"<p>o sexto termo da sequ\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"divis\u00edvel por 6.","id":5193779,"corpo":"<p>divis\u00edvel por 6.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420895,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sequ\u00eancias com n\u00fameros, letras, palavras e figuras","oab":false,"nome":"Sequ\u00eancias com n\u00fameros, letras, palavras e figuras","pai":425328,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404279,"slug":"raciocinio-logico-sequencias-com-numeros-letras-palavras-e-figuras"}],"slug":"raciocinio-logico\/1409847","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Superior Especializado - \u00c1rea Psicologia","id":16558,"slug":"tecnico-superior-especializado-area-psicologia"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"DPE RJ","id":3467,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"dpe-rj-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Fernando e Raquel viviam em uni\u00e3o est\u00e1vel, mas se separaram h\u00e1 cerca de um ano. Depois de algumas discuss\u00f5es sobre pagamento de pens\u00e3o e cuidados com os filhos, ele decidiu ajuizar uma a\u00e7\u00e3o de guarda compartilhada, alegando impedimento dela \u00e0 conviv\u00eancia familiar. Com base na lei que disp\u00f5e sobre esse tema no Brasil, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":36790,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Superior Especializado - \u00c1rea Psicologia","id":16558,"slug":"tecnico-superior-especializado-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"DPE RJ","id":3467,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"dpe-rj-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"dpe-rj-rj-2019-fgv-tecnico-superior-especializado-area-psicologia","tipo":1,"nome":"FGV - DPE RJ - T\u00e9cnico Superior Especializado - \u00c1rea Psicologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-17 00:52:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1052326,"hashId":"3a443b6caea4c0fd05568367863d570a","enunciado":"Fernando e Raquel viviam em uni\u00e3o est\u00e1vel, mas se separaram h\u00e1\r\ncerca de um ano. Depois de algumas discuss\u00f5es sobre pagamento\r\nde pens\u00e3o e cuidados com os filhos, ele decidiu ajuizar uma a\u00e7\u00e3o\r\nde guarda compartilhada, alegando impedimento dela \u00e0\r\nconviv\u00eancia familiar.\r\nCom base na lei que disp\u00f5e sobre esse tema no Brasil, \u00e9 correto\r\nafirmar que:","resposta":3685590,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a guarda compartilhada \u00e9 aplicada sempre que poss\u00edvel, em havendo acordo entre as partes;","id":3685589,"corpo":"a guarda compartilhada \u00e9 aplicada sempre que poss\u00edvel, em\r\nhavendo acordo entre as partes;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" a guarda compartilhada n\u00e3o \u00e9 aplicada se um dos genitores declarar ao magistrado que n\u00e3o deseja a guarda do menor;","id":3685590,"corpo":" a guarda compartilhada n\u00e3o \u00e9 aplicada se um dos genitores\r\ndeclarar ao magistrado que n\u00e3o deseja a guarda do menor;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a guarda compartilhada implica a divis\u00e3o id\u00eantica dos dias e finais de semana de conviv\u00eancia familiar;","id":3685591,"corpo":"a guarda compartilhada implica a divis\u00e3o id\u00eantica dos dias e\r\nfinais de semana de conviv\u00eancia familiar;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a guarda deve ser unilateral quando um dos genitores re\u00fane melhores condi\u00e7\u00f5es para exerc\u00ea-la;","id":3685592,"corpo":"a guarda deve ser unilateral quando um dos genitores re\u00fane\r\nmelhores condi\u00e7\u00f5es para exerc\u00ea-la;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a depender da situa\u00e7\u00e3o conjugal, os pais n\u00e3o det\u00eam o pleno exerc\u00edcio do poder familiar.","id":3685593,"corpo":"a depender da situa\u00e7\u00e3o conjugal, os pais n\u00e3o det\u00eam o pleno\r\nexerc\u00edcio do poder familiar.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378528,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Direito \u00e0 Conviv\u00eancia Familiar e Comunit\u00e1ria (guarda, tutela e ado\u00e7\u00e3o)","oab":true,"nome":"Do Direito \u00e0 Conviv\u00eancia Familiar e Comunit\u00e1ria (guarda, tutela e ado\u00e7\u00e3o)","pai":406582,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406587,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-do-direito-a-convivencia-familiar-e-comunitaria-guarda-tutela-e-adocao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais (Art. 19 a 24)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais (Art. 19 a 24)","pai":406587,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":411472,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-gerais-art-19-a-24"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/1052326","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fazend\u00e1rio","id":103,"slug":"agente-fazendario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as assertivas a seguir:I. Que provejemos a nossos filhos a melhor educa\u00e7\u00e3o sempre!II. N\u00f3s nos propusemos a discutir sobre a atualiza\u00e7\u00e3o da norma.III. Se Jo\u00e3o o ver, pedir\u00e1 pessoalmente que cuide do assunto.IV. Ela n\u00e3o creu em seus olhos ao deparar-se com aquela cena dantesca.Assinale a alternativa que se aplica, quanto \u00e0 flex\u00e3o dos verbos acima:","provas":[{"id":71851,"cargo":{"descricao":"Agente Fazend\u00e1rio","id":103,"slug":"agente-fazendario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc-2019-ieses-agente-fazendario-2","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 - Agente Fazend\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-17 04:24:59","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[],"id":2196091,"hashId":"ebfafb758101b056cd96316aa9ce2892","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Leia as assertivas a seguir:<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">I. Que provejemos a nossos filhos a melhor educa\u00e7\u00e3o sempre!<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">II. N\u00f3s nos propusemos a discutir sobre a atualiza\u00e7\u00e3o da norma.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">III. Se Jo\u00e3o o ver, pedir\u00e1 pessoalmente que cuide do assunto.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">IV. Ela n\u00e3o creu em seus olhos ao deparar-se com aquela cena dantesca.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Assinale a alternativa que se aplica, quanto \u00e0 flex\u00e3o dos verbos acima:<\/span><\/p>","resposta":8621917,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas a assertiva I est\u00e1 incorreta.","id":8621916,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas a assertiva I est\u00e1 incorreta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I e III est\u00e3o incorretas.","id":8621917,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as assertivas I e III est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I, II e III est\u00e3o incorretas. ","id":8621918,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as assertivas I, II e III est\u00e3o incorretas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas a assertiva IV est\u00e1 incorreta.","id":8621919,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas a assertiva IV est\u00e1 incorreta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509598,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fazend\u00e1rio","id":103,"slug":"agente-fazendario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mas, enquanto procurava (1) n\u00e3o entender jamais, o rosto cada vez mais suspenso do homem j\u00e1 entendera (2), sem que um tra\u00e7o se tivesse alterado. Seu trabalho principal era ganhar tempo e se concentrar em reter a respira\u00e7\u00e3o. O que de repente j\u00e1 n\u00e3o era mais dif\u00edcil. Pois inesperadamente ele percebia (3) com horror que a sala e a mulher estavam calmas e sem pressa. Mais desconfiado ainda, como quem fosse terminar enfim por dar uma gargalhada por constatar o absurdo, ele no entanto teimava (4) em manter o rosto enviesado, de onde a olhava (5) em guarda, quase seu inimigo. (Lispector, C. A imita\u00e7\u00e3o da rosa (2016). In: Moser, B. Todos os contos (pp. 102). Rio de Janeiro: Ed. Rocco) Assinale a alternativa que se aplica, de acordo com os verbos assinalados acima:","provas":[{"id":71851,"cargo":{"descricao":"Agente Fazend\u00e1rio","id":103,"slug":"agente-fazendario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc-2019-ieses-agente-fazendario-2","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 - Agente Fazend\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-17 04:24:59","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[],"id":2196094,"hashId":"f34fca3664a6e1100902086b362da43a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Mas, enquanto <\/em><strong style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><u>procurava<\/u> (1)<\/strong><em style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"> n\u00e3o entender jamais, o rosto cada vez mais suspenso do homem j\u00e1 <\/em><strong style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><u>entendera<\/u> (2)<\/strong><em style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">, sem que um tra\u00e7o se tivesse alterado. Seu trabalho principal era ganhar tempo e se concentrar em reter a respira\u00e7\u00e3o. O que de repente j\u00e1 n\u00e3o era mais dif\u00edcil. Pois inesperadamente ele <\/em><strong style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><u>percebia<\/u> (3)<\/strong><em style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"> com horror que a sala e a mulher estavam calmas e sem pressa. Mais desconfiado ainda, como quem fosse terminar enfim por dar uma gargalhada por constatar o absurdo, ele no entanto <\/em><strong style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><u>teimava<\/u> (4)<\/strong><em style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"> em manter o rosto enviesado, de onde a <\/em><strong style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><u>olhava<\/u> (5)<\/strong><em style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"> em guarda, quase seu inimigo.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px; color: rgb(52, 69, 99); background-color: rgb(255, 255, 255);\">(Lispector, C. A imita\u00e7\u00e3o da rosa (2016). In: Moser, B. <\/span><em style=\"font-size: 11px; color: rgb(52, 69, 99); background-color: rgb(255, 255, 255);\">Todos os contos (pp. 102)<\/em><span style=\"font-size: 11px; color: rgb(52, 69, 99); background-color: rgb(255, 255, 255);\">. Rio de Janeiro: Ed. Rocco)<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Assinale a alternativa que se aplica, de acordo com os verbos assinalados acima:<\/span><\/p>","resposta":8621929,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O pret\u00e9rito imperfeito do indicativo, que \u00e9 o tempo verbal mais usado no per\u00edodo acima, \u00e9 geralmente usado ao contar-se uma hist\u00f3ria em que as a\u00e7\u00f5es n\u00e3o est\u00e3o terminadas, elas t\u00eam alguma rela\u00e7\u00e3o com o passar do tempo.","id":8621929,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O pret\u00e9rito imperfeito do indicativo, que \u00e9 o tempo verbal mais usado no per\u00edodo acima, \u00e9 geralmente usado ao contar-se uma hist\u00f3ria em que as a\u00e7\u00f5es n\u00e3o est\u00e3o terminadas, elas t\u00eam alguma rela\u00e7\u00e3o com o passar do tempo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O per\u00edodo acima mistura tempos verbais, principalmente o pret\u00e9rito imperfeito do indicativo e o futuro do pret\u00e9rito, que indica a a\u00e7\u00e3o que acontece antes de uma a\u00e7\u00e3o no tempo passado.","id":8621930,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O per\u00edodo acima mistura tempos verbais, principalmente o pret\u00e9rito imperfeito do indicativo e o futuro do pret\u00e9rito, que indica a a\u00e7\u00e3o que acontece antes de uma a\u00e7\u00e3o no tempo passado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O per\u00edodo acima est\u00e1 principalmente no pret\u00e9rito perfeito do indicativo, tempo verbal usado em geral para contar uma hist\u00f3ria, com eventos passados j\u00e1 terminados ao longo do tempo.","id":8621931,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O per\u00edodo acima est\u00e1 principalmente no pret\u00e9rito perfeito do indicativo, tempo verbal usado em geral para contar uma hist\u00f3ria, com eventos passados j\u00e1 terminados ao longo do tempo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O pret\u00e9rito mais-que-perfeito do indicativo usado no per\u00edodo acima significa que h\u00e1 no per\u00edodo alguma refer\u00eancia ao futuro, o que justificaria seu uso quando se conta uma hist\u00f3ria.","id":8621932,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O pret\u00e9rito mais-que-perfeito do indicativo usado no per\u00edodo acima significa que h\u00e1 no per\u00edodo alguma refer\u00eancia ao futuro, o que justificaria seu uso quando se conta uma hist\u00f3ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509598,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Anatomia e Necr\u00f3psia","id":7742,"slug":"tecnico-em-anatomia-e-necropsia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao perit\u00f4nio, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":46836,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Anatomia e Necr\u00f3psia","id":7742,"slug":"tecnico-em-anatomia-e-necropsia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufpb-pb-2019-instituto-aocp-tecnico-em-anatomia-e-necropsia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFPB - T\u00e9cnico em Anatomia e Necr\u00f3psia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-16 17:04:48","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":1424656,"hashId":"482bf33395389493a0feec3f3fce2c45","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao perit\u00f4nio, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":5256297,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O mesent\u00e9rio \u00e9 uma l\u00e2mina dupla de perit\u00f4nio formada pela invagina\u00e7\u00e3o do perit\u00f4nio por um \u00f3rg\u00e3o, sendo a continuidade dos perit\u00f4nios parietal e visceral.","id":5256295,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O mesent\u00e9rio \u00e9 uma l\u00e2mina dupla de perit\u00f4nio formada pela invagina\u00e7\u00e3o do perit\u00f4nio por um \u00f3rg\u00e3o, sendo a continuidade dos perit\u00f4nios parietal e visceral.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A cavidade peritoneal est\u00e1 dentro da cavidade abdominal.","id":5256296,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A cavidade peritoneal est\u00e1 dentro da cavidade abdominal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os \u00f3rg\u00e3os intraperitoneais, como o est\u00f4mago e o f\u00edgado, est\u00e3o na cavidade peritoneal.","id":5256297,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os \u00f3rg\u00e3os intraperitoneais, como o est\u00f4mago e o f\u00edgado, est\u00e3o na cavidade peritoneal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os \u00f3rg\u00e3os retroperitoneais, como os rins, est\u00e3o entre o perit\u00f4nio parietal e a parede posterior do abdome.","id":5256298,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os \u00f3rg\u00e3os retroperitoneais, como os rins, est\u00e3o entre o perit\u00f4nio parietal e a parede posterior do abdome.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A cavidade peritoneal \u00e9 um espa\u00e7o potencial (quase virtual) com espessura fina, situado entre as l\u00e2minas parietal e visceral do perit\u00f4nio.","id":5256299,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A cavidade peritoneal \u00e9 um espa\u00e7o potencial (quase virtual) com espessura fina, situado entre as l\u00e2minas parietal e visceral do perit\u00f4nio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422520,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anatomia","oab":false,"nome":"Anatomia","pai":398243,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398248,"slug":"biologia-anatomia"}],"slug":"medicina\/1424656","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":25772,"slug":"agente-area-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma ilha, ou os nativos pertencem \u00e0 tribo dos mentirosos (sempre mentem) ou pertencem \u00e0 tribo dos honestos (sempre dizem a verdade). Caminhando pela ilha, encontrei 5 nativos e soube por uma pessoa da tribo dos honestos que seus nomes eram Akin, Babu, Garai, Kumi e Simba. Eles se apresentaram da seguinte maneira: Akin: bem-vindo, Kumi e Simba s\u00e3o da minha tribo. Babu: bem-vindo, amanh\u00e3 \u00e9 feriado. Garai: bem-vindo, Akin \u00e9 da minha tribo. Kumi: bem-vindo, n\u00e3o temos feriados nessa ilha. Simba: bem-vindo, Garai \u00e9 mentiroso. Entre esses cinco nativos, dois s\u00e3o mentirosos e seus nomes s\u00e3o:","provas":[{"id":42909,"cargo":{"descricao":"Agente - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":25772,"slug":"agente-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2019-vunesp-agente-area-farmacia-4","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Campinas - Agente de Apoio \u00e0 Sa\u00fade - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-16 15:57:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1281109,"hashId":"364233d3bcff331151d4b62070092c06","enunciado":"<p align=\"justify\">Em uma ilha, ou os nativos pertencem \u00e0 tribo dos mentirosos\r\n(sempre mentem) ou pertencem \u00e0 tribo dos honestos\r\n(sempre dizem a verdade). Caminhando pela ilha,\r\nencontrei 5 nativos e soube por uma pessoa da tribo dos\r\nhonestos que seus nomes eram<i> Akin, Babu, Garai, Kumi\r\ne Simba<\/i>. Eles se apresentaram da seguinte maneira: <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><i>Akin<\/i>: bem-vindo, <i>Kumi <\/i>e <i>Simba <\/i>s\u00e3o da minha tribo. <\/p><p align=\"justify\"><i>Babu<\/i>: bem-vindo, amanh\u00e3 \u00e9 feriado. <\/p><p align=\"justify\"><i>Garai<\/i>: bem-vindo, <i>Akin <\/i>\u00e9 da minha tribo. <\/p><p align=\"justify\"><i>Kumi<\/i>: bem-vindo, n\u00e3o temos feriados nessa ilha. <\/p><p align=\"justify\"><i>Simba<\/i>: bem-vindo, <i>Garai <\/i>\u00e9 mentiroso. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Entre esses cinco nativos, dois s\u00e3o mentirosos e seus\r\nnomes s\u00e3o:<\/p>","resposta":4653468,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Babu e Garai.","id":4653468,"corpo":"<p align=\"justify\"><i>Babu<\/i> e <i>Garai<\/i>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Akin e Simba.","id":4653469,"corpo":"<p align=\"justify\"><i>Akin <\/i>e <i>Simba<\/i>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Akin e Babu.","id":4653470,"corpo":"<p align=\"justify\"><i>Akin <\/i>e <i>Babu<\/i>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Akin e Kumi.","id":4653471,"corpo":"<p align=\"justify\"><i>Akin <\/i>e <i>Kumi<\/i>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Babu e Kumi.","id":4653472,"corpo":"<p align=\"justify\"><i>Babu <\/i>e <i>Kumi<\/i>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405646,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Verdades e Mentiras","oab":false,"nome":"Verdades e Mentiras","pai":425328,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411084,"slug":"raciocinio-logico-verdades-e-mentiras"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Associa\u00e7\u00e3o L\u00f3gica","oab":false,"nome":"Associa\u00e7\u00e3o L\u00f3gica","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411111,"slug":"raciocinio-logico-associacao-logica"}],"slug":"raciocinio-logico\/1281109","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico do Trabalho - \u00c1rea: M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":24278,"slug":"tecnico-do-trabalho-area-medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O sistema de informa\u00e7\u00e3o que tem por finalidade o registro e o processamento dos dados sobre agravos de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria em todo o territ\u00f3rio nacional, fornecendo informa\u00e7\u00f5es para an\u00e1lise do perfil da morbidade e colaborando para a tomada de decis\u00f5es nos n\u00edveis municipal, estadual e federal \u00e9:","provas":[{"id":63862,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico do Trabalho - \u00c1rea: M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":24278,"slug":"tecnico-do-trabalho-area-medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt-2019-selecon-tecnico-do-trabalho-area-medico-veterinario-3","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - T\u00e9cnico do Trabalho - \u00c1rea: M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-16 17:09:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1951706,"hashId":"338571e3ab1781c50c0708896034de7a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O sistema de informa\u00e7\u00e3o que tem por finalidade o registro e o processamento dos dados sobre agravos de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria em todo o territ\u00f3rio nacional, fornecendo informa\u00e7\u00f5es para an\u00e1lise do perfil da morbidade e colaborando para a tomada de decis\u00f5es nos n\u00edveis municipal, estadual e federal \u00e9:<\/p>","resposta":7554962,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"SIDN \u2013 Sistema de Informa\u00e7\u00e3o de Doen\u00e7as Notific\u00e1veis ","id":7554960,"corpo":"<p>SIDN \u2013 Sistema de Informa\u00e7\u00e3o de Doen\u00e7as Notific\u00e1veis <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"SIAS \u2013 Sistema de Informa\u00e7\u00e3o de Agravos de Sa\u00fade","id":7554961,"corpo":"<p>SIAS \u2013 Sistema de Informa\u00e7\u00e3o de Agravos de Sa\u00fade<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"SINAN \u2013 Sistema de Informa\u00e7\u00e3o de Agravos de Notifica\u00e7\u00e3o","id":7554962,"corpo":"<p>SINAN \u2013 Sistema de Informa\u00e7\u00e3o de Agravos de Notifica\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"SIM \u2013 Sistema de Informa\u00e7\u00e3o de Morbidades","id":7554963,"corpo":"<p>SIM \u2013 Sistema de Informa\u00e7\u00e3o de Morbidades<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481748,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20 ","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Sa\u00fade P\u00fablica","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403313,"slug":"veterinaria-saude-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vigil\u00e2ncia Internacional, Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e MAPA","oab":false,"nome":"Vigil\u00e2ncia Internacional, Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e MAPA","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403317,"slug":"veterinaria-vigilancia-internacional-vigilancia-sanitaria-e-mapa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}