{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2157736,"perPage":"100","pages":21578,"page":7340,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Tributos","id":99,"slug":"agente-de-tributos"},{"descricao":"Agente -\u00c1rea: Sa\u00fade Mental","id":25147,"slug":"agente-area-saude-mental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carazinho","sigla":"Prefeitura de Carazinho","id":4419,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cPrograma ou parte de um programa de computador, normalmente malicioso, que se propaga inserindo c\u00f3pias de si mesmo, tornando-se parte de outros programas e arquivos. Ele depende da execu\u00e7\u00e3o do programa ou arquivo hospedeiro para que possa se tornar ativo e dar continuidade ao processo de infec\u00e7\u00e3o\u201d. Considerando-se a Cartilha de Seguran\u00e7a para Internet, o trecho refere-se a:","provas":[{"id":75486,"cargo":{"descricao":"Agente de Tributos","id":99,"slug":"agente-de-tributos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carazinho","sigla":"Prefeitura de Carazinho","id":4419,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs-2019-objetiva-concursos-agente-de-tributos","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Carazinho - Agente de Tributos - 2019"},{"id":75485,"cargo":{"descricao":"Agente -\u00c1rea: Sa\u00fade Mental","id":25147,"slug":"agente-area-saude-mental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carazinho","sigla":"Prefeitura de Carazinho","id":4419,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs-2019-objetiva-concursos-agente-area-saude-mental","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Carazinho - Agente -\u00c1rea: Sa\u00fade Mental - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-17 06:54:29","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2278933,"hashId":"b324c1e22cabea790db6c7e0615161a6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cPrograma ou parte de um programa de computador, normalmente malicioso, que se propaga inserindo c\u00f3pias de si mesmo, tornando-se parte de outros programas e arquivos. Ele depende da execu\u00e7\u00e3o do programa ou arquivo hospedeiro para que possa se tornar ativo e dar continuidade ao processo de infec\u00e7\u00e3o\u201d. Considerando-se a Cartilha de Seguran\u00e7a para Internet, o trecho refere-se a:<\/p>","resposta":8974612,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Antispam.","id":8974609,"corpo":"<p><em>Antispam.<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Site.","id":8974610,"corpo":"<p><em> Site.<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Link.","id":8974611,"corpo":"<p><em>Link.<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V\u00edrus.","id":8974612,"corpo":"<p>V\u00edrus.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519044,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"V\u00edrus","oab":false,"nome":"V\u00edrus","pai":420297,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420603,"slug":"informatica-virus"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Administra\u00e7\u00e3o","id":914,"slug":"auxiliar-de-administracao"},{"descricao":"Cuidador Social","id":16499,"slug":"cuidador-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Ouro - RS","sigla":"Prefeitura de Sao Jose do Ouro","id":4628,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-ouro-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o sistema operacional Windows 10, em rela\u00e7\u00e3o ao menu Iniciar, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA: ( ) \u00c9 poss\u00edvel fixar aplicativos no menu Iniciar. ( ) N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel redimensionar o bloco de um aplicativo fixado no menu Iniciar.","provas":[{"id":75421,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Administra\u00e7\u00e3o","id":914,"slug":"auxiliar-de-administracao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Ouro - RS","sigla":"Prefeitura de Sao Jose do Ouro","id":4628,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-ouro-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-ouro-rs-2019-objetiva-concursos-auxiliar-de-administracao","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Ouro - Auxiliar de Administra\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":75423,"cargo":{"descricao":"Cuidador Social","id":16499,"slug":"cuidador-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Ouro - RS","sigla":"Prefeitura de Sao Jose do Ouro","id":4628,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-ouro-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-ouro-rs-2019-objetiva-concursos-cuidador-social","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Ouro - Cuidador Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-17 07:12:14","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2276518,"hashId":"78cdee447dff8261dddffe43e0faccf9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o sistema operacional Windows 10, em rela\u00e7\u00e3o ao menu Iniciar, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 poss\u00edvel fixar aplicativos no menu Iniciar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel redimensionar o bloco de um aplicativo fixado no menu Iniciar.<\/p>","resposta":8963915,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C - C.","id":8963914,"corpo":"<p>C - C.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" C - E.","id":8963915,"corpo":"<p> C - E.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" E - C.","id":8963916,"corpo":"<p> E - C.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"E - E.","id":8963917,"corpo":"<p>E - E.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o! Para responder \u00e0s quest\u00f5es de Inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considerar que os programas mencionados encontram-se na vers\u00e3o Portugu\u00eas-BR e em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o de instala\u00e7\u00e3o, possuem licen\u00e7a de uso, o mouse est\u00e1 configurado para destros, um clique ou duplo clique correspondem ao bot\u00e3o esquerdo do mouse, e teclar corresponde \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Dessa forma, as teclas de atalho, os menus, os submenus, as barras, os \u00edcones e os demais itens que comp\u00f5em os programas abordados nesta prova encontram-se na configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o. ","id":518807,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Aten\u00e7\u00e3o! Para responder \u00e0s quest\u00f5es de Inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considerar que os programas mencionados encontram-se na vers\u00e3o Portugu\u00eas-BR e em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o de instala\u00e7\u00e3o, possuem licen\u00e7a de uso, o mouse est\u00e1 configurado para destros, um clique ou duplo clique correspondem ao bot\u00e3o esquerdo do mouse, e teclar corresponde \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Dessa forma, as teclas de atalho, os menus, os submenus, as barras, os \u00edcones e os demais itens que comp\u00f5em os programas abordados nesta prova encontram-se na configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows 10","oab":false,"nome":"Windows 10","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405101,"slug":"informatica-windows-10"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},{"descricao":"Educador Social","id":2784,"slug":"educador-social"},{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Largo do Piau\u00ed","sigla":"","id":5576,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-campo-largo-do-piaui-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ocorrem, respectivamente, ditongo, d\u00edgrafo e encontro consonantal na alternativa","provas":[{"id":75725,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Largo do Piau\u00ed","sigla":"","id":5576,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-campo-largo-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campo-largo-do-piaui-pi-2019-crescer-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Campo Largo do Piau\u00ed - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2019"},{"id":75742,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Largo do Piau\u00ed","sigla":"","id":5576,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-campo-largo-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campo-largo-do-piaui-pi-2019-crescer-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Campo Largo do Piau\u00ed - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2019"},{"id":75729,"cargo":{"descricao":"Educador Social","id":2784,"slug":"educador-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Largo do Piau\u00ed","sigla":"","id":5576,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-campo-largo-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campo-largo-do-piaui-pi-2019-crescer-educador-social","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Campo Largo do Piau\u00ed - Educador Social - 2019"},{"id":75727,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Largo do Piau\u00ed","sigla":"","id":5576,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-campo-largo-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campo-largo-do-piaui-pi-2019-crescer-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Campo Largo do Piau\u00ed - Auxiliar Administrativo - 2019"},{"id":75724,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Largo do Piau\u00ed","sigla":"","id":5576,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-campo-largo-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campo-largo-do-piaui-pi-2019-crescer-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Campo Largo do Piau\u00ed - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-17 08:36:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2286354,"hashId":"abd6f1244366532cd0e0a5528d6132f3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ocorrem, respectivamente, ditongo, d\u00edgrafo e encontro consonantal na alternativa<\/p>","resposta":9008529,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cvaloriza\u00e7\u00e3o\u201d (L.2), \u201cavessas\u201d (L.4), \u201cvendidos\u201d (L.6). ","id":9008526,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cvaloriza\u00e7\u00e3o\u201d (L.2), \u201cavessas\u201d (L.4), \u201cvendidos\u201d (L.6). <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cpornografia\u201d (L.6), \u201cnecess\u00e1rios\u201d (L.21), \u201cExcelente\u201d (L.39).","id":9008527,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cpornografia\u201d (L.6), \u201cnecess\u00e1rios\u201d (L.21), \u201cExcelente\u201d (L.39).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" \u201cmaioria\u201d (L.17), \u201creflex\u00e3o\u201d (L.39), \u201cnascem\u201d (L.39).","id":9008528,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> \u201cmaioria\u201d (L.17), \u201creflex\u00e3o\u201d (L.39), \u201cnascem\u201d (L.39).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cseduzirem\u201d (L.30), \u201cunicamente\u201d (L.42), \u201clivre\u201d (L.42).","id":9008529,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cseduzirem\u201d (L.30), \u201cunicamente\u201d (L.42), \u201clivre\u201d (L.42).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"AS QUEST\u00d5ES DE 1 A 15 EST\u00c3O RELACIONADAS AO TEXTO ABAIXO ...TEXTO...1------- O que voc\u00ea faz com seu corpo, te liberta ou te escraviza?2 -------\u00c9 poss\u00edvel que se viva um grande mal entendido no que diz respeito \u00e0 valoriza\u00e7\u00e3o do corpo e da liberdade que3 se tem de us\u00e1-lo, alcan\u00e7ada na nossa sociedade. \u00c9 preciso entender que nunca antes foi poss\u00edvel movimentar-se, vestir4 se e expressar-se da forma que se pode hoje, mas h\u00e1 uma valoriza\u00e7\u00e3o \u00e0s avessas que p\u00f5e tudo a perder.5------- O corpo \u00e9 valorizado como um suporte, usado para exercer poder, por meio de venda de imagem e sedu\u00e7\u00e3o. Este6 \u00e9 o culto ao corpo e o cuidado com o corpo que visa alcan\u00e7ar os padr\u00f5es vendidos, em primeiro lugar, pela pornografia,7 depois pela ind\u00fastria da moda, pela ind\u00fastria da est\u00e9tica e etc.8------- A valoriza\u00e7\u00e3o do corpo como por\u00e7\u00e3o da vida que foi dada e como meio de experimentar o mundo est\u00e1 perdida.9 E est\u00e1 perdida em meio a uma luta perigosa contra o corpo \u201cerrado\u201d, perigosa porque lutar contra o corpo \u00e9 lutar contra10 si. O corpo \u201cerrado\u201d \u00e9 aquele que n\u00e3o alcan\u00e7a as vendas, nele o indiv\u00edduo que diz cuidar da apar\u00eancia se torna escravo11 de rotinas pesadas, n\u00e3o em busca do bem-estar, mas em busca da imagem est\u00e9tica mais cara.12------- Se o valor que o corpo tem para a ind\u00fastria for o mesmo valor que o corpo tem para o indiv\u00edduo, ent\u00e3o estamos13 perdidos!14 -------A ind\u00fastria da \u201cbeleza\u201d valoriza corpos para venda da imagem, o indiv\u00edduo deve valorizar seu corpo como meio15 de experimentar o mundo e de experimentar-se no mundo.16------- Amar o corpo dessa forma \u00e9 aventurar-se na originalidade e vencer as frustra\u00e7\u00f5es impostas pela ind\u00fastria. A17 maioria prefere ser igual (padronizado) no medo de ser contrariado, mas infelizmente acabam enfrentando uma cansativa18 manuten\u00e7\u00e3o e experimentando menos de si mesmos.19------- A est\u00e9tica escraviza na medida em que o indiv\u00edduo abre m\u00e3o de muita coisa pela manuten\u00e7\u00e3o e o alcance do20 corpo \u201ccerto\u201d e tem no ideal de corpo, um ideal de felicidade; vive uma limita\u00e7\u00e3o espacial, pois n\u00e3o pode se afastar dos21 lugares onde a est\u00e9tica est\u00e1 ao alcance, muitos n\u00e3o saem de casa sem os procedimentos necess\u00e1rios, pois n\u00e3o podem se22 mostrar assim. Assim est\u00e1 errado.23 -------A venda do procedimento \u00e9 triste, funciona em fases: a primeira \u00e9 a constru\u00e7\u00e3o de um ideal de corpo, depois24 sugerir, atrav\u00e9s desse ideal de corpo, os defeitos dos corpos naturais e a necessidade de consert\u00e1-lo. Depois de um25 defeito consertado, o indiv\u00edduo j\u00e1 encontrou o caminho para achar os defeitos e continuar\u00e1 a ach\u00e1-los sempre.26------- O condenar o envelhecer pesa fortemente sobre o indiv\u00edduo e faz a condi\u00e7\u00e3o humana ainda mais degradante, a27 ideia de perder \"valor\" com o envelhecer do corpo atormenta a todos e tira a possibilidade da velhice digna, o que, claro,28 seria o natural, j\u00e1 que \u00e9 assim que funciona o corpo humano: envelhece naturalmente.29 -------Nesse caso, talvez se possa dizer que as mulheres est\u00e3o mais aprisionadas, pois foram h\u00e1 muito educadas no30 sentido de competirem entre si para seduzirem homens, somando-se a isso a necessidade de venda de imagem, temos 31 uma pris\u00e3o de seguran\u00e7a m\u00e1xima.32 -------Como sempre nos lembra Chimamanda Adichie, escritora nigeriana, em suas palestras e entrevistas da quest\u00e3o33 pol\u00edtica que se tornou o cabelo, por exemplo. \u201cCabelo \u00e9 uma quest\u00e3o pol\u00edtica\u201d, disse ela, existe um tipo de cabelo certo34 e h\u00e1 agora uma luta para alcan\u00e7\u00e1-lo e n\u00e3o parecer errada. Em outra entrevista, ousou dizer que: \u201cBarack Obama n\u00e3o35 teria ganhado as elei\u00e7\u00f5es se Michelle Obama tivesse o cabelo natural\u201d.36 -------\u00c9 chocante! Mas um caso a se pensar, pois afinal, ser\u00e1 preciso aquela originalidade de que falei, de vencer as37 frustra\u00e7\u00f5es impostas, para que haja mudan\u00e7a e para que se possam criar identidades e n\u00e3o c\u00f3pias.38 -------Chimamanda tamb\u00e9m fala da utilidade da \u201cbeleza\u201d, essa da ind\u00fastria, que n\u00e3o resolve nada de fato, faz parte de39 um jogo extremamente nocivo e escravizador. Excelente reflex\u00e3o para os seres humanos que nascem em corpo de f\u00eamea40 e escolhem para si o g\u00eanero feminino, que j\u00e1 vem carregado de mitos, e se decidem por heterossexuais, se perguntarem41 da utilidade de seduzir homens:42------- Os seduzidos unicamente pela beleza industrial valem a pena serem seduzidos? Ou valeria mais a pena ser livre?FONTE: http:\/\/obviousmag.org\/inquietudes\/2015\/06\/a-relacao-com-o-corpo-entre-a-liberdade-e-a-escravidao.html","id":519737,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>AS QUEST\u00d5ES DE 1 A 15 EST\u00c3O RELACIONADAS AO TEXTO ABAIXO <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">...<\/span><\/p><p style=\"text-align: center;\">TEXTO<\/p><p style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">...<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------<\/span> O que voc\u00ea faz com seu corpo, te liberta ou te escraviza?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------<\/span>\u00c9 poss\u00edvel que se viva um grande mal entendido no que diz respeito \u00e0 valoriza\u00e7\u00e3o do corpo e da liberdade que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3 se tem de us\u00e1-lo, alcan\u00e7ada na nossa sociedade. \u00c9 preciso entender que nunca antes foi poss\u00edvel movimentar-se, vestir<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4 se e expressar-se da forma que se pode hoje, mas h\u00e1 uma valoriza\u00e7\u00e3o \u00e0s avessas que p\u00f5e tudo a perder.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------<\/span> O corpo \u00e9 valorizado como um suporte, usado para exercer poder, por meio de venda de imagem e sedu\u00e7\u00e3o. Este<\/p><p style=\"text-align: justify;\">6 \u00e9 o culto ao corpo e o cuidado com o corpo que visa alcan\u00e7ar os padr\u00f5es vendidos, em primeiro lugar, pela pornografia,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">7 depois pela ind\u00fastria da moda, pela ind\u00fastria da est\u00e9tica e etc.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">8<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------<\/span> A valoriza\u00e7\u00e3o do corpo como por\u00e7\u00e3o da vida que foi dada e como meio de experimentar o mundo est\u00e1 perdida.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">9 E est\u00e1 perdida em meio a uma luta perigosa contra o corpo \u201cerrado\u201d, perigosa porque lutar contra o corpo \u00e9 lutar contra<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 si. O corpo \u201cerrado\u201d \u00e9 aquele que n\u00e3o alcan\u00e7a as vendas, nele o indiv\u00edduo que diz cuidar da apar\u00eancia se torna escravo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11 de rotinas pesadas, n\u00e3o em busca do bem-estar, mas em busca da imagem est\u00e9tica mais cara.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------<\/span> Se o valor que o corpo tem para a ind\u00fastria for o mesmo valor que o corpo tem para o indiv\u00edduo, ent\u00e3o estamos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 perdidos!<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------<\/span>A ind\u00fastria da \u201cbeleza\u201d valoriza corpos para venda da imagem, o indiv\u00edduo deve valorizar seu corpo como meio<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 de experimentar o mundo e de experimentar-se no mundo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------<\/span> Amar o corpo dessa forma \u00e9 aventurar-se na originalidade e vencer as frustra\u00e7\u00f5es impostas pela ind\u00fastria. A<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17 maioria prefere ser igual (padronizado) no medo de ser contrariado, mas infelizmente acabam enfrentando uma cansativa<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18 manuten\u00e7\u00e3o e experimentando menos de si mesmos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------<\/span> A est\u00e9tica escraviza na medida em que o indiv\u00edduo abre m\u00e3o de muita coisa pela manuten\u00e7\u00e3o e o alcance do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 corpo \u201ccerto\u201d e tem no ideal de corpo, um ideal de felicidade; vive uma limita\u00e7\u00e3o espacial, pois n\u00e3o pode se afastar dos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21 lugares onde a est\u00e9tica est\u00e1 ao alcance, muitos n\u00e3o saem de casa sem os procedimentos necess\u00e1rios, pois n\u00e3o podem se<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 mostrar assim. Assim est\u00e1 errado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">23 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------<\/span>A venda do procedimento \u00e9 triste, funciona em fases: a primeira \u00e9 a constru\u00e7\u00e3o de um ideal de corpo, depois<\/p><p style=\"text-align: justify;\">24 sugerir, atrav\u00e9s desse ideal de corpo, os defeitos dos corpos naturais e a necessidade de consert\u00e1-lo. Depois de um<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 defeito consertado, o indiv\u00edduo j\u00e1 encontrou o caminho para achar os defeitos e continuar\u00e1 a ach\u00e1-los sempre.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">26<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------<\/span> O condenar o envelhecer pesa fortemente sobre o indiv\u00edduo e faz a condi\u00e7\u00e3o humana ainda mais degradante, a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">27 ideia de perder \"valor\" com o envelhecer do corpo atormenta a todos e tira a possibilidade da velhice digna, o que, claro,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28 seria o natural, j\u00e1 que \u00e9 assim que funciona o corpo humano: envelhece naturalmente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">29 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------<\/span>Nesse caso, talvez se possa dizer que as mulheres est\u00e3o mais aprisionadas, pois foram h\u00e1 muito educadas no<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30 sentido de competirem entre si para seduzirem homens, somando-se a isso a necessidade de venda de imagem, temos 31 uma pris\u00e3o de seguran\u00e7a m\u00e1xima.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">32 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------<\/span>Como sempre nos lembra Chimamanda Adichie, escritora nigeriana, em suas palestras e entrevistas da quest\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">33 pol\u00edtica que se tornou o cabelo, por exemplo. \u201cCabelo \u00e9 uma quest\u00e3o pol\u00edtica\u201d, disse ela, existe um tipo de cabelo certo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">34 e h\u00e1 agora uma luta para alcan\u00e7\u00e1-lo e n\u00e3o parecer errada. Em outra entrevista, ousou dizer que: \u201cBarack Obama n\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">35 teria ganhado as elei\u00e7\u00f5es se Michelle Obama tivesse o cabelo natural\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">36 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------<\/span>\u00c9 chocante! Mas um caso a se pensar, pois afinal, ser\u00e1 preciso aquela originalidade de que falei, de vencer as<\/p><p style=\"text-align: justify;\">37 frustra\u00e7\u00f5es impostas, para que haja mudan\u00e7a e para que se possam criar identidades e n\u00e3o c\u00f3pias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">38 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------<\/span>Chimamanda tamb\u00e9m fala da utilidade da \u201cbeleza\u201d, essa da ind\u00fastria, que n\u00e3o resolve nada de fato, faz parte de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">39 um jogo extremamente nocivo e escravizador. Excelente reflex\u00e3o para os seres humanos que nascem em corpo de f\u00eamea<\/p><p style=\"text-align: justify;\">40 e escolhem para si o g\u00eanero feminino, que j\u00e1 vem carregado de mitos, e se decidem por heterossexuais, se perguntarem<\/p><p style=\"text-align: justify;\">41 da utilidade de seduzir homens:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">42<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------<\/span> Os seduzidos unicamente pela beleza industrial valem a pena serem seduzidos? Ou valeria mais a pena ser livre?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">FONTE: http:\/\/obviousmag.org\/inquietudes\/2015\/06\/a-relacao-com-o-corpo-entre-a-liberdade-e-a-escravidao.html<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},{"descricao":"Educador Social","id":2784,"slug":"educador-social"},{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Largo do Piau\u00ed","sigla":"","id":5576,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-campo-largo-do-piaui-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observando o uso formal dos elementos lingu\u00edsticos, a frase cuja sintaxe de concord\u00e2ncia est\u00e1 incoerente quanto ao uso das pessoas do discurso \u00e9","provas":[{"id":75725,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Largo do Piau\u00ed","sigla":"","id":5576,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-campo-largo-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campo-largo-do-piaui-pi-2019-crescer-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Campo Largo do Piau\u00ed - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2019"},{"id":75742,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Largo do Piau\u00ed","sigla":"","id":5576,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-campo-largo-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campo-largo-do-piaui-pi-2019-crescer-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Campo Largo do Piau\u00ed - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2019"},{"id":75729,"cargo":{"descricao":"Educador Social","id":2784,"slug":"educador-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Largo do Piau\u00ed","sigla":"","id":5576,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-campo-largo-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campo-largo-do-piaui-pi-2019-crescer-educador-social","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Campo Largo do Piau\u00ed - Educador Social - 2019"},{"id":75727,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Largo do Piau\u00ed","sigla":"","id":5576,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-campo-largo-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campo-largo-do-piaui-pi-2019-crescer-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Campo Largo do Piau\u00ed - Auxiliar Administrativo - 2019"},{"id":75724,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Largo do Piau\u00ed","sigla":"","id":5576,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-campo-largo-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campo-largo-do-piaui-pi-2019-crescer-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Campo Largo do Piau\u00ed - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-17 08:36:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2286379,"hashId":"68e6a0cfc94e960e10d08533eb3ae816","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observando o uso formal dos elementos lingu\u00edsticos, a frase cuja sintaxe de concord\u00e2ncia <strong>est\u00e1 incoerente<\/strong> quanto ao uso das pessoas do discurso \u00e9<\/p>","resposta":9008629,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cO que voc\u00ea faz com seu corpo, te liberta ou te escraviza?\u201d (L.1).","id":9008629,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cO que voc\u00ea faz com seu corpo, te liberta ou te escraviza?\u201d (L.1).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cporque lutar contra o corpo \u00e9 lutar contra si.\u201d (L.9\/10). ","id":9008630,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cporque lutar contra o corpo \u00e9 lutar contra si.\u201d (L.9\/10). <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201ce de experimentar-se no mundo.\u201d (L.15). ","id":9008631,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201ce de experimentar-se no mundo.\u201d (L.15). <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" \u201cpois foram h\u00e1 muito educadas no sentido de competirem entre si para seduzirem homens\u201d (L.29\/30).","id":9008632,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> \u201cpois foram h\u00e1 muito educadas no sentido de competirem entre si para seduzirem homens\u201d (L.29\/30).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"AS QUEST\u00d5ES DE 1 A 15 EST\u00c3O RELACIONADAS AO TEXTO ABAIXO ...TEXTO...1------- O que voc\u00ea faz com seu corpo, te liberta ou te escraviza?2 -------\u00c9 poss\u00edvel que se viva um grande mal entendido no que diz respeito \u00e0 valoriza\u00e7\u00e3o do corpo e da liberdade que3 se tem de us\u00e1-lo, alcan\u00e7ada na nossa sociedade. \u00c9 preciso entender que nunca antes foi poss\u00edvel movimentar-se, vestir4 se e expressar-se da forma que se pode hoje, mas h\u00e1 uma valoriza\u00e7\u00e3o \u00e0s avessas que p\u00f5e tudo a perder.5------- O corpo \u00e9 valorizado como um suporte, usado para exercer poder, por meio de venda de imagem e sedu\u00e7\u00e3o. Este6 \u00e9 o culto ao corpo e o cuidado com o corpo que visa alcan\u00e7ar os padr\u00f5es vendidos, em primeiro lugar, pela pornografia,7 depois pela ind\u00fastria da moda, pela ind\u00fastria da est\u00e9tica e etc.8------- A valoriza\u00e7\u00e3o do corpo como por\u00e7\u00e3o da vida que foi dada e como meio de experimentar o mundo est\u00e1 perdida.9 E est\u00e1 perdida em meio a uma luta perigosa contra o corpo \u201cerrado\u201d, perigosa porque lutar contra o corpo \u00e9 lutar contra10 si. O corpo \u201cerrado\u201d \u00e9 aquele que n\u00e3o alcan\u00e7a as vendas, nele o indiv\u00edduo que diz cuidar da apar\u00eancia se torna escravo11 de rotinas pesadas, n\u00e3o em busca do bem-estar, mas em busca da imagem est\u00e9tica mais cara.12------- Se o valor que o corpo tem para a ind\u00fastria for o mesmo valor que o corpo tem para o indiv\u00edduo, ent\u00e3o estamos13 perdidos!14 -------A ind\u00fastria da \u201cbeleza\u201d valoriza corpos para venda da imagem, o indiv\u00edduo deve valorizar seu corpo como meio15 de experimentar o mundo e de experimentar-se no mundo.16------- Amar o corpo dessa forma \u00e9 aventurar-se na originalidade e vencer as frustra\u00e7\u00f5es impostas pela ind\u00fastria. A17 maioria prefere ser igual (padronizado) no medo de ser contrariado, mas infelizmente acabam enfrentando uma cansativa18 manuten\u00e7\u00e3o e experimentando menos de si mesmos.19------- A est\u00e9tica escraviza na medida em que o indiv\u00edduo abre m\u00e3o de muita coisa pela manuten\u00e7\u00e3o e o alcance do20 corpo \u201ccerto\u201d e tem no ideal de corpo, um ideal de felicidade; vive uma limita\u00e7\u00e3o espacial, pois n\u00e3o pode se afastar dos21 lugares onde a est\u00e9tica est\u00e1 ao alcance, muitos n\u00e3o saem de casa sem os procedimentos necess\u00e1rios, pois n\u00e3o podem se22 mostrar assim. Assim est\u00e1 errado.23 -------A venda do procedimento \u00e9 triste, funciona em fases: a primeira \u00e9 a constru\u00e7\u00e3o de um ideal de corpo, depois24 sugerir, atrav\u00e9s desse ideal de corpo, os defeitos dos corpos naturais e a necessidade de consert\u00e1-lo. Depois de um25 defeito consertado, o indiv\u00edduo j\u00e1 encontrou o caminho para achar os defeitos e continuar\u00e1 a ach\u00e1-los sempre.26------- O condenar o envelhecer pesa fortemente sobre o indiv\u00edduo e faz a condi\u00e7\u00e3o humana ainda mais degradante, a27 ideia de perder \"valor\" com o envelhecer do corpo atormenta a todos e tira a possibilidade da velhice digna, o que, claro,28 seria o natural, j\u00e1 que \u00e9 assim que funciona o corpo humano: envelhece naturalmente.29 -------Nesse caso, talvez se possa dizer que as mulheres est\u00e3o mais aprisionadas, pois foram h\u00e1 muito educadas no30 sentido de competirem entre si para seduzirem homens, somando-se a isso a necessidade de venda de imagem, temos 31 uma pris\u00e3o de seguran\u00e7a m\u00e1xima.32 -------Como sempre nos lembra Chimamanda Adichie, escritora nigeriana, em suas palestras e entrevistas da quest\u00e3o33 pol\u00edtica que se tornou o cabelo, por exemplo. \u201cCabelo \u00e9 uma quest\u00e3o pol\u00edtica\u201d, disse ela, existe um tipo de cabelo certo34 e h\u00e1 agora uma luta para alcan\u00e7\u00e1-lo e n\u00e3o parecer errada. Em outra entrevista, ousou dizer que: \u201cBarack Obama n\u00e3o35 teria ganhado as elei\u00e7\u00f5es se Michelle Obama tivesse o cabelo natural\u201d.36 -------\u00c9 chocante! Mas um caso a se pensar, pois afinal, ser\u00e1 preciso aquela originalidade de que falei, de vencer as37 frustra\u00e7\u00f5es impostas, para que haja mudan\u00e7a e para que se possam criar identidades e n\u00e3o c\u00f3pias.38 -------Chimamanda tamb\u00e9m fala da utilidade da \u201cbeleza\u201d, essa da ind\u00fastria, que n\u00e3o resolve nada de fato, faz parte de39 um jogo extremamente nocivo e escravizador. Excelente reflex\u00e3o para os seres humanos que nascem em corpo de f\u00eamea40 e escolhem para si o g\u00eanero feminino, que j\u00e1 vem carregado de mitos, e se decidem por heterossexuais, se perguntarem41 da utilidade de seduzir homens:42------- Os seduzidos unicamente pela beleza industrial valem a pena serem seduzidos? Ou valeria mais a pena ser livre?FONTE: http:\/\/obviousmag.org\/inquietudes\/2015\/06\/a-relacao-com-o-corpo-entre-a-liberdade-e-a-escravidao.html","id":519737,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>AS QUEST\u00d5ES DE 1 A 15 EST\u00c3O RELACIONADAS AO TEXTO ABAIXO <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">...<\/span><\/p><p style=\"text-align: center;\">TEXTO<\/p><p style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">...<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------<\/span> O que voc\u00ea faz com seu corpo, te liberta ou te escraviza?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------<\/span>\u00c9 poss\u00edvel que se viva um grande mal entendido no que diz respeito \u00e0 valoriza\u00e7\u00e3o do corpo e da liberdade que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3 se tem de us\u00e1-lo, alcan\u00e7ada na nossa sociedade. \u00c9 preciso entender que nunca antes foi poss\u00edvel movimentar-se, vestir<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4 se e expressar-se da forma que se pode hoje, mas h\u00e1 uma valoriza\u00e7\u00e3o \u00e0s avessas que p\u00f5e tudo a perder.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------<\/span> O corpo \u00e9 valorizado como um suporte, usado para exercer poder, por meio de venda de imagem e sedu\u00e7\u00e3o. Este<\/p><p style=\"text-align: justify;\">6 \u00e9 o culto ao corpo e o cuidado com o corpo que visa alcan\u00e7ar os padr\u00f5es vendidos, em primeiro lugar, pela pornografia,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">7 depois pela ind\u00fastria da moda, pela ind\u00fastria da est\u00e9tica e etc.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">8<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------<\/span> A valoriza\u00e7\u00e3o do corpo como por\u00e7\u00e3o da vida que foi dada e como meio de experimentar o mundo est\u00e1 perdida.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">9 E est\u00e1 perdida em meio a uma luta perigosa contra o corpo \u201cerrado\u201d, perigosa porque lutar contra o corpo \u00e9 lutar contra<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 si. O corpo \u201cerrado\u201d \u00e9 aquele que n\u00e3o alcan\u00e7a as vendas, nele o indiv\u00edduo que diz cuidar da apar\u00eancia se torna escravo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11 de rotinas pesadas, n\u00e3o em busca do bem-estar, mas em busca da imagem est\u00e9tica mais cara.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------<\/span> Se o valor que o corpo tem para a ind\u00fastria for o mesmo valor que o corpo tem para o indiv\u00edduo, ent\u00e3o estamos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 perdidos!<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------<\/span>A ind\u00fastria da \u201cbeleza\u201d valoriza corpos para venda da imagem, o indiv\u00edduo deve valorizar seu corpo como meio<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 de experimentar o mundo e de experimentar-se no mundo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------<\/span> Amar o corpo dessa forma \u00e9 aventurar-se na originalidade e vencer as frustra\u00e7\u00f5es impostas pela ind\u00fastria. A<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17 maioria prefere ser igual (padronizado) no medo de ser contrariado, mas infelizmente acabam enfrentando uma cansativa<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18 manuten\u00e7\u00e3o e experimentando menos de si mesmos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------<\/span> A est\u00e9tica escraviza na medida em que o indiv\u00edduo abre m\u00e3o de muita coisa pela manuten\u00e7\u00e3o e o alcance do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 corpo \u201ccerto\u201d e tem no ideal de corpo, um ideal de felicidade; vive uma limita\u00e7\u00e3o espacial, pois n\u00e3o pode se afastar dos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21 lugares onde a est\u00e9tica est\u00e1 ao alcance, muitos n\u00e3o saem de casa sem os procedimentos necess\u00e1rios, pois n\u00e3o podem se<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 mostrar assim. Assim est\u00e1 errado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">23 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------<\/span>A venda do procedimento \u00e9 triste, funciona em fases: a primeira \u00e9 a constru\u00e7\u00e3o de um ideal de corpo, depois<\/p><p style=\"text-align: justify;\">24 sugerir, atrav\u00e9s desse ideal de corpo, os defeitos dos corpos naturais e a necessidade de consert\u00e1-lo. Depois de um<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 defeito consertado, o indiv\u00edduo j\u00e1 encontrou o caminho para achar os defeitos e continuar\u00e1 a ach\u00e1-los sempre.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">26<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------<\/span> O condenar o envelhecer pesa fortemente sobre o indiv\u00edduo e faz a condi\u00e7\u00e3o humana ainda mais degradante, a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">27 ideia de perder \"valor\" com o envelhecer do corpo atormenta a todos e tira a possibilidade da velhice digna, o que, claro,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28 seria o natural, j\u00e1 que \u00e9 assim que funciona o corpo humano: envelhece naturalmente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">29 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------<\/span>Nesse caso, talvez se possa dizer que as mulheres est\u00e3o mais aprisionadas, pois foram h\u00e1 muito educadas no<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30 sentido de competirem entre si para seduzirem homens, somando-se a isso a necessidade de venda de imagem, temos 31 uma pris\u00e3o de seguran\u00e7a m\u00e1xima.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">32 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------<\/span>Como sempre nos lembra Chimamanda Adichie, escritora nigeriana, em suas palestras e entrevistas da quest\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">33 pol\u00edtica que se tornou o cabelo, por exemplo. \u201cCabelo \u00e9 uma quest\u00e3o pol\u00edtica\u201d, disse ela, existe um tipo de cabelo certo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">34 e h\u00e1 agora uma luta para alcan\u00e7\u00e1-lo e n\u00e3o parecer errada. Em outra entrevista, ousou dizer que: \u201cBarack Obama n\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">35 teria ganhado as elei\u00e7\u00f5es se Michelle Obama tivesse o cabelo natural\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">36 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------<\/span>\u00c9 chocante! Mas um caso a se pensar, pois afinal, ser\u00e1 preciso aquela originalidade de que falei, de vencer as<\/p><p style=\"text-align: justify;\">37 frustra\u00e7\u00f5es impostas, para que haja mudan\u00e7a e para que se possam criar identidades e n\u00e3o c\u00f3pias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">38 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------<\/span>Chimamanda tamb\u00e9m fala da utilidade da \u201cbeleza\u201d, essa da ind\u00fastria, que n\u00e3o resolve nada de fato, faz parte de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">39 um jogo extremamente nocivo e escravizador. Excelente reflex\u00e3o para os seres humanos que nascem em corpo de f\u00eamea<\/p><p style=\"text-align: justify;\">40 e escolhem para si o g\u00eanero feminino, que j\u00e1 vem carregado de mitos, e se decidem por heterossexuais, se perguntarem<\/p><p style=\"text-align: justify;\">41 da utilidade de seduzir homens:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">42<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------<\/span> Os seduzidos unicamente pela beleza industrial valem a pena serem seduzidos? Ou valeria mais a pena ser livre?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">FONTE: http:\/\/obviousmag.org\/inquietudes\/2015\/06\/a-relacao-com-o-corpo-entre-a-liberdade-e-a-escravidao.html<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},{"descricao":"Educador Social","id":2784,"slug":"educador-social"},{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Largo do Piau\u00ed","sigla":"","id":5576,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-campo-largo-do-piaui-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A alternativa em que h\u00e1 equival\u00eancia entre o fragmento transcrito e ideia indiada ao lado \u00e9","provas":[{"id":75725,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Largo do Piau\u00ed","sigla":"","id":5576,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-campo-largo-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campo-largo-do-piaui-pi-2019-crescer-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Campo Largo do Piau\u00ed - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2019"},{"id":75742,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Largo do Piau\u00ed","sigla":"","id":5576,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-campo-largo-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campo-largo-do-piaui-pi-2019-crescer-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Campo Largo do Piau\u00ed - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2019"},{"id":75729,"cargo":{"descricao":"Educador Social","id":2784,"slug":"educador-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Largo do Piau\u00ed","sigla":"","id":5576,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-campo-largo-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campo-largo-do-piaui-pi-2019-crescer-educador-social","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Campo Largo do Piau\u00ed - Educador Social - 2019"},{"id":75727,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Largo do Piau\u00ed","sigla":"","id":5576,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-campo-largo-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campo-largo-do-piaui-pi-2019-crescer-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Campo Largo do Piau\u00ed - Auxiliar Administrativo - 2019"},{"id":75724,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Largo do Piau\u00ed","sigla":"","id":5576,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-campo-largo-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campo-largo-do-piaui-pi-2019-crescer-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Campo Largo do Piau\u00ed - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-17 08:36:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2286371,"hashId":"cd557e2706a20940e08e78d50ecffc0d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A alternativa em que h\u00e1 equival\u00eancia entre o fragmento transcrito e ideia indiada ao lado \u00e9<\/p>","resposta":9008598,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cporque lutar contra o corpo \u00e9 lutar contra si\u201d (L.9\/10) - conclus\u00e3o.","id":9008596,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cporque lutar contra o corpo \u00e9 lutar contra si\u201d (L.9\/10) - conclus\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cmas em busca da imagem est\u00e9tica mais cara\u201d (L.11) \u2013 explica\u00e7\u00e3o.","id":9008597,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cmas em busca da imagem est\u00e9tica mais cara\u201d (L.11) \u2013 explica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cSe o valor que o corpo tem para a ind\u00fastria for o mesmo valor que o corpo tem para o indiv\u00edduo\u201d (L.12) - condi\u00e7\u00e3o.","id":9008598,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cSe o valor que o corpo tem para a ind\u00fastria for o mesmo valor que o corpo tem para o indiv\u00edduo\u201d (L.12) - condi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cpara que haja mudan\u00e7a\u201d (L.37) \u2013 dire\u00e7\u00e3o.","id":9008599,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cpara que haja mudan\u00e7a\u201d (L.37) \u2013 dire\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"AS QUEST\u00d5ES DE 1 A 15 EST\u00c3O RELACIONADAS AO TEXTO ABAIXO ...TEXTO...1------- O que voc\u00ea faz com seu corpo, te liberta ou te escraviza?2 -------\u00c9 poss\u00edvel que se viva um grande mal entendido no que diz respeito \u00e0 valoriza\u00e7\u00e3o do corpo e da liberdade que3 se tem de us\u00e1-lo, alcan\u00e7ada na nossa sociedade. \u00c9 preciso entender que nunca antes foi poss\u00edvel movimentar-se, vestir4 se e expressar-se da forma que se pode hoje, mas h\u00e1 uma valoriza\u00e7\u00e3o \u00e0s avessas que p\u00f5e tudo a perder.5------- O corpo \u00e9 valorizado como um suporte, usado para exercer poder, por meio de venda de imagem e sedu\u00e7\u00e3o. Este6 \u00e9 o culto ao corpo e o cuidado com o corpo que visa alcan\u00e7ar os padr\u00f5es vendidos, em primeiro lugar, pela pornografia,7 depois pela ind\u00fastria da moda, pela ind\u00fastria da est\u00e9tica e etc.8------- A valoriza\u00e7\u00e3o do corpo como por\u00e7\u00e3o da vida que foi dada e como meio de experimentar o mundo est\u00e1 perdida.9 E est\u00e1 perdida em meio a uma luta perigosa contra o corpo \u201cerrado\u201d, perigosa porque lutar contra o corpo \u00e9 lutar contra10 si. O corpo \u201cerrado\u201d \u00e9 aquele que n\u00e3o alcan\u00e7a as vendas, nele o indiv\u00edduo que diz cuidar da apar\u00eancia se torna escravo11 de rotinas pesadas, n\u00e3o em busca do bem-estar, mas em busca da imagem est\u00e9tica mais cara.12------- Se o valor que o corpo tem para a ind\u00fastria for o mesmo valor que o corpo tem para o indiv\u00edduo, ent\u00e3o estamos13 perdidos!14 -------A ind\u00fastria da \u201cbeleza\u201d valoriza corpos para venda da imagem, o indiv\u00edduo deve valorizar seu corpo como meio15 de experimentar o mundo e de experimentar-se no mundo.16------- Amar o corpo dessa forma \u00e9 aventurar-se na originalidade e vencer as frustra\u00e7\u00f5es impostas pela ind\u00fastria. A17 maioria prefere ser igual (padronizado) no medo de ser contrariado, mas infelizmente acabam enfrentando uma cansativa18 manuten\u00e7\u00e3o e experimentando menos de si mesmos.19------- A est\u00e9tica escraviza na medida em que o indiv\u00edduo abre m\u00e3o de muita coisa pela manuten\u00e7\u00e3o e o alcance do20 corpo \u201ccerto\u201d e tem no ideal de corpo, um ideal de felicidade; vive uma limita\u00e7\u00e3o espacial, pois n\u00e3o pode se afastar dos21 lugares onde a est\u00e9tica est\u00e1 ao alcance, muitos n\u00e3o saem de casa sem os procedimentos necess\u00e1rios, pois n\u00e3o podem se22 mostrar assim. Assim est\u00e1 errado.23 -------A venda do procedimento \u00e9 triste, funciona em fases: a primeira \u00e9 a constru\u00e7\u00e3o de um ideal de corpo, depois24 sugerir, atrav\u00e9s desse ideal de corpo, os defeitos dos corpos naturais e a necessidade de consert\u00e1-lo. Depois de um25 defeito consertado, o indiv\u00edduo j\u00e1 encontrou o caminho para achar os defeitos e continuar\u00e1 a ach\u00e1-los sempre.26------- O condenar o envelhecer pesa fortemente sobre o indiv\u00edduo e faz a condi\u00e7\u00e3o humana ainda mais degradante, a27 ideia de perder \"valor\" com o envelhecer do corpo atormenta a todos e tira a possibilidade da velhice digna, o que, claro,28 seria o natural, j\u00e1 que \u00e9 assim que funciona o corpo humano: envelhece naturalmente.29 -------Nesse caso, talvez se possa dizer que as mulheres est\u00e3o mais aprisionadas, pois foram h\u00e1 muito educadas no30 sentido de competirem entre si para seduzirem homens, somando-se a isso a necessidade de venda de imagem, temos 31 uma pris\u00e3o de seguran\u00e7a m\u00e1xima.32 -------Como sempre nos lembra Chimamanda Adichie, escritora nigeriana, em suas palestras e entrevistas da quest\u00e3o33 pol\u00edtica que se tornou o cabelo, por exemplo. \u201cCabelo \u00e9 uma quest\u00e3o pol\u00edtica\u201d, disse ela, existe um tipo de cabelo certo34 e h\u00e1 agora uma luta para alcan\u00e7\u00e1-lo e n\u00e3o parecer errada. Em outra entrevista, ousou dizer que: \u201cBarack Obama n\u00e3o35 teria ganhado as elei\u00e7\u00f5es se Michelle Obama tivesse o cabelo natural\u201d.36 -------\u00c9 chocante! Mas um caso a se pensar, pois afinal, ser\u00e1 preciso aquela originalidade de que falei, de vencer as37 frustra\u00e7\u00f5es impostas, para que haja mudan\u00e7a e para que se possam criar identidades e n\u00e3o c\u00f3pias.38 -------Chimamanda tamb\u00e9m fala da utilidade da \u201cbeleza\u201d, essa da ind\u00fastria, que n\u00e3o resolve nada de fato, faz parte de39 um jogo extremamente nocivo e escravizador. Excelente reflex\u00e3o para os seres humanos que nascem em corpo de f\u00eamea40 e escolhem para si o g\u00eanero feminino, que j\u00e1 vem carregado de mitos, e se decidem por heterossexuais, se perguntarem41 da utilidade de seduzir homens:42------- Os seduzidos unicamente pela beleza industrial valem a pena serem seduzidos? Ou valeria mais a pena ser livre?FONTE: http:\/\/obviousmag.org\/inquietudes\/2015\/06\/a-relacao-com-o-corpo-entre-a-liberdade-e-a-escravidao.html","id":519737,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>AS QUEST\u00d5ES DE 1 A 15 EST\u00c3O RELACIONADAS AO TEXTO ABAIXO <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">...<\/span><\/p><p style=\"text-align: center;\">TEXTO<\/p><p style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">...<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------<\/span> O que voc\u00ea faz com seu corpo, te liberta ou te escraviza?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------<\/span>\u00c9 poss\u00edvel que se viva um grande mal entendido no que diz respeito \u00e0 valoriza\u00e7\u00e3o do corpo e da liberdade que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3 se tem de us\u00e1-lo, alcan\u00e7ada na nossa sociedade. \u00c9 preciso entender que nunca antes foi poss\u00edvel movimentar-se, vestir<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4 se e expressar-se da forma que se pode hoje, mas h\u00e1 uma valoriza\u00e7\u00e3o \u00e0s avessas que p\u00f5e tudo a perder.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------<\/span> O corpo \u00e9 valorizado como um suporte, usado para exercer poder, por meio de venda de imagem e sedu\u00e7\u00e3o. Este<\/p><p style=\"text-align: justify;\">6 \u00e9 o culto ao corpo e o cuidado com o corpo que visa alcan\u00e7ar os padr\u00f5es vendidos, em primeiro lugar, pela pornografia,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">7 depois pela ind\u00fastria da moda, pela ind\u00fastria da est\u00e9tica e etc.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">8<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------<\/span> A valoriza\u00e7\u00e3o do corpo como por\u00e7\u00e3o da vida que foi dada e como meio de experimentar o mundo est\u00e1 perdida.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">9 E est\u00e1 perdida em meio a uma luta perigosa contra o corpo \u201cerrado\u201d, perigosa porque lutar contra o corpo \u00e9 lutar contra<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 si. O corpo \u201cerrado\u201d \u00e9 aquele que n\u00e3o alcan\u00e7a as vendas, nele o indiv\u00edduo que diz cuidar da apar\u00eancia se torna escravo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11 de rotinas pesadas, n\u00e3o em busca do bem-estar, mas em busca da imagem est\u00e9tica mais cara.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------<\/span> Se o valor que o corpo tem para a ind\u00fastria for o mesmo valor que o corpo tem para o indiv\u00edduo, ent\u00e3o estamos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 perdidos!<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------<\/span>A ind\u00fastria da \u201cbeleza\u201d valoriza corpos para venda da imagem, o indiv\u00edduo deve valorizar seu corpo como meio<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 de experimentar o mundo e de experimentar-se no mundo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------<\/span> Amar o corpo dessa forma \u00e9 aventurar-se na originalidade e vencer as frustra\u00e7\u00f5es impostas pela ind\u00fastria. A<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17 maioria prefere ser igual (padronizado) no medo de ser contrariado, mas infelizmente acabam enfrentando uma cansativa<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18 manuten\u00e7\u00e3o e experimentando menos de si mesmos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------<\/span> A est\u00e9tica escraviza na medida em que o indiv\u00edduo abre m\u00e3o de muita coisa pela manuten\u00e7\u00e3o e o alcance do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 corpo \u201ccerto\u201d e tem no ideal de corpo, um ideal de felicidade; vive uma limita\u00e7\u00e3o espacial, pois n\u00e3o pode se afastar dos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21 lugares onde a est\u00e9tica est\u00e1 ao alcance, muitos n\u00e3o saem de casa sem os procedimentos necess\u00e1rios, pois n\u00e3o podem se<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 mostrar assim. Assim est\u00e1 errado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">23 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------<\/span>A venda do procedimento \u00e9 triste, funciona em fases: a primeira \u00e9 a constru\u00e7\u00e3o de um ideal de corpo, depois<\/p><p style=\"text-align: justify;\">24 sugerir, atrav\u00e9s desse ideal de corpo, os defeitos dos corpos naturais e a necessidade de consert\u00e1-lo. Depois de um<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 defeito consertado, o indiv\u00edduo j\u00e1 encontrou o caminho para achar os defeitos e continuar\u00e1 a ach\u00e1-los sempre.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">26<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------<\/span> O condenar o envelhecer pesa fortemente sobre o indiv\u00edduo e faz a condi\u00e7\u00e3o humana ainda mais degradante, a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">27 ideia de perder \"valor\" com o envelhecer do corpo atormenta a todos e tira a possibilidade da velhice digna, o que, claro,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28 seria o natural, j\u00e1 que \u00e9 assim que funciona o corpo humano: envelhece naturalmente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">29 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------<\/span>Nesse caso, talvez se possa dizer que as mulheres est\u00e3o mais aprisionadas, pois foram h\u00e1 muito educadas no<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30 sentido de competirem entre si para seduzirem homens, somando-se a isso a necessidade de venda de imagem, temos 31 uma pris\u00e3o de seguran\u00e7a m\u00e1xima.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">32 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------<\/span>Como sempre nos lembra Chimamanda Adichie, escritora nigeriana, em suas palestras e entrevistas da quest\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">33 pol\u00edtica que se tornou o cabelo, por exemplo. \u201cCabelo \u00e9 uma quest\u00e3o pol\u00edtica\u201d, disse ela, existe um tipo de cabelo certo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">34 e h\u00e1 agora uma luta para alcan\u00e7\u00e1-lo e n\u00e3o parecer errada. Em outra entrevista, ousou dizer que: \u201cBarack Obama n\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">35 teria ganhado as elei\u00e7\u00f5es se Michelle Obama tivesse o cabelo natural\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">36 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------<\/span>\u00c9 chocante! Mas um caso a se pensar, pois afinal, ser\u00e1 preciso aquela originalidade de que falei, de vencer as<\/p><p style=\"text-align: justify;\">37 frustra\u00e7\u00f5es impostas, para que haja mudan\u00e7a e para que se possam criar identidades e n\u00e3o c\u00f3pias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">38 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------<\/span>Chimamanda tamb\u00e9m fala da utilidade da \u201cbeleza\u201d, essa da ind\u00fastria, que n\u00e3o resolve nada de fato, faz parte de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">39 um jogo extremamente nocivo e escravizador. Excelente reflex\u00e3o para os seres humanos que nascem em corpo de f\u00eamea<\/p><p style=\"text-align: justify;\">40 e escolhem para si o g\u00eanero feminino, que j\u00e1 vem carregado de mitos, e se decidem por heterossexuais, se perguntarem<\/p><p style=\"text-align: justify;\">41 da utilidade de seduzir homens:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">42<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------<\/span> Os seduzidos unicamente pela beleza industrial valem a pena serem seduzidos? Ou valeria mais a pena ser livre?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">FONTE: http:\/\/obviousmag.org\/inquietudes\/2015\/06\/a-relacao-com-o-corpo-entre-a-liberdade-e-a-escravidao.html<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397,"slug":"professor-de-ciencias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Largo do Piau\u00ed","sigla":"","id":5576,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-campo-largo-do-piaui-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para que as nuvens se formem na natureza s\u00e3o necess\u00e1rios os elementos, exceto:","provas":[{"id":75732,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397,"slug":"professor-de-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Largo do Piau\u00ed","sigla":"","id":5576,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-campo-largo-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-largo-do-piaui-pi-2019-crescer-professor-de-ciencias","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Campo Largo do Piau\u00ed - Professor de Ci\u00eancias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-17 08:36:07","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":2287006,"hashId":"e17669b02320bcb85caf1f3bbcd2fa66","enunciado":"<p>Para que as nuvens se formem na natureza s\u00e3o necess\u00e1rios os elementos, exceto:<\/p>","resposta":9011336,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Umidade do ar. ","id":9011334,"corpo":"<p>Umidade do ar. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Temperatura.","id":9011335,"corpo":"<p>Temperatura.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quantidade de \u00e1gua que o ar consegue manter na fase gasosa. ","id":9011336,"corpo":"<p>Quantidade de \u00e1gua que o ar consegue manter na fase gasosa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Press\u00e3o.","id":9011337,"corpo":"<p>Press\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519816,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398253,"slug":"biologia-meio-ambiente"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cNa v\u00e9spera da decis\u00e3o do Supremo Tribunal Federal em conceder ou n\u00e3o o Habeas Corpus para o ex-presidente Lula, grupos pediam que o STF n\u00e3o concedesse o HC por que Lula \u201ctinha que ser preso\u201d, pois j\u00e1 havia sido condenado\".Julgue as afirmativas a seguir e assinale a \u00fanica alternativa CORRETA sobre o emprego do voc\u00e1bulo em negrito no excerto acimaI- Ao se substituir o voc\u00e1bulo em destaque pela conjun\u00e7\u00e3o porque, modifica-se o sentido e torna-se o excerto gramaticalmente correto.II- O pronome relativo, precedido de preposi\u00e7\u00e3o, empregado no excerto acima, expressa a ideia de que Lula tinha que ser preso por causa do Habeas Corpus.III- Altera-se o sentido, mas mant\u00e9m-se a corre\u00e7\u00e3o gramatical ao se substituir o voc\u00e1bulo em negrito pela forma \u201cpelo qual\u201d, no excerto acima.","provas":[{"id":38178,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2019-ifpa-administrador-4","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Administrador - 2019"},{"id":58695,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2019-ifpa-arquivista-4","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Arquivista - 2019"},{"id":58698,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2019-ifpa-assistente-social-4","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Assistente Social - 2019"},{"id":58702,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Bibliotec\u00e1rio Documentalista - 2019"},{"id":58705,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2019-ifpa-engenheiro-civil-4","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Engenheiro Civil - 2019"},{"id":58706,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2019-ifpa-engenheiro-eletricista-4","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Engenheiro Eletricista - 2019"},{"id":58707,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2019-ifpa-estatistico-4","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Estat\u00edstico - 2019"},{"id":58708,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2019-ifpa-medico-clinico-geral-4","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2019"},{"id":58709,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2019-ifpa-pedagogo-4","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Pedagogo - 2019"},{"id":58710,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2019-ifpa-psicologo-4","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-17 08:49:33","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1106919,"hashId":"1ce2fab71adbcd1e8dbb02100f06a32f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cNa v\u00e9spera da decis\u00e3o do Supremo Tribunal Federal em conceder ou n\u00e3o o Habeas Corpus para o ex-presidente Lula, grupos pediam que o STF n\u00e3o concedesse o HC <strong><em>por que<\/em><\/strong> Lula \u201ctinha que ser preso\u201d, pois j\u00e1 havia sido condenado\".<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Julgue as afirmativas a seguir e assinale a \u00fanica alternativa <strong>CORRETA <\/strong>sobre o emprego do voc\u00e1bulo em negrito no excerto acima<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- Ao se substituir o voc\u00e1bulo em destaque pela conjun\u00e7\u00e3o <strong>porque<\/strong>, modifica-se o sentido e torna-se o excerto gramaticalmente correto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- O pronome relativo, precedido de preposi\u00e7\u00e3o, empregado no excerto acima, expressa a ideia de que Lula tinha que ser preso por causa do Habeas Corpus.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- Altera-se o sentido, mas mant\u00e9m-se a corre\u00e7\u00e3o gramatical ao se substituir o voc\u00e1bulo em negrito pela forma \u201c<strong><em>pelo qual<\/em><\/strong>\u201d, no excerto acima.<\/p>","resposta":3923959,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todas est\u00e3o corretas.","id":3923958,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II est\u00e3o corretas.","id":3923959,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III est\u00e3o corretas.","id":3923960,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":3923961,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":3923962,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e III, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de 01 a 12 referem-se ao texto a seguir.\"O certo a ser feito\": as marcas do utilitarismo no nosso dia-a-dia Por Carlos Henrique Cardoso\tUltimamente tenho analisado e refletido sobre a situa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica do pa\u00eds e sua judicializa\u00e7\u00e3o. E enxergo muito dos princ\u00edpios do utilitarismo instaurados nos desejos de boa parte dos cidad\u00e3os. Enxergo o que? Como assim?\tO utilitarismo \u00e9 uma teoria social desenvolvida pelo jurista, economista, e fil\u00f3sofo Jeremy Bentham, l\u00e1 pelos fins do s\u00e9culo XVIII e in\u00edcio do XIX. Essa teoria tamb\u00e9m foi objeto de estudo do fil\u00f3sofo John Stuart Mill. Tem como princ\u00edpio a busca do prazer e da felicidade, mas tamb\u00e9m satisfazer os indiv\u00edduos na coletividade, almejando benef\u00edcios, onde as leis seriam socialmente \u00fateis e as escolhas mais corretas. Alguns testes e din\u00e2micas de grupo tamb\u00e9m utilizam conceitos de base utilitarista, pautadas nas melhores escolhas para cada situa\u00e7\u00e3o posta com a finalidade de encontrarmos um bem comum a todos.\tUm exemplo. No \u00fanico hospital de uma pequena cidade, h\u00e1 apenas uma m\u00e1quina de hemodi\u00e1lise e quatro doentes renais. As caracter\u00edsticas sociais, econ\u00f4micas, profissionais, familiares, e pessoais de cada um s\u00e3o apresentadas e faz-se a pergunta: qual deles merece ser salvo para que possa utilizar o equipamento? Ap\u00f3s um pequeno debate, chega-se \u00e0 conclus\u00e3o e as raz\u00f5es para que aquele felizardo seja o escolhido. Ou seja, o intuito \u00e9 tomar decis\u00f5es para obter o melhor resultado para todos.\tO utilitarismo pode ser transposto para o nosso cotidiano e sua doutrina \u00e9tica pode estar incrustada em v\u00e1rios fatos e decis\u00f5es. Sua aplica\u00e7\u00e3o pode ser consider\u00e1vel diante de fatores que venham a ocorrer e se tornar aceit\u00e1vel para diversos setores sociais.\tDigamos que comecem a aparecer pessoas feridas por rajadas de metralhadora nas ruas de um munic\u00edpio e que muitos testemunharam um homem portando essa arma por a\u00ed. As autoridades partem a sua busca, mas n\u00e3o o encontram em lugar nenhum. E novas pessoas s\u00e3o baleadas. Com o rumo das investiga\u00e7\u00f5es, familiares do suspeito s\u00e3o localizados. Como n\u00e3o informam seu paradeiro, os policiais passam a torturar seus pais, irm\u00e3os, e outros parentes a fim de obterem respostas ou pistas para sua descoberta. Dias depois, o \u201clouco da metralhadora\u201d \u00e9 encontrado. A tortura \u00e9 proibida por lei, mas sua utiliza\u00e7\u00e3o foi justificada pelo bem-estar p\u00fablico, ou seja, \u201co certo a ser feito\u201d. Um c\u00e1lculo que foi interpretado como moralmente aceit\u00e1vel por muitos que consideram aquela postura adequada para que mais ningu\u00e9m fosse alvejado. Mesmo que jamais fosse preciso tomar tal atitude para um crime ser desvendado. Um princ\u00edpio utilitarista.\tE assim observo muitas atitudes manifestadas por seguimentos de nossa popula\u00e7\u00e3o. Na v\u00e9spera da decis\u00e3o do Supremo Tribunal Federal em conceder ou n\u00e3o o Habeas Corpus para o ex-presidente Lula, grupos pediam que o STF n\u00e3o concedesse o HC porque Lula \u201ctinha que ser preso\u201d, pois j\u00e1 havia sido condenado. Apesar do HC ser um quesito legal, o desejo de pris\u00e3o parecia ser maior que a virtude da lei. O que imperava era a vontade popular, o desejo de ver algu\u00e9m que aprenderam a detestar, encarcerado. Importava menos o previsto em lei e mais \u201ca voz das ruas\u201d.\tDeclara\u00e7\u00f5es de ministros e ex-ministros do STF engrossaram os manifestos. \u201cTemos que ouvir a voz das ruas\u201d, \u201co sentimento social\u201d, e \u201co clamor popular\u201d foram termos utilizados pelos ocupantes da Suprema Corte. Apesar das decis\u00f5es judiciais n\u00e3o serem pautadas, obviamente, pelas vontades do povo profissionais que interpretam as leis n\u00e3o podem estimular aproxima\u00e7\u00f5es demasiadas entre \u201cas ruas\u201d e os ju\u00edzes, como term\u00f4metro a medir algum \u201cchoque t\u00e9rmico\u201d entre a conclus\u00e3o dos processos e os anseios sociais amparados pelas paix\u00f5es e \u00f3dios. Uma linha t\u00eanue entre a lei e \u201co certo a ser feito\u201d. Reflex\u00f5es realizadas no calor dos acontecimentos podem influenciar atos finais moralmente justific\u00e1veis. Um receio calcado em posturas utilitaristas.\tEssas condutas s\u00e3o vis\u00edveis quando qualificam defensores dos Direitos Humanos \u2013 que seguem resolu\u00e7\u00f5es ratificadas por \u00f3rg\u00e3os internacionais \u2013 como \u201cdefensores de bandidos\u201d. Isso porque \u201co pessoal\u201d dos Direitos Humanos defendem medidas previstas em leis e na Constitui\u00e7\u00e3o Federal. Curioso que muitos dos cr\u00edticos se referem aos Direitos Humanos como se fosse uma ONG, uma entidade representativa, com CNPJ, sede, funcion\u00e1rios (\u201co pessoal\u201d) que se re\u00fanem frequentemente em torno de uma grande mesa e passam a discutir pol\u00edticas de apoio a assassinos, estupradores, e ladr\u00f5es \u2013 uma esp\u00e9cie de \u201cGreenpeace\u201d voltado para meliantes. Com isso, proporcionam reflex\u00f5es equivocadas sobre como devem ser tratados detentos, como a justi\u00e7a deve agir com acusados de crime hediondo, ou como nossos policiais devem ser protegidos em autos de resist\u00eancia ou interven\u00e7\u00f5es repressoras. Tudo para alcan\u00e7ar o bem-estar social e \u201co certo a ser feito\u201d. E a lei? Que se lasque!! Atos para que o \u201ccidad\u00e3o de bem\u201d fique protegido das mazelas sociais e que se cumpra a vontade popular acima de qualquer artigo, par\u00e1grafo, inciso, ou decreto. Enquanto n\u00e3o se reestrutura o nosso defasado C\u00f3digo Penal, podemos bradar juntos as delicias de um Estado Utilitarista.https:\/\/www.soteroprosa.com\/inicio\/author\/Carlos-Henrique-Cardoso. Acessado em 28\/01\/2019 (Com adapta\u00e7\u00e3o)","id":385776,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As quest\u00f5es de 01 a 12 referem-se ao texto a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>\"O certo a ser feito\": as marcas do utilitarismo no nosso dia-a-dia <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\">Por Carlos Henrique Cardoso<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tUltimamente tenho analisado e refletido sobre a situa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica do pa\u00eds e sua judicializa\u00e7\u00e3o. E enxergo muito dos princ\u00edpios do utilitarismo instaurados nos desejos de boa parte dos cidad\u00e3os. Enxergo o que? Como assim?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tO utilitarismo \u00e9 uma teoria social desenvolvida pelo jurista, economista, e fil\u00f3sofo Jeremy Bentham, l\u00e1 pelos fins do s\u00e9culo XVIII e in\u00edcio do XIX. Essa teoria tamb\u00e9m foi objeto de estudo do fil\u00f3sofo John Stuart Mill. Tem como princ\u00edpio a busca do prazer e da felicidade, mas tamb\u00e9m satisfazer os indiv\u00edduos na coletividade, almejando benef\u00edcios, onde as leis seriam socialmente \u00fateis e as escolhas mais corretas. Alguns testes e din\u00e2micas de grupo tamb\u00e9m utilizam conceitos de base utilitarista, pautadas nas melhores escolhas para cada situa\u00e7\u00e3o posta com a finalidade de encontrarmos um bem comum a todos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tUm exemplo. No \u00fanico hospital de uma pequena cidade, h\u00e1 apenas uma m\u00e1quina de hemodi\u00e1lise e quatro doentes renais. As caracter\u00edsticas sociais, econ\u00f4micas, profissionais, familiares, e pessoais de cada um s\u00e3o apresentadas e faz-se a pergunta: qual deles merece ser salvo para que possa utilizar o equipamento? Ap\u00f3s um pequeno debate, chega-se \u00e0 conclus\u00e3o e as raz\u00f5es para que aquele felizardo seja o escolhido. Ou seja, o intuito \u00e9 tomar decis\u00f5es para obter o melhor resultado para todos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tO utilitarismo pode ser transposto para o nosso cotidiano e sua doutrina \u00e9tica pode estar incrustada em v\u00e1rios fatos e decis\u00f5es. Sua aplica\u00e7\u00e3o pode ser consider\u00e1vel diante de fatores que venham a ocorrer e se tornar aceit\u00e1vel para diversos setores sociais.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tDigamos que comecem a aparecer pessoas feridas por rajadas de metralhadora nas ruas de um munic\u00edpio e que muitos testemunharam um homem portando essa arma por a\u00ed. As autoridades partem a sua busca, mas n\u00e3o o encontram em lugar nenhum. E novas pessoas s\u00e3o baleadas. Com o rumo das investiga\u00e7\u00f5es, familiares do suspeito s\u00e3o localizados. Como n\u00e3o informam seu paradeiro, os policiais passam a torturar seus pais, irm\u00e3os, e outros parentes a fim de obterem respostas ou pistas para sua descoberta. Dias depois, o \u201clouco da metralhadora\u201d \u00e9 encontrado. A tortura \u00e9 proibida por lei, mas sua utiliza\u00e7\u00e3o foi justificada pelo bem-estar p\u00fablico, ou seja, \u201co certo a ser feito\u201d. Um c\u00e1lculo que foi interpretado como moralmente aceit\u00e1vel por muitos que consideram aquela postura adequada para que mais ningu\u00e9m fosse alvejado. Mesmo que jamais fosse preciso tomar tal atitude para um crime ser desvendado. Um princ\u00edpio utilitarista.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tE assim observo muitas atitudes manifestadas por seguimentos de nossa popula\u00e7\u00e3o. Na v\u00e9spera da decis\u00e3o do Supremo Tribunal Federal em conceder ou n\u00e3o o Habeas Corpus para o ex-presidente Lula, grupos pediam que o STF n\u00e3o concedesse o HC porque Lula \u201ctinha que ser preso\u201d, pois j\u00e1 havia sido condenado. Apesar do HC ser um quesito legal, o desejo de pris\u00e3o parecia ser maior que a virtude da lei. O que imperava era a vontade popular, o desejo de ver algu\u00e9m que aprenderam a detestar, encarcerado. Importava menos o previsto em lei e mais \u201ca voz das ruas\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tDeclara\u00e7\u00f5es de ministros e ex-ministros do STF engrossaram os manifestos. \u201cTemos que ouvir a voz das ruas\u201d, \u201co sentimento social\u201d, e \u201co clamor popular\u201d foram termos utilizados pelos ocupantes da Suprema Corte. Apesar das decis\u00f5es judiciais n\u00e3o serem pautadas, obviamente, pelas vontades do povo profissionais que interpretam as leis n\u00e3o podem estimular aproxima\u00e7\u00f5es demasiadas entre \u201cas ruas\u201d e os ju\u00edzes, como term\u00f4metro a medir algum \u201cchoque t\u00e9rmico\u201d entre a conclus\u00e3o dos processos e os anseios sociais amparados pelas paix\u00f5es e \u00f3dios. Uma linha t\u00eanue entre a lei e \u201co certo a ser feito\u201d. Reflex\u00f5es realizadas no calor dos acontecimentos podem influenciar atos finais moralmente justific\u00e1veis. Um receio calcado em posturas utilitaristas.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tEssas condutas s\u00e3o vis\u00edveis quando qualificam defensores dos Direitos Humanos \u2013 que seguem resolu\u00e7\u00f5es ratificadas por \u00f3rg\u00e3os internacionais \u2013 como \u201cdefensores de bandidos\u201d. Isso porque \u201co pessoal\u201d dos Direitos Humanos defendem medidas previstas em leis e na Constitui\u00e7\u00e3o Federal. Curioso que muitos dos cr\u00edticos se referem aos Direitos Humanos como se fosse uma ONG, uma entidade representativa, com CNPJ, sede, funcion\u00e1rios (\u201co pessoal\u201d) que se re\u00fanem frequentemente em torno de uma grande mesa e passam a discutir pol\u00edticas de apoio a assassinos, estupradores, e ladr\u00f5es \u2013 uma esp\u00e9cie de \u201cGreenpeace\u201d voltado para meliantes. Com isso, proporcionam reflex\u00f5es equivocadas sobre como devem ser tratados detentos, como a justi\u00e7a deve agir com acusados de crime hediondo, ou como nossos policiais devem ser protegidos em autos de resist\u00eancia ou interven\u00e7\u00f5es repressoras. Tudo para alcan\u00e7ar o bem-estar social e \u201co certo a ser feito\u201d. E a lei? Que se lasque!! Atos para que o \u201ccidad\u00e3o de bem\u201d fique protegido das mazelas sociais e que se cumpra a vontade popular acima de qualquer artigo, par\u00e1grafo, inciso, ou decreto. Enquanto n\u00e3o se reestrutura o nosso defasado C\u00f3digo Penal, podemos bradar juntos as delicias de um Estado Utilitarista.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em><u>https:\/\/www.soteroprosa.com\/inicio\/author\/Carlos-Henrique-Cardoso. Acessado em 28\/01\/2019<\/u> (Com adapta\u00e7\u00e3o)<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409587,"slug":"lingua-portuguesa-analise-das-estruturas-linguisticas-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1106919","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palmeira dos \u00cdndios","sigla":"","id":5450,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-palmeira-dos-indios-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no texto 'DIREITOS DAS CRIAN\u00c7AS E DOS ADOLESCENTES', leia as afirmativas a seguir: I. De acordo com o texto, o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente considera crian\u00e7a a pessoa at\u00e9 doze anos de idade incompletos, e adolescente aquela entre doze e dezoito anos de idade. II. A lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, disp\u00f5e sobre o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, afirma o texto. Essa lei foi concebida individualmente, sem a participa\u00e7\u00e3o da sociedade civil e, por isso, n\u00e3o tem sido \u00fatil \u00e0 defesa dos direitos das crian\u00e7as e dos adolescentes no Brasil, de acordo com o autor. III. Segundo o autor, o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente determina que \u00e9 responsabilidade da fam\u00edlia, da sociedade e do poder p\u00fablico o desenvolvimento de crian\u00e7as e adolescentes. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":72623,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeira dos \u00cdndios","sigla":"","id":5450,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-palmeira-dos-indios-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palmeira-dos-indios-al-2019-admetec-professor-de-geografia","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Palmeira dos \u00cdndios - Professor de Geografia - 2019"},{"id":72621,"cargo":{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeira dos \u00cdndios","sigla":"","id":5450,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-palmeira-dos-indios-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palmeira-dos-indios-al-2019-admetec-professor-de-historia","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Palmeira dos \u00cdndios - Professor de Hist\u00f3ria - 2019"},{"id":72624,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeira dos \u00cdndios","sigla":"","id":5450,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-palmeira-dos-indios-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palmeira-dos-indios-al-2019-admetec-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palmeira dos \u00cdndios - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-17 09:09:16","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2217623,"hashId":"4899f081057e22e8b325bc106bdb439e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base no texto 'DIREITOS DAS CRIAN\u00c7AS E DOS ADOLESCENTES', leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. De acordo com o texto, o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente considera crian\u00e7a a pessoa at\u00e9 doze anos de idade incompletos, e adolescente aquela entre doze e dezoito anos de idade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, disp\u00f5e sobre o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, afirma o texto. Essa lei foi concebida individualmente, sem a participa\u00e7\u00e3o da sociedade civil e, por isso, n\u00e3o tem sido \u00fatil \u00e0 defesa dos direitos das crian\u00e7as e dos adolescentes no Brasil, de acordo com o autor. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Segundo o autor, o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente determina que \u00e9 responsabilidade da fam\u00edlia, da sociedade e do poder p\u00fablico o desenvolvimento de crian\u00e7as e adolescentes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8714062,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8714060,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta. ","id":8714061,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas. ","id":8714062,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8714063,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"DIREITOS DAS CRIAN\u00c7AS E DOS ADOLESCENTES A lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, que disp\u00f5e sobre o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (ECA) e d\u00e1 outras provid\u00eancias, \u00e9 o fruto de uma constru\u00e7\u00e3o coletiva na sociedade civil, al\u00e9m de ser a principal ferramenta dos direitos das crian\u00e7as e dos adolescentes no Brasil. A fim de garantir uma clara defini\u00e7\u00e3o da parcela da popula\u00e7\u00e3o atendida por esse dispositivo legal, o ECA considera crian\u00e7a a pessoa at\u00e9 doze anos de idade incompletos, e adolescente aquela entre doze e dezoito anos de idade. No entanto, nos casos expressos em lei, aplica-se excepcionalmente esse Estatuto \u00e0s pessoas entre dezoito e vinte e um anos de idade. O Estatuto foi importante para a concretiza\u00e7\u00e3o do artigo 227 da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil de 1988, sobre os direitos fundamentais das crian\u00e7as e adolescentes. De acordo com o artigo 227 da Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, \u00e9 dever da fam\u00edlia, da sociedade e do Estado assegurar \u00e0 crian\u00e7a, ao adolescente e ao jovem, com absoluta prioridade, o direito \u00e0 vida, \u00e0 sa\u00fade, \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o, \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, ao lazer, \u00e0 profissionaliza\u00e7\u00e3o, \u00e0 cultura, \u00e0 dignidade, ao respeito, \u00e0 liberdade e \u00e0 conviv\u00eancia familiar e comunit\u00e1ria, al\u00e9m de coloc\u00e1-los a salvo de toda forma de neglig\u00eancia, discrimina\u00e7\u00e3o, explora\u00e7\u00e3o, viol\u00eancia, crueldade e opress\u00e3o. Da mesma forma, o artigo 3\u00ba do ECA determina que a crian\u00e7a e o adolescente gozem de todos os direitos fundamentais inerentes \u00e0 pessoa humana, sem preju\u00edzo da prote\u00e7\u00e3o integral de que trata essa lei, sendo-lhes assegurado, por lei ou por outros meios, todas as oportunidades e facilidades, a fim de lhes facultar o desenvolvimento f\u00edsico, mental, moral, espiritual e social, em condi\u00e7\u00f5es de liberdade e de dignidade. Desde que foi sancionado at\u00e9 os dias atuais, o ECA passou por algumas mudan\u00e7as na legisla\u00e7\u00e3o para que continuasse atual, atendendo \u00e0s necessidades das fam\u00edlias. Entre essas mudan\u00e7as, cabe destacar: \u2022 essa lei passou a contemplar o direito das crian\u00e7as e dos adolescentes de serem educados sem castigo f\u00edsico; \u2022 o ECA determina que o Estado possua obriga\u00e7\u00f5es e responsabilidades com a primeira inf\u00e2ncia; \u2022 essa lei passou a incorporar disposi\u00e7\u00f5es acerca da ado\u00e7\u00e3o. Segundo o ECA, \u00e9 responsabilidade da fam\u00edlia, da sociedade e do poder p\u00fablico o desenvolvimento de crian\u00e7as e adolescentes. Para isso, todos devem garantir as condi\u00e7\u00f5es para o pleno desenvolvimento das crian\u00e7as e adolescentes, al\u00e9m de proteg\u00ea-los de toda forma de viol\u00eancia, discrimina\u00e7\u00e3o e explora\u00e7\u00e3o. Os direitos enunciados no ECA aplicam-se a todas as crian\u00e7as e adolescentes, sem discrimina\u00e7\u00e3o de nascimento, situa\u00e7\u00e3o familiar, idade, sexo, ra\u00e7a, etnia ou cor, religi\u00e3o ou cren\u00e7a, defici\u00eancia, condi\u00e7\u00e3o pessoal de desenvolvimento e aprendizagem, condi\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica, ambiente social, regi\u00e3o e local de moradia ou outra condi\u00e7\u00e3o que diferencie as pessoas, as fam\u00edlias ou a comunidade em que vivem. Adaptado. Dispon\u00edvel em: http:\/\/bit.ly\/2NrBMPi (acesso em 07\/11\/2019).","id":512252,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>DIREITOS DAS CRIAN\u00c7AS E DOS ADOLESCENTES <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, que disp\u00f5e sobre o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (ECA) e d\u00e1 outras provid\u00eancias, \u00e9 o fruto de uma constru\u00e7\u00e3o coletiva na sociedade civil, al\u00e9m de ser a principal ferramenta dos direitos das crian\u00e7as e dos adolescentes no Brasil. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A fim de garantir uma clara defini\u00e7\u00e3o da parcela da popula\u00e7\u00e3o atendida por esse dispositivo legal, o ECA considera crian\u00e7a a pessoa at\u00e9 doze anos de idade incompletos, e adolescente aquela entre doze e dezoito anos de idade. No entanto, nos casos expressos em lei, aplica-se excepcionalmente esse Estatuto \u00e0s pessoas entre dezoito e vinte e um anos de idade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O Estatuto foi importante para a concretiza\u00e7\u00e3o do artigo 227 da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil de 1988, sobre os direitos fundamentais das crian\u00e7as e adolescentes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o artigo 227 da Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, \u00e9 dever da fam\u00edlia, da sociedade e do Estado assegurar \u00e0 crian\u00e7a, ao adolescente e ao jovem, com absoluta prioridade, o direito \u00e0 vida, \u00e0 sa\u00fade, \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o, \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, ao lazer, \u00e0 profissionaliza\u00e7\u00e3o, \u00e0 cultura, \u00e0 dignidade, ao respeito, \u00e0 liberdade e \u00e0 conviv\u00eancia familiar e comunit\u00e1ria, al\u00e9m de coloc\u00e1-los a salvo de toda forma de neglig\u00eancia, discrimina\u00e7\u00e3o, explora\u00e7\u00e3o, viol\u00eancia, crueldade e opress\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Da mesma forma, o artigo 3\u00ba do ECA determina que a crian\u00e7a e o adolescente gozem de todos os direitos fundamentais inerentes \u00e0 pessoa humana, sem preju\u00edzo da prote\u00e7\u00e3o integral de que trata essa lei, sendo-lhes assegurado, por lei ou por outros meios, todas as oportunidades e facilidades, a fim de lhes facultar o desenvolvimento f\u00edsico, mental, moral, espiritual e social, em condi\u00e7\u00f5es de liberdade e de dignidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Desde que foi sancionado at\u00e9 os dias atuais, o ECA passou por algumas mudan\u00e7as na legisla\u00e7\u00e3o para que continuasse atual, atendendo \u00e0s necessidades das fam\u00edlias. Entre essas mudan\u00e7as, cabe destacar: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 essa lei passou a contemplar o direito das crian\u00e7as e dos adolescentes de serem educados sem castigo f\u00edsico; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 o ECA determina que o Estado possua obriga\u00e7\u00f5es e responsabilidades com a primeira inf\u00e2ncia; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 essa lei passou a incorporar disposi\u00e7\u00f5es acerca da ado\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Segundo o ECA, \u00e9 responsabilidade da fam\u00edlia, da sociedade e do poder p\u00fablico o desenvolvimento de crian\u00e7as e adolescentes. Para isso, todos devem garantir as condi\u00e7\u00f5es para o pleno desenvolvimento das crian\u00e7as e adolescentes, al\u00e9m de proteg\u00ea-los de toda forma de viol\u00eancia, discrimina\u00e7\u00e3o e explora\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os direitos enunciados no ECA aplicam-se a todas as crian\u00e7as e adolescentes, sem discrimina\u00e7\u00e3o de nascimento, situa\u00e7\u00e3o familiar, idade, sexo, ra\u00e7a, etnia ou cor, religi\u00e3o ou cren\u00e7a, defici\u00eancia, condi\u00e7\u00e3o pessoal de desenvolvimento e aprendizagem, condi\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica, ambiente social, regi\u00e3o e local de moradia ou outra condi\u00e7\u00e3o que diferencie as pessoas, as fam\u00edlias ou a comunidade em que vivem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 12px;\">Adaptado. <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 12px;\">Dispon\u00edvel em: http:\/\/bit.ly\/2NrBMPi (acesso em 07\/11\/2019).<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 50","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406581,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-preliminares-art-1o-ao-6o"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/2217623","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394,"slug":"professor-de-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palmeira dos \u00cdndios","sigla":"","id":5450,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-palmeira-dos-indios-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. Para os escritores realistas, o destino dos homens \u00e9 o resultado da provid\u00eancia divina. Em fun\u00e7\u00e3o disso, principalmente os escritores de tend\u00eancia naturalista, enfatizam a espiritualidade como o principal aspecto determinante do comportamento social dos homens. O realismo foi, portanto, um movimento rico em express\u00f5es religiosas e amplamente apoiado pela Igreja Cat\u00f3lica, assim como pelos Jesu\u00edtas. II. As caracter\u00edsticas do Arcadismo no Brasil seguem a linha oriental: a volta aos padr\u00f5es cl\u00e1ssicos da China e da \u00cdndia; a complexidade das formas na literatura e nas artes; a poesia social, cr\u00edtica; o fingimento po\u00e9tico e o uso de pseud\u00f4nimos. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":72620,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394,"slug":"professor-de-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeira dos \u00cdndios","sigla":"","id":5450,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-palmeira-dos-indios-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palmeira-dos-indios-al-2019-admetec-professor-de-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palmeira dos \u00cdndios - Professor de L\u00edngua Portuguesa - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-17 09:33:03","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":2296652,"hashId":"d369cb30751e4a9066a0a48b8abd3573","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Para os escritores realistas, o destino dos homens \u00e9 o resultado da provid\u00eancia divina. Em fun\u00e7\u00e3o disso, principalmente os escritores de tend\u00eancia naturalista, enfatizam a espiritualidade como o principal aspecto determinante do comportamento social dos homens. O realismo foi, portanto, um movimento rico em express\u00f5es religiosas e amplamente apoiado pela Igreja Cat\u00f3lica, assim como pelos Jesu\u00edtas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. As caracter\u00edsticas do Arcadismo no Brasil seguem a linha oriental: a volta aos padr\u00f5es cl\u00e1ssicos da China e da \u00cdndia; a complexidade das formas na literatura e nas artes; a poesia social, cr\u00edtica; o fingimento po\u00e9tico e o uso de pseud\u00f4nimos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":9052910,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":9052907,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":9052908,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":9052909,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":9052910,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520755,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394,"slug":"professor-de-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palmeira dos \u00cdndios","sigla":"","id":5450,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-palmeira-dos-indios-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. A segunda gera\u00e7\u00e3o do Romantismo no Brasil \u00e9 conhecida como gera\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica (reformista ou industrial). Suas caracter\u00edsticas incluem: incentivo \u00e0 ci\u00eancia, vis\u00e3o da morte como uma etapa inevit\u00e1vel da vida do organismo, pouca valoriza\u00e7\u00e3o dos sentimentos individuais e busca constante pelo conhecimento. II. No Brasil, o Arcadismo caracteriza-se por uma poesia impessoal e objetiva, na qual o poeta busca interpretar sentimentos comuns, n\u00e3o individuais. Nela, verifica-se o predom\u00ednio da raz\u00e3o sobre os sentimentos e orienta-se pela sinceridade e verdade. Assim, antes da emo\u00e7\u00e3o, existe uma preocupa\u00e7\u00e3o com a satisfa\u00e7\u00e3o intelectual e l\u00f3gica do leitor. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":72620,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394,"slug":"professor-de-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeira dos \u00cdndios","sigla":"","id":5450,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-palmeira-dos-indios-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palmeira-dos-indios-al-2019-admetec-professor-de-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palmeira dos \u00cdndios - Professor de L\u00edngua Portuguesa - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-17 09:33:03","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":2296738,"hashId":"4037eba5ffb4f3f51be5616889b29603","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A segunda gera\u00e7\u00e3o do Romantismo no Brasil \u00e9 conhecida como gera\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica (reformista ou industrial). Suas caracter\u00edsticas incluem: incentivo \u00e0 ci\u00eancia, vis\u00e3o da morte como uma etapa inevit\u00e1vel da vida do organismo, pouca valoriza\u00e7\u00e3o dos sentimentos individuais e busca constante pelo conhecimento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. No Brasil, o Arcadismo caracteriza-se por uma poesia impessoal e objetiva, na qual o poeta busca interpretar sentimentos comuns, n\u00e3o individuais. Nela, verifica-se o predom\u00ednio da raz\u00e3o sobre os sentimentos e orienta-se pela sinceridade e verdade. Assim, antes da emo\u00e7\u00e3o, existe uma preocupa\u00e7\u00e3o com a satisfa\u00e7\u00e3o intelectual e l\u00f3gica do leitor. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":9053270,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":9053268,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":9053269,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":9053270,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":9053271,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520755,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394,"slug":"professor-de-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palmeira dos \u00cdndios","sigla":"","id":5450,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-palmeira-dos-indios-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. Na avalia\u00e7\u00e3o da aprendizagem em L\u00edngua Portuguesa, o professor deve supervalorizar os resultados das provas peri\u00f3dicas, geralmente de car\u00e1ter classificat\u00f3rio, em detrimento de suas observa\u00e7\u00f5es di\u00e1rias, de car\u00e1ter diagn\u00f3stico. II. Raul Pompeia, em sua obra O Ateneu, leva o leitor a conhecer o personagem S\u00e9rgio e a sua descoberta da falsidade e dos comportamentos s\u00f3rdidos de um mundo onde n\u00e3o h\u00e1 lugar para o amor e a amizade. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":72620,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394,"slug":"professor-de-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeira dos \u00cdndios","sigla":"","id":5450,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-palmeira-dos-indios-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palmeira-dos-indios-al-2019-admetec-professor-de-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palmeira dos \u00cdndios - Professor de L\u00edngua Portuguesa - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-17 09:32:43","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":2296600,"hashId":"0bbf10e9c7b213ae8d700ea5ec1d8449","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Na avalia\u00e7\u00e3o da aprendizagem em L\u00edngua Portuguesa, o professor deve supervalorizar os resultados das provas peri\u00f3dicas, geralmente de car\u00e1ter classificat\u00f3rio, em detrimento de suas observa\u00e7\u00f5es di\u00e1rias, de car\u00e1ter diagn\u00f3stico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Raul Pompeia, em sua obra O Ateneu, leva o leitor a conhecer o personagem S\u00e9rgio e a sua descoberta da falsidade e dos comportamentos s\u00f3rdidos de um mundo onde n\u00e3o h\u00e1 lugar para o amor e a amizade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":9052691,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":9052689,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":9052690,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":9052691,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":9052692,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520755,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea F\u00edsica","id":5737,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal do Paran\u00e1 - IF\/PR","sigla":"IFPR","id":3128,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Numa aula experimental foram realizadas tr\u00eas experi\u00eancias com materiais de baixo custo, descritos a seguir: Primeiro experimento: Numa haste met\u00e1lica foram grudadas, com parafina (cera) de vela, 5 pequenas esferas de metal. Em seguida, o conjunto foi virado, mantendo as esferas penduradas apenas pela parafina. Na sequ\u00eancia a ponta da haste foi colocada sobre uma chama. Ap\u00f3s alguns minutos, verificou-se que as esferas come\u00e7aram a cair uma a uma, iniciando pela mais pr\u00f3xima da chama. Segundo experimento: Utilizou-se uma l\u00e2mpada incandescente de alta pot\u00eancia e logo acima, uma ventoinha (feita com uma chapa fina de alum\u00ednio). Verificou-se que a l\u00e2mpada ligada ap\u00f3s um tempo, fez a ventoinha girar acima dela. Terceiro experimento: Com a mesma l\u00e2mpada foi colocado um term\u00f4metro de \u00e1lcool na frente, e ap\u00f3s alguns minutos o term\u00f4metro indicou aumento da temperatura. Cada experimento, feito com materiais de baixo custo, comprovam quais conceitos f\u00edsicos, respectivamente: ","provas":[{"id":58143,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea F\u00edsica","id":5737,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-fisica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal do Paran\u00e1 - IF\/PR","sigla":"IFPR","id":3128,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifpr-2019-fau-unicentro-tecnico-em-laboratorio-area-fisica-2","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - IFPR - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea F\u00edsica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-17 10:11:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1736103,"hashId":"a89c8bb2937011348fa23e6b7ed9bc35","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Numa aula experimental foram realizadas tr\u00eas experi\u00eancias com materiais de baixo custo, descritos a seguir: <\/strong><\/p><p style=\"line-height: 1.2; text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Primeiro experimento: Numa haste met\u00e1lica foram grudadas, com parafina (cera) de vela, 5 pequenas esferas de metal. Em seguida, o conjunto foi virado, mantendo as esferas penduradas apenas pela parafina. Na sequ\u00eancia a ponta da haste foi colocada sobre uma chama. Ap\u00f3s alguns minutos, verificou-se que as esferas come\u00e7aram a cair uma a uma, iniciando pela mais pr\u00f3xima da chama. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span>Segundo experimento: Utilizou-se uma l\u00e2mpada incandescente de alta pot\u00eancia e logo acima, uma ventoinha (feita com uma chapa fina de alum\u00ednio). Verificou-se que a l\u00e2mpada ligada ap\u00f3s um tempo, fez a ventoinha girar acima dela. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Terceiro experimento: Com a mesma l\u00e2mpada foi colocado um term\u00f4metro de \u00e1lcool na frente, e ap\u00f3s alguns minutos o term\u00f4metro indicou aumento da temperatura. <\/strong><\/p><p style=\"line-height: 1.2; text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Cada experimento, feito com materiais de baixo custo, comprovam quais conceitos f\u00edsicos, respectivamente: <\/strong><\/p>","resposta":6596060,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Primeira Lei da Termodin\u00e2mica, Segunda lei da Termodin\u00e2mica e Lei dos gases ideais.","id":6596058,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Primeira Lei da Termodin\u00e2mica, Segunda lei da Termodin\u00e2mica e Lei dos gases ideais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Calor Latente, Transforma\u00e7\u00e3o de fase e refra\u00e7\u00e3o da luz.","id":6596059,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Calor Latente, Transforma\u00e7\u00e3o de fase e refra\u00e7\u00e3o da luz.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Propaga\u00e7\u00e3o de calor por condu\u00e7\u00e3o, por convec\u00e7\u00e3o e por radia\u00e7\u00e3o.","id":6596060,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Propaga\u00e7\u00e3o de calor por condu\u00e7\u00e3o, por convec\u00e7\u00e3o e por radia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Leis de Newton, Propaga\u00e7\u00e3o de calor por radia\u00e7\u00e3o e difra\u00e7\u00e3o da luz.","id":6596061,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Leis de Newton, Propaga\u00e7\u00e3o de calor por radia\u00e7\u00e3o e difra\u00e7\u00e3o da luz.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Lei de Hooke, Conserva\u00e7\u00e3o de energia mec\u00e2nica, efeito fotoel\u00e9trico.","id":6596062,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lei de Hooke, Conserva\u00e7\u00e3o de energia mec\u00e2nica, efeito fotoel\u00e9trico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457916,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Termologia","oab":false,"nome":"Termologia","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400871,"slug":"fisica-termologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Calorimetria","oab":false,"nome":"Calorimetria","pai":400871,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400968,"slug":"fisica-calorimetria"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uni\u00e3o do Oeste","sigla":"Prefeitura de Uniao do Oeste","id":4560,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-uniao-do-oeste-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos n\u00fameros racionais temos algumas afirma\u00e7\u00f5es a seguir: I. Os n\u00fameros racionais s\u00f3 podem ser positivos. II. \u22128 \u00e9 um n\u00famero racional . III. 0,181818 \u00e9 um n\u00famero racional. IV. 83\u200b \u00e9 um n\u00famero racional. V. 1,99999 = 2 Dentre as afirma\u00e7\u00f5es qual ou quais s\u00e3o verdadeiras","provas":[{"id":76377,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uni\u00e3o do Oeste","sigla":"Prefeitura de Uniao do Oeste","id":4560,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-uniao-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uniao-do-oeste-sc-2019-gs-assistente-social","tipo":1,"nome":"GS - Prefeitura de Uni\u00e3o do Oeste - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-17 11:12:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2306820,"hashId":"fe6363abb998e30582710d77bba305ef","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos n\u00fameros racionais temos algumas afirma\u00e7\u00f5es a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Os n\u00fameros racionais s\u00f3 podem ser positivos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. \u22128 \u00e9 um n\u00famero racional . <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. 0,181818 \u00e9 um n\u00famero racional. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{3}{8}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">8<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  \u00e9 um n\u00famero racional. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. 1,99999 = 2 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dentre as afirma\u00e7\u00f5es qual ou quais s\u00e3o verdadeiras<\/p>","resposta":9100345,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas a I.","id":9100343,"corpo":"<p>apenas a I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" I e a III.","id":9100344,"corpo":"<p> I e a III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III e V.","id":9100345,"corpo":"<p>II, III e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":9100346,"corpo":"<p>I, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":9100347,"corpo":"<p>II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521893,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Hemoterapia","id":15520,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-hemoterapia"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Embora no Brasil a extens\u00e3o de dom\u00ednio mais conhecida seja a .com existem v\u00e1rias outras, direcionadas para determinados segmentos. Algumas extens\u00f5es podem ser registradas por qualquer pessoa, f\u00edsica ou jur\u00eddica, outras exigir\u00e3o o registro uma documenta\u00e7\u00e3o espec\u00edfica.Fonte: http:\/\/www.fazerfacil.com.brConsiderando o texto, a extens\u00e3o direcionada para organiza\u00e7\u00f5es sem fim lucrativo \u00e9:","provas":[{"id":75971,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - Assistente Administrativo - 2019"},{"id":76014,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"},{"id":76010,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"},{"id":76012,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Hemoterapia","id":15520,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-hemoterapia"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-tecnico-de-laboratorio-area-hemoterapia","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Hemoterapia - 2019"},{"id":76013,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - T\u00e9cnico em Radiologia - 2019"},{"id":76011,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-17 11:48:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2293400,"hashId":"0a05301d9eefa5d8b064f1c3a182f492","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Embora no Brasil a extens\u00e3o de dom\u00ednio mais conhecida seja a .com existem v\u00e1rias outras, direcionadas para determinados segmentos. Algumas extens\u00f5es podem ser registradas por qualquer pessoa, f\u00edsica ou jur\u00eddica, outras exigir\u00e3o o registro uma documenta\u00e7\u00e3o espec\u00edfica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Fonte: http:\/\/www.fazerfacil.com.br<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando o texto, a extens\u00e3o direcionada para organiza\u00e7\u00f5es sem fim lucrativo \u00e9:<\/p>","resposta":9039729,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"int;","id":9039728,"corpo":"<p>int;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"org;","id":9039729,"corpo":"<p>org;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"com;","id":9039730,"corpo":"<p>com;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"edu.","id":9039731,"corpo":"<p>edu.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520464,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos Gerais e Funcionamento","oab":false,"nome":"Conceitos Gerais e Funcionamento","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405052,"slug":"informatica-conceitos-gerais-e-funcionamento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servidores Web","oab":false,"nome":"Servidores Web","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429146,"slug":"tecnologia-da-informacao-servidores-web"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7os de Nomes (DNS)","oab":false,"nome":"Servi\u00e7os de Nomes (DNS)","pai":429146,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429165,"slug":"tecnologia-da-informacao-servicos-de-nomes-dns"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Registro De Dom\u00ednios","oab":false,"nome":"Registro De Dom\u00ednios","pai":429165,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429171,"slug":"tecnologia-da-informacao-registro-de-dominios"}],"slug":"informatica\/2293400","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Hemoterapia","id":15520,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-hemoterapia"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao enviar um e-mail voc\u00ea dever\u00e1 colocar o endere\u00e7o do destinat\u00e1rio da mensagem. Este dever\u00e1 ser indicado no campo PARA. Se este campo for preenchido com mais de um destinat\u00e1rio, todas as pessoas receber\u00e3o a mensagem e todos saber\u00e3o quem mais recebeu o e-mail. Fonte: http:\/\/www.fazerfacil.com.br H\u00e1 outros 2 campos destinados aos endere\u00e7os que devem receber c\u00f3pias do e-mail. S\u00e3o eles:","provas":[{"id":75971,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - Assistente Administrativo - 2019"},{"id":76014,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"},{"id":76010,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"},{"id":76012,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Hemoterapia","id":15520,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-hemoterapia"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-tecnico-de-laboratorio-area-hemoterapia","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Hemoterapia - 2019"},{"id":76013,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - T\u00e9cnico em Radiologia - 2019"},{"id":76011,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-17 11:48:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2293401,"hashId":"1728a4769c5ca0d35ccd93945765dacd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao enviar um e-mail voc\u00ea dever\u00e1 colocar o endere\u00e7o do destinat\u00e1rio da mensagem. Este dever\u00e1 ser indicado no campo PARA. Se este campo for preenchido com mais de um destinat\u00e1rio, todas as pessoas receber\u00e3o a mensagem e todos saber\u00e3o quem mais recebeu o e-mail. <\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 12px;\">Fonte: http:\/\/www.fazerfacil.com.br <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 outros 2 campos destinados aos endere\u00e7os que devem receber c\u00f3pias do e-mail. S\u00e3o eles:<\/p>","resposta":9039733,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Assunto e Mensagem;","id":9039732,"corpo":"<p>Assunto e Mensagem;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cc e Cco;","id":9039733,"corpo":"<p>Cc e Cco;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"De e Para;","id":9039734,"corpo":"<p>De e Para;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Responder e Enviar.","id":9039735,"corpo":"<p>Responder e Enviar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520464,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","oab":false,"nome":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405059,"slug":"informatica-correio-eletronico-e-mail"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mensagem de e-Mail: Componentes e A\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Mensagem de e-Mail: Componentes e A\u00e7\u00f5es","pai":405059,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420237,"slug":"informatica-mensagem-de-e-mail-componentes-e-acoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A\u00e7\u00f5es da Mensagem","oab":false,"nome":"A\u00e7\u00f5es da Mensagem","pai":420237,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420247,"slug":"informatica-acoes-da-mensagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":11387,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-analises-clinicas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vilhena","sigla":"","id":1801,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-vilhena-ro"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O \u00e1lcool 70, ou \u00e1lcool et\u00edlico hidratado 70\u00ba INPM, \u00e9 um desinfetante de m\u00e9dia ou baixa efici\u00eancia que cont\u00e9m \u00e1lcool et\u00edlico e \u00e1gua (deionizada), ou seja, \u00e9 uma solu\u00e7\u00e3o aquosa de etanol. O \u00e1lcool 70 n\u00e3o desidrata a parede celular dos micro-organismos, podendo penetrar no seu interior, onde ir\u00e1 desnaturar prote\u00ednas, fato que n\u00e3o ocorre quando se utiliza \u00e1lcool hidratado com concentra\u00e7\u00e3o acima ou abaixo desse valor. Assim, para se preparar uma solu\u00e7\u00e3o de \u00e1lcool 70 s\u00e3o necess\u00e1rios:","provas":[{"id":72413,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":11387,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-analises-clinicas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vilhena","sigla":"","id":1801,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-vilhena-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vilhena-ro-2019-ibade-tecnico-de-laboratorio-area-analises-clinicas","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vilhena - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-15 22:05:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2280772,"hashId":"cd36dad0115964d4cb54c9f96168600b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O \u00e1lcool 70, ou \u00e1lcool et\u00edlico hidratado 70\u00ba INPM, \u00e9 um desinfetante de m\u00e9dia ou baixa efici\u00eancia que cont\u00e9m \u00e1lcool et\u00edlico e \u00e1gua (deionizada), ou seja, \u00e9 uma solu\u00e7\u00e3o aquosa de etanol. O \u00e1lcool 70 n\u00e3o desidrata a parede celular dos micro-organismos, podendo penetrar no seu interior, onde ir\u00e1 desnaturar prote\u00ednas, fato que n\u00e3o ocorre quando se utiliza \u00e1lcool hidratado com concentra\u00e7\u00e3o acima ou abaixo desse valor. Assim, para se preparar uma solu\u00e7\u00e3o de \u00e1lcool 70 s\u00e3o necess\u00e1rios:<\/p>","resposta":8983224,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"70g de etanol para cada 100g da mistura (etanol + \u00e1gua).","id":8983224,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">70g de etanol para cada 100g da mistura (etanol + \u00e1gua).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"100g de etanol para cada 100g da mistura (etanol + \u00e1gua).","id":8983225,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">100g de etanol para cada 100g da mistura (etanol + \u00e1gua).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"7g de etanol para cada 100g da mistura (etanol + \u00e1gua).","id":8983226,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">7g de etanol para cada 100g da mistura (etanol + \u00e1gua).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"10g de etanol para cada 100g da mistura (etanol + \u00e1gua).","id":8983227,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">10g de etanol para cada 100g da mistura (etanol + \u00e1gua).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"50g de etanol para cada 100g da mistura (etanol + \u00e1gua).","id":8983228,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">50g de etanol para cada 100g da mistura (etanol + \u00e1gua).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519246,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 A 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","oab":false,"nome":"\u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400565,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-analises-clinicas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":11387,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-analises-clinicas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vilhena","sigla":"","id":1801,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-vilhena-ro"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ter o controle do colesterol \u00e9 uma medida de preven\u00e7\u00e3o para diminuir o risco do desenvolvimento de doen\u00e7as cardiovasculares. O colesterol total deve ser sempre abaixo de 190 mg\/dL, uma vez que, apresentar o colesterol total alto nem sempre significa que a pessoa est\u00e1 doente, pois isso pode ocorrer por um aumento colesterol bom (HDL), o que tamb\u00e9m faz subir os valores do colesterol total. Assim, deve-se sempre levar em considera\u00e7\u00e3o os valores do colesterol HDL (bom), do colesterol LDL (ruim) e o dos triglicer\u00eddios para uma avalia\u00e7\u00e3o mais correta. O paciente que apresenta valor 185mg\/dL corresponde a que valor convertido abaixo?","provas":[{"id":72413,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":11387,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-analises-clinicas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vilhena","sigla":"","id":1801,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-vilhena-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vilhena-ro-2019-ibade-tecnico-de-laboratorio-area-analises-clinicas","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vilhena - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-15 22:05:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2280775,"hashId":"25028728fdf99af86d449874bd1c2199","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ter o controle do colesterol \u00e9 uma medida de preven\u00e7\u00e3o para diminuir o risco do desenvolvimento de doen\u00e7as cardiovasculares. O colesterol total deve ser sempre abaixo de 190 mg\/dL, uma vez que, apresentar o colesterol total alto nem sempre significa que a pessoa est\u00e1 doente, pois isso pode ocorrer por um aumento colesterol bom (HDL), o que tamb\u00e9m faz subir os valores do colesterol total. Assim, deve-se sempre levar em considera\u00e7\u00e3o os valores do colesterol HDL (bom), do colesterol LDL (ruim) e o dos triglicer\u00eddios para uma avalia\u00e7\u00e3o mais correta. O paciente que apresenta valor 185mg\/dL corresponde a que valor convertido abaixo?<\/p>","resposta":8983243,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"18500,0 mg\/L.","id":8983239,"corpo":"<p>18500,0 mg\/L.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1850,0 g\/L.","id":8983240,"corpo":"<p>1850,0 g\/L.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"185,0 g %.","id":8983241,"corpo":"<p>185,0 g %.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"18,5 \u03bcg\/\u03bcL","id":8983242,"corpo":"<p>18,5 \u03bcg\/\u03bcL<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"0,1850 g\/dL.","id":8983243,"corpo":"<p>0,1850 g\/dL.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519246,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 A 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","oab":false,"nome":"\u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400565,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-analises-clinicas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"URI Concursos","descricao":"URI Concursos","sigla":"","oab":false,"id":708,"slug":"uri-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395,"slug":"fiscal-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santo \u00c2ngelo","sigla":"","id":2219,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-santo-angelo-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Grupo A caracteriza-se por res\u00edduos com a poss\u00edvel presen\u00e7a de agentes biol\u00f3gicos que, por suas caracter\u00edsticas de maior virul\u00eancia ou concentra\u00e7\u00e3o, podem apresentar risco de infec\u00e7\u00e3o (Resolu\u00e7\u00e3o CONAMA 358\/2005, Anexo I). Caracterizam o Grupo A3: ","provas":[{"id":75128,"cargo":{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395,"slug":"fiscal-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo \u00c2ngelo","sigla":"","id":2219,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-santo-angelo-rs"},"banca":{"nome":"URI Concursos","descricao":"URI Concursos","sigla":"","oab":false,"id":708,"slug":"uri-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santo-angelo-rs-2019-uri-concursos-fiscal-ambiental-2","tipo":1,"nome":"URI Concursos - Prefeitura de Santo \u00c2ngelo - Fiscal Ambiental - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-15 14:21:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2270864,"hashId":"cfe6ddbe52cc7db3fba065f3eee4eedc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Grupo A caracteriza-se por res\u00edduos com a poss\u00edvel presen\u00e7a de agentes biol\u00f3gicos que, por suas caracter\u00edsticas de maior virul\u00eancia ou concentra\u00e7\u00e3o, podem apresentar risco de infec\u00e7\u00e3o (Resolu\u00e7\u00e3o CONAMA 358\/2005, Anexo I). Caracterizam o Grupo A3: <\/p>","resposta":8939889,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sobras de amostras de laborat\u00f3rio contendo sangue ou l\u00edquidos corp\u00f3reos, recipientes e materiais resultantes do processo de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade, contendo sangue ou l\u00edquidos corp\u00f3reos na forma livre. ","id":8939887,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobras de amostras de laborat\u00f3rio contendo sangue ou l\u00edquidos corp\u00f3reos, recipientes e materiais resultantes do processo de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade, contendo sangue ou l\u00edquidos corp\u00f3reos na forma livre. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Culturas e estoques de microrganismos; res\u00edduos de fabrica\u00e7\u00e3o de produtos biol\u00f3gicos, exceto os hemoderivados; descarte de vacinas de microrganismos vivos ou atenuados; meios de cultura e instrumentais utilizados para transfer\u00eancia, inocula\u00e7\u00e3o ou mistura de culturas; res\u00edduos de laborat\u00f3rios de manipula\u00e7\u00e3o gen\u00e9tica.","id":8939888,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Culturas e estoques de microrganismos; res\u00edduos de fabrica\u00e7\u00e3o de produtos biol\u00f3gicos, exceto os hemoderivados; descarte de vacinas de microrganismos vivos ou atenuados; meios de cultura e instrumentais utilizados para transfer\u00eancia, inocula\u00e7\u00e3o ou mistura de culturas; res\u00edduos de laborat\u00f3rios de manipula\u00e7\u00e3o gen\u00e9tica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pe\u00e7as anat\u00f4micas (membros) do ser humano; produto de fecunda\u00e7\u00e3o sem sinais vitais, com peso menor que 500 gramas ou estatura menor que 25 cm ou idade gestacional menor que 20 semanas, que n\u00e3o tenham valor cient\u00edfico ou legal e n\u00e3o tenha havido requisi\u00e7\u00e3o pelo paciente ou familiares.","id":8939889,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pe\u00e7as anat\u00f4micas (membros) do ser humano; produto de fecunda\u00e7\u00e3o sem sinais vitais, com peso menor que 500 gramas ou estatura menor que 25 cm ou idade gestacional menor que 20 semanas, que n\u00e3o tenham valor cient\u00edfico ou legal e n\u00e3o tenha havido requisi\u00e7\u00e3o pelo paciente ou familiares.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Bolsas transfusionais contendo sangue ou hemocomponentes rejeitadas por contamina\u00e7\u00e3o ou por m\u00e1 conserva\u00e7\u00e3o, ou com prazo de validade vencido, e aquelas oriundas de coleta incompleta.","id":8939890,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Bolsas transfusionais contendo sangue ou hemocomponentes rejeitadas por contamina\u00e7\u00e3o ou por m\u00e1 conserva\u00e7\u00e3o, ou com prazo de validade vencido, e aquelas oriundas de coleta incompleta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518193,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 11 a 26","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es CONAMA","oab":true,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es CONAMA","pai":395605,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396386,"slug":"legislacao-dos-orgaos-resolucoes-conama"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Ouro - RS","sigla":"Prefeitura de Sao Jose do Ouro","id":4628,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-ouro-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Municipal n\u00ba 1.601\/2002 - Regime Jur\u00eddico dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio, exerc\u00edcio \u00e9 o desempenho das atribui\u00e7\u00f5es do cargo pelo servidor. Sobre esse assunto, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:( ) \u00c9 de quinze dias o prazo para o servidor entrar em exerc\u00edcio, contados da data da posse.( ) Ser\u00e1 tornado sem efeito o ato de nomea\u00e7\u00e3o se n\u00e3o ocorrer a posse ou o exerc\u00edcio nos prazos legais.( ) O exerc\u00edcio deve ser dado pelo prefeito do munic\u00edpio para o qual o servidor for designado.( ) A promo\u00e7\u00e3o, a readapta\u00e7\u00e3o e a recondu\u00e7\u00e3o interrompem o exerc\u00edcio.","provas":[{"id":75429,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Ouro - RS","sigla":"Prefeitura de Sao Jose do Ouro","id":4628,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-ouro-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-ouro-rs-2019-objetiva-concursos-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Ouro - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-15 14:12:16","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2277071,"hashId":"5b376b8ba5f41c9c6b7373a4b15ba9bd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei Municipal n\u00ba 1.601\/2002 - Regime Jur\u00eddico dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio, exerc\u00edcio \u00e9 o desempenho das atribui\u00e7\u00f5es do cargo pelo servidor. Sobre esse assunto, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 de quinze dias o prazo para o servidor entrar em exerc\u00edcio, contados da data da posse.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Ser\u00e1 tornado sem efeito o ato de nomea\u00e7\u00e3o se n\u00e3o ocorrer a posse ou o exerc\u00edcio nos prazos legais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O exerc\u00edcio deve ser dado pelo prefeito do munic\u00edpio para o qual o servidor for designado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A promo\u00e7\u00e3o, a readapta\u00e7\u00e3o e a recondu\u00e7\u00e3o interrompem o exerc\u00edcio.<\/p>","resposta":8966231,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C - C - E - C.","id":8966230,"corpo":"<p>C - C - E - C.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"E - C - E - E.","id":8966231,"corpo":"<p>E - C - E - E.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"E - C - E - C.","id":8966232,"corpo":"<p>E - C - E - C.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"C - E - C - C.","id":8966233,"corpo":"<p>C - E - C - C.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518858,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RGAOS MUNICIPAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RGAOS MUNICIPAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395363,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-municipais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carazinho","sigla":"Prefeitura de Carazinho","id":4419,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o disposto pelo Conselho Federal de Servi\u00e7o Social (CFESS) sobre o estudo social em per\u00edcias, laudos e pareceres t\u00e9cnicos, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 forma de elabora\u00e7\u00e3o do parecer social, assinalar a alternativa que preenche as lacunas abaixo CORRETAMENTE: \u00c9 necess\u00e1rio o resgate de quest\u00f5es ___________ e ___________ com a especificidade da situa\u00e7\u00e3o singular vivenciada pelo usu\u00e1rio que tem a sua pr\u00f3pria hist\u00f3ria de vida.","provas":[{"id":75489,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carazinho","sigla":"Prefeitura de Carazinho","id":4419,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs-2019-objetiva-concursos-assistente-social","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Carazinho - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-15 14:11:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2278707,"hashId":"c5feed87ed0a224176e21bae2793c4b5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o disposto pelo Conselho Federal de Servi\u00e7o Social (CFESS) sobre o estudo social em per\u00edcias, laudos e pareceres t\u00e9cnicos, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 forma de elabora\u00e7\u00e3o do parecer social, assinalar a alternativa que preenche as lacunas abaixo CORRETAMENTE: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>\u00c9 necess\u00e1rio o resgate de quest\u00f5es ___________ e ___________ com a especificidade da situa\u00e7\u00e3o singular vivenciada pelo usu\u00e1rio que tem a sua pr\u00f3pria hist\u00f3ria de vida.<\/em><\/p>","resposta":8973546,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"particulares - comprovadas","id":8973545,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">particulares - comprovadas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"macroestruturais - conjunturais","id":8973546,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">macroestruturais - conjunturais<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"habitacionais - econ\u00f4micas","id":8973547,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">habitacionais - econ\u00f4micas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" solid\u00e1rias - compensat\u00f3rias","id":8973548,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> solid\u00e1rias - compensat\u00f3rias<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519038,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 38 a 60","ordem":38},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselho Federal de Servi\u00e7o Social - CFESS","oab":true,"nome":"Conselho Federal de Servi\u00e7o Social - CFESS","pai":396351,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395650,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselho-federal-de-servico-social-cfess"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Ouro - RS","sigla":"Prefeitura de Sao Jose do Ouro","id":4628,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-ouro-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Resolu\u00e7\u00e3o CONAMA n\u00ba 237\/1997, marcar C para as atividades ou empreendimentos sujeitos ao licenciamento ambiental, E para as atividades ou empreendimentos n\u00e3o sujeitos ao licenciamento ambiental e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:(---) Ind\u00fastria de madeira.(---) Ind\u00fastria de produtos alimentares e bebidas.(---) Ind\u00fastria de couros e peles.","provas":[{"id":75425,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Ouro - RS","sigla":"Prefeitura de Sao Jose do Ouro","id":4628,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-ouro-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-ouro-rs-2019-objetiva-concursos-engenheiro-ambiental","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Ouro - Engenheiro Ambiental - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-15 14:14:32","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":2276873,"hashId":"dabc0d8dc16a10944c14cc6f07010711","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Resolu\u00e7\u00e3o CONAMA n\u00ba 237\/1997, marcar C para as atividades ou empreendimentos sujeitos ao licenciamento ambiental, E para as atividades ou empreendimentos n\u00e3o sujeitos ao licenciamento ambiental e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>) Ind\u00fastria de madeira.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>) Ind\u00fastria de produtos alimentares e bebidas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>) Ind\u00fastria de couros e peles.<\/p>","resposta":8965399,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C - C - E.","id":8965397,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">C - C - E.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"E - E - C.","id":8965398,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">E - E - C.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"C - C - C.","id":8965399,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">C - C - C.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"E - C - C.","id":8965400,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">E - C - C.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518832,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 40","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es CONAMA","oab":true,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es CONAMA","pai":395605,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396386,"slug":"legislacao-dos-orgaos-resolucoes-conama"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/2276873","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"URI Concursos","descricao":"URI Concursos","sigla":"","oab":false,"id":708,"slug":"uri-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395,"slug":"fiscal-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santo \u00c2ngelo","sigla":"","id":2219,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-santo-angelo-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O \u00f3rg\u00e3o ambiental competente, mediante decis\u00e3o motivada, poder\u00e1 modificar os condicionantes e as medidas de controle e adequa\u00e7\u00e3o, suspender ou cancelar uma licen\u00e7a expedida (Resolu\u00e7\u00e3o 237\/97 \u2013 Art. 19), quando ocorrer: I. Viola\u00e7\u00e3o ou inadequa\u00e7\u00e3o de quaisquer condicionantes ou normas legais. II. Omiss\u00e3o ou falsa descri\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es relevantes que subsidiaram a expedi\u00e7\u00e3o da licen\u00e7a.III. Superveni\u00eancia de graves riscos ambientais e de sa\u00fade.Est\u00e1 (est\u00e3o) correto(s):","provas":[{"id":75128,"cargo":{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395,"slug":"fiscal-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo \u00c2ngelo","sigla":"","id":2219,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-santo-angelo-rs"},"banca":{"nome":"URI Concursos","descricao":"URI Concursos","sigla":"","oab":false,"id":708,"slug":"uri-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santo-angelo-rs-2019-uri-concursos-fiscal-ambiental-2","tipo":1,"nome":"URI Concursos - Prefeitura de Santo \u00c2ngelo - Fiscal Ambiental - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-15 14:21:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2270879,"hashId":"464157cb72d98d5acfe3e2e04f45953f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O \u00f3rg\u00e3o ambiental competente, mediante decis\u00e3o motivada, poder\u00e1 modificar os condicionantes e as medidas de controle e adequa\u00e7\u00e3o, suspender ou cancelar uma licen\u00e7a expedida (Resolu\u00e7\u00e3o 237\/97 \u2013 Art. 19), quando ocorrer: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Viola\u00e7\u00e3o ou inadequa\u00e7\u00e3o de quaisquer condicionantes ou normas legais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Omiss\u00e3o ou falsa descri\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es relevantes que subsidiaram a expedi\u00e7\u00e3o da licen\u00e7a.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Superveni\u00eancia de graves riscos ambientais e de sa\u00fade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 (est\u00e3o) correto(s):<\/p>","resposta":8939951,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente o item I.","id":8939948,"corpo":"<p>Somente o item I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente os itens I e II.","id":8939949,"corpo":"<p>Somente os itens I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente os itens II e III.","id":8939950,"corpo":"<p>Somente os itens II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os itens I, II e III.","id":8939951,"corpo":"<p>Os itens I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518193,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 11 a 26","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es CONAMA","oab":true,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es CONAMA","pai":395605,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396386,"slug":"legislacao-dos-orgaos-resolucoes-conama"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"URI Concursos","descricao":"URI Concursos","sigla":"","oab":false,"id":708,"slug":"uri-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430,"slug":"fiscal-sanitario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santo \u00c2ngelo","sigla":"","id":2219,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-santo-angelo-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Para efeito da Resolu\u00e7\u00e3o 357\/2005, s\u00e3o adotadas defini\u00e7\u00f5es (Art. 2\u00ba), das quais o conceito correto sobre efeito t\u00f3xico agudo \u00e9 o da alternativa:","provas":[{"id":75127,"cargo":{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430,"slug":"fiscal-sanitario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo \u00c2ngelo","sigla":"","id":2219,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-santo-angelo-rs"},"banca":{"nome":"URI Concursos","descricao":"URI Concursos","sigla":"","oab":false,"id":708,"slug":"uri-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santo-angelo-rs-2019-uri-concursos-fiscal-sanitario-2","tipo":1,"nome":"URI Concursos - Prefeitura de Santo \u00c2ngelo - Fiscal Sanit\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-15 14:25:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2274472,"hashId":"e63534bd310165a19e1c85598e654558","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> Para efeito da Resolu\u00e7\u00e3o 357\/2005, s\u00e3o adotadas defini\u00e7\u00f5es (Art. 2\u00ba), das quais o conceito correto sobre efeito t\u00f3xico agudo \u00e9 o da alternativa:<\/p>","resposta":8954960,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Efeito delet\u00e9rio aos organismos vivos, causado por agentes f\u00edsicos ou qu\u00edmicos que afetam uma ou v\u00e1rias fun\u00e7\u00f5es biol\u00f3gicas dos organismos, tais como a reprodu\u00e7\u00e3o, o crescimento e o comportamento, em um per\u00edodo de exposi\u00e7\u00e3o que pode abranger a totalidade de seu ciclo de vida ou parte dele.","id":8954957,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Efeito delet\u00e9rio aos organismos vivos, causado por agentes f\u00edsicos ou qu\u00edmicos que afetam uma ou v\u00e1rias fun\u00e7\u00f5es biol\u00f3gicas dos organismos, tais como a reprodu\u00e7\u00e3o, o crescimento e o comportamento, em um per\u00edodo de exposi\u00e7\u00e3o que pode abranger a totalidade de seu ciclo de vida ou parte dele.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Efeito delet\u00e9rio aos organismos vivos, causado por agentes qu\u00edmicos que afetam uma ou v\u00e1rias fun\u00e7\u00f5es biol\u00f3gicas dos organismos, tais como a reprodu\u00e7\u00e3o, o crescimento e o comportamento, em um per\u00edodo de exposi\u00e7\u00e3o que pode abranger a totalidade de seu ciclo de vida.","id":8954958,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Efeito delet\u00e9rio aos organismos vivos, causado por agentes qu\u00edmicos que afetam uma ou v\u00e1rias fun\u00e7\u00f5es biol\u00f3gicas dos organismos, tais como a reprodu\u00e7\u00e3o, o crescimento e o comportamento, em um per\u00edodo de exposi\u00e7\u00e3o que pode abranger a totalidade de seu ciclo de vida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Efeito delet\u00e9rio aos organismos vivos, causado por agentes f\u00edsicos ou qu\u00edmicos, usualmente alguma manifesta\u00e7\u00e3o que a antecede, em um per\u00edodo de exposi\u00e7\u00e3o.","id":8954959,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Efeito delet\u00e9rio aos organismos vivos, causado por agentes f\u00edsicos ou qu\u00edmicos, usualmente alguma manifesta\u00e7\u00e3o que a antecede, em um per\u00edodo de exposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Efeito delet\u00e9rio aos organismos vivos, causado por agentes f\u00edsicos ou qu\u00edmicos, usualmente letalidade ou alguma outra manifesta\u00e7\u00e3o que a antecede, em um curto per\u00edodo de exposi\u00e7\u00e3o. ","id":8954960,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Efeito delet\u00e9rio aos organismos vivos, causado por agentes f\u00edsicos ou qu\u00edmicos, usualmente letalidade ou alguma outra manifesta\u00e7\u00e3o que a antecede, em um curto per\u00edodo de exposi\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518589,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00c3O 11 A 26","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es CONAMA","oab":true,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es CONAMA","pai":395605,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396386,"slug":"legislacao-dos-orgaos-resolucoes-conama"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Qu\u00edmico","id":5120,"slug":"engenheiro-quimico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarapuava","sigla":"","id":2386,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guarapuava-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Norma NBR ISO 14001 especifica os requisitos a um Sistema da Gest\u00e3o Ambiental, que permite a uma organiza\u00e7\u00e3o, desenvolver e implementar uma pol\u00edtica e objetivos que levem em conta os requisitos legais e outros requisitos por ela subscritos e informa\u00e7\u00f5es referentes aos aspectos ambientais significativos. Portanto \u00e9 INCORRETO afirmar que esta norma se aplica a qualquer organiza\u00e7\u00e3o que deseje:","provas":[{"id":75024,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Qu\u00edmico","id":5120,"slug":"engenheiro-quimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarapuava","sigla":"","id":2386,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guarapuava-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guarapuava-pr-2019-fauel-engenheiro-quimico","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Guarapuava - Engenheiro Qu\u00edmico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-15 14:53:33","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"}],"id":2271804,"hashId":"7d1eac7952884a39b84d3ef84f61efc5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Norma NBR ISO 14001 especifica os requisitos a um Sistema da Gest\u00e3o Ambiental, que permite a uma organiza\u00e7\u00e3o, desenvolver e implementar uma pol\u00edtica e objetivos que levem em conta os requisitos legais e outros requisitos por ela subscritos e informa\u00e7\u00f5es referentes aos aspectos ambientais significativos. Portanto \u00e9 INCORRETO afirmar que esta norma se aplica a qualquer organiza\u00e7\u00e3o que deseje:<\/p>","resposta":8943742,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Buscar confirma\u00e7\u00e3o de sua conformidade por partes que tenham interesse na organiza\u00e7\u00e3o, tais como clientes.","id":8943740,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Buscar confirma\u00e7\u00e3o de sua conformidade por partes que tenham interesse na organiza\u00e7\u00e3o, tais como clientes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Assegurar-se da conformidade com sua pol\u00edtica ambiental definida.","id":8943741,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Assegurar-se da conformidade com sua pol\u00edtica ambiental definida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Buscar confirma\u00e7\u00e3o de sua autodeclara\u00e7\u00e3o ambiental por meio de uma organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica.","id":8943742,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Buscar confirma\u00e7\u00e3o de sua autodeclara\u00e7\u00e3o ambiental por meio de uma organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Buscar certifica\u00e7\u00e3o\/registro de seu sistema da gest\u00e3o ambiental por uma organiza\u00e7\u00e3o externa.","id":8943743,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Buscar certifica\u00e7\u00e3o\/registro de seu sistema da gest\u00e3o ambiental por uma organiza\u00e7\u00e3o externa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518300,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 30","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"ISO 14001","oab":false,"nome":"ISO 14001","pai":396235,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":417125,"slug":"legislacao-dos-orgaos-iso-14001"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarapuava","sigla":"","id":2386,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guarapuava-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Brasil Sorridente \u00e9 o programa do governo federal que tem mudado a aten\u00e7\u00e3o da sa\u00fade bucal no Brasil, de modo a garantir a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o, preven\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade bucal da popula\u00e7\u00e3o brasileira, o Brasil Sorridente re\u00fane uma s\u00e9rie de a\u00e7\u00f5es para amplia\u00e7\u00e3o do acesso ao tratamento odontol\u00f3gico gratuito, por meio do Sistema \u00danico de Sa\u00fade. Assinale a alternativa que apresenta o respons\u00e1vel pelo atendimento especializado de alta complexidade no Programa Brasil Sorridente: ","provas":[{"id":75090,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarapuava","sigla":"","id":2386,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guarapuava-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-guarapuava-pr-2019-fauel-tecnico-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Guarapuava - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-15 14:52:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2270713,"hashId":"bb278d8156a712ba7f7d8cac907fb1f6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Brasil Sorridente \u00e9 o programa do governo federal que tem mudado a aten\u00e7\u00e3o da sa\u00fade bucal no Brasil, de modo a garantir a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o, preven\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade bucal da popula\u00e7\u00e3o brasileira, o Brasil Sorridente re\u00fane uma s\u00e9rie de a\u00e7\u00f5es para amplia\u00e7\u00e3o do acesso ao tratamento odontol\u00f3gico gratuito, por meio do Sistema \u00danico de Sa\u00fade. Assinale a alternativa que apresenta o respons\u00e1vel pelo atendimento especializado de alta complexidade no Programa Brasil Sorridente: <\/p>","resposta":8939254,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Centros de Especialidades Odontol\u00f3gicas. ","id":8939253,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Centros de Especialidades Odontol\u00f3gicas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Assist\u00eancia Hospitalar.","id":8939254,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Assist\u00eancia Hospitalar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Laborat\u00f3rios Regionais de Pr\u00f3teses Dent\u00e1rias.","id":8939255,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Laborat\u00f3rios Regionais de Pr\u00f3teses Dent\u00e1rias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Programa Sa\u00fade na Escola.","id":8939256,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Programa Sa\u00fade na Escola.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518175,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 30","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398142,"slug":"servico-social-servico-social-e-protecao-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vilhena","sigla":"","id":1801,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-vilhena-ro"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Instru\u00e7\u00e3o Normativa n\u00ba 50, de 24 de setembro de 2013, do Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento, altera a lista de doen\u00e7as de notifica\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria ao servi\u00e7o veterin\u00e1rio oficial. Assinale a alternativa que cita a doen\u00e7a que n\u00e3o requer notifica\u00e7\u00e3o imediata de qualquer caso suspeito:","provas":[{"id":72340,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vilhena","sigla":"","id":1801,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-vilhena-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vilhena-ro-2019-ibade-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vilhena - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-15 14:57:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2280787,"hashId":"7512ec08ba4d6e283fa188774f375031","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Instru\u00e7\u00e3o Normativa n\u00ba 50, de 24 de setembro de 2013, do Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento, altera a lista de doen\u00e7as de notifica\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria ao servi\u00e7o veterin\u00e1rio oficial. Assinale a alternativa que cita a doen\u00e7a que n\u00e3o requer notifica\u00e7\u00e3o imediata de qualquer caso suspeito:<\/p>","resposta":8983303,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"antraz (carb\u00fanculo hem\u00e1tico).","id":8983299,"corpo":"<p>antraz (carb\u00fanculo hem\u00e1tico).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"febre aftosa.","id":8983300,"corpo":"<p>febre aftosa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"encefalopatia espongirforme bovina (EEB).","id":8983301,"corpo":"<p>encefalopatia espongirforme bovina (EEB).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"doen\u00e7a de Aujeszky.","id":8983302,"corpo":"<p>doen\u00e7a de Aujeszky.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"leptospirose.","id":8983303,"corpo":"<p>leptospirose.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519247,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento - MAPA","oab":true,"nome":"Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento - MAPA","pai":396352,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395466,"slug":"legislacao-dos-orgaos-ministerio-da-agricultura-pecuaria-e-abastecimento-mapa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114,"slug":"agente-de-transito"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarapuava","sigla":"","id":2386,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guarapuava-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir sobre a LEI N\u00ba 2532\/2016 que cria a Secretaria Municipal de Tr\u00e2nsito e Transportes \u2013 SETRAN e assinale a alternativa CORRETA sobre as compet\u00eancias desta Secretaria: I. Etabelecer limites de pesos e dimens\u00f5es para circula\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos de carga no per\u00edmetro urbano.II. Executar a fiscaliza\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito, autuar e aplicar as medidas administrativas cab\u00edveis por infra\u00e7\u00f5es de circula\u00e7\u00e3o, estacionamento e parada previstas no C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, no exerc\u00edcio regular do poder de pol\u00edcia de tr\u00e2nsito. III. Aplicar as devidas penalidades por infra\u00e7\u00f5es decorrentes do descumprimento da legisla\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito ou das regras de estacionamento rotativo.","provas":[{"id":75016,"cargo":{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114,"slug":"agente-de-transito"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarapuava","sigla":"","id":2386,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guarapuava-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-guarapuava-pr-2019-fauel-agente-de-transito","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Guarapuava - Agente de Tr\u00e2nsito - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-15 14:55:07","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2264972,"hashId":"dd20394bbc1ef448bb7b56717f72c8ec","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir sobre a LEI N\u00ba 2532\/2016 que cria a Secretaria Municipal de Tr\u00e2nsito e Transportes \u2013 SETRAN e assinale a alternativa CORRETA sobre as compet\u00eancias desta Secretaria: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Etabelecer limites de pesos e dimens\u00f5es para circula\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos de carga no per\u00edmetro urbano.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Executar a fiscaliza\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito, autuar e aplicar as medidas administrativas cab\u00edveis por infra\u00e7\u00f5es de circula\u00e7\u00e3o, estacionamento e parada previstas no C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, no exerc\u00edcio regular do poder de pol\u00edcia de tr\u00e2nsito. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Aplicar as devidas penalidades por infra\u00e7\u00f5es decorrentes do descumprimento da legisla\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito ou das regras de estacionamento rotativo.<\/p>","resposta":8917895,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As afirmativas I, II e III est\u00e3o corretas.","id":8917895,"corpo":"<p>As afirmativas I, II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas II e III est\u00e3o corretas.","id":8917896,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa III est\u00e1 correta.","id":8917897,"corpo":"<p>Apenas a afirmativa III est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e III est\u00e3o corretas. ","id":8917898,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas I e III est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517463,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RGAOS MUNICIPAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RGAOS MUNICIPAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395363,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-municipais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Educacional Machado de Assis","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Educacional Machado de Assis - FEMA","sigla":"FEMA","oab":false,"id":1424,"slug":"fema"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Alegria","sigla":"","id":2223,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-alegria-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente gestante chega na consulta de pr\u00e9-natal com 28 semanas de gesta\u00e7\u00e3o, teve diagn\u00f3stico de Hipertens\u00e3o Arterial Sist\u00eamica confirmado. Dever\u00e1 idealmente ser medicada com metildopa ou:","provas":[{"id":75284,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alegria","sigla":"","id":2223,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-alegria-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Educacional Machado de Assis","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Educacional Machado de Assis - FEMA","sigla":"FEMA","oab":false,"id":1424,"slug":"fema"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-alegria-rs-2019-fema-medico","tipo":1,"nome":"FEMA - Prefeitura de Alegria - M\u00e9dico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-15 15:32:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2272239,"hashId":"c2c483b227bb15102fcd489d4d91bbd4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente gestante chega na consulta de pr\u00e9-natal com 28 semanas de gesta\u00e7\u00e3o, teve diagn\u00f3stico de Hipertens\u00e3o Arterial Sist\u00eamica confirmado. Dever\u00e1 idealmente ser medicada com metildopa ou:<\/p>","resposta":8945579,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Enalapril","id":8945578,"corpo":"<p>Enalapril<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hidralazina","id":8945579,"corpo":"<p>Hidralazina<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Captopril","id":8945580,"corpo":"<p>Captopril<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Atenolol","id":8945581,"corpo":"<p>Atenolol<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518348,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Educacional Machado de Assis","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Educacional Machado de Assis - FEMA","sigla":"FEMA","oab":false,"id":1424,"slug":"fema"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Alegria","sigla":"","id":2223,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-alegria-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No ano de 2018 o Brasil enfrentou um surto de sarampo, sobre o tratamento dessa doen\u00e7a \u00e9 correto afirmarmos que n\u00e3o existe tratamento espec\u00edfico para a infec\u00e7\u00e3o por sarampo. O tratamento profil\u00e1tico com antibi\u00f3tico \u00e9 contraindicado. O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade recomenda a administra\u00e7\u00e3o da vitamina A em todas as crian\u00e7as acometidas pela doen\u00e7a, para reduzir a ocorr\u00eancia de casos graves e fatais. Diante do exposto assinale a alternativa que corresponde a dosagem adequada de acordo com a faixa et\u00e1ria:I. Crian\u00e7as com menos de 6 meses de idade 25.000 UI;II. Crian\u00e7as entre 6 meses e 12 meses 100.000 UI;III. Crian\u00e7as com mais de 12 meses 250.000 UI;","provas":[{"id":75284,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alegria","sigla":"","id":2223,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-alegria-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Educacional Machado de Assis","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Educacional Machado de Assis - FEMA","sigla":"FEMA","oab":false,"id":1424,"slug":"fema"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-alegria-rs-2019-fema-medico","tipo":1,"nome":"FEMA - Prefeitura de Alegria - M\u00e9dico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-15 15:33:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2272255,"hashId":"be3e9306ae39a5256a4a3f64343d0f8b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No ano de 2018 o Brasil enfrentou um surto de sarampo, sobre o tratamento dessa doen\u00e7a \u00e9 correto afirmarmos que n\u00e3o existe tratamento espec\u00edfico para a infec\u00e7\u00e3o por sarampo. O tratamento profil\u00e1tico com antibi\u00f3tico \u00e9 contraindicado. O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade recomenda a administra\u00e7\u00e3o da vitamina A em todas as crian\u00e7as acometidas pela doen\u00e7a, para reduzir a ocorr\u00eancia de casos graves e fatais. Diante do exposto assinale a alternativa que corresponde a dosagem adequada de acordo com a faixa et\u00e1ria:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Crian\u00e7as com menos de 6 meses de idade 25.000 UI;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Crian\u00e7as entre 6 meses e 12 meses 100.000 UI;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Crian\u00e7as com mais de 12 meses 250.000 UI;<\/p>","resposta":8945646,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente a alternativa I est\u00e1 correta;","id":8945645,"corpo":"<p>Somente a alternativa I est\u00e1 correta;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente a alternativa II est\u00e1 correta;","id":8945646,"corpo":"<p>Somente a alternativa II est\u00e1 correta;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente a alternativa III est\u00e1 correta;","id":8945647,"corpo":"<p>Somente a alternativa III est\u00e1 correta;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As alternativas I e II est\u00e3o corretas;","id":8945648,"corpo":"<p>As alternativas I e II est\u00e3o corretas;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518348,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"URI Concursos","descricao":"URI Concursos","sigla":"","oab":false,"id":708,"slug":"uri-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santo \u00c2ngelo","sigla":"","id":2219,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-santo-angelo-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos transtornos induzidos pelo \u00e1lcool, pode-se dizer que est\u00e1 correta a afirma\u00e7\u00e3o da alternativa:","provas":[{"id":75146,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo \u00c2ngelo","sigla":"","id":2219,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-santo-angelo-rs"},"banca":{"nome":"URI Concursos","descricao":"URI Concursos","sigla":"","oab":false,"id":708,"slug":"uri-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-angelo-rs-2019-uri-concursos-medico-psiquiatra-2","tipo":1,"nome":"URI Concursos - Prefeitura de Santo \u00c2ngelo - M\u00e9dico Psiquiatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-15 15:36:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2267023,"hashId":"faacf4abe243f430d75b87a8687b0b94","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos transtornos induzidos pelo \u00e1lcool, pode-se dizer que est\u00e1 correta a afirma\u00e7\u00e3o da alternativa:<\/p>","resposta":8925947,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Usu\u00e1rios de \u00e1lcool podem apresentar convuls\u00f5es nas primeiras 24 horas de abstin\u00eancia.","id":8925947,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Usu\u00e1rios de \u00e1lcool podem apresentar convuls\u00f5es nas primeiras 24 horas de abstin\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nos pacientes com convuls\u00f5es relacionadas \u00e0 abstin\u00eancia alco\u00f3lica raramente ocorre evolu\u00e7\u00e3o para delirium tremens.","id":8925948,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos pacientes com convuls\u00f5es relacionadas \u00e0 abstin\u00eancia alco\u00f3lica raramente ocorre evolu\u00e7\u00e3o para delirium tremens.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No tratamento do delirium tremens n\u00e3o deve ser usado diazepan, j\u00e1 que reduz o limiar para crise convulsiva.","id":8925949,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No tratamento do delirium tremens n\u00e3o deve ser usado diazepan, j\u00e1 que reduz o limiar para crise convulsiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As mulheres metabolizam o \u00e1lcool mais rapidamente do que os homens; logo, nas mulheres, ocorrem n\u00edveis s\u00e9ricos mais baixos, considerando a mesma quantidade de \u00e1lcool ingerida pelo homem ou pela mulher.","id":8925950,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As mulheres metabolizam o \u00e1lcool mais rapidamente do que os homens; logo, nas mulheres, ocorrem n\u00edveis s\u00e9ricos mais baixos, considerando a mesma quantidade de \u00e1lcool ingerida pelo homem ou pela mulher.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517627,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 1 a 25","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"URI Concursos","descricao":"URI Concursos","sigla":"","oab":false,"id":708,"slug":"uri-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santo \u00c2ngelo","sigla":"","id":2219,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-santo-angelo-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Rec\u00e9m-nascido, prematuro, com 15 dias de vida, peso 1.300g e idade corrigida de 34 semanas, est\u00e1 internado em Unidade Neonatal Intermedi\u00e1ria, acompanhado por sua m\u00e3e. Ele est\u00e1 em incubadora aquecida, ar ambiente e alimenta-se por sonda g\u00e1strica, sem hidrata\u00e7\u00e3o venosa. Sua m\u00e3e pede para segur\u00e1-lo no colo, pois at\u00e9 o dia anterior isso n\u00e3o havia sido autorizado pela equipe. De acordo com as condi\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas desse paciente, segundo o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, a pr\u00e1tica mais adequada corresponde corretamente \u00e0 alternativa:","provas":[{"id":75144,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo \u00c2ngelo","sigla":"","id":2219,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-santo-angelo-rs"},"banca":{"nome":"URI Concursos","descricao":"URI Concursos","sigla":"","oab":false,"id":708,"slug":"uri-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-angelo-rs-2019-uri-concursos-medico-area-pediatra-2","tipo":1,"nome":"URI Concursos - Prefeitura de Santo \u00c2ngelo - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-15 15:38:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2267160,"hashId":"df182bfdfc599b9ecdccd405365fa396","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Rec\u00e9m-nascido, prematuro, com 15 dias de vida, peso 1.300g e idade corrigida de 34 semanas, est\u00e1 internado em Unidade Neonatal Intermedi\u00e1ria, acompanhado por sua m\u00e3e. Ele est\u00e1 em incubadora aquecida, ar ambiente e alimenta-se por sonda g\u00e1strica, sem hidrata\u00e7\u00e3o venosa. Sua m\u00e3e pede para segur\u00e1-lo no colo, pois at\u00e9 o dia anterior isso n\u00e3o havia sido autorizado pela equipe. De acordo com as condi\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas desse paciente, segundo o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, a pr\u00e1tica mais adequada corresponde corretamente \u00e0 alternativa:<\/p>","resposta":8926557,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Colocar o beb\u00ea no colo da m\u00e3e, com fonte cont\u00ednua de oxig\u00eanio.","id":8926556,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Colocar o beb\u00ea no colo da m\u00e3e, com fonte cont\u00ednua de oxig\u00eanio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Colocar o beb\u00ea em posi\u00e7\u00e3o canguru com sua m\u00e3e pelo maior tempo poss\u00edvel.","id":8926557,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Colocar o beb\u00ea em posi\u00e7\u00e3o canguru com sua m\u00e3e pelo maior tempo poss\u00edvel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Permitir que a m\u00e3e segure um pouco seu filho no colo, por cerca de 30 minutos.","id":8926558,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Permitir que a m\u00e3e segure um pouco seu filho no colo, por cerca de 30 minutos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Explicar que o beb\u00ea \u00e9 prematuro e sua perman\u00eancia fora da incubadora seria de risco.","id":8926559,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Explicar que o beb\u00ea \u00e9 prematuro e sua perman\u00eancia fora da incubadora seria de risco.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517647,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 25","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/2267160","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"URI Concursos","descricao":"URI Concursos","sigla":"","oab":false,"id":708,"slug":"uri-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santo \u00c2ngelo","sigla":"","id":2219,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-santo-angelo-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 disforia do p\u00f3s-parto, tamb\u00e9m chamada de maternity blues, \u00e9 incorreto o que se afirma na alternativa:","provas":[{"id":75146,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo \u00c2ngelo","sigla":"","id":2219,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-santo-angelo-rs"},"banca":{"nome":"URI Concursos","descricao":"URI Concursos","sigla":"","oab":false,"id":708,"slug":"uri-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-angelo-rs-2019-uri-concursos-medico-psiquiatra-2","tipo":1,"nome":"URI Concursos - Prefeitura de Santo \u00c2ngelo - M\u00e9dico Psiquiatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-15 15:34:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2267012,"hashId":"95e52b5a56d520a0f87d4e6ec9f9178e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 disforia do p\u00f3s-parto, tamb\u00e9m chamada de maternity blues, \u00e9 incorreto o que se afirma na alternativa:<\/p>","resposta":8925905,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pode estar presente nos primeiros dias de p\u00f3s-parto.","id":8925903,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pode estar presente nos primeiros dias de p\u00f3s-parto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pode ocorrer em at\u00e9 50 a 85% das pu\u00e9rperas.","id":8925904,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pode ocorrer em at\u00e9 50 a 85% das pu\u00e9rperas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Deve ser imediatamente iniciado tratamento com antipsic\u00f3ticos.","id":8925905,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve ser imediatamente iniciado tratamento com antipsic\u00f3ticos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A disforia do p\u00f3s-parto n\u00e3o requer tratamento farmacol\u00f3gico. ","id":8925906,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A disforia do p\u00f3s-parto n\u00e3o requer tratamento farmacol\u00f3gico. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517627,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 1 a 25","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"URI Concursos","descricao":"URI Concursos","sigla":"","oab":false,"id":708,"slug":"uri-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santo \u00c2ngelo","sigla":"","id":2219,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-santo-angelo-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":75146,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo \u00c2ngelo","sigla":"","id":2219,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-santo-angelo-rs"},"banca":{"nome":"URI Concursos","descricao":"URI Concursos","sigla":"","oab":false,"id":708,"slug":"uri-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-angelo-rs-2019-uri-concursos-medico-psiquiatra-2","tipo":1,"nome":"URI Concursos - Prefeitura de Santo \u00c2ngelo - M\u00e9dico Psiquiatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-15 15:37:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2267036,"hashId":"395633a134e70cc42aada749e0b6ee43","enunciado":"<p>Assinale a alternativa incorreta.<\/p>","resposta":8926001,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Bradicardia ou arritmia card\u00edaca est\u00e3o entre os crit\u00e9rios para interna\u00e7\u00e3o hospitalar de paciente com anorexia nervosa.","id":8925999,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Bradicardia ou arritmia card\u00edaca est\u00e3o entre os crit\u00e9rios para interna\u00e7\u00e3o hospitalar de paciente com anorexia nervosa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A osteoporose costuma ser complica\u00e7\u00e3o m\u00e9dica comum na anorexia nervosa.","id":8926000,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A osteoporose costuma ser complica\u00e7\u00e3o m\u00e9dica comum na anorexia nervosa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na bulimia nervosa ocorre perda ponderal acentuada.","id":8926001,"corpo":"<p>Na bulimia nervosa ocorre perda ponderal acentuada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sentimentos de culpa e autodeprecia\u00e7\u00e3o s\u00e3o caracter\u00edsticas essenciais da bulimia nervosa.","id":8926002,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sentimentos de culpa e autodeprecia\u00e7\u00e3o s\u00e3o caracter\u00edsticas essenciais da bulimia nervosa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517627,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 1 a 25","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"URI Concursos","descricao":"URI Concursos","sigla":"","oab":false,"id":708,"slug":"uri-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santo \u00c2ngelo","sigla":"","id":2219,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-santo-angelo-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Lactente de dois meses \u00e9 trazido \u00e0 emerg\u00eancia, apresentando crise convulsiva generalizada. O pai refere que a crian\u00e7a h\u00e1 duas horas vinha apresentando sonol\u00eancia, letargia e choro fraco. Ao exame, o m\u00e9dico verificou que seu estado \u00e9 grave. Encontra-se sonolento, p\u00e1lido, respondendo mal aos est\u00edmulos superficiais e profundos e bradipneico. O exame de fundo de olho revela papiledema e hemorragia retiniana. O diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel \u00e9 o da alternativa:","provas":[{"id":75144,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo \u00c2ngelo","sigla":"","id":2219,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-santo-angelo-rs"},"banca":{"nome":"URI Concursos","descricao":"URI Concursos","sigla":"","oab":false,"id":708,"slug":"uri-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-angelo-rs-2019-uri-concursos-medico-area-pediatra-2","tipo":1,"nome":"URI Concursos - Prefeitura de Santo \u00c2ngelo - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-15 15:37:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2267143,"hashId":"6e7c0cc715dbbe2a0b2c3b271fc589a6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Lactente de dois meses \u00e9 trazido \u00e0 emerg\u00eancia, apresentando crise convulsiva generalizada. O pai refere que a crian\u00e7a h\u00e1 duas horas vinha apresentando sonol\u00eancia, letargia e choro fraco. Ao exame, o m\u00e9dico verificou que seu estado \u00e9 grave. Encontra-se sonolento, p\u00e1lido, respondendo mal aos est\u00edmulos superficiais e profundos e bradipneico. O exame de fundo de olho revela papiledema e hemorragia retiniana. O diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel \u00e9 o da alternativa:<\/p>","resposta":8926491,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Meningite.","id":8926488,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Meningite.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Septicemia.","id":8926489,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Septicemia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Retinoblastoma.","id":8926490,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Retinoblastoma.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00edndrome do beb\u00ea sacudido.","id":8926491,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00edndrome do beb\u00ea sacudido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517645,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/2267143","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo","id":7823,"slug":"tecnico-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Boa Esperan\u00e7a","sigla":"Camara de Boa Esperanca","id":3941,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"camara-de-boa-esperanca-es"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos servi\u00e7os p\u00fablicos, assinale a alternativa incorreta:","provas":[{"id":44186,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo","id":7823,"slug":"tecnico-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Boa Esperan\u00e7a","sigla":"Camara de Boa Esperanca","id":3941,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"camara-de-boa-esperanca-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-boa-esperanca-es-2019-idcap-tecnico-legislativo","tipo":1,"nome":"IDCAP - C\u00e2mara de Boa Esperan\u00e7a - T\u00e9cnico Legislativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-16 04:59:01","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":1331843,"hashId":"bfbd28485432341c71711aab8589e3cc","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o aos servi\u00e7os p\u00fablicos,\r\nassinale a alternativa incorreta:<\/p>","resposta":4869824,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O exerc\u00edcio da titularidade dos servi\u00e7os p\u00fablicos pode ser direto, por meio de seus entes ou indireto, sob o regime de concess\u00e3o ou permiss\u00e3o no qual h\u00e1 delega\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o p\u00fablico, cuja titularidade \u00e9 estatal, a pessoas privadas que ven\u00e7am a licita\u00e7\u00e3o.","id":4869821,"corpo":"<p align=justify>O exerc\u00edcio da titularidade dos\r\nservi\u00e7os p\u00fablicos pode ser direto, por\r\nmeio de seus entes ou indireto, sob o\r\nregime de concess\u00e3o ou permiss\u00e3o\r\nno qual h\u00e1 delega\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o\r\np\u00fablico, cuja titularidade \u00e9 estatal, a\r\npessoas privadas que ven\u00e7am a\r\nlicita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Servi\u00e7o p\u00fablico \u00e9 o tipo de atividade econ\u00f4mica cujo desenvolvimento compete preferencialmente ao setor p\u00fablico. ","id":4869822,"corpo":"<p align=justify>Servi\u00e7o p\u00fablico \u00e9 o tipo de atividade\r\necon\u00f4mica cujo desenvolvimento\r\ncompete preferencialmente ao setor\r\np\u00fablico. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No servi\u00e7o p\u00fablico o Estado proporciona utilidade e por isso ele tem car\u00e1ter positivo, ou prestacional, no poder de pol\u00edcia o Estado geralmente atua de forma negativa, de modo a fiscalizar ou obstar determinadas atividades que comprometam interesses coletivos.","id":4869823,"corpo":"<p align=justify>No servi\u00e7o p\u00fablico o Estado\r\nproporciona utilidade e por isso ele\r\ntem car\u00e1ter positivo, ou prestacional,\r\nno poder de pol\u00edcia o Estado\r\ngeralmente atua de forma negativa,\r\nde modo a fiscalizar ou obstar\r\ndeterminadas atividades que\r\ncomprometam interesses coletivos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Servi\u00e7o p\u00fablico \u00e9 tema cl\u00e1ssico de direito privado, principalmente do direito civil. ","id":4869824,"corpo":"<p align=justify>Servi\u00e7o p\u00fablico \u00e9 tema cl\u00e1ssico de\r\ndireito privado, principalmente do\r\ndireito civil.\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"No servi\u00e7o p\u00fablico h\u00e1 o controle permanente sobre a gest\u00e3o do servi\u00e7o, porque se trata de atividade titularizada pelo Poder P\u00fablico, conforme expresso no art. 175 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.","id":4869825,"corpo":"<p align=justify>No servi\u00e7o p\u00fablico h\u00e1 o controle\r\npermanente sobre a gest\u00e3o do\r\nservi\u00e7o, porque se trata de atividade\r\ntitularizada pelo Poder P\u00fablico,\r\nconforme expresso no art. 175 da\r\nConstitui\u00e7\u00e3o Federal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":411985,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17 a 40","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7os P\u00fablico","oab":true,"nome":"Servi\u00e7os P\u00fablico","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404390,"slug":"direito-administrativo-servicos-publico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito de Servi\u00e7os P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Conceito de Servi\u00e7os P\u00fablicos","pai":404390,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404391,"slug":"direito-administrativo-conceito-de-servicos-publicos"}],"slug":"direito-administrativo\/1331843","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jovi\u00e2nia","sigla":"","id":3631,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-joviania-go"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um oper\u00e1rio receberia R$ 1.800,00 por 30 dias de trabalho, entretanto, ele s\u00f3 trabalhou 20 dias. Ent\u00e3o podemos afirmar que o valor recebido pelo oper\u00e1rio foi de:","provas":[{"id":44593,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jovi\u00e2nia","sigla":"","id":3631,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-joviania-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joviania-go-2019-itame-nutricionista","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Jovi\u00e2nia - Nutricionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-16 04:59:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1348609,"hashId":"3e1036cebe4a7b9e7a18b0804ad73f85","enunciado":"<p align=justify>Um oper\u00e1rio receberia R$ 1.800,00 por 30 dias de\r\ntrabalho, entretanto, ele s\u00f3 trabalhou 20 dias. Ent\u00e3o\r\npodemos afirmar que o valor recebido pelo oper\u00e1rio\r\nfoi de:<\/p>","resposta":4942065,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 1.300,00 ","id":4942063,"corpo":"<p align=justify>R$ 1.300,00\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 1.230,00","id":4942064,"corpo":"<p align=justify>R$ 1.230,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"C) R$ 1.200,00 ","id":4942065,"corpo":"<p align=justify>C) R$ 1.200,00\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 1.100,00","id":4942066,"corpo":"<p align=justify>R$ 1.100,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":414059,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Raz\u00e3o e propor\u00e7\u00e3o (proporcionalidade)","oab":false,"nome":"Raz\u00e3o e propor\u00e7\u00e3o (proporcionalidade)","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403831,"slug":"matematica-razao-e-proporcao-proporcionalidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regra de Tr\u00eas Simples","oab":false,"nome":"Regra de Tr\u00eas Simples","pai":403833,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408584,"slug":"matematica-regra-de-tres-simples"}],"slug":"matematica\/1348609","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119,"slug":"engenheiro-mecanico"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Agropecu\u00e1rio e Florestal Sustent\u00e1vel do Estado do Amazonas","sigla":"IDAM","id":4127,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"idam-am"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto a seguir (adaptado) a respeito do conceito de Entalpia na Termodin\u00e2mica: \u201cEm diversas an\u00e1lises termodin\u00e2micas, a soma ________ com o produto ________ pelo ________ se faz presente. \u00c0 esta combina\u00e7\u00e3o, podemos dar o nome de Entalpia, e um s\u00edmbolo espec\u00edfco H\u201d (SHAPIRO; MORAN, 2009) Assinale a alternativa que preenche correta e respectivamente as lacunas:","provas":[{"id":46378,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119,"slug":"engenheiro-mecanico"},"orgao":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Agropecu\u00e1rio e Florestal Sustent\u00e1vel do Estado do Amazonas","sigla":"IDAM","id":4127,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"idam-am"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"idam-am-2019-ibfc-engenheiro-mecanico","tipo":1,"nome":"IBFC - IDAM - Engenheiro Mec\u00e2nico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-16 04:34:46","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":1409553,"hashId":"b43eae80d2f53dce618ca95aaf2c209b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto a seguir (adaptado) a respeito do conceito de Entalpia na Termodin\u00e2mica: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cEm diversas an\u00e1lises termodin\u00e2micas, a soma ________ com o produto ________ pelo ________ se faz presente. \u00c0 esta combina\u00e7\u00e3o, podemos dar o nome de Entalpia, e um s\u00edmbolo espec\u00edfco H\u201d (SHAPIRO; MORAN, 2009) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche correta e respectivamente as lacunas:<\/p>","resposta":5192408,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"da energia interna \u201cU\u201d\/ do calor espec\u00edfco \u201cc\u201d\/ volume \u201cV\u201d ","id":5192407,"corpo":"<p>da energia interna \u201cU\u201d\/ do calor espec\u00edfco \u201cc\u201d\/ volume \u201cV\u201d <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"da energia interna \u201cU\u201d \/ da press\u00e3o \u201cp\u201d \/ volume \u201cV\u201d","id":5192408,"corpo":"<p>da energia interna \u201cU\u201d \/ da press\u00e3o \u201cp\u201d \/ volume \u201cV\u201d<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" da massa \u201cm\u201d \/ da temperatura \u201cT\u201d \/ calor espec\u00edfco \u201cc\u201d ","id":5192409,"corpo":"<p> da massa \u201cm\u201d \/ da temperatura \u201cT\u201d \/ calor espec\u00edfco \u201cc\u201d <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"da entropia \u201cs\u201d \/ da temperatura \u201cT\u201d \/ calor espec\u00edfco \u201cc\u201d ","id":5192410,"corpo":"<p>da entropia \u201cs\u201d \/ da temperatura \u201cT\u201d \/ calor espec\u00edfco \u201cc\u201d <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420862,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis e Propriedades da Termodin\u00e2mica","oab":false,"nome":"Leis e Propriedades da Termodin\u00e2mica","pai":402687,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402688,"slug":"engenharia-mecanica-leis-e-propriedades-da-termodinamica"}],"slug":"engenharia-mecanica\/1409553","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119,"slug":"engenheiro-mecanico"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Agropecu\u00e1rio e Florestal Sustent\u00e1vel do Estado do Amazonas","sigla":"IDAM","id":4127,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"idam-am"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base nos seus conhecimentos e nos Gr\u00e1ficos \u201cPV\u201d e \u201cT-s\u201d do ciclo de Ar-Padr\u00e3o Diesel (figura abaixo), analise as afirmativas a seguir e atribua-lhes valores Verdadeiro (V) ou Falso (F):\ufeff( ) No ciclo de Ar-Padr\u00e3o Diesel, a adi\u00e7\u00e3o de calor ocorre a uma press\u00e3o constante. ( ) Em um motor de ciclo Diesel, o aumento da taxa de compress\u00e3o prejudica a efici\u00eancia t\u00e9rmica. ( ) No Gr\u00e1fico \u201cP-V\u201d, a \u00e1rea sob a curva 2-3-4 (at\u00e9 o eixo horizontal) representa o trabalho executado pelo sistema e a \u00e1rea da figura formada pelos pontos 1-2-3-4 representa o trabalho l\u00edquido. ( ) O processo 1-2 \u00e9 isentr\u00f3pico, assim como no ciclo Ar-Padr\u00e3o Otto. Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo.","provas":[{"id":46378,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119,"slug":"engenheiro-mecanico"},"orgao":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Agropecu\u00e1rio e Florestal Sustent\u00e1vel do Estado do Amazonas","sigla":"IDAM","id":4127,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"idam-am"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"idam-am-2019-ibfc-engenheiro-mecanico","tipo":1,"nome":"IBFC - IDAM - Engenheiro Mec\u00e2nico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-16 04:34:46","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":1409554,"hashId":"2edbd13389843578780e96b1caadac36","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base nos seus conhecimentos e nos Gr\u00e1ficos \u201cPV\u201d e \u201cT-s\u201d do ciclo de Ar-Padr\u00e3o Diesel (figura abaixo), analise as afirmativas a seguir e atribua-lhes valores Verdadeiro (V) ou Falso (F):<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/46378\/questao\/1409554-20201116202505000000-0.png\" width=\"337\" style=\"\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-cursor\">\ufeff<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) No ciclo de Ar-Padr\u00e3o Diesel, a adi\u00e7\u00e3o de calor ocorre a uma press\u00e3o constante. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Em um motor de ciclo Diesel, o aumento da taxa de compress\u00e3o prejudica a efici\u00eancia t\u00e9rmica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) No Gr\u00e1fico \u201cP-V\u201d, a \u00e1rea sob a curva 2-3-4 (at\u00e9 o eixo horizontal) representa o trabalho executado pelo sistema e a \u00e1rea da figura formada pelos pontos 1-2-3-4 representa o trabalho l\u00edquido. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O processo 1-2 \u00e9 isentr\u00f3pico, assim como no ciclo Ar-Padr\u00e3o Otto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo.<\/p>","resposta":5192412,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, V, V, V ","id":5192411,"corpo":"<p>F, V, V, V <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, F, V, V","id":5192412,"corpo":"<p>V, F, V, V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F, F, F","id":5192413,"corpo":"<p>V, F, F, F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, V, F, F","id":5192414,"corpo":"<p>F, V, F, F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420862,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis e Propriedades da Termodin\u00e2mica","oab":false,"nome":"Leis e Propriedades da Termodin\u00e2mica","pai":402687,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402688,"slug":"engenharia-mecanica-leis-e-propriedades-da-termodinamica"}],"slug":"engenharia-mecanica\/1409554","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Manuten\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","id":20535,"slug":"agente-de-manutencao-mecanica"},{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds de Montes Belos","sigla":"Prefeitura de Sao Luis de Montes Belos","id":3633,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-sao-luis-de-montes-belos-go"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O peso de 3 irm\u00e3os s\u00e3o tais que o peso do primeiro est\u00e1 para o peso do segundo assim como 7 est\u00e1 para o 3, enquanto o peso do segundo est\u00e1 para o peso do terceiro assim como 4 est\u00e1 para o 5. A soma do peso dos 3 irm\u00e3os \u00e9 igual a 165kg. O irm\u00e3o que pesa mais tem:","provas":[{"id":49416,"cargo":{"descricao":"Agente de Manuten\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","id":20535,"slug":"agente-de-manutencao-mecanica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds de Montes Belos","sigla":"Prefeitura de Sao Luis de Montes Belos","id":3633,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-sao-luis-de-montes-belos-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sao-luis-de-montes-belos-go-2019-itame-agente-de-manutencao-mecanica","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds de Montes Belos - Agente de Manuten\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica - 2019"},{"id":49423,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds de Montes Belos","sigla":"Prefeitura de Sao Luis de Montes Belos","id":3633,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-sao-luis-de-montes-belos-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sao-luis-de-montes-belos-go-2019-itame-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds de Montes Belos - Assistente Administrativo - 2019"},{"id":49424,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds de Montes Belos","sigla":"Prefeitura de Sao Luis de Montes Belos","id":3633,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-sao-luis-de-montes-belos-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sao-luis-de-montes-belos-go-2019-itame-auxiliar-de-saude-bucal","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds de Montes Belos - Auxiliar de Sa\u00fade Bucal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-16 04:34:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1493631,"hashId":"afcc710c8d8421b5536331d885c3f06c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O peso de 3 irm\u00e3os s\u00e3o tais que o peso do primeiro est\u00e1 para o peso do segundo assim como 7 est\u00e1 para o 3, enquanto o peso do segundo est\u00e1 para o peso do terceiro assim como 4 est\u00e1 para o 5. A soma do peso dos 3 irm\u00e3os \u00e9 igual a 165kg. O irm\u00e3o que pesa mais tem:<\/p>","resposta":5564890,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"78kg","id":5564887,"corpo":"<p>78kg<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"80kg","id":5564888,"corpo":"<p>80kg<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"82kg","id":5564889,"corpo":"<p>82kg<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"84kg","id":5564890,"corpo":"<p>84kg<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429571,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20 ","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Raz\u00e3o e propor\u00e7\u00e3o (proporcionalidade)","oab":false,"nome":"Raz\u00e3o e propor\u00e7\u00e3o (proporcionalidade)","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403831,"slug":"matematica-razao-e-proporcao-proporcionalidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Propor\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Propor\u00e7\u00e3o","pai":403831,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408569,"slug":"matematica-proporcao"}],"slug":"matematica\/1493631","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200,"slug":"cev-urca"}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Geral","id":10182,"slug":"cirurgiao-dentista-area-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mauriti","sigla":"Prefeitura","id":4316,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a reportagem do dia 18 de Julho de 2018, no portal do minist\u00e9rio da sa\u00fade; \u201cAt\u00e9 o dia 17 de julho, 444 casos foram confirmados de sarampo no Amazonas e 216 em Roraima. Todos est\u00e3o relacionados \u00e0 importa\u00e7\u00e3o. O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade atualizou nesta quarta-feira (18) as informa\u00e7\u00f5es repassadas pelas secretarias estaduais de sa\u00fade sobre a situa\u00e7\u00e3o do sarampo no pa\u00eds. Atualmente, o pa\u00eds enfrenta dois surtos de sarampo, em Roraima e Amazonas. No entanto, os surtos est\u00e3o relacionados \u00e0 importa\u00e7\u00e3o. Isso ficou comprovado pelo gen\u00f3tipo do v\u00edrus (D8) que foi identificado, que \u00e9 o mesmo que circula na Venezuela\u201d. Uma das formas de manifesta\u00e7\u00e3o do sarampo na cavidade oral, e que pode levar o dentista a suspeitar do diagn\u00f3stico \u00e9 um determinado sinal cl\u00ednico. Marque abaixo qual \u00e9 essa manifesta\u00e7\u00e3o. ","provas":[{"id":49909,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Geral","id":10182,"slug":"cirurgiao-dentista-area-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mauriti","sigla":"Prefeitura","id":4316,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200,"slug":"cev-urca"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Geral - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-16 04:34:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":1508118,"hashId":"ed404f11c41f6b0b5fdd1f1c50d1ecb1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a reportagem do dia 18 de Julho de 2018, no portal do minist\u00e9rio da sa\u00fade; <em>\u201cAt\u00e9 o dia 17 de julho, 444 casos foram confirmados de sarampo no Amazonas e 216 em Roraima. Todos est\u00e3o relacionados \u00e0 importa\u00e7\u00e3o. O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade atualizou nesta quarta-feira (18) as informa\u00e7\u00f5es repassadas pelas secretarias estaduais de sa\u00fade sobre a situa\u00e7\u00e3o do sarampo no pa\u00eds. Atualmente, o pa\u00eds enfrenta dois surtos de sarampo, em Roraima e Amazonas. No entanto, os surtos est\u00e3o relacionados \u00e0 importa\u00e7\u00e3o. Isso ficou comprovado pelo gen\u00f3tipo do v\u00edrus (D8) que foi identificado, que \u00e9 o mesmo que circula na Venezuela\u201d. <\/em>Uma das formas de manifesta\u00e7\u00e3o do sarampo na cavidade oral, e que pode levar o dentista a suspeitar do diagn\u00f3stico \u00e9 um determinado sinal cl\u00ednico. Marque abaixo qual \u00e9 essa manifesta\u00e7\u00e3o. <\/p>","resposta":5627672,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mancha de Koplick ","id":5627672,"corpo":"<p>Mancha de Koplick <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mancha de Fordice ","id":5627673,"corpo":"<p>Mancha de Fordice <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sinal de Quinn ","id":5627674,"corpo":"<p>Sinal de Quinn <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" \u00dalcera persistente ","id":5627675,"corpo":"<p> \u00dalcera persistente <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Mancha em alvo, vermelha com halo esbranqui\u00e7ado ","id":5627676,"corpo":"<p> Mancha em alvo, vermelha com halo esbranqui\u00e7ado <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431277,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Manifesta\u00e7\u00e3o Oral das Doen\u00e7as Sist\u00eamicas","oab":false,"nome":"Manifesta\u00e7\u00e3o Oral das Doen\u00e7as Sist\u00eamicas","pai":417410,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417411,"slug":"odontologia-manifestacao-oral-das-doencas-sistemicas"}],"slug":"odontologia\/1508118","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048,"slug":"ganzaroli"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapaci","sigla":"","id":5633,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-itapaci-go"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto a classifica\u00e7\u00e3o das ora\u00e7\u00f5es subordinadas, a frase \u201cEu teria muito a dizer a um homem que tivesse a pretens\u00e3o de criticar a maneira como uma mulher se veste\u201d \u00e9 uma:","provas":[{"id":76353,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapaci","sigla":"","id":5633,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-itapaci-go"},"banca":{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048,"slug":"ganzaroli"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapaci-go-2019-ganzaroli-psicologo","tipo":1,"nome":"Ganzaroli - Prefeitura de Itapaci - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-18 18:02:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2304897,"hashId":"4652698af69ab7b8ed961a1ff4d367cd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto a classifica\u00e7\u00e3o das ora\u00e7\u00f5es subordinadas, a frase \u201cEu teria muito a dizer a um homem que tivesse a pretens\u00e3o de criticar a maneira como uma mulher se veste\u201d \u00e9 uma:<\/p>","resposta":9091608,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ora\u00e7\u00e3o subordinada adjetiva.","id":9091608,"corpo":"<p>Ora\u00e7\u00e3o subordinada adjetiva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ora\u00e7\u00e3o subordinada adverbial.","id":9091609,"corpo":"<p>Ora\u00e7\u00e3o subordinada adverbial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ora\u00e7\u00e3o subordinada substantiva predicativa.","id":9091610,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ora\u00e7\u00e3o subordinada substantiva predicativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ora\u00e7\u00e3o subordinada substantiva objetiva direta.","id":9091611,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ora\u00e7\u00e3o subordinada substantiva objetiva direta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"LEIA O TEXTO 1 PARA RESPONDER \u00c0S QUEST\u00d5ES DE 1 a 9. As boas li\u00e7\u00f5es do meu pai Um dia, numa visita ao meu pai, notei que ele me olhava longamente, daquele jeito que fazia quando tinha uma quest\u00e3o na cabe\u00e7a. E veio o coment\u00e1rio, \u201csua cal\u00e7a est\u00e1 rasgada.\u201d Era o come\u00e7o da tend\u00eancia dos jeans detonados. \u201cSim, pai, est\u00e1\u201d, eu respondi. Naquela \u00e9poca eu j\u00e1 h\u00e1 muito tinha uma profiss\u00e3o e pagava minhas pr\u00f3prias contas. Ele me deu ent\u00e3o aquele olhar apertado e o sorriso de canto de boca que eu conhe\u00e7o tanto. Era uma aprova\u00e7\u00e3o.\tMe lembrei de quando tinha nove ou dez anos de idade e ia com ele para os botecos onde uma rodinha de homens tomava cerveja e todos falavam de pol\u00edtica. A menina que prestava muita aten\u00e7\u00e3o na conversa ganhava aquele meio sorriso do pai. Alguns anos mais tarde bati o carro dele e trabalhei tr\u00eas meses seguidos para pagar a conta do conserto. A fam\u00edlia criticava o p\u00e9 pesado da jovem ao volante. Meu pai devolvia os coment\u00e1rios com aquele mesmo sorriso de ironia e um certo orgulho.\tMinha profiss\u00e3o me levou a muitas viagens arriscadas. Guerras, desastres naturais, acidentes nucleares. Nunca ouvi de meu pai o tradicional \u201cMas minha filha, isso \u00e9 muito perigoso!\u201d, compreens\u00edvel vindo de um homem da gera\u00e7\u00e3o dele. Alguns amigos diziam que ele me criou para agir como um menino. Prefiro achar que ele me educou para que eu tivesse coragem de ser aquilo que eu quisesse.\tEssa semana acompanhei com prazer a sequ\u00eancia de posts nas redes sociais com fotos de magistradas, atletas, astronautas, acompanhadas da hashtag #dresslikeawoman (vista-se como uma mulher). Meu pai, muito velhinho, j\u00e1 n\u00e3o consegue expressar com clareza as suas opini\u00f5es. Mas sei que em algum lugar ali ainda est\u00e1 acesa a chama de intelectual da esquerda que abominaria um presidente - qualquer que seja seu vi\u00e9s pol\u00edtico - que se meta com a maneira como uma mulher deve se vestir.\tMeu pai me ensinou, sem nunca ter dito uma palavra sobre isso, que conhecimento, seriedade e trabalho bem feito s\u00e3o bens que n\u00e3o t\u00eam g\u00eanero e que quem os acumula pode se vestir e se comportar da maneira que achar melhor. Homens e mulheres s\u00f3 devem satisfa\u00e7\u00e3o a si mesmos e \u00e0 coer\u00eancia no caminho que escolheram.\tEu teria muito a dizer a um homem que tivesse a pretens\u00e3o de criticar a maneira como uma mulher se veste. Mas meu pai me ensinou a n\u00e3o perder tempo com a vida dos outros. Esse texto \u00e9 uma homenagem a ele. Meu pai. Agora com licen\u00e7a que preciso me vestir para o trabalho. Padr\u00e3o, Ana Paula. As boas li\u00e7\u00f5es do meu pai. Isto \u00e9, 2017. Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/istoe.com.br\/as-boas-licoes-do-meu-pai\/&gt;. Acesso em: 20 de fev. 2019.","id":521663,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">LEIA O TEXTO 1 PARA RESPONDER \u00c0S QUEST\u00d5ES DE 1 a 9.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>As boas li\u00e7\u00f5es do meu pai <\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tUm dia, numa visita ao meu pai, notei que ele me olhava longamente, daquele jeito que fazia quando tinha uma quest\u00e3o na cabe\u00e7a. E veio o coment\u00e1rio, \u201csua cal\u00e7a est\u00e1 rasgada.\u201d Era o come\u00e7o da tend\u00eancia dos jeans detonados. \u201cSim, pai, est\u00e1\u201d, eu respondi. Naquela \u00e9poca eu j\u00e1 h\u00e1 muito tinha uma profiss\u00e3o e pagava minhas pr\u00f3prias contas. Ele me deu ent\u00e3o aquele olhar apertado e o sorriso de canto de boca que eu conhe\u00e7o tanto. Era uma aprova\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tMe lembrei de quando tinha nove ou dez anos de idade e ia com ele para os botecos onde uma rodinha de homens tomava cerveja e todos falavam de pol\u00edtica. A menina que prestava muita aten\u00e7\u00e3o na conversa ganhava aquele meio sorriso do pai. Alguns anos mais tarde bati o carro dele e trabalhei tr\u00eas meses seguidos para pagar a conta do conserto. A fam\u00edlia criticava o p\u00e9 pesado da jovem ao volante. Meu pai devolvia os coment\u00e1rios com aquele mesmo sorriso de ironia e um certo orgulho.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tMinha profiss\u00e3o me levou a muitas viagens arriscadas. Guerras, desastres naturais, acidentes nucleares. Nunca ouvi de meu pai o tradicional \u201cMas minha filha, isso \u00e9 muito perigoso!\u201d, compreens\u00edvel vindo de um homem da gera\u00e7\u00e3o dele. Alguns amigos diziam que ele me criou para agir como um menino. Prefiro achar que ele me educou para que eu tivesse coragem de ser aquilo que eu quisesse.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tEssa semana acompanhei com prazer a sequ\u00eancia de posts nas redes sociais com fotos de magistradas, atletas, astronautas, acompanhadas da hashtag #<em>dresslikeawoman <\/em>(vista-se como uma mulher). Meu pai, muito velhinho, j\u00e1 n\u00e3o consegue expressar com clareza as suas opini\u00f5es. Mas sei que em algum lugar ali ainda est\u00e1 acesa a chama de intelectual da esquerda que abominaria um presidente - qualquer que seja seu vi\u00e9s pol\u00edtico - que se meta com a maneira como uma mulher deve se vestir.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tMeu pai me ensinou, sem nunca ter dito uma palavra sobre isso, que conhecimento, seriedade e trabalho bem feito s\u00e3o bens que n\u00e3o t\u00eam g\u00eanero e que quem os acumula pode se vestir e se comportar da maneira que achar melhor. Homens e mulheres s\u00f3 devem satisfa\u00e7\u00e3o a si mesmos e \u00e0 coer\u00eancia no caminho que escolheram.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tEu teria muito a dizer a um homem que tivesse a pretens\u00e3o de criticar a maneira como uma mulher se veste. Mas meu pai me ensinou a n\u00e3o perder tempo com a vida dos outros. Esse texto \u00e9 uma homenagem a ele. Meu pai. Agora com licen\u00e7a que preciso me vestir para o trabalho.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Padr\u00e3o, Ana Paula. As boas li\u00e7\u00f5es do meu pai. Isto \u00e9, 2017. Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/istoe.com.br\/as-boas-licoes-do-meu-pai\/&gt;. Acesso em: 20 de fev. 2019.<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 9 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048,"slug":"ganzaroli"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapaci","sigla":"","id":5633,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-itapaci-go"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O n\u00famero 318\u200b est\u00e1 entre:","provas":[{"id":76353,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapaci","sigla":"","id":5633,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-itapaci-go"},"banca":{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048,"slug":"ganzaroli"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapaci-go-2019-ganzaroli-psicologo","tipo":1,"nome":"Ganzaroli - Prefeitura de Itapaci - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-18 18:02:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2304919,"hashId":"8b3470d910c1562fb2e6b9beef848c8c","enunciado":"<p>O n\u00famero <span class=\"ql-formula\" data-value=\"3\\sqrt{18}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.13278em;\"><\/span><span class=\"mord\">3<\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">8<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> est\u00e1 entre:<\/p>","resposta":9091715,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"14 e 16.","id":9091714,"corpo":"<p>14 e 16.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"12 e 15.","id":9091715,"corpo":"<p>12 e 15.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"10 e 12.","id":9091716,"corpo":"<p>10 e 12.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"8 e 9.","id":9091717,"corpo":"<p>8 e 9.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521667,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15 ","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048,"slug":"ganzaroli"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapaci","sigla":"","id":5633,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-itapaci-go"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia com aten\u00e7\u00e3o.I. O solo \u00e9 constitu\u00eddo por rocha intemperizada, ar e mat\u00e9ria org\u00e2nica, formando um manto de intemperismo que recobre as rochas da crosta terrestre.II. O solo \u00e9 resultado da a\u00e7\u00e3o conjugada de fatores f\u00edsicos, qu\u00edmicos e biol\u00f3gicos, em fun\u00e7\u00e3o dos quais se apresenta sob diversos aspectos.III. A camada superior do solo, tamb\u00e9m chamada de horizonte A, \u00e9 a mais importante para a agricultura, dada sua fertilidade.IV. Os solos podem ser eluviais, quando constitu\u00eddos por sedimentos oriundos da rocha matriz, e aluviais, quando formados por agentes de transporte, tais como \u00e1gua e vento.Considerando as informa\u00e7\u00f5es apresentadas sobre os solos, pode-se afirmar que est\u00e3o CORRETAS:","provas":[{"id":76353,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapaci","sigla":"","id":5633,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-itapaci-go"},"banca":{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048,"slug":"ganzaroli"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapaci-go-2019-ganzaroli-psicologo","tipo":1,"nome":"Ganzaroli - Prefeitura de Itapaci - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-18 18:02:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2304944,"hashId":"ae7afff6b2ea43e094470754abfc4d8f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia com aten\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O solo \u00e9 constitu\u00eddo por rocha intemperizada, ar e mat\u00e9ria org\u00e2nica, formando um manto de intemperismo que recobre as rochas da crosta terrestre.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O solo \u00e9 resultado da a\u00e7\u00e3o conjugada de fatores f\u00edsicos, qu\u00edmicos e biol\u00f3gicos, em fun\u00e7\u00e3o dos quais se apresenta sob diversos aspectos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A camada superior do solo, tamb\u00e9m chamada de horizonte A, \u00e9 a mais importante para a agricultura, dada sua fertilidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Os solos podem ser eluviais, quando constitu\u00eddos por sedimentos oriundos da rocha matriz, e aluviais, quando formados por agentes de transporte, tais como \u00e1gua e vento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando as informa\u00e7\u00f5es apresentadas sobre os solos, pode-se afirmar que est\u00e3o CORRETAS:<\/p>","resposta":9091835,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas I e II","id":9091832,"corpo":"<p>apenas I e II<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas II e III","id":9091833,"corpo":"<p>apenas II e III<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas I e IV","id":9091834,"corpo":"<p>apenas I e IV<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"todas as afirma\u00e7\u00f5es.","id":9091835,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">todas as afirma\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521669,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048,"slug":"ganzaroli"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapaci","sigla":"","id":5633,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-itapaci-go"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No segundo par\u00e1grafo do texto, a autora descreve a vis\u00e3o de sua fam\u00edlia em rela\u00e7\u00e3o a sua habilidade em dirigir, utilizando imagens constru\u00eddas pela:","provas":[{"id":76353,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapaci","sigla":"","id":5633,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-itapaci-go"},"banca":{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048,"slug":"ganzaroli"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapaci-go-2019-ganzaroli-psicologo","tipo":1,"nome":"Ganzaroli - Prefeitura de Itapaci - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-18 18:02:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2304894,"hashId":"6ea45eee16fe49f83da6ea404e8bf1db","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No segundo par\u00e1grafo do texto, a autora descreve a vis\u00e3o de sua fam\u00edlia em rela\u00e7\u00e3o a sua habilidade em dirigir, utilizando imagens constru\u00eddas pela:<\/p>","resposta":9091597,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"intertextualidade com o c\u00f3digo de tr\u00e2nsito.","id":9091594,"corpo":"<p>intertextualidade com o c\u00f3digo de tr\u00e2nsito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"par\u00f3dia do comportamento masculino.","id":9091595,"corpo":"<p>par\u00f3dia do comportamento masculino.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"meton\u00edmia do tradicionalismo.","id":9091596,"corpo":"<p>meton\u00edmia do tradicionalismo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"met\u00e1fora de velocidade.","id":9091597,"corpo":"<p>met\u00e1fora de velocidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"LEIA O TEXTO 1 PARA RESPONDER \u00c0S QUEST\u00d5ES DE 1 a 9. As boas li\u00e7\u00f5es do meu pai Um dia, numa visita ao meu pai, notei que ele me olhava longamente, daquele jeito que fazia quando tinha uma quest\u00e3o na cabe\u00e7a. E veio o coment\u00e1rio, \u201csua cal\u00e7a est\u00e1 rasgada.\u201d Era o come\u00e7o da tend\u00eancia dos jeans detonados. \u201cSim, pai, est\u00e1\u201d, eu respondi. Naquela \u00e9poca eu j\u00e1 h\u00e1 muito tinha uma profiss\u00e3o e pagava minhas pr\u00f3prias contas. Ele me deu ent\u00e3o aquele olhar apertado e o sorriso de canto de boca que eu conhe\u00e7o tanto. Era uma aprova\u00e7\u00e3o.\tMe lembrei de quando tinha nove ou dez anos de idade e ia com ele para os botecos onde uma rodinha de homens tomava cerveja e todos falavam de pol\u00edtica. A menina que prestava muita aten\u00e7\u00e3o na conversa ganhava aquele meio sorriso do pai. Alguns anos mais tarde bati o carro dele e trabalhei tr\u00eas meses seguidos para pagar a conta do conserto. A fam\u00edlia criticava o p\u00e9 pesado da jovem ao volante. Meu pai devolvia os coment\u00e1rios com aquele mesmo sorriso de ironia e um certo orgulho.\tMinha profiss\u00e3o me levou a muitas viagens arriscadas. Guerras, desastres naturais, acidentes nucleares. Nunca ouvi de meu pai o tradicional \u201cMas minha filha, isso \u00e9 muito perigoso!\u201d, compreens\u00edvel vindo de um homem da gera\u00e7\u00e3o dele. Alguns amigos diziam que ele me criou para agir como um menino. Prefiro achar que ele me educou para que eu tivesse coragem de ser aquilo que eu quisesse.\tEssa semana acompanhei com prazer a sequ\u00eancia de posts nas redes sociais com fotos de magistradas, atletas, astronautas, acompanhadas da hashtag #dresslikeawoman (vista-se como uma mulher). Meu pai, muito velhinho, j\u00e1 n\u00e3o consegue expressar com clareza as suas opini\u00f5es. Mas sei que em algum lugar ali ainda est\u00e1 acesa a chama de intelectual da esquerda que abominaria um presidente - qualquer que seja seu vi\u00e9s pol\u00edtico - que se meta com a maneira como uma mulher deve se vestir.\tMeu pai me ensinou, sem nunca ter dito uma palavra sobre isso, que conhecimento, seriedade e trabalho bem feito s\u00e3o bens que n\u00e3o t\u00eam g\u00eanero e que quem os acumula pode se vestir e se comportar da maneira que achar melhor. Homens e mulheres s\u00f3 devem satisfa\u00e7\u00e3o a si mesmos e \u00e0 coer\u00eancia no caminho que escolheram.\tEu teria muito a dizer a um homem que tivesse a pretens\u00e3o de criticar a maneira como uma mulher se veste. Mas meu pai me ensinou a n\u00e3o perder tempo com a vida dos outros. Esse texto \u00e9 uma homenagem a ele. Meu pai. Agora com licen\u00e7a que preciso me vestir para o trabalho. Padr\u00e3o, Ana Paula. As boas li\u00e7\u00f5es do meu pai. Isto \u00e9, 2017. Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/istoe.com.br\/as-boas-licoes-do-meu-pai\/&gt;. Acesso em: 20 de fev. 2019.","id":521663,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">LEIA O TEXTO 1 PARA RESPONDER \u00c0S QUEST\u00d5ES DE 1 a 9.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>As boas li\u00e7\u00f5es do meu pai <\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tUm dia, numa visita ao meu pai, notei que ele me olhava longamente, daquele jeito que fazia quando tinha uma quest\u00e3o na cabe\u00e7a. E veio o coment\u00e1rio, \u201csua cal\u00e7a est\u00e1 rasgada.\u201d Era o come\u00e7o da tend\u00eancia dos jeans detonados. \u201cSim, pai, est\u00e1\u201d, eu respondi. Naquela \u00e9poca eu j\u00e1 h\u00e1 muito tinha uma profiss\u00e3o e pagava minhas pr\u00f3prias contas. Ele me deu ent\u00e3o aquele olhar apertado e o sorriso de canto de boca que eu conhe\u00e7o tanto. Era uma aprova\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tMe lembrei de quando tinha nove ou dez anos de idade e ia com ele para os botecos onde uma rodinha de homens tomava cerveja e todos falavam de pol\u00edtica. A menina que prestava muita aten\u00e7\u00e3o na conversa ganhava aquele meio sorriso do pai. Alguns anos mais tarde bati o carro dele e trabalhei tr\u00eas meses seguidos para pagar a conta do conserto. A fam\u00edlia criticava o p\u00e9 pesado da jovem ao volante. Meu pai devolvia os coment\u00e1rios com aquele mesmo sorriso de ironia e um certo orgulho.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tMinha profiss\u00e3o me levou a muitas viagens arriscadas. Guerras, desastres naturais, acidentes nucleares. Nunca ouvi de meu pai o tradicional \u201cMas minha filha, isso \u00e9 muito perigoso!\u201d, compreens\u00edvel vindo de um homem da gera\u00e7\u00e3o dele. Alguns amigos diziam que ele me criou para agir como um menino. Prefiro achar que ele me educou para que eu tivesse coragem de ser aquilo que eu quisesse.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tEssa semana acompanhei com prazer a sequ\u00eancia de posts nas redes sociais com fotos de magistradas, atletas, astronautas, acompanhadas da hashtag #<em>dresslikeawoman <\/em>(vista-se como uma mulher). Meu pai, muito velhinho, j\u00e1 n\u00e3o consegue expressar com clareza as suas opini\u00f5es. Mas sei que em algum lugar ali ainda est\u00e1 acesa a chama de intelectual da esquerda que abominaria um presidente - qualquer que seja seu vi\u00e9s pol\u00edtico - que se meta com a maneira como uma mulher deve se vestir.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tMeu pai me ensinou, sem nunca ter dito uma palavra sobre isso, que conhecimento, seriedade e trabalho bem feito s\u00e3o bens que n\u00e3o t\u00eam g\u00eanero e que quem os acumula pode se vestir e se comportar da maneira que achar melhor. Homens e mulheres s\u00f3 devem satisfa\u00e7\u00e3o a si mesmos e \u00e0 coer\u00eancia no caminho que escolheram.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tEu teria muito a dizer a um homem que tivesse a pretens\u00e3o de criticar a maneira como uma mulher se veste. Mas meu pai me ensinou a n\u00e3o perder tempo com a vida dos outros. Esse texto \u00e9 uma homenagem a ele. Meu pai. Agora com licen\u00e7a que preciso me vestir para o trabalho.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Padr\u00e3o, Ana Paula. As boas li\u00e7\u00f5es do meu pai. Isto \u00e9, 2017. Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/istoe.com.br\/as-boas-licoes-do-meu-pai\/&gt;. Acesso em: 20 de fev. 2019.<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 9 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048,"slug":"ganzaroli"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapaci","sigla":"","id":5633,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-itapaci-go"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O IMC (\u00cdndice de Massa Corporal) \u00e9 uma medida usada para calcular se uma pessoa est\u00e1 no peso ideal. Um paciente com massa igual a a quilogramas e altura igual a b metros tem seu IMC calculado da seguinte forma:IMC = B2A\u200b Se Joana mede 1,60 m de altura e tem massa igual a 48 Kg, seu IMC \u00e9:","provas":[{"id":76353,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapaci","sigla":"","id":5633,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-itapaci-go"},"banca":{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048,"slug":"ganzaroli"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapaci-go-2019-ganzaroli-psicologo","tipo":1,"nome":"Ganzaroli - Prefeitura de Itapaci - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-18 18:02:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2304917,"hashId":"bf6797c430372c537e9617ade882ede2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O IMC (\u00cdndice de Massa Corporal) \u00e9 uma medida usada para calcular se uma pessoa est\u00e1 no peso ideal. Um paciente com massa igual a a quilogramas e altura igual a b metros tem seu IMC calculado da seguinte forma:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><h3 style=\"text-align: center;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"IMC\\ =\\ \\frac{A}{B^2}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07847em;\">I<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10903em;\">M<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07153em;\">C<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.21733em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.872331em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.05017em;\">B<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.746314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.786em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">A<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/h3><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se Joana mede 1,60 m de altura e tem massa igual a 48 Kg, seu IMC \u00e9:<\/p>","resposta":9091705,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"18,75.","id":9091705,"corpo":"<p>18,75.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"19,00.","id":9091706,"corpo":"<p>19,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"19,25.","id":9091707,"corpo":"<p>19,25.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"19,50.","id":9091708,"corpo":"<p>19,50.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521667,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15 ","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Adjunto","id":19494,"slug":"procurador-adjunto"},{"descricao":"Professor - Suporte Pedag\u00f3gico \/ Inspetor Escolar","id":19506,"slug":"professor-suporte-pedagogico-inspetor-escolar"},{"descricao":"Professor - Suporte Pedag\u00f3gico \/ Orientador Educacional","id":19507,"slug":"professor-suporte-pedagogico-orientador-educacional"},{"descricao":"Professor - Suporte Pedag\u00f3gico \/ Supervisor Educacional","id":19505,"slug":"professor-suporte-pedagogico-supervisor-educacional"},{"descricao":"Professor B \u2013 Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":19372,"slug":"professor-b-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},{"descricao":"Professor B \u2013 Portugu\u00eas","id":19373,"slug":"professor-b-portugues"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},{"descricao":"Professor B \u2013 Matem\u00e1tica","id":19371,"slug":"professor-b-matematica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O verbo \u201cnecessita\u201d (linha 2), no contexto em que est\u00e1 inserido, possui a seguinte transitividade verbal:","provas":[{"id":45421,"cargo":{"descricao":"Procurador Adjunto","id":19494,"slug":"procurador-adjunto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj-2019-gualimp-procurador-adjunto","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Porci\u00fancula - Procurador Adjunto - 2019"},{"id":45447,"cargo":{"descricao":"Professor - Suporte Pedag\u00f3gico \/ Inspetor Escolar","id":19506,"slug":"professor-suporte-pedagogico-inspetor-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj-2019-gualimp-professor-suporte-pedagogico-inspetor-escolar","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Porci\u00fancula - Professor - Suporte Pedag\u00f3gico \/ Inspetor Escolar - 2019"},{"id":45454,"cargo":{"descricao":"Professor - Suporte Pedag\u00f3gico \/ Orientador Educacional","id":19507,"slug":"professor-suporte-pedagogico-orientador-educacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj-2019-gualimp-professor-suporte-pedagogico-orientador-educacional","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Porci\u00fancula - Professor - Suporte Pedag\u00f3gico \/ Orientador Educacional - 2019"},{"id":45455,"cargo":{"descricao":"Professor - Suporte Pedag\u00f3gico \/ Supervisor Educacional","id":19505,"slug":"professor-suporte-pedagogico-supervisor-educacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj-2019-gualimp-professor-suporte-pedagogico-supervisor-educacional","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Porci\u00fancula - Professor - Suporte Pedag\u00f3gico \/ Supervisor Educacional - 2019"},{"id":45469,"cargo":{"descricao":"Professor B \u2013 Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":19372,"slug":"professor-b-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj-2019-gualimp-professor-b-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Porci\u00fancula - Professor B \u2013 Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":45471,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj-2019-gualimp-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Porci\u00fancula - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2019"},{"id":45474,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj-2019-gualimp-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Porci\u00fancula - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2019"},{"id":45481,"cargo":{"descricao":"Professor B \u2013 Portugu\u00eas","id":19373,"slug":"professor-b-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj-2019-gualimp-professor-b-portugues","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Porci\u00fancula - Professor B \u2013 Portugu\u00eas - 2019"},{"id":45482,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj-2019-gualimp-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Porci\u00fancula - Professor - \u00c1rea: Artes - 2019"},{"id":45492,"cargo":{"descricao":"Professor B \u2013 Matem\u00e1tica","id":19371,"slug":"professor-b-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj-2019-gualimp-professor-b-matematica","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Porci\u00fancula - Professor B \u2013 Matem\u00e1tica - 2019"},{"id":45500,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj-2019-gualimp-professor-area-ingles","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Porci\u00fancula - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-18 21:16:48","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Gest\u00e3o escolar","descricao":"Cargos de Coordenadores, Supervisores e Gestores escolar","id":73},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1374591,"hashId":"e2560ef1c069e955dfc762cbc47830c5","enunciado":"<p align=justify>O verbo \u201cnecessita\u201d (linha 2), no contexto em que est\u00e1 inserido, possui a seguinte transitividade\r\nverbal:<\/p>","resposta":5051937,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Verbo intransitivo.","id":5051936,"corpo":"<p align=justify>Verbo intransitivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Verbo transitivo direto.","id":5051937,"corpo":"<p align=justify>Verbo transitivo direto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Verbo transitivo indireto.","id":5051938,"corpo":"<p align=justify>Verbo transitivo indireto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Verbo transitivo direto e indireto.","id":5051939,"corpo":"<p align=justify>Verbo transitivo direto e indireto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de 1 a 10 dizem respeito ao texto. Leia-o atentamente antes de respond\u00ea-las.Por que dar \u00e1 luz era muito mais f\u00e1cil dois milh\u00f5es de anos atr\u00e1s1 O parto humano pode ser um processo, longo,doloroso e prolongado, que necessita assist\u00eancia e,\u00e0s vezes, chega a durar dias. Ent\u00e3o, por queparentes dos humanos como os chimpanz\u00e9s t\u00eam5 um trabalho de parto mais f\u00e1cil, dando \u00e0 luz emhoras e por conta pr\u00f3pria? Na tentativa deresponder a essa pergunta sobre evolu\u00e7\u00e3o, oscientistas observaram como os membros antigosda \u00e1rvore geneal\u00f3gica humana davam \u00e0 luz. Para10 nossos parentes de dois milh\u00f5es de anos atr\u00e1s, era\"bastante f\u00e1cil\", de acordo com uma reconstitui\u00e7\u00e3odo nascimento. No caso do Australopithecussediba, que viveu 1,95 milh\u00e3o de anos atr\u00e1s na\u00c1frica do Sul, vemos \"um processo de nascimento15 relativamente f\u00e1cil\", diz a pesquisadora NatalieLaudicina. \" A largura da cabe\u00e7a fetal e dos ombrostem amplo espa\u00e7o para atravessar at\u00e9 asdimens\u00f5es mais apertadas do canal de partomaterno\", diz ela. Hoje \u00e9 diferente, pois o tamanho20 e a forma da p\u00e9lvis moderna (uma mudan\u00e7anecess\u00e1ria para caminhar na posi\u00e7\u00e3o vertical) e otamanho grande da cabe\u00e7a de um beb\u00ea tornamesse ajuste apertado.(Fonte adaptada: https:\/\/g1.globo.com&gt;acesso em 29 de Setembro de 2019)","id":417249,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As quest\u00f5es de 1 a 10 dizem respeito ao texto. Leia-o atentamente antes de respond\u00ea-las.<\/p><p><br><\/p><p><strong>Por que dar \u00e1 luz era muito mais f\u00e1cil dois milh\u00f5es de anos atr\u00e1s<\/strong><\/p><p><br><\/p><p><em>1 <\/em> O parto humano pode ser um processo, longo,<\/p><p>doloroso e prolongado, que necessita assist\u00eancia e,<\/p><p>\u00e0s vezes, chega a durar dias. Ent\u00e3o, por que<\/p><p>parentes dos humanos como os chimpanz\u00e9s t\u00eam<\/p><p><em>5<\/em> um trabalho de parto mais f\u00e1cil, dando \u00e0 luz em<\/p><p>horas e por conta pr\u00f3pria? Na tentativa de<\/p><p>responder a essa pergunta sobre evolu\u00e7\u00e3o, os<\/p><p>cientistas observaram como os membros antigos<\/p><p>da \u00e1rvore geneal\u00f3gica humana davam \u00e0 luz. Para<\/p><p><em>10<\/em> nossos parentes de dois milh\u00f5es de anos atr\u00e1s, era<\/p><p>\"bastante f\u00e1cil\", de acordo com uma reconstitui\u00e7\u00e3o<\/p><p>do nascimento. No caso do Australopithecus<\/p><p>sediba, que viveu 1,95 milh\u00e3o de anos atr\u00e1s na<\/p><p>\u00c1frica do Sul, vemos \"um processo de nascimento<\/p><p><em>15<\/em> relativamente f\u00e1cil\", diz a pesquisadora Natalie<\/p><p>Laudicina. \" A largura da cabe\u00e7a fetal e dos ombros<\/p><p>tem amplo espa\u00e7o para atravessar at\u00e9 as<\/p><p>dimens\u00f5es mais apertadas do canal de parto<\/p><p>materno\", diz ela. Hoje \u00e9 diferente, pois o tamanho<\/p><p><em>20<\/em> e a forma da p\u00e9lvis moderna (uma mudan\u00e7a<\/p><p>necess\u00e1ria para caminhar na posi\u00e7\u00e3o vertical) e o<\/p><p>tamanho grande da cabe\u00e7a de um beb\u00ea tornam<\/p><p>esse ajuste apertado.<\/p><p><br><\/p><p>(<em>Fonte adaptada: https:\/\/g1.globo.com&gt;acesso em 29 de Setembro de 2019<\/em>)<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o dos verbos quanto \u00e0 predica\u00e7\u00e3o (transitividade)","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o dos verbos quanto \u00e0 predica\u00e7\u00e3o (transitividade)","pai":409353,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409358,"slug":"lingua-portuguesa-classificacao-dos-verbos-quanto-a-predicacao-transitividade"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1374591","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Monte Apraz\u00edvel","sigla":"","id":758,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-monte-aprazivel-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a mat\u00e9ria divulgada no G1 no dia 18\/01\/2019, um idoso de 67 anos morreu depois de ser picado por abelhas em uma propriedade rural em Monte Apraz\u00edvel (SP).(Dispon\u00edvel em https:\/\/g1.globo.com\/sp\/sao-jose-do-rio-preto-aracatuba\/noticia\/2019\/01\/18\/idoso-morre-ao-ser-picado-por-abelhas-em-monte-aprazivel.ghtml. Acesso em 04 de outubro 2019).Assinale abaixo \u00fanica alternativa correta.","provas":[{"id":75599,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monte Apraz\u00edvel","sigla":"","id":758,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-monte-aprazivel-sp"},"banca":{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-monte-aprazivel-sp-2019-conscam-assessoria-e-consultoria-medico","tipo":1,"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - Prefeitura de Monte Apraz\u00edvel - M\u00e9dico - 2019"},{"id":75602,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monte Apraz\u00edvel","sigla":"","id":758,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-monte-aprazivel-sp"},"banca":{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-monte-aprazivel-sp-2019-conscam-assessoria-e-consultoria-professor","tipo":1,"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - Prefeitura de Monte Apraz\u00edvel - Professor - 2019"},{"id":75593,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monte Apraz\u00edvel","sigla":"","id":758,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-monte-aprazivel-sp"},"banca":{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-monte-aprazivel-sp-2019-conscam-assessoria-e-consultoria-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - Prefeitura de Monte Apraz\u00edvel - Bibliotec\u00e1rio - 2019"},{"id":75595,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monte Apraz\u00edvel","sigla":"","id":758,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-monte-aprazivel-sp"},"banca":{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-monte-aprazivel-sp-2019-conscam-assessoria-e-consultoria-farmaceutico","tipo":1,"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - Prefeitura de Monte Apraz\u00edvel - Farmac\u00eautico - 2019"},{"id":75603,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monte Apraz\u00edvel","sigla":"","id":758,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-monte-aprazivel-sp"},"banca":{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-monte-aprazivel-sp-2019-conscam-assessoria-e-consultoria-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - Prefeitura de Monte Apraz\u00edvel - Professor - \u00c1rea: Artes - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-18 21:47:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2282382,"hashId":"3ccb45309a2da370e5eb9ca7e6569e3d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a mat\u00e9ria divulgada no G1 no dia 18\/01\/2019, um idoso de 67 anos morreu depois de ser picado por abelhas em uma propriedade rural em Monte Apraz\u00edvel (SP).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Dispon\u00edvel em https:\/\/g1.globo.com\/sp\/sao-jose-do-rio-preto-aracatuba\/noticia\/2019\/01\/18\/idoso-morre-ao-ser-picado-por-abelhas-em-monte-aprazivel.ghtml. Acesso em 04 de outubro 2019).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale abaixo \u00fanica alternativa correta.<\/p>","resposta":8990829,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O nome do idoso \u00e9 Ant\u00f4nio Jorge Beche.","id":8990829,"corpo":"<p>O nome do idoso \u00e9 Ant\u00f4nio Jorge Beche.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O nome do idoso \u00e9 Jos\u00e9 Beche.","id":8990830,"corpo":"<p>O nome do idoso \u00e9 Jos\u00e9 Beche.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O nome do idoso \u00e9 Marco Beche.","id":8990831,"corpo":"<p>O nome do idoso \u00e9 Marco Beche.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O nome do idoso \u00e9 Francisco Jorge Beche.","id":8990832,"corpo":"<p>O nome do idoso \u00e9 Francisco Jorge Beche.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N.D.A.","id":8990833,"corpo":"<p>N.D.A.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519376,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"S\u00e3o Paulo","oab":false,"nome":"S\u00e3o Paulo","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407454,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-sao-paulo"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2282382","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guabiruba","sigla":"","id":5570,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guabiruba-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas sobre o Munic\u00edpio de Guabiruba e identifique as corretas: I- A economia do Munic\u00edpio gira em torno das ind\u00fastrias de confec\u00e7\u00e3o, malhas e metalurgia. II- Munic\u00edpios que fazem limite com Guabiruba s\u00e3o Botuver\u00e1, Brusque, Gaspar e Blumenau. III- O munic\u00edpio de Guabiruba foi emancipado de Brusque, em 10 de junho de 1962. IV- O primeiro prefeito eleito de Guabiruba foi Vadislau Schmitt. Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":75663,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guabiruba","sigla":"","id":5570,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guabiruba-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-guabiruba-sc-2019-furb-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Guabiruba - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2019"},{"id":75621,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guabiruba","sigla":"","id":5570,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guabiruba-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-guabiruba-sc-2019-furb-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Guabiruba - Assistente Administrativo - 2019"},{"id":75662,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guabiruba","sigla":"","id":5570,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guabiruba-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-guabiruba-sc-2019-furb-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Guabiruba - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-18 21:46:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2283695,"hashId":"7f68e7994bb37f4d346f0a72a316dce3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas sobre o Munic\u00edpio de Guabiruba e identifique as corretas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- A economia do Munic\u00edpio gira em torno das ind\u00fastrias de confec\u00e7\u00e3o, malhas e metalurgia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- Munic\u00edpios que fazem limite com Guabiruba s\u00e3o Botuver\u00e1, Brusque, Gaspar e Blumenau. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- O munic\u00edpio de Guabiruba foi emancipado de Brusque, em 10 de junho de 1962. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- O primeiro prefeito eleito de Guabiruba foi Vadislau Schmitt. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":8997214,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As afirmativas I, II e III est\u00e3o corretas.","id":8997214,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As afirmativas I, II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa IV est\u00e1 correta.","id":8997215,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas a afirmativa IV est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa III est\u00e1 correta.","id":8997216,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas a afirmativa III est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e IV est\u00e3o corretas. ","id":8997217,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as afirmativas I e IV est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas. ","id":8997218,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519484,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 09 a 16","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Catarina","oab":false,"nome":"Santa Catarina","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407453,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-santa-catarina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guabiruba","sigla":"","id":5570,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guabiruba-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Parque Nacional da Serra do Itaja\u00ed foi criado em 2004 e protege aproximadamente 57 mil hectares de florestas, em sua maioria, em avan\u00e7ado est\u00e1gio de regenera\u00e7\u00e3o, preservando a maior \u00e1rea cont\u00ednua de Mata Atl\u00e2ntica do Estado de Santa Catarina (ICMbio, Minist\u00e9rio do Meio Ambiente). A esse respeito, assinale a alternativa que indica tr\u00eas munic\u00edpios, entre outros, integrantes do referido parque:","provas":[{"id":75663,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guabiruba","sigla":"","id":5570,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guabiruba-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-guabiruba-sc-2019-furb-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Guabiruba - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2019"},{"id":75621,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guabiruba","sigla":"","id":5570,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guabiruba-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-guabiruba-sc-2019-furb-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Guabiruba - Assistente Administrativo - 2019"},{"id":75662,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guabiruba","sigla":"","id":5570,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guabiruba-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-guabiruba-sc-2019-furb-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Guabiruba - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-18 21:45:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2283691,"hashId":"240bffc5f2e2ce8c94b1257b552971ee","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Parque Nacional da Serra do Itaja\u00ed foi criado em 2004 e protege aproximadamente 57 mil hectares de florestas, em sua maioria, em avan\u00e7ado est\u00e1gio de regenera\u00e7\u00e3o, preservando a maior \u00e1rea cont\u00ednua de Mata Atl\u00e2ntica do Estado de Santa Catarina (ICMbio, Minist\u00e9rio do Meio Ambiente). A esse respeito, assinale a alternativa que indica tr\u00eas munic\u00edpios, entre outros, integrantes do referido parque:<\/p>","resposta":8997197,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Guabiruba, S\u00e3o Jo\u00e3o Batista e Vidal Ramos.","id":8997194,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Guabiruba, S\u00e3o Jo\u00e3o Batista e Vidal Ramos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Gaspar, Guabiruba e Tijucas.","id":8997195,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Gaspar, Guabiruba e Tijucas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Itaja\u00ed, Guabiruba e Timb\u00f3.","id":8997196,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Itaja\u00ed, Guabiruba e Timb\u00f3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Blumenau, Botuver\u00e1 e Guabiruba.","id":8997197,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Blumenau, Botuver\u00e1 e Guabiruba.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Dr. Pedrinho, Guabiruba e Rio dos Cedros.","id":8997198,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dr. Pedrinho, Guabiruba e Rio dos Cedros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519484,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 09 a 16","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Catarina","oab":false,"nome":"Santa Catarina","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407453,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-santa-catarina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Concursos P\u00fablicos - ABCP","sigla":"ABCP","oab":false,"id":1260,"slug":"abcp"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Legislativo","id":3286,"slug":"procurador-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Bom Jesus dos Perd\u00f5es","sigla":"","id":6211,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-bom-jesus-dos-perdoes-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Documentos vazados ao jornal \u201cNew York Times\u201d mostram pela primeira vez como surgiram os campos de deten\u00e7\u00e3o na regi\u00e3o de Xinjiang, no noroeste da China. Estes campos eram destinados a:","provas":[{"id":90274,"cargo":{"descricao":"Procurador Legislativo","id":3286,"slug":"procurador-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Bom Jesus dos Perd\u00f5es","sigla":"","id":6211,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-bom-jesus-dos-perdoes-sp"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Concursos P\u00fablicos - ABCP","sigla":"ABCP","oab":false,"id":1260,"slug":"abcp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-bom-jesus-dos-perdoes-sp-2019-abcp-procurador-legislativo","tipo":1,"nome":"ABCP - C\u00e2mara de Bom Jesus dos Perd\u00f5es - Procurador Legislativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-18 21:44:29","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2583463,"hashId":"2f9e57029b0a6491efdf2f0139ca46f8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Documentos vazados ao jornal \u201cNew York Times\u201d mostram pela primeira vez como surgiram os campos de deten\u00e7\u00e3o na regi\u00e3o de Xinjiang, no noroeste da China. Estes campos eram destinados a:<\/p>","resposta":10303798,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Prisioneiros pol\u00edticos.","id":10303796,"corpo":"<p>Prisioneiros pol\u00edticos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Judeus.","id":10303797,"corpo":"<p>Judeus.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Minorias mu\u00e7ulmanas.","id":10303798,"corpo":"<p>Minorias mu\u00e7ulmanas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cat\u00f3licos e protestantes.","id":10303799,"corpo":"<p>Cat\u00f3licos e protestantes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":552894,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407354,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica-internacional-relacao-entre-paises"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Humanos","oab":false,"nome":"Direitos Humanos","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407356,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-direitos-humanos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guabiruba","sigla":"","id":5570,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guabiruba-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o surto de sarampo em Santa Catarina, analise as afirmativas abaixo e, diante de cada uma, marque V, se for verdadeira, e F, se for falsa: ( ) O sarampo \u00e9 transmitido com grande facilidade por secre\u00e7\u00f5es, como saliva e catarro da pessoa contaminada. ( ) Nos \u00faltimos 5 anos, Santa Catarina atingiu 96% de imuniza\u00e7\u00e3o contra o sarampo. ( ) Florian\u00f3polis \u00e9 a cidade catarinense livre da contamina\u00e7\u00e3o pelo sarampo. ( ) A \u00fanica forma efetiva de evitar a doen\u00e7a \u00e9 com a vacina\u00e7\u00e3o. Assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta:","provas":[{"id":75663,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guabiruba","sigla":"","id":5570,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guabiruba-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-guabiruba-sc-2019-furb-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Guabiruba - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2019"},{"id":75621,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guabiruba","sigla":"","id":5570,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guabiruba-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-guabiruba-sc-2019-furb-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Guabiruba - Assistente Administrativo - 2019"},{"id":75662,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guabiruba","sigla":"","id":5570,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guabiruba-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-guabiruba-sc-2019-furb-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Guabiruba - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-18 21:46:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2283696,"hashId":"9fe680b65e4ee5dbe74dded2dcac3897","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o surto de sarampo em Santa Catarina, analise as afirmativas abaixo e, diante de cada uma, marque V, se for verdadeira, e F, se for falsa: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O sarampo \u00e9 transmitido com grande facilidade por secre\u00e7\u00f5es, como saliva e catarro da pessoa contaminada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Nos \u00faltimos 5 anos, Santa Catarina atingiu 96% de imuniza\u00e7\u00e3o contra o sarampo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Florian\u00f3polis \u00e9 a cidade catarinense livre da contamina\u00e7\u00e3o pelo sarampo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A \u00fanica forma efetiva de evitar a doen\u00e7a \u00e9 com a vacina\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta:<\/p>","resposta":8997220,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":8997219,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2013 F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","id":8997220,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":8997221,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":8997222,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","id":8997223,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519484,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 09 a 16","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Catarina","oab":false,"nome":"Santa Catarina","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407453,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-santa-catarina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Concursos P\u00fablicos - ABCP","sigla":"ABCP","oab":false,"id":1260,"slug":"abcp"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Legislativo","id":3286,"slug":"procurador-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Bom Jesus dos Perd\u00f5es","sigla":"","id":6211,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-bom-jesus-dos-perdoes-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dezenas de manifestantes lotaram a principal esta\u00e7\u00e3o ferrovi\u00e1ria de Barcelona, alguns protestando enquanto um grupo brigava com a pol\u00edcia. Esta manifesta\u00e7\u00e3o foi convocada por um grupo conhecido por CDR, que tem por finalidade:","provas":[{"id":90274,"cargo":{"descricao":"Procurador Legislativo","id":3286,"slug":"procurador-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Bom Jesus dos Perd\u00f5es","sigla":"","id":6211,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-bom-jesus-dos-perdoes-sp"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Concursos P\u00fablicos - ABCP","sigla":"ABCP","oab":false,"id":1260,"slug":"abcp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-bom-jesus-dos-perdoes-sp-2019-abcp-procurador-legislativo","tipo":1,"nome":"ABCP - C\u00e2mara de Bom Jesus dos Perd\u00f5es - Procurador Legislativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-18 21:44:41","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2583466,"hashId":"68d4e6ba81a67d3d29c45a23a86ff673","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dezenas de manifestantes lotaram a principal esta\u00e7\u00e3o ferrovi\u00e1ria de Barcelona, alguns protestando enquanto um grupo brigava com a pol\u00edcia. Esta manifesta\u00e7\u00e3o foi convocada por um grupo conhecido por CDR, que tem por finalidade:<\/p>","resposta":10303810,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Propor a separa\u00e7\u00e3o e independ\u00eancia pra prov\u00edncia.","id":10303810,"corpo":"<p>Propor a separa\u00e7\u00e3o e independ\u00eancia pra prov\u00edncia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o radicais de extrema direita, de car\u00e1ter fascista.","id":10303811,"corpo":"<p>S\u00e3o radicais de extrema direita, de car\u00e1ter fascista.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o radicais de extrema esquerda de car\u00e1ter comunista.","id":10303812,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o radicais de extrema esquerda de car\u00e1ter comunista.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Defendem a superioridade branca e a expuls\u00e3o dos imigrantes.","id":10303813,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Defendem a superioridade branca e a expuls\u00e3o dos imigrantes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":552894,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Humanos","oab":false,"nome":"Direitos Humanos","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407356,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-direitos-humanos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"}],"cargos":[{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Monte Apraz\u00edvel","sigla":"","id":758,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-monte-aprazivel-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cO folclore \u00e9 o conjunto das cria\u00e7\u00f5es de uma comunidade cultural, baseadas nas tradi\u00e7\u00f5es de um grupo ou de indiv\u00edduos, que expressam sua identidade cultural e social, al\u00e9m dos costumes e valores que se transmitem oralmente, passando de gera\u00e7\u00e3o em gera\u00e7\u00e3o. A palavra folclore foi utilizada pela primeira vez num artigo do arque\u00f3logo William John Thoms, publicado no jornal londrino \"O Ateneu\", em 22 de agosto de 1846 (por isso 22 de agosto \u00e9 o dia do folclore). Ela \u00e9 formada pelos termos de origem sax\u00f4nica: \"folk\" que significa \"povo\" e \"lore\" que significa \"saber\". Portanto o \"folklore\" \u00e9 o saber do povo ou a sabedoria popular. No Brasil, a palavra adaptada tornou-se \"folclore\" [...]\u201d. (https:\/\/educacao.uol.com.br). Em todas as partes do mundo, cada povo tem seu folclore. No Brasil existem personagens folcl\u00f3ricos muito espec\u00edficos e que a maioria das crian\u00e7as conhecem. Dentre os personagens abaixo, assinale aquele que n\u00e3o pertence ao folclore do Brasil:","provas":[{"id":75602,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monte Apraz\u00edvel","sigla":"","id":758,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-monte-aprazivel-sp"},"banca":{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-monte-aprazivel-sp-2019-conscam-assessoria-e-consultoria-professor","tipo":1,"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - Prefeitura de Monte Apraz\u00edvel - Professor - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-18 21:47:11","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2282500,"hashId":"826a0de90bb51ecfc6994555b45dfc01","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cO folclore \u00e9 o conjunto das cria\u00e7\u00f5es de uma comunidade cultural, baseadas nas tradi\u00e7\u00f5es de um grupo ou de indiv\u00edduos, que expressam sua identidade cultural e social, al\u00e9m dos costumes e valores que se transmitem oralmente, passando de gera\u00e7\u00e3o em gera\u00e7\u00e3o. A palavra folclore foi utilizada pela primeira vez num artigo do arque\u00f3logo William John Thoms, publicado no jornal londrino \"O Ateneu\", em 22 de agosto de 1846 (por isso 22 de agosto \u00e9 o dia do folclore). Ela \u00e9 formada pelos termos de origem sax\u00f4nica: \"folk\" que significa \"povo\" e \"lore\" que significa \"saber\". Portanto o \"folklore\" \u00e9 o saber do povo ou a sabedoria popular. No Brasil, a palavra adaptada tornou-se \"folclore\" [...]\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>(https:\/\/educacao.uol.com.br). <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em todas as partes do mundo, cada povo tem seu folclore. No Brasil existem personagens folcl\u00f3ricos muito espec\u00edficos e que a maioria das crian\u00e7as conhecem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dentre os personagens abaixo, assinale aquele que n\u00e3o pertence ao folclore do Brasil:<\/p>","resposta":8991423,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Iara.","id":8991419,"corpo":"<p> Iara.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Negrinho do Pastoreio.","id":8991420,"corpo":"<p>Negrinho do Pastoreio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Boitat\u00e1.","id":8991421,"corpo":"<p>Boitat\u00e1.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Curupira.","id":8991422,"corpo":"<p>Curupira.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"P\u00e9 Grande.","id":8991423,"corpo":"<p>P\u00e9 Grande.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519382,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 28","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"S\u00e3o Paulo","oab":false,"nome":"S\u00e3o Paulo","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407454,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-sao-paulo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica","descricao":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica - Planexcon","sigla":"Planexcon","oab":false,"id":1068,"slug":"planexcon"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tatui","sigla":"","id":1891,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-tatui-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cO comit\u00ea organizador dos jogos de T\u00f3quio de 2020 apresentou na quarta-feira (20 de mar\u00e7o) a tocha ol\u00edmpica.\u201d...https:\/\/is.gd\/JRKKZc Acesso em 23 de Mar\u00e7o de 2019\u2013 Adaptado ...Assinale a alternativa incorreta a respeito do trecho acima:","provas":[{"id":75589,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tatui","sigla":"","id":1891,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-tatui-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica","descricao":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica - Planexcon","sigla":"Planexcon","oab":false,"id":1068,"slug":"planexcon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tatui-sp-2019-planexcon-medico-area-psiquiatria-psiquiatra","tipo":1,"nome":"Planexcon - Prefeitura de Tatui - M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra - 2019"},{"id":75584,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tatui","sigla":"","id":1891,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-tatui-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica","descricao":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica - Planexcon","sigla":"Planexcon","oab":false,"id":1068,"slug":"planexcon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tatui-sp-2019-planexcon-arquiteto-2","tipo":1,"nome":"Planexcon - Prefeitura de Tatui - Arquiteto - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-18 21:49:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":2281778,"hashId":"2230302d3c76cebaad0c815bf87bdd17","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cO comit\u00ea organizador dos jogos de T\u00f3quio de 2020 apresentou na quarta-feira (20 de mar\u00e7o) a tocha ol\u00edmpica.\u201d<\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">...<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>https:\/\/is.gd\/JRKKZc Acesso em 23 de Mar\u00e7o de 2019\u2013 <\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Adaptado <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">...<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <em>incorreta <\/em>a respeito do trecho acima:<\/p>","resposta":8987892,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Com design moderno, 71 cent\u00edmetros e 1,2 kg, a tocha tem tons em dourado e rosa e formato de uma flor de cerejeira estilizada.","id":8987889,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Com design moderno, 71 cent\u00edmetros e 1,2 kg, a tocha tem tons em dourado e rosa e formato de uma flor de cerejeira estilizada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A tocha e trabalho do designer Tokujin Yoshioka.","id":8987890,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A tocha e trabalho do designer Tokujin Yoshioka.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O comit\u00ea nomeou a cor sakura e ouro - sakura significa flor de cerejeira em japon\u00eas.","id":8987891,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O comit\u00ea nomeou a cor sakura e ouro - sakura significa flor de cerejeira em japon\u00eas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A \u00e1rvore cerejeira \u00e9 s\u00edmbolo mundial e floresce em distintos per\u00edodos do ano, sendo mais de 200 tipos.","id":8987892,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A \u00e1rvore cerejeira \u00e9 s\u00edmbolo mundial e floresce em distintos per\u00edodos do ano, sendo mais de 200 tipos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A tocha ol\u00edmpica \u00e9 feita de alum\u00ednio, com 30% de material reciclado de res\u00edduos de constru\u00e7\u00e3o de habita\u00e7\u00f5es tempor\u00e1rias de Iwate, Miyagi e Fukushima, destinadas a pessoas que perderam suas casas no terremoto e tsunami em 2011.","id":8987893,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A tocha ol\u00edmpica \u00e9 feita de alum\u00ednio, com 30% de material reciclado de res\u00edduos de constru\u00e7\u00e3o de habita\u00e7\u00f5es tempor\u00e1rias de Iwate, Miyagi e Fukushima, destinadas a pessoas que perderam suas casas no terremoto e tsunami em 2011.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519330,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 40","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Esporte","oab":false,"nome":"Esporte","pai":407367,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407368,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-esporte"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2281778","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica","descricao":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica - Planexcon","sigla":"Planexcon","oab":false,"id":1068,"slug":"planexcon"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tatui","sigla":"","id":1891,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-tatui-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ex-presidente Michel Temer foi preso em S\u00e3o Paulo na manh\u00e3 de quinta-feira (21\/03\/19) pela for\u00e7a-tarefa da Lava Jato do Rio de Janeiro. Os agentes tamb\u00e9m prenderam o ex-ministro Moreira Franco no Rio. A pris\u00e3o de Temer e preventiva, ou seja, sem prazo determinado. Temer e um dos alvos da Lava Jato do Rio. A pris\u00e3o teve como base a dela\u00e7\u00e3o de___________________________________, dono da Engevix. O empres\u00e1rio disse a Pol\u00edcia Federal que pagou___________________________, a pedido do coronel Jo\u00e3o Baptista Lima Filho (amigo de Temer), do ex-ministro Moreira Franco e com o conhecimento do presidente Michel Temer. https:\/\/is.gd\/HTNFZq Acesso em 23 de Mar\u00e7o de 2019\u2013 Adaptado A Engevix fechou um contrato em um projeto da usina de Angra 3:","provas":[{"id":75589,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tatui","sigla":"","id":1891,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-tatui-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica","descricao":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica - Planexcon","sigla":"Planexcon","oab":false,"id":1068,"slug":"planexcon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tatui-sp-2019-planexcon-medico-area-psiquiatria-psiquiatra","tipo":1,"nome":"Planexcon - Prefeitura de Tatui - M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra - 2019"},{"id":75584,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tatui","sigla":"","id":1891,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-tatui-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica","descricao":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica - Planexcon","sigla":"Planexcon","oab":false,"id":1068,"slug":"planexcon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tatui-sp-2019-planexcon-arquiteto-2","tipo":1,"nome":"Planexcon - Prefeitura de Tatui - Arquiteto - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-18 21:51:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":2281780,"hashId":"46403b2f7e2ed831dea5f9ef3f1701df","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O ex-presidente Michel Temer foi preso em S\u00e3o Paulo na manh\u00e3 de quinta-feira (21\/03\/19) pela for\u00e7a-tarefa da Lava Jato do Rio de Janeiro. Os agentes tamb\u00e9m prenderam o ex-ministro Moreira Franco no Rio. A pris\u00e3o de Temer e preventiva, ou seja, sem prazo determinado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Temer e um dos alvos da Lava Jato do Rio. A pris\u00e3o teve como base a dela\u00e7\u00e3o de___________________________________, dono da Engevix. O empres\u00e1rio disse a Pol\u00edcia Federal que pagou___________________________, a pedido do coronel Jo\u00e3o Baptista Lima Filho (amigo de Temer), do ex-ministro Moreira Franco e com o conhecimento do presidente Michel Temer.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>https:\/\/is.gd\/HTNFZq Acesso em 23 de Mar\u00e7o de 2019\u2013 <\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Adaptado <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A Engevix fechou um contrato em um projeto da usina de Angra 3:<\/p>","resposta":8987899,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Joesley Batista\/cem mil em propina.","id":8987898,"corpo":"<p>Joesley Batista\/cem mil em propina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"J\u00f3se Antunes Sobrinho\/um milh\u00e3o em propina.","id":8987899,"corpo":"<p>J\u00f3se Antunes Sobrinho\/um milh\u00e3o em propina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Vanderlei de Natale\/duzentos mil em propina.","id":8987900,"corpo":"<p>Vanderlei de Natale\/duzentos mil em propina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Brian Prado\/cento e cinquenta mil em propina.","id":8987901,"corpo":"<p>Brian Prado\/cento e cinquenta mil em propina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Wellington Moreira Franco\/duzentos e vinte mil em propina.","id":8987902,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Wellington Moreira Franco\/duzentos e vinte mil em propina.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519330,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 40","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","oab":false,"nome":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407422,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-violencia-seguranca-publica-e-outros"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2281780","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Tributos","id":99,"slug":"agente-de-tributos"},{"descricao":"Agente -\u00c1rea: Sa\u00fade Mental","id":25147,"slug":"agente-area-saude-mental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carazinho","sigla":"Prefeitura de Carazinho","id":4419,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cCPF substituir\u00e1 outros documentos no acesso a servi\u00e7os p\u00fablicos. De acordo com o Decreto n\u00ba 9.723\/2019, o n\u00famero do CPF \u00e9 suficiente e substitutivo ao N\u00famero de Identifica\u00e7\u00e3o do Trabalhador e outros documentos.\u201dhttp:\/\/www.brasil.gov.br... - adaptado.Considerando-se a not\u00edcia acima, a sigla CPF corresponde a:","provas":[{"id":75486,"cargo":{"descricao":"Agente de Tributos","id":99,"slug":"agente-de-tributos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carazinho","sigla":"Prefeitura de Carazinho","id":4419,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs-2019-objetiva-concursos-agente-de-tributos","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Carazinho - Agente de Tributos - 2019"},{"id":75485,"cargo":{"descricao":"Agente -\u00c1rea: Sa\u00fade Mental","id":25147,"slug":"agente-area-saude-mental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carazinho","sigla":"Prefeitura de Carazinho","id":4419,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs-2019-objetiva-concursos-agente-area-saude-mental","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Carazinho - Agente -\u00c1rea: Sa\u00fade Mental - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-18 21:53:05","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2278899,"hashId":"f2039ffa6b2377e04dcdf3ae1edc291d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cCPF substituir\u00e1 outros documentos no acesso a servi\u00e7os p\u00fablicos. De acordo com o Decreto n\u00ba 9.723\/2019, o n\u00famero do CPF \u00e9 suficiente e substitutivo ao N\u00famero de Identifica\u00e7\u00e3o do Trabalhador e outros documentos.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">http:\/\/www.brasil.gov.br... - adaptado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se a not\u00edcia acima, a sigla CPF corresponde a:<\/p>","resposta":8974457,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cart\u00e3o de Pessoa F\u00edsica.","id":8974456,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cart\u00e3o de Pessoa F\u00edsica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cadastro de Pessoa F\u00edsica.","id":8974457,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cadastro de Pessoa F\u00edsica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"C\u00f3digo de Pessoas F\u00edsicas.","id":8974458,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">C\u00f3digo de Pessoas F\u00edsicas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cart\u00e3o de Processos Facilitadores.","id":8974459,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cart\u00e3o de Processos Facilitadores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519044,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Humanos\/Direitos Sociais e outras Quest\u00f5es Sociais","oab":false,"nome":"Direitos Humanos\/Direitos Sociais e outras Quest\u00f5es Sociais","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407424,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-direitos-humanos-direitos-sociais-e-outras-questoes-sociais"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2278899","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Pedagogo Social","id":12201,"slug":"pedagogo-social"},{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarapuava","sigla":"","id":2386,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guarapuava-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia a defini\u00e7\u00e3o proposta a seguir, a respeito do conceito tecnol\u00f3gico de streaming, e assinale a alternativa que indica uma empresa cuja principal atividade est\u00e1 baseada atualmente nessa tecnologia.\u201cStreaming \u00e9 uma forma de transmiss\u00e3o de som e imagem atrav\u00e9s de uma rede qualquer de computadores sem a necessidade pr\u00e9via de concluir os downloads daquilo que se est\u00e1 vendo e ouvindo, pois neste m\u00e9todo o equipamento recebe as informa\u00e7\u00f5es ao mesmo tempo em que as repassa ao usu\u00e1rio\u201d.(Interroga\u00e7\u00e3o Digital, com adapta\u00e7\u00f5es).","provas":[{"id":75026,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarapuava","sigla":"","id":2386,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guarapuava-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guarapuava-pr-2019-fauel-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Guarapuava - Fisioterapeuta - 2019"},{"id":75028,"cargo":{"descricao":"Pedagogo Social","id":12201,"slug":"pedagogo-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarapuava","sigla":"","id":2386,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guarapuava-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guarapuava-pr-2019-fauel-pedagogo-social","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Guarapuava - Pedagogo Social - 2019"},{"id":75017,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarapuava","sigla":"","id":2386,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guarapuava-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guarapuava-pr-2019-fauel-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Guarapuava - Analista de Sistemas - 2019"},{"id":75020,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarapuava","sigla":"","id":2386,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guarapuava-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guarapuava-pr-2019-fauel-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Guarapuava - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2019"},{"id":75023,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarapuava","sigla":"","id":2386,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guarapuava-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guarapuava-pr-2019-fauel-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Guarapuava - Engenheiro Civil - 2019"},{"id":75021,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarapuava","sigla":"","id":2386,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guarapuava-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guarapuava-pr-2019-fauel-contador","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Guarapuava - Contador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-18 22:54:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2265939,"hashId":"182bf36dffa2649daa363ef62a8caefc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia a defini\u00e7\u00e3o proposta a seguir, a respeito do conceito tecnol\u00f3gico de streaming, e assinale a alternativa que indica uma empresa cuja principal atividade est\u00e1 baseada atualmente nessa tecnologia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cStreaming \u00e9 uma forma de transmiss\u00e3o de som e imagem atrav\u00e9s de uma rede qualquer de computadores sem a necessidade pr\u00e9via de concluir os downloads daquilo que se est\u00e1 vendo e ouvindo, pois neste m\u00e9todo o equipamento recebe as informa\u00e7\u00f5es ao mesmo tempo em que as repassa ao usu\u00e1rio\u201d.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Interroga\u00e7\u00e3o Digital, com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p>","resposta":8921554,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Google.","id":8921552,"corpo":"<p>Google.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"WhatsApp.","id":8921553,"corpo":"<p>WhatsApp.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Netflix.","id":8921554,"corpo":"<p>Netflix.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Windows.","id":8921555,"corpo":"<p>Windows.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517540,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 14","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia","oab":false,"nome":"Tecnologia","pai":407367,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407369,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-tecnologia"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2265939","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarapuava","sigla":"","id":2386,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guarapuava-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Reino Unido da Gr\u00e3-Bretanha \u00e9 uma uni\u00e3o pol\u00edtica formada por quatro pa\u00edses constituintes. Analisa as alternativas a seguir e assinale a que N\u00c3O indica um desses pa\u00edses.","provas":[{"id":75033,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarapuava","sigla":"","id":2386,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guarapuava-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-guarapuava-pr-2019-fauel-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Guarapuava - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-18 22:53:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2270754,"hashId":"538bab512adebdf91a616a51ed22a3e1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Reino Unido da Gr\u00e3-Bretanha \u00e9 uma uni\u00e3o pol\u00edtica formada por quatro pa\u00edses constituintes. Analisa as alternativas a seguir e assinale a que N\u00c3O indica um desses pa\u00edses.<\/p>","resposta":8939442,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dinamarca.","id":8939442,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dinamarca.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Esc\u00f3cia.","id":8939443,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esc\u00f3cia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Inglaterra.","id":8939444,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Inglaterra.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Irlanda do Norte.","id":8939445,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Irlanda do Norte.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518180,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407354,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica-internacional-relacao-entre-paises"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maracan\u00e3","sigla":"","id":3594,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-municipal-de-maracana-pa-pa"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito dos Solos, Relevo, Vegeta\u00e7\u00e3o e Sistema vi\u00e1rio do Munic\u00edpio de Maracan\u00e3, analise as afirma\u00e7\u00f5es seguintes e marque a alternativa correta:I- Os solos do munic\u00edpio s\u00e3o classificados como latossolos amarelos de textura m\u00e9dia e concrecion\u00e1rios, e laterito nas \u00e1reas de terras firmes. Solos hidrom\u00f3rficos indiscriminados de mangues nas terras semilitor\u00e2neas e litor\u00e2neas.II-O munic\u00edpio est\u00e1 inserido na unidade morfoestrutural Planalto Rebaixado da Amaz\u00f4nia Litoral de Rias. S\u00e3o caracter\u00edsticos tabuleiros ou baixos plat\u00f4s, aplainados e dissecados, terra\u00e7os e \u00e1reas de v\u00e1rzeas e manguezais.III-A vegeta\u00e7\u00e3o de v\u00e1rzea se distribui \u00e0s margens dos rios Caripi e Maracan\u00e3. Na por\u00e7\u00e3o semi-litor\u00e2nea h\u00e1 o dom\u00ednio de manguezais.IV - S\u00e3o Benedito e S\u00e3o Miguel s\u00e3o Pra\u00e7as do Munic\u00edpio de Maracan\u00e3. Geraldo Macieira e Magalh\u00e3es Barata s\u00e3o Avenidas do mesmo Munic\u00edpio.","provas":[{"id":73733,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maracan\u00e3","sigla":"","id":3594,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-municipal-de-maracana-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-municipal-de-maracana-pa-pa-2019-cetap-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"CETAP - Prefeitura de Maracan\u00e3 - Terapeuta Ocupacional - 2019"},{"id":73717,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maracan\u00e3","sigla":"","id":3594,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-municipal-de-maracana-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-municipal-de-maracana-pa-pa-2019-cetap-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"CETAP - Prefeitura de Maracan\u00e3 - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2019"},{"id":73724,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maracan\u00e3","sigla":"","id":3594,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-municipal-de-maracana-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-municipal-de-maracana-pa-pa-2019-cetap-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"CETAP - Prefeitura de Maracan\u00e3 - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"},{"id":73715,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maracan\u00e3","sigla":"","id":3594,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-municipal-de-maracana-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-municipal-de-maracana-pa-pa-2019-cetap-medico-cirurgiao-geral","tipo":1,"nome":"CETAP - Prefeitura de Maracan\u00e3 - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-18 23:14:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":2230025,"hashId":"b7e69d0861048524eb8079d4133e1edd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito dos Solos, Relevo, Vegeta\u00e7\u00e3o e Sistema vi\u00e1rio do Munic\u00edpio de Maracan\u00e3, analise as afirma\u00e7\u00f5es seguintes e marque a alternativa correta:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- Os solos do munic\u00edpio s\u00e3o classificados como latossolos amarelos de textura m\u00e9dia e concrecion\u00e1rios, e laterito nas \u00e1reas de terras firmes. Solos hidrom\u00f3rficos indiscriminados de mangues nas terras semilitor\u00e2neas e litor\u00e2neas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II-O munic\u00edpio est\u00e1 inserido na unidade morfoestrutural Planalto Rebaixado da Amaz\u00f4nia Litoral de Rias. S\u00e3o caracter\u00edsticos tabuleiros ou baixos plat\u00f4s, aplainados e dissecados, terra\u00e7os e \u00e1reas de v\u00e1rzeas e manguezais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III-A vegeta\u00e7\u00e3o de v\u00e1rzea se distribui \u00e0s margens dos rios Caripi e Maracan\u00e3. Na por\u00e7\u00e3o semi-litor\u00e2nea h\u00e1 o dom\u00ednio de manguezais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - S\u00e3o Benedito e S\u00e3o Miguel s\u00e3o Pra\u00e7as do Munic\u00edpio de Maracan\u00e3. Geraldo Macieira e Magalh\u00e3es Barata s\u00e3o Avenidas do mesmo Munic\u00edpio.<\/p>","resposta":8769315,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e Il est\u00e3o corretas,","id":8769314,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas I e Il est\u00e3o corretas,<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I, Il e Ill est\u00e3o corretas.","id":8769315,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas I, Il e Ill est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas Ill e IV est\u00e3o corretas.","id":8769316,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas Ill e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I, Il e IV est\u00e3o corretas.","id":8769317,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas I, Il e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513574,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Par\u00e1","oab":false,"nome":"Par\u00e1","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407444,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-para"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2230025","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mar\u00edlia","sigla":"Prefeitura","id":4104,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As fronteiras com o Brasil e a Col\u00f4mbia completam 30 dias de bloqueio neste s\u00e1bado. Em meio a uma disputa pelo poder, divis\u00e3o pol\u00edtica internacional, repress\u00e3o do governo contra a popula\u00e7\u00e3o e preju\u00edzos econ\u00f4micos, a tens\u00e3o aumenta na Am\u00e9rica Latina. A ajuda humanit\u00e1ria solicitada pelo autoproclamado presidente interino para o \u201cDia D\u201d foi frustrada. (https:\/\/glo.bo\/2UevHdd. Publicado em 23.03.2019) A tens\u00e3o pol\u00edtica apontada no texto se refere \u00e0 crise","provas":[{"id":73899,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mar\u00edlia","sigla":"Prefeitura","id":4104,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura - Engenheiro Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-18 23:08:49","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2262168,"hashId":"fbb3c7bbcee7d4d0e338d9c1a8ea7928","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As fronteiras com o Brasil e a Col\u00f4mbia completam 30 dias de bloqueio neste s\u00e1bado. Em meio a uma disputa pelo poder, divis\u00e3o pol\u00edtica internacional, repress\u00e3o do governo contra a popula\u00e7\u00e3o e preju\u00edzos econ\u00f4micos, a tens\u00e3o aumenta na Am\u00e9rica Latina. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ajuda humanit\u00e1ria solicitada pelo autoproclamado presidente interino para o \u201cDia D\u201d foi frustrada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>(https:\/\/glo.bo\/2UevHdd. Publicado em 23.03.2019) <\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A tens\u00e3o pol\u00edtica apontada no texto se refere \u00e0 crise<\/p>","resposta":8906068,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"venezuelana, na fronteira com o Estado brasileiro do Acre e que se relaciona \u00e0 crise pol\u00edtica gerada pela disputa entre o presidente Hugo Chaves e a oposi\u00e7\u00e3o liderada por Nicol\u00e1s Maduro.","id":8906066,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">venezuelana, na fronteira com o Estado brasileiro do Acre e que se relaciona \u00e0 crise pol\u00edtica gerada pela disputa entre o presidente Hugo Chaves e a oposi\u00e7\u00e3o liderada por Nicol\u00e1s Maduro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"na fronteira brasileira no Estado de Rond\u00f4nia com a Venezuela, gra\u00e7as aos muitos refugiados do governo de Juan Guaid\u00f3.","id":8906067,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na fronteira brasileira no Estado de Rond\u00f4nia com a Venezuela, gra\u00e7as aos muitos refugiados do governo de Juan Guaid\u00f3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"na fronteira entre Brasil e Venezuela, sobretudo no Estado de Roraima e relacionada \u00e0 crise que envolve a disputa pol\u00edtica entre Nicol\u00e1s Maduro e Juan Guaid\u00f3.","id":8906068,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na fronteira entre Brasil e Venezuela, sobretudo no Estado de Roraima e relacionada \u00e0 crise que envolve a disputa pol\u00edtica entre Nicol\u00e1s Maduro e Juan Guaid\u00f3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"na fronteira entre Brasil e Peru, decorrente da crise pol\u00edtica no pa\u00eds vizinho e o envolvimento do PCC com o tr\u00e1fico de drogas entre os dois pa\u00edses.","id":8906069,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na fronteira entre Brasil e Peru, decorrente da crise pol\u00edtica no pa\u00eds vizinho e o envolvimento do PCC com o tr\u00e1fico de drogas entre os dois pa\u00edses.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"na fronteira com a Bol\u00edvia que se instaurou ap\u00f3s o golpe de Estado que implementou o governo interino de Juan Guaid\u00f3 e intensificou o n\u00famero de refugiados.","id":8906070,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na fronteira com a Bol\u00edvia que se instaurou ap\u00f3s o golpe de Estado que implementou o governo interino de Juan Guaid\u00f3 e intensificou o n\u00famero de refugiados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517181,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas sobre Refugiados","oab":false,"nome":"Temas sobre Refugiados","pai":407424,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407418,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-temas-sobre-refugiados"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"},{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mandaguari","sigla":"","id":1958,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-mandaguari-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O texto a seguir trata de um dos maiores nomes da cultura musical brasileira. Leia-o e assinale a alternativa que indica o nome do artista em quest\u00e3o.\u201cFoi um dos m\u00fasicos brasileiros de maior sucesso na hist\u00f3ria. Ao lado de Vin\u00edcius de Moraes, comp\u00f4s \u2018Garota de Ipanema\u2019, can\u00e7\u00e3o que chegou a entrar para a lista das dez m\u00fasicas mais tocadas no mundo, sendo regravada na voz de grandes artistas, como Frank Sinatra. Ele tamb\u00e9m ficou mundialmente famoso por v\u00e1rias outras can\u00e7\u00f5es c\u00e9lebres, cantando ao lado de nomes memor\u00e1veis do universo musical\u201d. (Texto de Benedito Valadares, 05\/04\/18, com adapta\u00e7\u00f5es). ","provas":[{"id":73751,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mandaguari","sigla":"","id":1958,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-mandaguari-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-mandaguari-pr-2019-fauel-auxiliar-de-saude-bucal","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Mandaguari - Auxiliar de Sa\u00fade Bucal - 2019"},{"id":73747,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mandaguari","sigla":"","id":1958,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-mandaguari-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-mandaguari-pr-2019-fauel-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Mandaguari - Auxiliar Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-18 23:13:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":2230248,"hashId":"7b8ecdee14f9051dc4343fdccb528d4f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O texto a seguir trata de um dos maiores nomes da cultura musical brasileira. Leia-o e assinale a alternativa que indica o nome do artista em quest\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cFoi um dos m\u00fasicos brasileiros de maior sucesso na hist\u00f3ria. Ao lado de Vin\u00edcius de Moraes, comp\u00f4s \u2018Garota de Ipanema\u2019, can\u00e7\u00e3o que chegou a entrar para a lista das dez m\u00fasicas mais tocadas no mundo, sendo regravada na voz de grandes artistas, como Frank Sinatra. Ele tamb\u00e9m ficou mundialmente famoso por v\u00e1rias outras can\u00e7\u00f5es c\u00e9lebres, cantando ao lado de nomes memor\u00e1veis do universo musical\u201d. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Texto de Benedito Valadares, 05\/04\/18, com adapta\u00e7\u00f5es). <\/p>","resposta":8770309,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Caetano Veloso. ","id":8770307,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caetano Veloso. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Raul Seixas. ","id":8770308,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Raul Seixas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tom Jobim. ","id":8770309,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tom Jobim. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Renato Russo.","id":8770310,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Renato Russo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513604,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 20","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arte e Cultura","oab":false,"nome":"Arte e Cultura","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407421,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-arte-e-cultura"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mar\u00edlia","sigla":"Prefeitura","id":4104,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mais uma barragem da Vale est\u00e1 em risco de se romper provocando uma nova cat\u00e1strofe humana e ambiental em Minas Gerais. Em um documento da pr\u00f3pria empresa, obtido pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado, a mineradora brasileira diz que identificou uma deforma\u00e7\u00e3o em um dos taludes (esp\u00e9cie de parede) da Mina de Gongo Soco, em Bar\u00e3o de Cocais, localizada a apenas cerca de 70 quil\u00f4metros da \u00faltima trag\u00e9dia ocorrida ainda em 2019. (https:\/\/brasil.elpais.com. 17.05.2019. Adaptado) A \u00faltima trag\u00e9dia \u00e0 qual o excerto faz men\u00e7\u00e3o \u00e9","provas":[{"id":73897,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mar\u00edlia","sigla":"Prefeitura","id":4104,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura - Arquiteto - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-18 23:11:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":2237913,"hashId":"2fff94a817509595802002d22aca39e5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Mais uma barragem da Vale est\u00e1 em risco de se romper provocando uma nova cat\u00e1strofe humana e ambiental em Minas Gerais. Em um documento da pr\u00f3pria empresa, obtido pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado, a mineradora brasileira diz que identificou uma deforma\u00e7\u00e3o em um dos taludes (esp\u00e9cie de parede) da Mina de Gongo Soco, em Bar\u00e3o de Cocais, localizada a apenas cerca de 70 quil\u00f4metros da \u00faltima trag\u00e9dia ocorrida ainda em 2019. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(https:\/\/brasil.elpais.com. 17.05.2019. Adaptado) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A \u00faltima trag\u00e9dia \u00e0 qual o excerto faz men\u00e7\u00e3o \u00e9<\/p>","resposta":8805246,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mariana.","id":8805243,"corpo":"<p>Mariana.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Congonhas.","id":8805244,"corpo":"<p>Congonhas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei.","id":8805245,"corpo":"<p>S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Brumadinho.","id":8805246,"corpo":"<p>Brumadinho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nova Lima.","id":8805247,"corpo":"<p>Nova Lima.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514364,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desastres Naturais","oab":false,"nome":"Desastres Naturais","pai":407404,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":427817,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-desastres-naturais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brumadinho \u2013 MG","oab":false,"nome":"Brumadinho \u2013 MG","pai":407459,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":427839,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brumadinho-mg"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Monda\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4338,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cEmbora os adolescentes de fato tenham tend\u00eancia a pensar de maneira mais abstrata que as crian\u00e7as pequenas, h\u00e1 um debate sobre a idade precisa em que se d\u00e1 esse avan\u00e7o. Os textos de _________________________ fornecem muitos exemplos de crian\u00e7as exibindo aspectos do pensamento cient\u00edfico bem antes da adolesc\u00eancia. Ao mesmo tempo, ________________________ parece ter superestimado as habilidades de algumas crian\u00e7as mais velhas. Muitos adolescentes mais velhos e adultos \u2013 talvez entre um ter\u00e7o e metade \u2013 parecem incapazes de pensar em termos abstratos, conforme a defini\u00e7\u00e3o de _______________________, e mesmo aqueles que s\u00e3o capazes de utilizar esse tipo de pensamento nem sempre o fazem. Qual o nome do te\u00f3rico que completa corretamente as lacunas do texto?","provas":[{"id":73242,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monda\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4338,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-19 07:39:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2227609,"hashId":"6ba8601cc2c0fcfb4164e873f98f1b6a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cEmbora os adolescentes de fato tenham tend\u00eancia a pensar de maneira mais abstrata que as crian\u00e7as pequenas, h\u00e1 um debate sobre a idade precisa em que se d\u00e1 esse avan\u00e7o. Os textos de _________________________ fornecem muitos exemplos de crian\u00e7as exibindo aspectos do pensamento cient\u00edfico bem antes da adolesc\u00eancia. Ao mesmo tempo, ________________________ parece ter superestimado as habilidades de algumas crian\u00e7as mais velhas. Muitos adolescentes mais velhos e adultos \u2013 talvez entre um ter\u00e7o e metade \u2013 parecem incapazes de pensar em termos abstratos, conforme a defini\u00e7\u00e3o de _______________________, e mesmo aqueles que s\u00e3o capazes de utilizar esse tipo de pensamento nem sempre o fazem. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual o nome do te\u00f3rico que completa corretamente as lacunas do texto?<\/p>","resposta":8758664,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Piaget.","id":8758664,"corpo":"<p>Piaget.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Vygotsky.","id":8758665,"corpo":"<p>Vygotsky.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Skinner.","id":8758666,"corpo":"<p>Skinner.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Winnicott.","id":8758667,"corpo":"<p>Winnicott.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513316,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 20","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias da Personalidade","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417479,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Piaget","oab":false,"nome":"Piaget","pai":417479,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417485,"slug":"psicologia-piaget"}],"slug":"psicologia\/2227609","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Contabilidade","id":7857,"slug":"tecnico-de-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 7","id":3577,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"crp-7-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as assertivas a seguir a respeito do texto: I. Trata-se de um artigo de opini\u00e3o, no qual o autor explora seus sentimentos de admira\u00e7\u00e3o pelo predador extinto. II. O texto possui v\u00e1rias palavras informais ao longo de sua constru\u00e7\u00e3o, visando, provavelmente, a uma maior aproxima\u00e7\u00e3o com o p\u00fablico leitor. III. Um dos motivos pelos quais o autor recomenda a visita ao museu onde o esqueleto se encontra \u00e9 o impressionante tamanho do f\u00f3ssil. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":38494,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 7","id":3577,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"crp-7-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crp-7-rs-2019-fundatec-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - CRP 7 - Assistente Administrativo - 2019"},{"id":38502,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Contabilidade","id":7857,"slug":"tecnico-de-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 7","id":3577,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"crp-7-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crp-7-rs-2019-fundatec-tecnico-de-contabilidade","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - CRP 7 - T\u00e9cnico de Contabilidade - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-19 07:58:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1119764,"hashId":"9e473e3af11f0625dd285c0c75f90f4a","enunciado":"<p align=\"justify\">Analise as assertivas a seguir a respeito do texto:\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. Trata-se de um artigo de opini\u00e3o, no qual o autor explora seus sentimentos de admira\u00e7\u00e3o pelo\r\npredador extinto.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. O texto possui v\u00e1rias palavras informais ao longo de sua constru\u00e7\u00e3o, visando, provavelmente, a\r\numa maior aproxima\u00e7\u00e3o com o p\u00fablico leitor.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. Um dos motivos pelos quais o autor recomenda a visita ao museu onde o esqueleto se encontra\r\n\u00e9 o impressionante tamanho do f\u00f3ssil.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p><p><br><\/p>","resposta":3979016,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":3979012,"corpo":"<p align=justify>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":3979013,"corpo":"<p align=justify>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":3979014,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":3979015,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":3979016,"corpo":"<p align=justify>Apenas II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387223,"enunciado":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38494\/Q1a10.GIF\"><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipologias e G\u00eaneros Textuais","oab":false,"nome":"Tipologias e G\u00eaneros Textuais","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403703,"slug":"lingua-portuguesa-tipologias-e-generos-textuais"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1119764","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"EPBAZI Organiza\u00e7\u00e3o & M\u00e9todos","descricao":"EPBAZI Organiza\u00e7\u00e3o & M\u00e9todos - EPBAZI","sigla":"EPBAZI","oab":false,"id":1131,"slug":"epbazi"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821,"slug":"auditor-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guatambu","sigla":"","id":2986,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da Responsabilidade dos Sucessores (Se\u00e7\u00e3o II, Cap\u00edtulo V), expressa no do C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":70031,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821,"slug":"auditor-fiscal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guatambu","sigla":"","id":2986,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc"},"banca":{"nome":"EPBAZI Organiza\u00e7\u00e3o & M\u00e9todos","descricao":"EPBAZI Organiza\u00e7\u00e3o & M\u00e9todos - EPBAZI","sigla":"EPBAZI","oab":false,"id":1131,"slug":"epbazi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc-2019-epbazi-auditor-fiscal","tipo":1,"nome":"EPBAZI - Prefeitura de Guatambu - Auditor Fiscal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-19 08:01:59","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2139181,"hashId":"13dd87074545b4f0abe5eb0bcdde8d93","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da Responsabilidade dos Sucessores (Se\u00e7\u00e3o II, Cap\u00edtulo V), expressa no do C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional, assinale a alternativa incorreta.<\/p>","resposta":8375576,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o pessoalmente respons\u00e1veis o esp\u00f3lio, pelos tributos relativos aos bens adquiridos ou remidos, e o adquirente ou remitente, pelos tributos devidos pelo de cujus at\u00e9 a datada abertura da sucess\u00e3o.","id":8375576,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o pessoalmente respons\u00e1veis o esp\u00f3lio, pelos tributos relativos aos bens adquiridos ou remidos, e o adquirente ou remitente, pelos tributos devidos pelo de cujus at\u00e9 a datada abertura da sucess\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os cr\u00e9ditos tribut\u00e1rios relativos a impostos cujo fato gerador seja a propriedade, o dom\u00ednio \u00fatil ou a posse de bens im\u00f3veis, e bem assim os relativos a taxas pela presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os referentes a tais bens, ou a contribui\u00e7\u00f5es de melhoria, subrogam-se na pessoa dos respectivos adquirentes, salvo quando conste do t\u00edtulo a prova de sua quita\u00e7\u00e3o.","id":8375577,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os cr\u00e9ditos tribut\u00e1rios relativos a impostos cujo fato gerador seja a propriedade, o dom\u00ednio \u00fatil ou a posse de bens im\u00f3veis, e bem assim os relativos a taxas pela presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os referentes a tais bens, ou a contribui\u00e7\u00f5es de melhoria, subrogam-se na pessoa dos respectivos adquirentes, salvo quando conste do t\u00edtulo a prova de sua quita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A pessoa jur\u00eddica de direito privado que resultar de fus\u00e3o, transforma\u00e7\u00e3o ou incorpora\u00e7\u00e3o de outra ou em outra \u00e9 respons\u00e1vel pelos tributos devidos at\u00e9 \u00e0 data do ato pelas pessoas jur\u00eddicas de direito privado fusionadas, transformadas ou incorporadas.","id":8375578,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pessoa jur\u00eddica de direito privado que resultar de fus\u00e3o, transforma\u00e7\u00e3o ou incorpora\u00e7\u00e3o de outra ou em outra \u00e9 respons\u00e1vel pelos tributos devidos at\u00e9 \u00e0 data do ato pelas pessoas jur\u00eddicas de direito privado fusionadas, transformadas ou incorporadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o pessoas respons\u00e1veis o sucessor a qualquer t\u00edtulo e o c\u00f4njuge meeiro, pelos tributos devidos pelo de cujus at\u00e9 a data da partilha ou adjudica\u00e7\u00e3o, limitada esta responsabilidade ao montante do quinh\u00e3o do legado ou da mea\u00e7\u00e3o.","id":8375579,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o pessoas respons\u00e1veis o sucessor a qualquer t\u00edtulo e o c\u00f4njuge meeiro, pelos tributos devidos pelo de cujus at\u00e9 a data da partilha ou adjudica\u00e7\u00e3o, limitada esta responsabilidade ao montante do quinh\u00e3o do legado ou da mea\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503504,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Responsabilidade Tribut\u00e1ria","oab":true,"nome":"Responsabilidade Tribut\u00e1ria","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407156,"slug":"direito-tributario-responsabilidade-tributaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"URI Concursos","descricao":"URI Concursos","sigla":"","oab":false,"id":708,"slug":"uri-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santo \u00c2ngelo","sigla":"","id":2219,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-santo-angelo-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A maioria dos alimentos que fazem parte da dieta humana, excetuando-se os alimentos esterilizados, podem conter microrganismos, incluindo leveduras, bolores e bact\u00e9rias. A presen\u00e7a desses microrganismos em alimentos n\u00e3o significa necessariamente risco para os consumidores ou uma qualidade inferior dos alimentos; por\u00e9m \u00e9 importante conhecer quantos e quais microrganismos est\u00e3o presentes. Nesse contexto, a an\u00e1lise microbiol\u00f3gica revela-se fundamental para avaliar a condi\u00e7\u00e3o microbiol\u00f3gica dos alimentos e envolve uma grande diversidade de m\u00e9todos. Em rela\u00e7\u00e3o a esse t\u00f3pico, leia as afirmativas a seguir e assinale a alternativa correta.I. O m\u00e9todo mais indicado para a determina\u00e7\u00e3o de popula\u00e7\u00f5es bacterianas aer\u00f3bias totais em alimentos \u00e9 a Contagem Padr\u00e3o em Placas, com incuba\u00e7\u00e3o em jarra de Gaspak.II. A contagem padr\u00e3o em placas \u00e9 um indicativo da poss\u00edvel presen\u00e7a de pat\u00f3genos ou toxinas microbianas nos alimentos.III. A contagem total de aer\u00f3bios mes\u00f3filos em placas utilizando \u00e1gar PCA (Plate Count Agar) n\u00e3o permite diferenciar tipos de bact\u00e9rias presentes nos alimentos.IV. As bact\u00e9rias l\u00e1ticas s\u00e3o um grupo de microrganismos que tem como principal caracter\u00edstica a fermenta\u00e7\u00e3o de carboidratos com produ\u00e7\u00e3o de \u00e1cido l\u00e1tico e podem ser quantificadas, em alimentos, atrav\u00e9s de contagem em placa por semeadura em profundidade e incuba\u00e7\u00e3o em anaerobiose.","provas":[{"id":75116,"cargo":{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo \u00c2ngelo","sigla":"","id":2219,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-santo-angelo-rs"},"banca":{"nome":"URI Concursos","descricao":"URI Concursos","sigla":"","oab":false,"id":708,"slug":"uri-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-angelo-rs-2019-uri-concursos-biomedico-2","tipo":1,"nome":"URI Concursos - Prefeitura de Santo \u00c2ngelo - Biom\u00e9dico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-19 08:10:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":134,"descricao":"Biomedicina"}],"id":2268033,"hashId":"786f49fcd264b863b457624517137ed1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A maioria dos alimentos que fazem parte da dieta humana, excetuando-se os alimentos esterilizados, podem conter microrganismos, incluindo leveduras, bolores e bact\u00e9rias. A presen\u00e7a desses microrganismos em alimentos n\u00e3o significa necessariamente risco para os consumidores ou uma qualidade inferior dos alimentos; por\u00e9m \u00e9 importante conhecer quantos e quais microrganismos est\u00e3o presentes. Nesse contexto, a an\u00e1lise microbiol\u00f3gica revela-se fundamental para avaliar a condi\u00e7\u00e3o microbiol\u00f3gica dos alimentos e envolve uma grande diversidade de m\u00e9todos. Em rela\u00e7\u00e3o a esse t\u00f3pico, leia as afirmativas a seguir e assinale a alternativa correta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O m\u00e9todo mais indicado para a determina\u00e7\u00e3o de popula\u00e7\u00f5es bacterianas aer\u00f3bias totais em alimentos \u00e9 a Contagem Padr\u00e3o em Placas, com incuba\u00e7\u00e3o em jarra de Gaspak.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A contagem padr\u00e3o em placas \u00e9 um indicativo da poss\u00edvel presen\u00e7a de pat\u00f3genos ou toxinas microbianas nos alimentos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A contagem total de aer\u00f3bios mes\u00f3filos em placas utilizando \u00e1gar PCA (Plate Count Agar) n\u00e3o permite diferenciar tipos de bact\u00e9rias presentes nos alimentos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. As bact\u00e9rias l\u00e1ticas s\u00e3o um grupo de microrganismos que tem como principal caracter\u00edstica a fermenta\u00e7\u00e3o de carboidratos com produ\u00e7\u00e3o de \u00e1cido l\u00e1tico e podem ser quantificadas, em alimentos, atrav\u00e9s de contagem em placa por semeadura em profundidade e incuba\u00e7\u00e3o em anaerobiose.<\/p>","resposta":8930180,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas somente as afirmativas I, II e III.","id":8930179,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas somente as afirmativas I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas somente as afirmativas III e IV.","id":8930180,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas somente as afirmativas III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas somente as afirmativas I e II.","id":8930181,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas somente as afirmativas I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas somente as afirmativas II, III e IV.","id":8930182,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas somente as afirmativas II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517700,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 25","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":401473,"slug":"biologia-nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bact\u00e9rias","oab":false,"nome":"Bact\u00e9rias","pai":408618,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402569,"slug":"biologia-bacterias"}],"slug":"biologia\/2268033","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"URI Concursos","descricao":"URI Concursos","sigla":"","oab":false,"id":708,"slug":"uri-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santo \u00c2ngelo","sigla":"","id":2219,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-santo-angelo-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entende-se por leite, sem outra especifica\u00e7\u00e3o, o produto oriundo da ordenha completa, ininterrupta em condi\u00e7\u00f5es de higiene, de vacas sadias, bem alimentadas e descansadas (BRASI, 1997). A composi\u00e7\u00e3o do leite \u00e9 determinante para o estabelecimento da sua qualidade nutricional e aptid\u00e3o para processamento e consumo humano. Diversas an\u00e1lises f\u00edsico-qu\u00edmicas s\u00e3o necess\u00e1rias para atestar sua qualidade e descartar fraudes que atingem diretamente os consumidores. Analise as afirmativas relacionadas \u00e0 an\u00e1lise do leite, assinalando-as como verdadeiras (V) ou falsas (F).( ) A determina\u00e7\u00e3o do ponto criosc\u00f3pico de uma amostra de leite tem como objetivo detectar acidez em n\u00edveis elevados.( ) O extrato seco desengordurado de uma amostra de leite corresponde a todos os componentes do leite, menos a \u00e1gua e a gordura.( ) A colora\u00e7\u00e3o pardo-avermelhada ou r\u00f3seo salm\u00e3o, sem coagula\u00e7\u00e3o na prova do Alizarol em uma amostra de leite, indica: Leite com acidez de 19 \u2013 21\u00b0D.( ) A determina\u00e7\u00e3o do \u00edndice de refra\u00e7\u00e3o do leite permite detectar fraudes por adi\u00e7\u00e3o de \u00e1gua ao leite, pois nesse caso o \u00edndice de refra\u00e7\u00e3o muda aproximando-se do \u00edndice de refra\u00e7\u00e3o da \u00e1gua.A sequ\u00eancia correta das letras, de cima para baixo, \u00e9 da alternativa:","provas":[{"id":75116,"cargo":{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo \u00c2ngelo","sigla":"","id":2219,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-santo-angelo-rs"},"banca":{"nome":"URI Concursos","descricao":"URI Concursos","sigla":"","oab":false,"id":708,"slug":"uri-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-angelo-rs-2019-uri-concursos-biomedico-2","tipo":1,"nome":"URI Concursos - Prefeitura de Santo \u00c2ngelo - Biom\u00e9dico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-19 08:11:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":134,"descricao":"Biomedicina"}],"id":2268034,"hashId":"0b55433ee37c9e7f08f555a8467196b5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Entende-se por leite, sem outra especifica\u00e7\u00e3o, o produto oriundo da ordenha completa, ininterrupta em condi\u00e7\u00f5es de higiene, de vacas sadias, bem alimentadas e descansadas (BRASI, 1997). A composi\u00e7\u00e3o do leite \u00e9 determinante para o estabelecimento da sua qualidade nutricional e aptid\u00e3o para processamento e consumo humano. Diversas an\u00e1lises f\u00edsico-qu\u00edmicas s\u00e3o necess\u00e1rias para atestar sua qualidade e descartar fraudes que atingem diretamente os consumidores. Analise as afirmativas relacionadas \u00e0 an\u00e1lise do leite, assinalando-as como verdadeiras (V) ou falsas (F).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A determina\u00e7\u00e3o do ponto criosc\u00f3pico de uma amostra de leite tem como objetivo detectar acidez em n\u00edveis elevados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O extrato seco desengordurado de uma amostra de leite corresponde a todos os componentes do leite, menos a \u00e1gua e a gordura.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A colora\u00e7\u00e3o pardo-avermelhada ou r\u00f3seo salm\u00e3o, sem coagula\u00e7\u00e3o na prova do Alizarol em uma amostra de leite, indica: Leite com acidez de 19 \u2013 21\u00b0D.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A determina\u00e7\u00e3o do \u00edndice de refra\u00e7\u00e3o do leite permite detectar fraudes por adi\u00e7\u00e3o de \u00e1gua ao leite, pois nesse caso o \u00edndice de refra\u00e7\u00e3o muda aproximando-se do \u00edndice de refra\u00e7\u00e3o da \u00e1gua.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia correta das letras, de cima para baixo, \u00e9 da alternativa:<\/p>","resposta":8930184,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" V, F, V, F","id":8930183,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> V, F, V, F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" F, V, F, V","id":8930184,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> F, V, F, V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" V, V, V, F","id":8930185,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> V, V, V, F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, V, V, V","id":8930186,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, V, V, V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517700,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 25","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","pai":398320,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398282,"slug":"biologia-praticas-laboratoriais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biomedicina","oab":false,"nome":"Biomedicina","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":400640,"slug":"biologia-biomedicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":401473,"slug":"biologia-nutricao"}],"slug":"biologia\/2268034","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815,"slug":"farmaceutico-bioquimico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarapuava","sigla":"","id":2386,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guarapuava-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A colora\u00e7\u00e3o diferencial \u00e9 um tipo de colora\u00e7\u00e3o que emprega mais de um corante, al\u00e9m de mordentes e do diferenciador. Esse m\u00e9todo pode apresentar varia\u00e7\u00f5es, por\u00e9m, normalmente se emprega: solu\u00e7\u00e3o de cristal violeta, \u00e1gua para lavagem, solu\u00e7\u00e3o de lugol, solu\u00e7\u00e3o descorante (\u00e1lcool \u2013 acetona) e solu\u00e7\u00e3o de fucsina. Diante disso, qual m\u00e9todo de colora\u00e7\u00e3o apresentado abaixo emprega esses componentes:","provas":[{"id":75040,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815,"slug":"farmaceutico-bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarapuava","sigla":"","id":2386,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guarapuava-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guarapuava-pr-2019-fauel-farmaceutico-bioquimico","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Guarapuava - Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-19 08:18:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":2271965,"hashId":"3bcd68d928dfcb59385a97ff81e97119","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A colora\u00e7\u00e3o diferencial \u00e9 um tipo de colora\u00e7\u00e3o que emprega mais de um corante, al\u00e9m de mordentes e do diferenciador. Esse m\u00e9todo pode apresentar varia\u00e7\u00f5es, por\u00e9m, normalmente se emprega: solu\u00e7\u00e3o de cristal violeta, \u00e1gua para lavagem, solu\u00e7\u00e3o de lugol, solu\u00e7\u00e3o descorante (\u00e1lcool \u2013 acetona) e solu\u00e7\u00e3o de fucsina. Diante disso, qual m\u00e9todo de colora\u00e7\u00e3o apresentado abaixo emprega esses componentes:<\/p>","resposta":8944417,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"M\u00e9todo de Gram.","id":8944417,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">M\u00e9todo de Gram.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"M\u00e9todo de Ziehl-Neelsen.","id":8944418,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">M\u00e9todo de Ziehl-Neelsen.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"M\u00e9todo de Albert-Laybourn.","id":8944419,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">M\u00e9todo de Albert-Laybourn.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"M\u00e9todo de Fontana-Tribondeau.","id":8944420,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">M\u00e9todo de Fontana-Tribondeau.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518316,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 30","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","pai":398320,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398282,"slug":"biologia-praticas-laboratoriais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino Fundamental - \u00c1rea Ci\u00eancias","id":5519,"slug":"professor-do-ensino-fundamental-area-ciencias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pastos Bons","sigla":"","id":2328,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-pastos-bons-ma"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O quadro abaixo mostra a taxonomia do homem e de um antrop\u00f3ide. Cada algarismo romano indica uma categoria taxon\u00f4mica, segundo o sistema de classifica\u00e7\u00e3o lineano:l - Animalia ll- Chordata lll- Mammalia lV- Primata V- Hominidae Vl- Homo Vll- Homo sapiens AnimaliaChordataMammaliaPrimataPongidaeGorillaGorilla gorillaAl\u00e9m do Reino, s\u00e3o comuns a ambos, os seguintes t\u00e1xons:","provas":[{"id":74502,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino Fundamental - \u00c1rea Ci\u00eancias","id":5519,"slug":"professor-do-ensino-fundamental-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pastos Bons","sigla":"","id":2328,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-pastos-bons-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pastos-bons-ma-2019-instituto-machado-de-assis-professor-do-ensino-fundamental-area-ciencias","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Pastos Bons - Professor do Ensino Fundamental - \u00c1rea Ci\u00eancias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-19 08:30:51","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":2249542,"hashId":"ef25c95d808c988a1097c372a4e71a3b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O quadro abaixo mostra a taxonomia do homem e de um antrop\u00f3ide. Cada algarismo romano indica uma categoria taxon\u00f4mica, segundo o sistema de classifica\u00e7\u00e3o lineano:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 342px;\"><colgroup><col width=\"164.9965362548828\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"178.99307250976562\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-fwc0\"><td data-row=\"row-fwc0\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fwc0\" data-cell=\"cell-gorl\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">l - Animalia <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fwc0\" data-cell=\"cell-gorl\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">ll- Chordata <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fwc0\" data-cell=\"cell-gorl\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">lll- Mammalia <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fwc0\" data-cell=\"cell-gorl\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">lV- Primata <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fwc0\" data-cell=\"cell-gorl\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">V- Hominidae <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fwc0\" data-cell=\"cell-gorl\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Vl- Homo <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fwc0\" data-cell=\"cell-gorl\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Vll- <em>Homo sapiens  <\/em><\/p><\/td><td data-row=\"row-fwc0\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fwc0\" data-cell=\"cell-zx7k\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Animalia<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fwc0\" data-cell=\"cell-zx7k\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Chordata<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fwc0\" data-cell=\"cell-zx7k\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Mammalia<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fwc0\" data-cell=\"cell-zx7k\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Primata<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fwc0\" data-cell=\"cell-zx7k\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Pongidae<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fwc0\" data-cell=\"cell-zx7k\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Gorilla<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fwc0\" data-cell=\"cell-zx7k\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><em>Gorilla gorilla<\/em><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Al\u00e9m do Reino, s\u00e3o comuns a ambos, os seguintes t\u00e1xons:<\/p>","resposta":8851616,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Classe, Fam\u00edlia e G\u00eanero.","id":8851615,"corpo":"<p>Classe, Fam\u00edlia e G\u00eanero.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Filo, Classe e Ordem.","id":8851616,"corpo":"<p>Filo, Classe e Ordem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Classe, Ordem e G\u00eanero.","id":8851617,"corpo":"<p>Classe, Ordem e G\u00eanero.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Filo, Ordem e Fam\u00edlia.","id":8851618,"corpo":"<p>Filo, Ordem e Fam\u00edlia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":515821,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Taxonomia","oab":false,"nome":"Taxonomia","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398247,"slug":"biologia-taxonomia"}],"slug":"biologia\/2249542","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815,"slug":"farmaceutico-bioquimico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarapuava","sigla":"","id":2386,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guarapuava-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As \u00e1reas dos servi\u00e7os de sa\u00fade s\u00e3o classificadas em rela\u00e7\u00e3o ao risco de transmiss\u00e3o de infec\u00e7\u00f5es com base nas atividades realizadas em cada local. \u00c9 uma \u00e1rea onde todos os compartimentos ocupados s\u00e3o por pacientes com doen\u00e7as infecciosas de baixa transmissibilidade e doen\u00e7as n\u00e3o infecciosas. Essa defini\u00e7\u00e3o est\u00e1 relacionada a:","provas":[{"id":75040,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815,"slug":"farmaceutico-bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarapuava","sigla":"","id":2386,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guarapuava-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guarapuava-pr-2019-fauel-farmaceutico-bioquimico","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Guarapuava - Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-19 08:21:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":2272003,"hashId":"7e06a42b62dfd483e766626aacf3c8bf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As \u00e1reas dos servi\u00e7os de sa\u00fade s\u00e3o classificadas em rela\u00e7\u00e3o ao risco de transmiss\u00e3o de infec\u00e7\u00f5es com base nas atividades realizadas em cada local. \u00c9 uma \u00e1rea onde todos os compartimentos ocupados s\u00e3o por pacientes com doen\u00e7as infecciosas de baixa transmissibilidade e doen\u00e7as n\u00e3o infecciosas. Essa defini\u00e7\u00e3o est\u00e1 relacionada a:<\/p>","resposta":8944572,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c1reas cr\u00edticas, como exemplo, unidade de di\u00e1lise. ","id":8944569,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c1reas cr\u00edticas, como exemplo, unidade de di\u00e1lise. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c1reas n\u00e3o-cr\u00edticas, como exemplo, almoxarifado. ","id":8944570,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c1reas n\u00e3o-cr\u00edticas, como exemplo, almoxarifado. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c1reas cr\u00edticas, como exemplo, banheiros.","id":8944571,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c1reas cr\u00edticas, como exemplo, banheiros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c1reas semicr\u00edticas, como exemplo, enfermarias. ","id":8944572,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c1reas semicr\u00edticas, como exemplo, enfermarias. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518316,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 30","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biosseguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Biosseguran\u00e7a","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398279,"slug":"biologia-biosseguranca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino Fundamental - \u00c1rea Ci\u00eancias","id":5519,"slug":"professor-do-ensino-fundamental-area-ciencias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pastos Bons","sigla":"","id":2328,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-pastos-bons-ma"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A composi\u00e7\u00e3o qu\u00edmica dos seres vivos \u00e9 diferente da composi\u00e7\u00e3o do ambiente em que vivem. Os elementos presentes nos seres vivos se organizam, desde n\u00edveis mais simples e espec\u00edficos at\u00e9 os n\u00edveis mais complexos e gerais. O gr\u00e1fico 1 revela a composi\u00e7\u00e3o qu\u00edmica da Terra e o gr\u00e1fico 2, dos seres vivos.Podemos dizer que os elementos I, II e III (gr\u00e1fico 2) s\u00e3o respectivamente:","provas":[{"id":74502,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino Fundamental - \u00c1rea Ci\u00eancias","id":5519,"slug":"professor-do-ensino-fundamental-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pastos Bons","sigla":"","id":2328,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-pastos-bons-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pastos-bons-ma-2019-instituto-machado-de-assis-professor-do-ensino-fundamental-area-ciencias","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Pastos Bons - Professor do Ensino Fundamental - \u00c1rea Ci\u00eancias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-19 08:36:17","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":2249621,"hashId":"9e68bdc7d388f6f6cf2c3301e2af1738","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A composi\u00e7\u00e3o qu\u00edmica dos seres vivos \u00e9 diferente da composi\u00e7\u00e3o do ambiente em que vivem. Os elementos presentes nos seres vivos se organizam, desde n\u00edveis mais simples e espec\u00edficos at\u00e9 os n\u00edveis mais complexos e gerais. O gr\u00e1fico 1 revela a composi\u00e7\u00e3o qu\u00edmica da Terra e o gr\u00e1fico 2, dos seres vivos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/74502\/questao\/2249621-20220224145412000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Podemos dizer que os elementos I, II e III (gr\u00e1fico 2) s\u00e3o respectivamente:<\/p>","resposta":8851919,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Oxig\u00eanio - Carbono - Hidrog\u00eanio.","id":8851918,"corpo":"<p>Oxig\u00eanio - Carbono - Hidrog\u00eanio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hidrog\u00eanio - Carbono - Oxig\u00eanio.","id":8851919,"corpo":"<p>Hidrog\u00eanio - Carbono - Oxig\u00eanio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Hidrog\u00eanio - Oxig\u00eanio - Carbono.","id":8851920,"corpo":"<p>Hidrog\u00eanio - Oxig\u00eanio - Carbono.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Carbono - Oxig\u00eanio - Hidrog\u00eanio.","id":8851921,"corpo":"<p>Carbono - Oxig\u00eanio - Hidrog\u00eanio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":515821,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ecologia","oab":false,"nome":"Ecologia","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398249,"slug":"biologia-ecologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ecologia de popula\u00e7\u00f5es\/Ecossistemas","oab":false,"nome":"Ecologia de popula\u00e7\u00f5es\/Ecossistemas","pai":398249,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398252,"slug":"biologia-ecologia-de-populacoes-ecossistemas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pa\u00e7o do Lumiar","sigla":"","id":1991,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-paco-do-lumiar-ma"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Como exemplos de produtores, h\u00e1 alguns que n\u00e3o se alimentam de outro ser vivo, obtendo do Sol a energia de que necessita. Al\u00e9m de plantas, enquadram-se como produtores:","provas":[{"id":74458,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pa\u00e7o do Lumiar","sigla":"","id":1991,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-paco-do-lumiar-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paco-do-lumiar-ma-2019-instituto-machado-de-assis-biologo","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Pa\u00e7o do Lumiar - Bi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-19 08:52:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":2243967,"hashId":"404f981c0447a644afa9780a3aaf811d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Como exemplos de produtores, h\u00e1 alguns que n\u00e3o se alimentam de outro ser vivo, obtendo do Sol a energia de que necessita. Al\u00e9m de plantas, enquadram-se como produtores:<\/p>","resposta":8830674,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Alguns mam\u00edferos carn\u00edvoros.","id":8830673,"corpo":"<p>Alguns mam\u00edferos carn\u00edvoros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Algumas esp\u00e9cies de algas.","id":8830674,"corpo":"<p>Algumas esp\u00e9cies de algas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Alguns mam\u00edferos on\u00edvoros.","id":8830675,"corpo":"<p>Alguns mam\u00edferos on\u00edvoros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Algumas aves predadoras.","id":8830676,"corpo":"<p>Algumas aves predadoras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514934,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reino Vegetal","oab":false,"nome":"Reino Vegetal","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398230,"slug":"biologia-reino-vegetal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ecologia de popula\u00e7\u00f5es\/Ecossistemas","oab":false,"nome":"Ecologia de popula\u00e7\u00f5es\/Ecossistemas","pai":398249,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398252,"slug":"biologia-ecologia-de-populacoes-ecossistemas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pa\u00e7o do Lumiar","sigla":"","id":1991,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-paco-do-lumiar-ma"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA da colora\u00e7\u00e3o de Gram:","provas":[{"id":74458,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pa\u00e7o do Lumiar","sigla":"","id":1991,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-paco-do-lumiar-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paco-do-lumiar-ma-2019-instituto-machado-de-assis-biologo","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Pa\u00e7o do Lumiar - Bi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-19 08:55:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":2243971,"hashId":"46a19eba2e9624a149af3328e6820cba","enunciado":"<p>Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta a sequ\u00eancia <strong><u>CORRETA<\/u><\/strong> da colora\u00e7\u00e3o de Gram:<\/p>","resposta":8830692,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fucsina, Lugol, \u00c1lcool-acetona e Violeta de Genciana.","id":8830689,"corpo":"<p>Fucsina, Lugol, \u00c1lcool-acetona e Violeta de Genciana.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Violeta de Genciana, \u00c1lcool-autoria, Lugol e Fucsina.","id":8830690,"corpo":"<p>Violeta de Genciana, \u00c1lcool-autoria, Lugol e Fucsina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Lugol, Violeta de Genciana, \u00c1lcool-acetona e Fucsina. ","id":8830691,"corpo":"<p>Lugol, Violeta de Genciana, \u00c1lcool-acetona e Fucsina. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Violeta de Genciana, Lugol, \u00c1lcool-acetona e Fucsina.","id":8830692,"corpo":"<p>Violeta de Genciana, Lugol, \u00c1lcool-acetona e Fucsina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514934,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","pai":398320,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398282,"slug":"biologia-praticas-laboratoriais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pa\u00e7o do Lumiar","sigla":"","id":1991,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-paco-do-lumiar-ma"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre Desenvolvimento sustent\u00e1vel e sustentabilidade, analise: I. O termo Desenvolvimento sustent\u00e1vel emergiu da rela\u00e7\u00e3o entre preserva\u00e7\u00e3o do planeta e atendimento das necessidades humanas. O Relat\u00f3rio Brundtland foi o primeiro documento oficial a tratar o conceito de desenvolvimento sustent\u00e1vel, um modelo de desenvolvimento que satisfaz as necessidades do presente sem comprometer a capacidade das gera\u00e7\u00f5es futuras satisfazerem as suas pr\u00f3prias necessidades. II. O Desenvolvimento sustent\u00e1vel \u00e9 unidimensional e incorpora diferentes aspectos da sociedade, buscando a prote\u00e7\u00e3o ambiental e manuten\u00e7\u00e3o do capital natural para alcan\u00e7ar a prosperidade econ\u00f4mica e a equidade para as gera\u00e7\u00f5es atuais e futuras. III. A sustentabilidade \u00e9 a capacidade de um sistema humano, natural ou misto para resistir ou se adaptar \u00e0 mudan\u00e7a end\u00f3gena ou ex\u00f3gena por tempo indeterminado. IV. O termo sustentabilidade surgiu a respeito dos recursos renov\u00e1veis e foi adotado pelo movimento ecol\u00f3gico. O conceito refere-se \u00e0 exist\u00eancia de condi\u00e7\u00f5es sociais necess\u00e1rias para dar suporte \u00e0 vida humana em um n\u00edvel espec\u00edfico de bem-estar atrav\u00e9s de futuras gera\u00e7\u00f5es. Portanto, a sustentabilidade \u00e9 um conceito normativo sobre a maneira como os seres humanos devem agir em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 natureza e como eles s\u00e3o respons\u00e1veis para com o outro e as futuras gera\u00e7\u00f5es. Fonte: IUCN, UNEP, WWF. The World ConservationStrategy: Living ResourceConservation for SustainableDevelopment .International Union for ConservationofNature (IUCN), United NationsEnvironmentProgramme (UNEP) and World WideFund for Nature (WWF), Gland, Switzerland, 1980. VEIGA. J. E. Desenvolvimento sustent\u00e1vel: os desafios do s\u00e9culo XXI.S\u00e3o Paulo: garamond, 2005. 220p. LEFF, Enrique. Saber Ambiental. Sustentabilidade, Racionalidade, Complexidade, Poder. Petr\u00f3polis, RJ, Vozes\/PNUMA, 2001. 343p. \u00c9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":74458,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pa\u00e7o do Lumiar","sigla":"","id":1991,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-paco-do-lumiar-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paco-do-lumiar-ma-2019-instituto-machado-de-assis-biologo","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Pa\u00e7o do Lumiar - Bi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-19 09:08:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":2244038,"hashId":"2e054cdfed2dd0468392617aa1352013","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre Desenvolvimento sustent\u00e1vel e sustentabilidade, analise: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O termo Desenvolvimento sustent\u00e1vel emergiu da rela\u00e7\u00e3o entre preserva\u00e7\u00e3o do planeta e atendimento das necessidades humanas. O Relat\u00f3rio Brundtland foi o primeiro documento oficial a tratar o conceito de desenvolvimento sustent\u00e1vel, um modelo de desenvolvimento que satisfaz as necessidades do presente sem comprometer a capacidade das gera\u00e7\u00f5es futuras satisfazerem as suas pr\u00f3prias necessidades. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O Desenvolvimento sustent\u00e1vel \u00e9 unidimensional e incorpora diferentes aspectos da sociedade, buscando a prote\u00e7\u00e3o ambiental e manuten\u00e7\u00e3o do capital natural para alcan\u00e7ar a prosperidade econ\u00f4mica e a equidade para as gera\u00e7\u00f5es atuais e futuras. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A sustentabilidade \u00e9 a capacidade de um sistema humano, natural ou misto para resistir ou se adaptar \u00e0 mudan\u00e7a end\u00f3gena ou ex\u00f3gena por tempo indeterminado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. O termo sustentabilidade surgiu a respeito dos recursos renov\u00e1veis e foi adotado pelo movimento ecol\u00f3gico. O conceito refere-se \u00e0 exist\u00eancia de condi\u00e7\u00f5es sociais necess\u00e1rias para dar suporte \u00e0 vida humana em um n\u00edvel espec\u00edfico de bem-estar atrav\u00e9s de futuras gera\u00e7\u00f5es. Portanto, a sustentabilidade \u00e9 um conceito normativo sobre a maneira como os seres humanos devem agir em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 natureza e como eles s\u00e3o respons\u00e1veis para com o outro e as futuras gera\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Fonte: IUCN, UNEP, WWF. The World ConservationStrategy: Living ResourceConservation for SustainableDevelopment .International Union for ConservationofNature (IUCN), United NationsEnvironmentProgramme (UNEP) and World WideFund for Nature (WWF), Gland, Switzerland, 1980. VEIGA. J. E. Desenvolvimento sustent\u00e1vel: os desafios do s\u00e9culo XXI.S\u00e3o Paulo: garamond, 2005. 220p. LEFF, Enrique. Saber Ambiental. Sustentabilidade, Racionalidade, Complexidade, Poder. Petr\u00f3polis, RJ, Vozes\/PNUMA, 2001. 343p. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 CORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":8830960,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o corretos.","id":8830957,"corpo":"<p>Todos os itens est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I, II e III est\u00e3o corretos. ","id":8830958,"corpo":"<p>Apenas os itens I, II e III est\u00e3o corretos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I, II e IV est\u00e3o corretos.","id":8830959,"corpo":"<p>Apenas os itens I, II e IV est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e III est\u00e3o corretos.","id":8830960,"corpo":"<p>Apenas os itens I e III est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514934,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398253,"slug":"biologia-meio-ambiente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o Ambiental","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Ambiental","pai":398253,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398256,"slug":"biologia-gestao-ambiental"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pa\u00e7o do Lumiar","sigla":"","id":1991,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-paco-do-lumiar-ma"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 morfologia das ra\u00edzes das plantas com sementes, associe as colunas:Coluna 01( 1 ) Presen\u00e7a de haust\u00f3rios.( 2 ) Crescimento vertical acentuado.( 3 ) Permite melhor fixa\u00e7\u00e3o da planta ao solo.( 4 ) Pneumat\u00f3dios e Pneumat\u00f3foros.Coluna 02( ) Raiz tabular( ) Raiz suporte( ) Raiz sugadora( ) Raiz respirat\u00f3riaA sequ\u00eancia CORRETA da associa\u00e7\u00e3o de cima para baixo \u00e9:","provas":[{"id":74458,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pa\u00e7o do Lumiar","sigla":"","id":1991,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-paco-do-lumiar-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paco-do-lumiar-ma-2019-instituto-machado-de-assis-biologo","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Pa\u00e7o do Lumiar - Bi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-19 09:13:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":2244059,"hashId":"5d58322b4c34fe6ba14fba4952cfb17c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 morfologia das ra\u00edzes das plantas com sementes, associe as colunas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Coluna 01<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( 1 ) Presen\u00e7a de haust\u00f3rios.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( 2 ) Crescimento vertical acentuado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( 3 ) Permite melhor fixa\u00e7\u00e3o da planta ao solo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( 4 ) Pneumat\u00f3dios e Pneumat\u00f3foros.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Coluna 02<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Raiz tabular<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Raiz suporte<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Raiz sugadora<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Raiz respirat\u00f3ria<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia <strong><u>CORRETA<\/u><\/strong> da associa\u00e7\u00e3o de cima para baixo \u00e9:<\/p>","resposta":8831042,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 - 4 - 3 \u2013 2.","id":8831041,"corpo":"<p>1 - 4 - 3 \u2013 2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 - 3 - 1 \u2013 4.","id":8831042,"corpo":"<p>2 - 3 - 1 \u2013 4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1 - 2 - 3 \u2013 4.","id":8831043,"corpo":"<p>1 - 2 - 3 \u2013 4.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2 - 3 - 4 \u2013 1.","id":8831044,"corpo":"<p>2 - 3 - 4 \u2013 1.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514934,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reino Vegetal","oab":false,"nome":"Reino Vegetal","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398230,"slug":"biologia-reino-vegetal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anatomia Vegetal","oab":false,"nome":"Anatomia Vegetal","pai":398230,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398233,"slug":"biologia-anatomia-vegetal"}],"slug":"biologia\/2244059","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o","id":24025,"slug":"nutricionista-area-educacao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carna\u00edba","sigla":"","id":5701,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-carnaiba-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre doen\u00e7as microbianas de origem alimentar, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":78105,"cargo":{"descricao":"Nutricionista - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o","id":24025,"slug":"nutricionista-area-educacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carna\u00edba","sigla":"","id":5701,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-carnaiba-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carnaiba-pe-2019-upenet-iaupe-nutricionista-area-educacao","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - Prefeitura de Carna\u00edba - Nutricionista - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-19 09:19:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2348457,"hashId":"310f12349c5d4cc2f0e14abfd1be1995","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre doen\u00e7as microbianas de origem alimentar, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":9286175,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Intoxica\u00e7\u00f5es alimentares s\u00e3o causadas pela ingest\u00e3o de alimentos que contenham toxinas microbianas pr\u00e9-formadas, produzidas durante o crescimento e intensa prolifera\u00e7\u00e3o de micro-organismos patog\u00eanicos.","id":9286174,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Intoxica\u00e7\u00f5es alimentares s\u00e3o causadas pela ingest\u00e3o de alimentos que contenham toxinas microbianas pr\u00e9-formadas, produzidas durante o crescimento e intensa prolifera\u00e7\u00e3o de micro-organismos patog\u00eanicos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Infec\u00e7\u00f5es alimentares s\u00e3o causadas pela ingest\u00e3o de alimentos contendo microrganismos capazes de produzir ou liberar toxinas, uma vez ingeridos os alimentos.","id":9286175,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Infec\u00e7\u00f5es alimentares s\u00e3o causadas pela ingest\u00e3o de alimentos contendo microrganismos capazes de produzir ou liberar toxinas, uma vez ingeridos os alimentos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Vibrio cholerae, ao ser ingerido atrav\u00e9s de um alimento ou \u00e1gua contaminada, adere \u00e0 mucosa intestinal, prolifera e coloniza a parede intestinal, causando uma doen\u00e7a transmitida pelo alimento.","id":9286176,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O <em>Vibrio cholerae<\/em>, ao ser ingerido atrav\u00e9s de um alimento ou \u00e1gua contaminada, adere \u00e0 mucosa intestinal, prolifera e coloniza a parede intestinal, causando uma doen\u00e7a transmitida pelo alimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os v\u00edrus podem ser agentes responsabilizados ou envolvidos com Doen\u00e7as Transmitidas por Alimentos, como gastroenterites.","id":9286177,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os v\u00edrus podem ser agentes responsabilizados ou envolvidos com Doen\u00e7as Transmitidas por Alimentos, como gastroenterites.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Infec\u00e7\u00f5es alimentares podem ser causadas por Escherichia coli, Vibrio cholerae e Shigella sp.","id":9286178,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Infec\u00e7\u00f5es alimentares podem ser causadas por <em>Escherichia coli, Vibrio cholerae e Shigella sp.<\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526225,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microbiologia dos Alimentos","oab":false,"nome":"Microbiologia dos Alimentos","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418039,"slug":"nutricao-microbiologia-dos-alimentos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Micro-organismos Patog\u00eanicos e DTA&#39;s","oab":false,"nome":"Micro-organismos Patog\u00eanicos e DTA&#39;s","pai":418039,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418045,"slug":"nutricao-micro-organismos-patogenicos-e-dtae-39-s"}],"slug":"nutricao\/2348457","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pa\u00e7o do Lumiar","sigla":"","id":1991,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-paco-do-lumiar-ma"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os dois organismos a seguir habitam diferentes ecossistemas e est\u00e3o perfeitamente adaptados aos seus estilos de vida.Sobre esses organismos, analise as assertivas:1- Pertencem ao mesmo n\u00edvel taxon\u00f4mico de Dom\u00ednio.2- Sofrem metag\u00eanese com o mesmo tipo de meiose.3- Apresentam tecidos diferenciados em suas organiza\u00e7\u00f5es biol\u00f3gicas.\u00c9 comum a ambos:","provas":[{"id":74458,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pa\u00e7o do Lumiar","sigla":"","id":1991,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-paco-do-lumiar-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paco-do-lumiar-ma-2019-instituto-machado-de-assis-biologo","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Pa\u00e7o do Lumiar - Bi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-19 09:19:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":2244068,"hashId":"46bc693f23ac7caa73dc3654a8591a98","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os dois organismos a seguir habitam diferentes ecossistemas e est\u00e3o perfeitamente adaptados aos seus estilos de vida.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/74458\/questao\/2244068-20220223112252000000-0.png\" width=\"558\" style=\"\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>Sobre esses organismos, analise as assertivas:<\/p><p><br><\/p><p>1- Pertencem ao mesmo n\u00edvel taxon\u00f4mico de Dom\u00ednio.<\/p><p>2- Sofrem metag\u00eanese com o mesmo tipo de meiose.<\/p><p>3- Apresentam tecidos diferenciados em suas organiza\u00e7\u00f5es biol\u00f3gicas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 comum a ambos:<\/p>","resposta":8831079,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente 1.","id":8831077,"corpo":"<p>Somente 1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente 1 e 2.","id":8831078,"corpo":"<p>Somente 1 e 2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente 1 e 3.","id":8831079,"corpo":"<p>Somente 1 e 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente 2 e 3.","id":8831080,"corpo":"<p>Somente 2 e 3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514934,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reino Vegetal","oab":false,"nome":"Reino Vegetal","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398230,"slug":"biologia-reino-vegetal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Zoologia Invertebrados","oab":false,"nome":"Zoologia Invertebrados","pai":398243,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398246,"slug":"biologia-zoologia-invertebrados"}],"slug":"biologia\/2244068","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pastos Bons","sigla":"","id":2328,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-pastos-bons-ma"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os microrganismos que podem causar enfermidades nos seres humanos s\u00e3o chamados de agentes patog\u00eanicos. S\u00e3o microrganismos que podem causar doen\u00e7as no ser humano, sendo classificados segundo a sua presen\u00e7a ou estocagem nos alimentos ou \u00e1gua, exceto:","provas":[{"id":74534,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pastos Bons","sigla":"","id":2328,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-pastos-bons-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pastos-bons-ma-2019-instituto-machado-de-assis-nutricionista","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Pastos Bons - Nutricionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-19 09:20:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2250501,"hashId":"17c97f5808f03a336eadebb2d85f6d7d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os microrganismos que podem causar enfermidades nos seres humanos s\u00e3o chamados de agentes patog\u00eanicos. S\u00e3o microrganismos que podem causar doen\u00e7as no ser humano, sendo classificados segundo a sua presen\u00e7a ou estocagem nos alimentos ou \u00e1gua, exceto:<\/p>","resposta":8855131,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Yersinia.","id":8855131,"corpo":"<p>Yersinia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Salmonella SP.","id":8855132,"corpo":"<p>Salmonella SP.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Clostridium perfringens.","id":8855133,"corpo":"<p>Clostridium perfringens.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Bacillus cereus.","id":8855134,"corpo":"<p>Bacillus cereus.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":515911,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Micro-organismos Patog\u00eanicos e DTA&#39;s","oab":false,"nome":"Micro-organismos Patog\u00eanicos e DTA&#39;s","pai":418039,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418045,"slug":"nutricao-micro-organismos-patogenicos-e-dtae-39-s"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pa\u00e7o do Lumiar","sigla":"","id":1991,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-paco-do-lumiar-ma"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A estrutura apresentada a seguir aparece, com algumas modifica\u00e7\u00f5es, em diversos componentes das c\u00e9lulas vivas. Embora uma ou outra mol\u00e9cula se altere, o padr\u00e3o de organiza\u00e7\u00e3o \u00e9 bem conservado nas organelas mais comuns.Fonte: Alberts, Bruce. et. al. Biologia Molecular da C\u00e9lula. 5.ed. Porto Alegre: Artmed, 2004. p.618.No entanto, entre as alternativas a seguir h\u00e1 a descri\u00e7\u00e3o de uma organela que n\u00e3o apresenta a estrutura ilustrada. Identifique-a:","provas":[{"id":74458,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pa\u00e7o do Lumiar","sigla":"","id":1991,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-paco-do-lumiar-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paco-do-lumiar-ma-2019-instituto-machado-de-assis-biologo","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Pa\u00e7o do Lumiar - Bi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-19 09:29:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":2244086,"hashId":"bf6b15d5cf65065e5d59f879c16c9602","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A estrutura apresentada a seguir aparece, com algumas modifica\u00e7\u00f5es, em diversos componentes das c\u00e9lulas vivas. Embora uma ou outra mol\u00e9cula se altere, o padr\u00e3o de organiza\u00e7\u00e3o \u00e9 bem conservado nas organelas mais comuns.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/74458\/questao\/2244086-20220223113015000000-0.png\" width=\"528\" style=\"\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fonte: Alberts, Bruce. et. al. Biologia Molecular da C\u00e9lula. 5.ed. Porto Alegre: Artmed, 2004. p.618.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No entanto, entre as alternativas a seguir h\u00e1 a descri\u00e7\u00e3o de uma organela que n\u00e3o apresenta a estrutura ilustrada. Identifique-a:<\/p>","resposta":8831152,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Organela que realiza o conjunto de rea\u00e7\u00f5es conhecido como ciclo do \u00e1cido c\u00edtrico ou dos \u00e1cidos tricarbox\u00edlicos.","id":8831149,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Organela que realiza o conjunto de rea\u00e7\u00f5es conhecido como ciclo do \u00e1cido c\u00edtrico ou dos \u00e1cidos tricarbox\u00edlicos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Organela que degrada \u00e1cidos graxos e desintoxica c\u00e9lulas eucari\u00f3ticas por meio da enzima catalase.","id":8831150,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Organela que degrada \u00e1cidos graxos e desintoxica c\u00e9lulas eucari\u00f3ticas por meio da enzima catalase.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Organela que converte os lip\u00eddios de sementes oleaginosas em carboidratos para viabilizar o deslocamento de nutrientes sol\u00faveis para o embri\u00e3o durante a germina\u00e7\u00e3o.","id":8831151,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Organela que converte os lip\u00eddios de sementes oleaginosas em carboidratos para viabilizar o deslocamento de nutrientes sol\u00faveis para o embri\u00e3o durante a germina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Organela derivada da zona sat\u00e9lite de certos cromossomos na qual ocorre transcri\u00e7\u00e3o para a produ\u00e7\u00e3o de RNA ribossomal.","id":8831152,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Organela derivada da zona sat\u00e9lite de certos cromossomos na qual ocorre transcri\u00e7\u00e3o para a produ\u00e7\u00e3o de RNA ribossomal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514934,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia Celular","oab":false,"nome":"Biologia Celular","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398236,"slug":"biologia-biologia-celular"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrutura e Fisiologia da Membrana Plasm\u00e1tica","oab":false,"nome":"Estrutura e Fisiologia da Membrana Plasm\u00e1tica","pai":402560,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402562,"slug":"biologia-estrutura-e-fisiologia-da-membrana-plasmatica"}],"slug":"biologia\/2244086","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":15702,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-administracao"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Contabilidade","id":14141,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-contabilidade"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"CRF ES","id":3620,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"crf-es-es"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os estrangeiros n\u00e3o poder\u00e3o ser extraditados pelo Brasil por crimes pol\u00edticos, previstos taxativamente pela Constitui\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":38897,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":15702,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"CRF ES","id":3620,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"crf-es-es"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"crf-es-es-2019-quadrix-tecnico-de-nivel-superior-area-administracao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRF ES - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":38901,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Contabilidade","id":14141,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"CRF ES","id":3620,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"crf-es-es"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"crf-es-es-2019-quadrix-tecnico-de-nivel-superior-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRF ES - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Contabilidade - 2019"},{"id":38904,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"CRF ES","id":3620,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"crf-es-es"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"crf-es-es-2019-quadrix-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRF ES - Farmac\u00eautico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":7,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-18 00:34:49","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1135014,"hashId":"2b86b87db6a3a57822ac59023f4adbea","enunciado":"<p align=justify>Os estrangeiros n\u00e3o poder\u00e3o ser extraditados pelo Brasil\r\npor crimes pol\u00edticos, previstos taxativamente pela\r\nConstitui\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":4040645,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4040644,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4040645,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 extradi\u00e7\u00e3o, julgue os itens de 51 a 55.","id":389485,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 extradi\u00e7\u00e3o, julgue os itens de <strong>51 <\/strong>a <strong>55<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 51 a 55","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos de nacionalidade ou da nacionalidade (artigos 12 e 13 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos de nacionalidade ou da nacionalidade (artigos 12 e 13 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405228,"slug":"direito-constitucional-direitos-de-nacionalidade-ou-da-nacionalidade-artigos-12-e-13-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Extradi\u00e7\u00e3o, expuls\u00e3o, deporta\u00e7\u00e3o e banimento","oab":true,"nome":"Extradi\u00e7\u00e3o, expuls\u00e3o, deporta\u00e7\u00e3o e banimento","pai":405228,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407582,"slug":"direito-constitucional-extradicao-expulsao-deportacao-e-banimento"}],"slug":"direito-constitucional\/1135014","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Judici\u00e1rio","id":734,"slug":"assistente-judiciario"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O \u00f4nus da prova para a negativa de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o de sa\u00fade vincula os \u00f3rg\u00e3os estatais.","provas":[{"id":38580,"cargo":{"descricao":"Assistente Judici\u00e1rio","id":734,"slug":"assistente-judiciario"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-assistente-judiciario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Assistente Judici\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":7,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-18 06:54:15","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":1123584,"hashId":"231ec511c37f4c826d4bef34d67c582c","enunciado":"<p align=justify>O \u00f4nus da prova para a negativa de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o de\r\nsa\u00fade vincula os \u00f3rg\u00e3os estatais.<\/p>","resposta":3995286,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3995286,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3995287,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito das dimens\u00f5es dos direitos fundamentais e de seus destinat\u00e1rios, julgue os itens a seguir.","id":387644,"enunciado":"<p align=justify>A respeito das dimens\u00f5es dos direitos fundamentais e de seus\r\ndestinat\u00e1rios, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53 a 54","ordem":53},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Geral dos Direitos Fundamentais","oab":true,"nome":"Teoria Geral dos Direitos Fundamentais","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405218,"slug":"direito-constitucional-teoria-geral-dos-direitos-fundamentais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos humanos, direitos fundamentais e direitos individuais","oab":true,"nome":"Direitos humanos, direitos fundamentais e direitos individuais","pai":405218,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407569,"slug":"direito-constitucional-direitos-humanos-direitos-fundamentais-e-direitos-individuais"}],"slug":"direito-constitucional\/1123584","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pastos Bons","sigla":"","id":2328,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-pastos-bons-ma"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O conjunto de a\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias necess\u00e1rias para impedir a dissemina\u00e7\u00e3o e erradica\u00e7\u00e3o de um foco de enfermidade, no tempo mais curto poss\u00edvel e com um menor custo para o pa\u00eds, consiste no estado de Emerg\u00eancia Sanit\u00e1ria. Sobre as responsabilidades da equipe de emerg\u00eancia sanit\u00e1ria \u00e9 incorreto:","provas":[{"id":74535,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pastos Bons","sigla":"","id":2328,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-pastos-bons-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pastos-bons-ma-2019-instituto-machado-de-assis-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Pastos Bons - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-18 05:13:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2250198,"hashId":"960b55197926adfcac7e4242c6ccce5e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O conjunto de a\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias necess\u00e1rias para impedir a dissemina\u00e7\u00e3o e erradica\u00e7\u00e3o de um foco de enfermidade, no tempo mais curto poss\u00edvel e com um menor custo para o pa\u00eds, consiste no estado de Emerg\u00eancia Sanit\u00e1ria. Sobre as responsabilidades da equipe de emerg\u00eancia sanit\u00e1ria \u00e9 incorreto:<\/p>","resposta":8854344,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Requerer, se necess\u00e1rio, a colabora\u00e7\u00e3o de outros setores vinculados para a implementa\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es.","id":8854341,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Requerer, se necess\u00e1rio, a colabora\u00e7\u00e3o de outros setores vinculados para a implementa\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Requerer, se necess\u00e1rio, a assist\u00eancia e coopera\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica de consultoria nacional ou internacional.","id":8854342,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Requerer, se necess\u00e1rio, a assist\u00eancia e coopera\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica de consultoria nacional ou internacional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Implementar a pol\u00edtica de defesa sanit\u00e1ria animal determinada pelo Plano de Conting\u00eancia.","id":8854343,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Implementar a pol\u00edtica de defesa sanit\u00e1ria animal determinada pelo Plano de Conting\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Assessorar a Coordena\u00e7\u00e3o Geral e a de Campo nos aspectos jur\u00eddicos e realizar todas as tramita\u00e7\u00f5es legais inerentes \u00e0 emerg\u00eancia sanit\u00e1ria.","id":8854344,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Assessorar a Coordena\u00e7\u00e3o Geral e a de Campo nos aspectos jur\u00eddicos e realizar todas as tramita\u00e7\u00f5es legais inerentes \u00e0 emerg\u00eancia sanit\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":515877,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Defesa Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Defesa Sanit\u00e1ria","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403311,"slug":"veterinaria-defesa-sanitaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pastos Bons","sigla":"","id":2328,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-pastos-bons-ma"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em ambientes de trabalho do m\u00e9dico veterin\u00e1rio, a ado\u00e7\u00e3o de normas de biosseguran\u00e7a e a implementa\u00e7\u00e3o de programas de educa\u00e7\u00e3o em biosseguran\u00e7a, tornam-se necess\u00e1rios em fun\u00e7\u00e3o dos diversos riscos agregados \u00e0s atividades desempenhadas nesses ambientes. Sobre a preven\u00e7\u00e3o de riscos \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":74535,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pastos Bons","sigla":"","id":2328,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-pastos-bons-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pastos-bons-ma-2019-instituto-machado-de-assis-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Pastos Bons - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-18 05:14:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2250205,"hashId":"4a7d60cc9cba26649a45aee36edcde56","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em ambientes de trabalho do m\u00e9dico veterin\u00e1rio, a ado\u00e7\u00e3o de normas de biosseguran\u00e7a e a implementa\u00e7\u00e3o de programas de educa\u00e7\u00e3o em biosseguran\u00e7a, tornam-se necess\u00e1rios em fun\u00e7\u00e3o dos diversos riscos agregados \u00e0s atividades desempenhadas nesses ambientes. Sobre a preven\u00e7\u00e3o de riscos \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":8854366,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Riscos f\u00edsicos: Ocorre com alta frequ\u00eancia em ambientes m\u00e9dicos veterin\u00e1rios a manipula\u00e7\u00e3o de amostras biol\u00f3gicas como sangue, secre\u00e7\u00f5es e excre\u00e7\u00f5es. Assim, \u00e9 de extrema import\u00e2ncia que a coleta de amostras biol\u00f3gicas seja realizada com o uso adequados de equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual, devido, certamente, as amostras biol\u00f3gicas podem conter diversos contaminantes microbiol\u00f3gicos.","id":8854364,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Riscos f\u00edsicos: Ocorre com alta frequ\u00eancia em ambientes m\u00e9dicos veterin\u00e1rios a manipula\u00e7\u00e3o de amostras biol\u00f3gicas como sangue, secre\u00e7\u00f5es e excre\u00e7\u00f5es. Assim, \u00e9 de extrema import\u00e2ncia que a coleta de amostras biol\u00f3gicas seja realizada com o uso adequados de equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual, devido, certamente, as amostras biol\u00f3gicas podem conter diversos contaminantes microbiol\u00f3gicos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Riscos ergon\u00f4micos: Ocorre com alta frequ\u00eancia em ambientes m\u00e9dicos veterin\u00e1rios a manipula\u00e7\u00e3o de amostras biol\u00f3gicas como sangue, secre\u00e7\u00f5es e excre\u00e7\u00f5es. Assim, \u00e9 de extrema import\u00e2ncia que a coleta de amostras biol\u00f3gicas seja realizada com o uso adequados de equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual, devido, certamente, as amostras biol\u00f3gicas podem conter diversos contaminantes microbiol\u00f3gicos.","id":8854365,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Riscos ergon\u00f4micos: Ocorre com alta frequ\u00eancia em ambientes m\u00e9dicos veterin\u00e1rios a manipula\u00e7\u00e3o de amostras biol\u00f3gicas como sangue, secre\u00e7\u00f5es e excre\u00e7\u00f5es. Assim, \u00e9 de extrema import\u00e2ncia que a coleta de amostras biol\u00f3gicas seja realizada com o uso adequados de equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual, devido, certamente, as amostras biol\u00f3gicas podem conter diversos contaminantes microbiol\u00f3gicos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Riscos biol\u00f3gicos: Ocorre com alta frequ\u00eancia em ambientes m\u00e9dicos veterin\u00e1rios a manipula\u00e7\u00e3o de amostras biol\u00f3gicas como sangue, secre\u00e7\u00f5es e excre\u00e7\u00f5es. Assim, \u00e9 de extrema import\u00e2ncia que a coleta de amostras biol\u00f3gicas seja realizada com o uso adequados de equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual, devido, certamente, as amostras biol\u00f3gicas podem conter diversos contaminantes microbiol\u00f3gicos.","id":8854366,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Riscos biol\u00f3gicos: Ocorre com alta frequ\u00eancia em ambientes m\u00e9dicos veterin\u00e1rios a manipula\u00e7\u00e3o de amostras biol\u00f3gicas como sangue, secre\u00e7\u00f5es e excre\u00e7\u00f5es. Assim, \u00e9 de extrema import\u00e2ncia que a coleta de amostras biol\u00f3gicas seja realizada com o uso adequados de equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual, devido, certamente, as amostras biol\u00f3gicas podem conter diversos contaminantes microbiol\u00f3gicos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Riscos biol\u00f3gicos: exposi\u00e7\u00e3o \u00e0s varia\u00e7\u00f5es de temperaturas (calor e frio) al\u00e9m da umidade.","id":8854367,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Riscos biol\u00f3gicos: exposi\u00e7\u00e3o \u00e0s varia\u00e7\u00f5es de temperaturas (calor e frio) al\u00e9m da umidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":515877,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biosseguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Biosseguran\u00e7a","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403268,"slug":"veterinaria-biosseguranca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pastos Bons","sigla":"","id":2328,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-pastos-bons-ma"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Diversas esp\u00e9cies de salmonella s\u00e3o capazes de causar doen\u00e7as, e em depend\u00eancia da esp\u00e9cie pode se apresentar como febre tifoide ou salmonelose. Julgue, a seguir, a rela\u00e7\u00e3o correta entre a esp\u00e9cie causadora de doen\u00e7a e a patologia desencadeada:","provas":[{"id":74535,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pastos Bons","sigla":"","id":2328,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-pastos-bons-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pastos-bons-ma-2019-instituto-machado-de-assis-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Pastos Bons - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-18 05:14:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2250215,"hashId":"530d60c8e3c2795120582f0ab83c874f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Diversas esp\u00e9cies de salmonella s\u00e3o capazes de causar doen\u00e7as, e em depend\u00eancia da esp\u00e9cie pode se apresentar como febre tifoide ou salmonelose. Julgue, a seguir, a rela\u00e7\u00e3o correta entre a esp\u00e9cie causadora de doen\u00e7a e a patologia desencadeada:<\/p>","resposta":8854397,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Febre Tifoide \u2013 SalmonellaEnteritidis.","id":8854394,"corpo":"<p>Febre Tifoide \u2013<em> SalmonellaEnteritidis.<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Salmonelose- SalmonellaTiphy.","id":8854395,"corpo":"<p>Salmonelose- <em>SalmonellaTiphy.<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Febre tifoide- SalmonellaPulorum.","id":8854396,"corpo":"<p>Febre tifoide- <em>SalmonellaPulorum.<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Salmonelose- SalmonellaTiphymurium.","id":8854397,"corpo":"<p>Salmonelose- <em>SalmonellaTiphymurium.<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":515877,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Patologia Cl\u00ednica Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Patologia Cl\u00ednica Veterin\u00e1ria","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403291,"slug":"veterinaria-patologia-clinica-veterinaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":14481,"slug":"medico-saude-da-familia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Largo do Piau\u00ed","sigla":"","id":5576,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-campo-largo-do-piaui-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O C\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica cont\u00e9m as normas que devem ser seguidas pelos m\u00e9dicos no exerc\u00edcio de sua profiss\u00e3o. De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o CFM 2217\/2018, que estabelece o C\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica, \u00e9 incorreto afirmar que:","provas":[{"id":75731,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":14481,"slug":"medico-saude-da-familia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Largo do Piau\u00ed","sigla":"","id":5576,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-campo-largo-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-largo-do-piaui-pi-2019-crescer-medico-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Campo Largo do Piau\u00ed - M\u00e9dico Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-18 07:26:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2286783,"hashId":"b0de09416f0b7c012df443b34cc50372","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O C\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica cont\u00e9m as normas que devem ser seguidas pelos m\u00e9dicos no exerc\u00edcio de sua profiss\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o CFM 2217\/2018, que estabelece o C\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica, \u00e9 incorreto afirmar que:<\/p>","resposta":9010375,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Compete ao m\u00e9dico aprimorar continuamente seus conhecimentos e usar o melhor do progresso cient\u00edfico em benef\u00edcio do paciente e da sociedade.","id":9010374,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compete ao m\u00e9dico aprimorar continuamente seus conhecimentos e usar o melhor do progresso cient\u00edfico em benef\u00edcio do paciente e da sociedade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O trabalho do m\u00e9dico pode ser explorado por terceiros com objetivos de lucro, finalidade pol\u00edtica ou religiosa. ","id":9010375,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O trabalho do m\u00e9dico pode ser explorado por terceiros com objetivos de lucro, finalidade pol\u00edtica ou religiosa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As rela\u00e7\u00f5es do m\u00e9dico com os demais profissionais devem basear-se no respeito m\u00fatuo, na liberdade e na independ\u00eancia de cada um, buscando sempre o interesse e o bem-estar do paciente.","id":9010376,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As rela\u00e7\u00f5es do m\u00e9dico com os demais profissionais devem basear-se no respeito m\u00fatuo, na liberdade e na independ\u00eancia de cada um, buscando sempre o interesse e o bem-estar do paciente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nas situa\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas irrevers\u00edveis e terminais, o m\u00e9dico evitar\u00e1 a realiza\u00e7\u00e3o de procedimentos diagn\u00f3sticos e terap\u00eauticos desnecess\u00e1rios e propiciar\u00e1 aos pacientes sob sua aten\u00e7\u00e3o todos os cuidados paliativos apropriados.","id":9010377,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas situa\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas irrevers\u00edveis e terminais, o m\u00e9dico evitar\u00e1 a realiza\u00e7\u00e3o de procedimentos diagn\u00f3sticos e terap\u00eauticos desnecess\u00e1rios e propiciar\u00e1 aos pacientes sob sua aten\u00e7\u00e3o todos os cuidados paliativos apropriados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519796,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":14481,"slug":"medico-saude-da-familia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Largo do Piau\u00ed","sigla":"","id":5576,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-campo-largo-do-piaui-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A popula\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as, gestantes, idosos, diab\u00e9ticos, imunossuprimidos est\u00e1 entre as mais suscet\u00edveis \u00e0 Infec\u00e7\u00e3o do Trato Urin\u00e1rio (ITU). Essa infec\u00e7\u00e3o \u00e9 o 15\u00ba diagn\u00f3stico mais comum nas consultas dos m\u00e9dicos de Fam\u00edlia e Comunidade. (Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, 2012) Sobre a ITU, \u00e9 incorreto afirmar que:","provas":[{"id":75731,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":14481,"slug":"medico-saude-da-familia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Largo do Piau\u00ed","sigla":"","id":5576,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-campo-largo-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-largo-do-piaui-pi-2019-crescer-medico-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Campo Largo do Piau\u00ed - M\u00e9dico Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-18 07:26:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2286819,"hashId":"1ad05d3ddd66c9739cf9b92467d0354f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A popula\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as, gestantes, idosos, diab\u00e9ticos, imunossuprimidos est\u00e1 entre as mais suscet\u00edveis \u00e0 Infec\u00e7\u00e3o do Trato Urin\u00e1rio (ITU). Essa infec\u00e7\u00e3o \u00e9 o 15\u00ba diagn\u00f3stico mais comum nas consultas dos m\u00e9dicos de Fam\u00edlia e Comunidade. (Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, 2012) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre a ITU, \u00e9 incorreto afirmar que:<\/p>","resposta":9010531,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na pr\u00e1tica do atendimento cl\u00ednico nas Unidades B\u00e1sicas de Sa\u00fade, \u00e9 importante que nas crian\u00e7as seja feita, posteriormente, a investiga\u00e7\u00e3o da causa de ITU, principalmente naquelas de repeti\u00e7\u00e3o, de modo a prevenir les\u00f5es irrevers\u00edveis e complica\u00e7\u00f5es futuras.","id":9010529,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na pr\u00e1tica do atendimento cl\u00ednico nas Unidades B\u00e1sicas de Sa\u00fade, \u00e9 importante que nas crian\u00e7as seja feita, posteriormente, a investiga\u00e7\u00e3o da causa de ITU, principalmente naquelas de repeti\u00e7\u00e3o, de modo a prevenir les\u00f5es irrevers\u00edveis e complica\u00e7\u00f5es futuras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na popula\u00e7\u00e3o de idosos e gestantes, a apresenta\u00e7\u00e3o pode ser at\u00edpica. No primeiro grupo, h\u00e1 alta preval\u00eancia de bacteri\u00faria assintom\u00e1tica, n\u00e3o sendo obrigat\u00f3rio o tratamento, mesmo com urocultura positiva. ","id":9010530,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na popula\u00e7\u00e3o de idosos e gestantes, a apresenta\u00e7\u00e3o pode ser at\u00edpica. No primeiro grupo, h\u00e1 alta preval\u00eancia de bacteri\u00faria assintom\u00e1tica, n\u00e3o sendo obrigat\u00f3rio o tratamento, mesmo com urocultura positiva. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para o diagn\u00f3stico de cistite de repeti\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1ria a urocultura. Urografia excretora, cistografia e cistoscopia s\u00e3o exames recomendados rotineiramente para avalia\u00e7\u00e3o de mulheres com recorr\u00eancia da infec\u00e7\u00e3o. ","id":9010531,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para o diagn\u00f3stico de cistite de repeti\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1ria a urocultura. Urografia excretora, cistografia e cistoscopia s\u00e3o exames recomendados rotineiramente para avalia\u00e7\u00e3o de mulheres com recorr\u00eancia da infec\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em pacientes diab\u00e9ticos, podem ocorrer infec\u00e7\u00f5es por C\u00e2ndida sp e, nesse caso, o tratamento \u00e9 feito com fluconazol.","id":9010532,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em pacientes diab\u00e9ticos, podem ocorrer infec\u00e7\u00f5es por C\u00e2ndida sp e, nesse caso, o tratamento \u00e9 feito com fluconazol.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519796,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pastos Bons","sigla":"","id":2328,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-pastos-bons-ma"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O processo digestivo nas aves \u00e9 bastante complexo, se analisarmos a grande variedade de esp\u00e9cies de aves. Entretanto, em medicina veterin\u00e1ria, nos limitamos basicamente, as aves dom\u00e9sticas. Sobre as caracter\u00edsticas do sistema digest\u00f3rio dessa classe \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":74535,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pastos Bons","sigla":"","id":2328,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-pastos-bons-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pastos-bons-ma-2019-instituto-machado-de-assis-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Pastos Bons - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-18 05:07:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2250142,"hashId":"d9342e640f73764b7d5615c267b32479","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo digestivo nas aves \u00e9 bastante complexo, se analisarmos a grande variedade de esp\u00e9cies de aves. Entretanto, em medicina veterin\u00e1ria, nos limitamos basicamente, as aves dom\u00e9sticas. Sobre as caracter\u00edsticas do sistema digest\u00f3rio dessa classe \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":8854177,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O proventr\u00edculo \u00e9 o est\u00f4mago verdadeiro das aves e corresponde ao est\u00f4mago dos carn\u00edvoros. \u00c9 controlado pelo nervo vago e secreta o HCl, a pepsina, a gastrina.","id":8854177,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O proventr\u00edculo \u00e9 o est\u00f4mago verdadeiro das aves e corresponde ao est\u00f4mago dos carn\u00edvoros. \u00c9 controlado pelo nervo vago e secreta o HCl, a pepsina, a gastrina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O papo \u00e9 um divert\u00edculo do es\u00f4fago e pode ser considerado um est\u00f4mago e serve para receber o material proveniente da cavidade oral, onde estes sofrem a\u00e7\u00e3o da tripsina, ap\u00f3s um per\u00edodo vari\u00e1vel dentro do papo, este inicia movimentos perist\u00e1lticos dirigindo os gr\u00e3os para o preventr\u00edculo (est\u00f4mago falso).","id":8854178,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O papo \u00e9 um divert\u00edculo do es\u00f4fago e pode ser considerado um est\u00f4mago e serve para receber o material proveniente da cavidade oral, onde estes sofrem a\u00e7\u00e3o da tripsina, ap\u00f3s um per\u00edodo vari\u00e1vel dentro do papo, este inicia movimentos perist\u00e1lticos dirigindo os gr\u00e3os para o preventr\u00edculo (est\u00f4mago falso).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na moela desembocam os canais biliares e pancre\u00e1ticos, em geral o intestino das aves \u00e9 relativamente bem mais curto do que o dos mam\u00edferos e ainda ocorrem diferen\u00e7as entre o habito alimentar das aves.","id":8854179,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na moela desembocam os canais biliares e pancre\u00e1ticos, em geral o intestino das aves \u00e9 relativamente bem mais curto do que o dos mam\u00edferos e ainda ocorrem diferen\u00e7as entre o habito alimentar das aves.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A cavidade oral das galinhas \u00e9 muito pequena e \u00e9 limitada precisamente pelo palato mole. Outra caracter\u00edstica \u00e9 o palato mole apresentar uma fenda longitudinal.","id":8854180,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A cavidade oral das galinhas \u00e9 muito pequena e \u00e9 limitada precisamente pelo palato mole. Outra caracter\u00edstica \u00e9 o palato mole apresentar uma fenda longitudinal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":515877,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anatomia e Fisiologia na Avicultura","oab":false,"nome":"Anatomia e Fisiologia na Avicultura","pai":403276,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403277,"slug":"veterinaria-anatomia-e-fisiologia-na-avicultura"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pastos Bons","sigla":"","id":2328,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-pastos-bons-ma"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos casos de aproveitamento condicional a que se refere o Regulamento Inspe\u00e7\u00e3o industrial de produtos de origem animal, os produtos devem ser submetidos, a crit\u00e9rio do Servi\u00e7o de Inspe\u00e7\u00e3o Federal, a um dos seguintes tratamentos, exceto:","provas":[{"id":74535,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pastos Bons","sigla":"","id":2328,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-pastos-bons-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pastos-bons-ma-2019-instituto-machado-de-assis-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Pastos Bons - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-18 05:11:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2250170,"hashId":"38922b87853e45f5a24c398bd2ea0885","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos casos de aproveitamento condicional a que se refere o Regulamento Inspe\u00e7\u00e3o industrial de produtos de origem animal, os produtos devem ser submetidos, a crit\u00e9rio do Servi\u00e7o de Inspe\u00e7\u00e3o Federal, a um dos seguintes tratamentos, exceto:<\/p>","resposta":8854265,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pelo sal, em salmoura com, no m\u00e1ximo, de 20 \u00b0 Be (vinte graus Baum\u00e9), em pe\u00e7as de, no m\u00e1ximo, 5 cm (5 cent\u00edmetros) de espessura, por, no m\u00ednimo, sete dias.","id":8854265,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pelo sal, em salmoura com, no m\u00e1ximo, de 20 \u00b0 Be (vinte graus Baum\u00e9), em pe\u00e7as de, no m\u00e1ximo, 5 cm (5 cent\u00edmetros) de espessura, por, no m\u00ednimo, sete dias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pelo frio, em temperatura n\u00e3o superior a -10\u00b0C (dez graus Celsius negativos) por dez dias.","id":8854266,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pelo frio, em temperatura n\u00e3o superior a -10\u00b0C (dez graus Celsius negativos) por dez dias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pelo calor, por meio de cozimento em temperatura de 76,6\u00b0C (setenta e seis inteiros e seis d\u00e9cimos de graus Celsius) por, no m\u00ednimo, trinta minutos.","id":8854267,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pelo calor, por meio de cozimento em temperatura de 76,6\u00b0C (setenta e seis inteiros e seis d\u00e9cimos de graus Celsius) por, no m\u00ednimo, trinta minutos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fus\u00e3o pelo calor em temperatura m\u00ednima de 121\u00b0C (cento e vinte e um graus Celsius).","id":8854268,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fus\u00e3o pelo calor em temperatura m\u00ednima de 121\u00b0C (cento e vinte e um graus Celsius).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":515877,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Higiene e Inspe\u00e7\u00e3o de Produtos de Origem Animal (HIPOA)","oab":false,"nome":"Higiene e Inspe\u00e7\u00e3o de Produtos de Origem Animal (HIPOA)","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403312,"slug":"veterinaria-higiene-e-inspecao-de-produtos-de-origem-animal-hipoa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Gest\u00e3o em Recursos Humanos","id":22820,"slug":"tecnologo-area-gestao-em-recursos-humanos"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A pr\u00e1tica de recrutamento e sele\u00e7\u00e3o por compet\u00eancias parte da premissa b\u00e1sica de que ser competente \u00e9 diferente de ter compet\u00eancia, pois ser competente \u00e9 ter um desempenho satisfat\u00f3rio em determinada atividade, e ter compet\u00eancia diz respeito a possuir um conjunto de caracter\u00edsticas individuais que permitem ter bom desempenho em mais de uma atividade. Considerando esses pressupostos, assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":58743,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Gest\u00e3o em Recursos Humanos","id":22820,"slug":"tecnologo-area-gestao-em-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2019-ifpa-tecnologo-area-gestao-em-recursos-humanos-4","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Gest\u00e3o em Recursos Humanos - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-18 01:49:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":1768478,"hashId":"6583508954a35b1516834a1d2aeeb21e","enunciado":"<p>A pr\u00e1tica de recrutamento e sele\u00e7\u00e3o por compet\u00eancias parte da premissa b\u00e1sica de que ser competente \u00e9 diferente de ter compet\u00eancia, pois ser competente \u00e9 ter um desempenho satisfat\u00f3rio em determinada atividade, e ter compet\u00eancia diz respeito a possuir um conjunto de caracter\u00edsticas individuais que permitem ter bom desempenho em mais de uma atividade. Considerando esses pressupostos, assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":6742851,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A sele\u00e7\u00e3o por compet\u00eancias \u00e9 um modelo novo e apresenta fragilidades de m\u00e9todo, n\u00e3o sendo totalmente confi\u00e1vel, sendo necess\u00e1rio acompanhar metodicamente o candidato selecionado por este m\u00e9todo.","id":6742849,"corpo":"<p>A sele\u00e7\u00e3o por compet\u00eancias \u00e9 um modelo novo e apresenta fragilidades de m\u00e9todo, n\u00e3o sendo totalmente confi\u00e1vel, sendo necess\u00e1rio acompanhar metodicamente o candidato selecionado por este m\u00e9todo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A sele\u00e7\u00e3o por compet\u00eancia tem como resultados o aumento de turnover e a produtividade mediana.","id":6742850,"corpo":"<p>A sele\u00e7\u00e3o por compet\u00eancia tem como resultados o aumento de turnover e a produtividade mediana.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A sele\u00e7\u00e3o por compet\u00eancias \u00e9 uma tend\u00eancia em RH, porque reduz a possibilidade que a sele\u00e7\u00e3o seja malsucedida. Ocorre por um processo mais sistem\u00e1tico e objetivo, facilitando futuras avalia\u00e7\u00f5es de desempenho e promovendo a maior adequa\u00e7\u00e3o do profissional \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o, porque parte de um perfil com compet\u00eancias mapeadas e avalia, por t\u00e9cnicas de sele\u00e7\u00e3o, caracter\u00edsticas que n\u00e3o aparecem no curr\u00edculo e que possivelmente o pr\u00f3prio candidato nem tem conhecimento que possui. ","id":6742851,"corpo":"<p>A sele\u00e7\u00e3o por compet\u00eancias \u00e9 uma tend\u00eancia em RH, porque reduz a possibilidade que a sele\u00e7\u00e3o seja malsucedida. Ocorre por um processo mais sistem\u00e1tico e objetivo, facilitando futuras avalia\u00e7\u00f5es de desempenho e promovendo a maior adequa\u00e7\u00e3o do profissional \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o, porque parte de um perfil com compet\u00eancias mapeadas e avalia, por t\u00e9cnicas de sele\u00e7\u00e3o, caracter\u00edsticas que n\u00e3o aparecem no curr\u00edculo e que possivelmente o pr\u00f3prio candidato nem tem conhecimento que possui. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A metodologia de mapeamento para chegar ao perfil de compet\u00eancias usada no servi\u00e7o privado \u00e9 totalmente diferente da metodologia usada no servi\u00e7o p\u00fablico.","id":6742852,"corpo":"<p>A metodologia de mapeamento para chegar ao perfil de compet\u00eancias usada no servi\u00e7o privado \u00e9 totalmente diferente da metodologia usada no servi\u00e7o p\u00fablico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O ponto forte da sele\u00e7\u00e3o por compet\u00eancia \u00e9 a despersonaliza\u00e7\u00e3o.","id":6742853,"corpo":"<p>O ponto forte da sele\u00e7\u00e3o por compet\u00eancia \u00e9 a despersonaliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461811,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o de Pessoas","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404667,"slug":"administracao-geral-recrutamento-e-selecao-de-pessoas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carazinho","sigla":"Prefeitura de Carazinho","id":4419,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se GON\u00c7ALVES, FIGUEIREDO e FREITAS, sobre a transfer\u00eancia de embri\u00f5es, analisar a senten\u00e7a abaixo:Em bovinos, existem possibilidades de aplica\u00e7\u00e3o pr\u00e1tica do diagn\u00f3stico pr\u00e9-implantativo visando \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de testes diretos para o diagn\u00f3stico de uma s\u00e9rie de defeitos heredit\u00e1rios, como as anomalias heredit\u00e1rias BLAD, defici\u00eancia da ades\u00e3o leucocit\u00e1ria em bovinos (1\u00aa parte). O percentual de gesta\u00e7\u00f5es resultantes da transfer\u00eancia de embri\u00f5es utilizando o sistema de embri\u00f5es n\u00e3o bipartidos \u00e9 maior do que quando se utiliza o sistema de embri\u00f5es bipartidos (2\u00aa parte).A senten\u00e7a est\u00e1:","provas":[{"id":75532,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carazinho","sigla":"Prefeitura de Carazinho","id":4419,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs-2019-objetiva-concursos-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Carazinho - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-18 05:06:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2279376,"hashId":"48c15ddba4292ed097f6bcb458a14d07","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se GON\u00c7ALVES, FIGUEIREDO e FREITAS, sobre a transfer\u00eancia de embri\u00f5es, analisar a senten\u00e7a abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Em bovinos, existem possibilidades de aplica\u00e7\u00e3o pr\u00e1tica do diagn\u00f3stico pr\u00e9-implantativo visando \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de testes diretos para o diagn\u00f3stico de uma s\u00e9rie de defeitos heredit\u00e1rios, como as anomalias heredit\u00e1rias BLAD, defici\u00eancia da ades\u00e3o leucocit\u00e1ria em bovinos <\/em>(1\u00aa parte). <em>O percentual de gesta\u00e7\u00f5es resultantes da transfer\u00eancia de embri\u00f5es utilizando o sistema de embri\u00f5es n\u00e3o bipartidos \u00e9 maior do que quando se utiliza o sistema de embri\u00f5es bipartidos <\/em>(2\u00aa parte).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A senten\u00e7a est\u00e1:<\/p>","resposta":8976602,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Totalmente correta.","id":8976601,"corpo":"<p>Totalmente correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Correta somente em sua 1\u00aa parte.","id":8976602,"corpo":"<p>Correta somente em sua 1\u00aa parte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Correta somente em sua 2\u00aa parte.","id":8976603,"corpo":"<p>Correta somente em sua 2\u00aa parte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Totalmente incorreta.","id":8976604,"corpo":"<p>Totalmente incorreta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519098,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 38 a 60","ordem":38},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reprodu\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Reprodu\u00e7\u00e3o","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403293,"slug":"veterinaria-reproducao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carazinho","sigla":"Prefeitura de Carazinho","id":4419,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinalar a alternativa que preenche a lacuna abaixo CORRETAMENTE:Os est\u00e1gios do ciclo do epit\u00e9lio semin\u00edfero modificam-se n\u00e3o apenas com o tempo mas tamb\u00e9m ao longo do comprimento da al\u00e7a tubular. Uma por\u00e7\u00e3o de um t\u00fabulo em um est\u00e1gio normalmente \u00e9 adjacente a por\u00e7\u00f5es do t\u00fabulo em est\u00e1gios logo precedentes ou em continua\u00e7\u00e3o a ele, em tempo. Essa modifica\u00e7\u00e3o sequencial do est\u00e1gio do ciclo ao longo do comprimento do t\u00fabulo \u00e9 conhecida como _________ do epit\u00e9lio semin\u00edfero.","provas":[{"id":75532,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carazinho","sigla":"Prefeitura de Carazinho","id":4419,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs-2019-objetiva-concursos-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Carazinho - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-18 05:04:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2279365,"hashId":"56b57e1f02f835b604777750e606db25","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinalar a alternativa que preenche a lacuna abaixo CORRETAMENTE:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Os est\u00e1gios do ciclo do epit\u00e9lio semin\u00edfero modificam-se n\u00e3o apenas com o tempo mas tamb\u00e9m ao longo do comprimento da al\u00e7a tubular. Uma por\u00e7\u00e3o de um t\u00fabulo em um est\u00e1gio normalmente \u00e9 adjacente a por\u00e7\u00f5es do t\u00fabulo em est\u00e1gios logo precedentes ou em continua\u00e7\u00e3o a ele, em tempo. Essa modifica\u00e7\u00e3o sequencial do est\u00e1gio do ciclo ao longo do comprimento do t\u00fabulo \u00e9 conhecida como _________ do epit\u00e9lio semin\u00edfero.<\/em><\/p>","resposta":8976552,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dura\u00e7\u00e3o","id":8976551,"corpo":"<p>dura\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"onda","id":8976552,"corpo":"<p>onda<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"est\u00e1gio","id":8976553,"corpo":"<p>est\u00e1gio<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ciclo","id":8976554,"corpo":"<p>ciclo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519098,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 38 a 60","ordem":38},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anatomia e Fisiologia","oab":false,"nome":"Anatomia e Fisiologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403261,"slug":"veterinaria-anatomia-e-fisiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reprodu\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Reprodu\u00e7\u00e3o","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403293,"slug":"veterinaria-reproducao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI","descricao":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI - IFPI","sigla":"IFPI","oab":false,"id":925,"slug":"ifpi"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A organiza\u00e7\u00e3o se defronta frequentemente com o problema de tomar decis\u00f5es sobre um ou mais candidatos quando estes participam do processo seletivo. Cada decis\u00e3o sobre um candidato envolve o indiv\u00edduo em determinado tratamento que significa o tipo de resolu\u00e7\u00e3o a ser tomada. De acordo com o tratamento, Chiavenato (2014) distingue diversos modelos de decis\u00e3o sobre candidatos. Com base nos tipos de modelos, julgue as afirmativas a seguir.I - Modelo de coloca\u00e7\u00e3o: este modelo escapa da mera compara\u00e7\u00e3o com o cargo a ser ocupado e vai al\u00e9m, focalizando o abastecimento e a provis\u00e3o de compet\u00eancias para a organiza\u00e7\u00e3o. Cada candidato \u00e9 visualizado do ponto de vista das compet\u00eancias individuais.II - Modelo de sele\u00e7\u00e3o: existem v\u00e1rios candidatos para cada vaga e v\u00e1rias vagas para cada candidato. Cada candidato \u00e9 comparado com os requisitos exigidos pelo cargo que se pretende preencher. Ocorrem duas alternativas para o candidato: ser aprovado ou rejeitado para o cargo.III - Modelo de classifica\u00e7\u00e3o: h\u00e1 v\u00e1rios candidatos e apenas uma vaga a ser preenchida. Cada candidato \u00e9 comparado com os requisitos exigidos, ocorrendo duas alternativas, apenas: aprova\u00e7\u00e3o ou rejei\u00e7\u00e3o.CHIAVENATO, Idalberto. Gest\u00e3o de pessoas: o novo papel dos recursos humanos nas organiza\u00e7\u00f5es. 4. ed. Barueri, SP: Manole, 2014.Assinale a alternativa correta: ","provas":[{"id":57561,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI","descricao":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI - IFPI","sigla":"IFPI","oab":false,"id":925,"slug":"ifpi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2019-ifpi-administrador","tipo":1,"nome":"IFPI - IFPI - Administrador - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-18 01:46:39","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1737658,"hashId":"5598425187bfc513617a7cf03ac0763b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A organiza\u00e7\u00e3o se defronta frequentemente com o problema de tomar decis\u00f5es sobre um ou mais candidatos quando estes participam do processo seletivo. Cada decis\u00e3o sobre um candidato envolve o indiv\u00edduo em determinado tratamento que significa o tipo de resolu\u00e7\u00e3o a ser tomada. De acordo com o tratamento, Chiavenato (2014) distingue diversos modelos de decis\u00e3o sobre candidatos. Com base nos tipos de modelos, julgue as afirmativas a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Modelo de coloca\u00e7\u00e3o: este modelo escapa da mera compara\u00e7\u00e3o com o cargo a ser ocupado e vai al\u00e9m, focalizando o abastecimento e a provis\u00e3o de compet\u00eancias para a organiza\u00e7\u00e3o. Cada candidato \u00e9 visualizado do ponto de vista das compet\u00eancias individuais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Modelo de sele\u00e7\u00e3o: existem v\u00e1rios candidatos para cada vaga e v\u00e1rias vagas para cada candidato. Cada candidato \u00e9 comparado com os requisitos exigidos pelo cargo que se pretende preencher. Ocorrem duas alternativas para o candidato: ser aprovado ou rejeitado para o cargo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - Modelo de classifica\u00e7\u00e3o: h\u00e1 v\u00e1rios candidatos e apenas uma vaga a ser preenchida. Cada candidato \u00e9 comparado com os requisitos exigidos, ocorrendo duas alternativas, apenas: aprova\u00e7\u00e3o ou rejei\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">CHIAVENATO, Idalberto. Gest\u00e3o de pessoas: o novo papel dos recursos humanos nas organiza\u00e7\u00f5es. 4. ed. Barueri, SP: Manole, 2014.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>correta<\/strong>: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","resposta":6603013,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas somente I e II.","id":6603009,"corpo":"<p>Est\u00e3o corretas somente I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas somente I e III.","id":6603010,"corpo":"<p>Est\u00e3o corretas somente I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas somente II e III.","id":6603011,"corpo":"<p>Est\u00e3o corretas somente II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6603012,"corpo":"<p>Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o incorretas.","id":6603013,"corpo":"<p>Todas as afirmativas est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458099,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o de Pessoas","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404667,"slug":"administracao-geral-recrutamento-e-selecao-de-pessoas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Largo do Piau\u00ed","sigla":"","id":5576,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-campo-largo-do-piaui-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Diante do risco de uma sa\u00edda abrupta, sem acordo ou termos detalhados para a separa\u00e7\u00e3o, vinte e sete (27) l\u00edderes europeus j\u00e1 concordaram duas vezes em adiar o prazo para a sa\u00edda - flexibilizando, portanto, o limite originalmente determinado sob o Artigo 50 do Tratado de Lisboa. A situa\u00e7\u00e3o relatada no trecho acima refere-se ao:","provas":[{"id":75734,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Largo do Piau\u00ed","sigla":"","id":5576,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-campo-largo-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-largo-do-piaui-pi-2019-crescer-professor-de-geografia","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Campo Largo do Piau\u00ed - Professor de Geografia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-18 08:07:37","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2287030,"hashId":"196509ddb87a4e62f844af67ba91ae4a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Diante do risco de uma sa\u00edda abrupta, sem acordo ou termos detalhados para a separa\u00e7\u00e3o, vinte e sete (27) l\u00edderes europeus j\u00e1 concordaram duas vezes em adiar o prazo para a sa\u00edda - flexibilizando, portanto, o limite originalmente determinado sob o Artigo 50 do Tratado de Lisboa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A situa\u00e7\u00e3o relatada no trecho acima refere-se ao:<\/p>","resposta":9011438,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Brexit \u2013 sa\u00edda da Fran\u00e7a da Uni\u00e3o Europeia.","id":9011436,"corpo":"<p>Brexit \u2013 sa\u00edda da Fran\u00e7a da Uni\u00e3o Europeia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Brexit \u2013 entrada do Reino Unido na Uni\u00e3o Europeia. ","id":9011437,"corpo":"<p>Brexit \u2013 entrada do Reino Unido na Uni\u00e3o Europeia. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Brexit \u2013 sa\u00edda do Reino Unido da Uni\u00e3o Europeia.","id":9011438,"corpo":"<p>Brexit \u2013 sa\u00edda do Reino Unido da Uni\u00e3o Europeia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Brexit \u2013 entrada da Fran\u00e7a e sa\u00edda da Irlanda do Norte da Uni\u00e3o Europeia.","id":9011439,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Brexit \u2013 entrada da Fran\u00e7a e sa\u00edda da Irlanda do Norte da Uni\u00e3o Europeia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519817,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Largo do Piau\u00ed","sigla":"","id":5576,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-campo-largo-do-piaui-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pesquisas revelam que a partir de 1970 o Brasil teve seu perfil demogr\u00e1fico transformado: de uma sociedade majoritariamente rural, com fam\u00edlias numerosas e alto risco de morte na inf\u00e2ncia, passou-se a uma sociedade principalmente urbana e fam\u00edlias com menos filhos. De uma popula\u00e7\u00e3o predominante jovem em um passado nem t\u00e3o distante, observa-se, nos dias atuais, um contingente cada vez mais significativo de pessoas com 60 anos ou mais de idade. Neste contexto, dentre os cen\u00e1rios que se desenham em torno do envelhecimento populacional brasileiro, est\u00e3o:I. A inser\u00e7\u00e3o do tema do envelhecimento populacional pelo Estado por meio da formula\u00e7\u00e3o e implementa\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas. II. Aumento da press\u00e3o social sobre os sistemas de prote\u00e7\u00e3o, como a previd\u00eancia, em virtude do decr\u00e9scimo do \u00edndice da popula\u00e7\u00e3o contribuinte face ao crescimento da popula\u00e7\u00e3o aposentada. III. Em 2015, dados do Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica (IBGE), apontam que na d\u00e9cada de 40 do s\u00e9culo XXI, no Brasil, a participa\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o idosa representar\u00e1 aproximadamente 23,8% do contingente populacional. Com este crescimento do n\u00famero de idosos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 popula\u00e7\u00e3o jovem, estima-se a invers\u00e3o da rela\u00e7\u00e3o entre jovens e idosos, sendo 153 idosos para cada 100 pessoas menores de 15 anos. IV. O processo de envelhecimento da popula\u00e7\u00e3o brasileira apresenta a proje\u00e7\u00e3o de um novo b\u00f4nus demogr\u00e1fico. Est\u00e3o CORRETAS apenas as op\u00e7\u00f5es:","provas":[{"id":75734,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Largo do Piau\u00ed","sigla":"","id":5576,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-campo-largo-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-largo-do-piaui-pi-2019-crescer-professor-de-geografia","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Campo Largo do Piau\u00ed - Professor de Geografia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-18 08:07:41","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2287022,"hashId":"b59644901210b85b810bdb9aa73c03db","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pesquisas revelam que a partir de 1970 o Brasil teve seu perfil demogr\u00e1fico transformado: de uma sociedade majoritariamente rural, com fam\u00edlias numerosas e alto risco de morte na inf\u00e2ncia, passou-se a uma sociedade principalmente urbana e fam\u00edlias com menos filhos. De uma popula\u00e7\u00e3o predominante jovem em um passado nem t\u00e3o distante, observa-se, nos dias atuais, um contingente cada vez mais significativo de pessoas com 60 anos ou mais de idade. Neste contexto, dentre os cen\u00e1rios que se desenham em torno do envelhecimento populacional brasileiro, est\u00e3o:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A inser\u00e7\u00e3o do tema do envelhecimento populacional pelo Estado por meio da formula\u00e7\u00e3o e implementa\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Aumento da press\u00e3o social sobre os sistemas de prote\u00e7\u00e3o, como a previd\u00eancia, em virtude do decr\u00e9scimo do \u00edndice da popula\u00e7\u00e3o contribuinte face ao crescimento da popula\u00e7\u00e3o aposentada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Em 2015, dados do Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica (IBGE), apontam que na d\u00e9cada de 40 do s\u00e9culo XXI, no Brasil, a participa\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o idosa representar\u00e1 aproximadamente 23,8% do contingente populacional. Com este crescimento do n\u00famero de idosos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 popula\u00e7\u00e3o jovem, estima-se a invers\u00e3o da rela\u00e7\u00e3o entre jovens e idosos, sendo 153 idosos para cada 100 pessoas menores de 15 anos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. O processo de envelhecimento da popula\u00e7\u00e3o brasileira apresenta a proje\u00e7\u00e3o de um novo b\u00f4nus demogr\u00e1fico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o CORRETAS apenas as op\u00e7\u00f5es:<\/p>","resposta":9011403,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" I, II e III","id":9011403,"corpo":"<p> I, II e III<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, III e IV","id":9011404,"corpo":"<p>I, III e IV<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e IV","id":9011405,"corpo":"<p>I, II e IV<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e IV","id":9011406,"corpo":"<p>II, III e IV<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519817,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Largo do Piau\u00ed","sigla":"","id":5576,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-campo-largo-do-piaui-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00e3o era reconhecido oficialmente como bioma at\u00e9 2004, quando entrou para o Mapa de Biomas Brasileiros, uma parceria do Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica (IBGE) e do Minist\u00e9rio do Meio Ambiente. O trecho acima refere-se ao bioma:","provas":[{"id":75734,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Largo do Piau\u00ed","sigla":"","id":5576,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-campo-largo-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-largo-do-piaui-pi-2019-crescer-professor-de-geografia","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Campo Largo do Piau\u00ed - Professor de Geografia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-18 08:07:42","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2287025,"hashId":"2c2be2de36e77105f5f54486cb4c15bb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o era reconhecido oficialmente como bioma at\u00e9 2004, quando entrou para o Mapa de Biomas Brasileiros, uma parceria do Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica (IBGE) e do Minist\u00e9rio do Meio Ambiente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O trecho acima refere-se ao bioma:<\/p>","resposta":9011417,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pantanal","id":9011416,"corpo":"<p>Pantanal<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pampa","id":9011417,"corpo":"<p>Pampa<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Caatinga","id":9011418,"corpo":"<p>Caatinga<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Mata Atl\u00e2ntica","id":9011419,"corpo":"<p>Mata Atl\u00e2ntica<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519817,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Largo do Piau\u00ed","sigla":"","id":5576,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-campo-largo-do-piaui-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 o segundo maior bioma da Am\u00e9rica do Sul. Nele nascem v\u00e1rios dos rios que integram as seis das principais bacias hidrogr\u00e1ficas brasileiras. \u00c9 considerado tamb\u00e9m um dos biomas mais antigos e biodiversos do mundo. Grande parte de suas \u00e1rvores desenvolveram sistemas de ra\u00edzes extremamente profundas e ramificadas para sobreviver \u00e0s longas secas que ocorrem na regi\u00e3o. As ra\u00edzes das \u00e1rvores podem ser muito mais extensas que as copas das \u00e1rvores, o que faz com que este bioma seja conhecido como \"floresta de cabe\u00e7a para baixo\u201d. O texto refere-se ao bioma:","provas":[{"id":75734,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Largo do Piau\u00ed","sigla":"","id":5576,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-campo-largo-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-largo-do-piaui-pi-2019-crescer-professor-de-geografia","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Campo Largo do Piau\u00ed - Professor de Geografia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-18 08:07:42","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2287033,"hashId":"2a8119cc4414c6e92cbf2ca82fb9e99d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 o segundo maior bioma da Am\u00e9rica do Sul. Nele nascem v\u00e1rios dos rios que integram as seis das principais bacias hidrogr\u00e1ficas brasileiras. \u00c9 considerado tamb\u00e9m um dos biomas mais antigos e biodiversos do mundo. Grande parte de suas \u00e1rvores desenvolveram sistemas de ra\u00edzes extremamente profundas e ramificadas para sobreviver \u00e0s longas secas que ocorrem na regi\u00e3o. As ra\u00edzes das \u00e1rvores podem ser muito mais extensas que as copas das \u00e1rvores, o que faz com que este bioma seja conhecido como \"floresta de cabe\u00e7a para baixo\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O texto refere-se ao bioma:<\/p>","resposta":9011449,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cerrado","id":9011449,"corpo":"<p>Cerrado<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Arauc\u00e1ria","id":9011450,"corpo":"<p> Arauc\u00e1ria<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Caatinga","id":9011451,"corpo":"<p>Caatinga<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Mata Atl\u00e2ntica","id":9011452,"corpo":"<p>Mata Atl\u00e2ntica<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519817,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Polivalente","id":5492,"slug":"professor-de-polivalente"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Largo do Piau\u00ed","sigla":"","id":5576,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-campo-largo-do-piaui-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Localizado na Regi\u00e3o Nordeste do Brasil, o estado do Piau\u00ed possui uma extens\u00e3o territorial de 251.576,644 quil\u00f4metros quadrados, sendo o terceiro maior estado dessa Regi\u00e3o, atr\u00e1s apenas da Bahia e do Maranh\u00e3o. Sua \u00e1rea corresponde a 2,95% do territ\u00f3rio nacional. Sobre o Piau\u00ed, \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":75738,"cargo":{"descricao":"Professor de Polivalente","id":5492,"slug":"professor-de-polivalente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Largo do Piau\u00ed","sigla":"","id":5576,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-campo-largo-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-largo-do-piaui-pi-2019-crescer-professor-de-polivalente","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Campo Largo do Piau\u00ed - Professor de Polivalente - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-18 08:20:18","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2287081,"hashId":"667a01366cdf0bf09b0a2a4c56e1b92b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Localizado na Regi\u00e3o Nordeste do Brasil, o estado do Piau\u00ed possui uma extens\u00e3o territorial de 251.576,644 quil\u00f4metros quadrados, sendo o terceiro maior estado dessa Regi\u00e3o, atr\u00e1s apenas da Bahia e do Maranh\u00e3o. Sua \u00e1rea corresponde a 2,95% do territ\u00f3rio nacional. Sobre o Piau\u00ed, \u00e9 CORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":9011661,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A maioria da popula\u00e7\u00e3o piauiense \u00e9 residente de \u00e1reas rurais: 65,8%; a popula\u00e7\u00e3o urbana \u00e9 de 34,2%.","id":9011660,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A maioria da popula\u00e7\u00e3o piauiense \u00e9 residente de \u00e1reas rurais: 65,8%; a popula\u00e7\u00e3o urbana \u00e9 de 34,2%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Teresina, capital do Piau\u00ed, \u00e9 a cidade mais populosa do estado \u2013 814.230 habitantes.","id":9011661,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Teresina, capital do Piau\u00ed, \u00e9 a cidade mais populosa do estado \u2013 814.230 habitantes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Etnicamente, a popula\u00e7\u00e3o estadual \u00e9 composta por: Negros 63%, Ind\u00edgenas 33%, Pardos 3%.","id":9011662,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Etnicamente, a popula\u00e7\u00e3o estadual \u00e9 composta por: Negros 63%, Ind\u00edgenas 33%, Pardos 3%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Diferentemente de todos os outros estados nordestinos, a capital do Piau\u00ed est\u00e1 localizada no litoral, esse fato se deve ao processo de coloniza\u00e7\u00e3o no territ\u00f3rio piauiense, que foi estabelecido do litoral para o interior.","id":9011663,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diferentemente de todos os outros estados nordestinos, a capital do Piau\u00ed est\u00e1 localizada no litoral, esse fato se deve ao processo de coloniza\u00e7\u00e3o no territ\u00f3rio piauiense, que foi estabelecido do litoral para o interior.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519821,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de G\u00e1s de Santa Catarina","sigla":"SCGAS","id":146,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"scgas-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a teoria da hierarquia das necessidades humanas de Maslow, \u00e9 exemplo de Necessidade de Estima:","provas":[{"id":37653,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s de Santa Catarina","sigla":"SCGAS","id":146,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"scgas-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"scgas-sc-2019-ieses-assistente-administrativo-6","tipo":1,"nome":"IESES - SCG\u00c1S - Assistente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-18 08:09:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1083046,"hashId":"8413c47020cd59249fc4f51724fca1f0","enunciado":"<p align=justify>Conforme a teoria da hierarquia das necessidades\r\nhumanas de Maslow, \u00e9 exemplo de Necessidade de\r\nEstima:<\/p>","resposta":3816757,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Reconhecimento.","id":3816757,"corpo":"<p align=justify>Reconhecimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Amizade.","id":3816758,"corpo":"<p align=justify>Amizade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Realiza\u00e7\u00e3o do potencial.","id":3816759,"corpo":"<p align=justify>Realiza\u00e7\u00e3o do potencial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Comida.","id":3816760,"corpo":"<p align=justify>Comida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383415,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40 a 50","ordem":40},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Motiva\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Motiva\u00e7\u00e3o","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404670,"slug":"administracao-geral-motivacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria das Necessidades de Maslow","oab":false,"nome":"Teoria das Necessidades de Maslow","pai":425448,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425449,"slug":"administracao-geral-teoria-das-necessidades-de-maslow"}],"slug":"administracao-geral\/1083046","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Monte Alegre do Piau\u00ed","sigla":"","id":5577,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-monte-alegre-do-piaui-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ora\u00e7\u00e3o \u201cque o consumo \u00e9 parte integrante da atividade humana,\u201d (L.4): ","provas":[{"id":75769,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monte Alegre do Piau\u00ed","sigla":"","id":5577,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-monte-alegre-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-monte-alegre-do-piaui-pi-2019-crescer-pedagogo","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Monte Alegre do Piau\u00ed - Pedagogo - 2019"},{"id":75770,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monte Alegre do Piau\u00ed","sigla":"","id":5577,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-monte-alegre-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-monte-alegre-do-piaui-pi-2019-crescer-professor","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Monte Alegre do Piau\u00ed - Professor - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-18 08:12:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2287641,"hashId":"554865cf0da4e070b504cb0d32954810","enunciado":"<p>A ora\u00e7\u00e3o \u201cque o consumo \u00e9 parte integrante da atividade humana,\u201d (L.4): <\/p>","resposta":9014126,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Modifica o verbo.","id":9014123,"corpo":"<p>Modifica o verbo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Completa o sentido do verbo.","id":9014124,"corpo":"<p>Completa o sentido do verbo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Explica o nome.","id":9014125,"corpo":"<p>Explica o nome.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tem fun\u00e7\u00e3o subjetiva. ","id":9014126,"corpo":"<p>Tem fun\u00e7\u00e3o subjetiva. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"AS QUEST\u00d5ES DE 1 A 15 EST\u00c3O RELACIONADAS AO TEXTO ABAIXOTEXTO1 __Estamos vivendo na era p\u00f3s-moderna e o consumismo tornou-se uma de suas caracter\u00edsticas2 fundamentais, o qual produz impactos preocupantes e at\u00e9 mesmo alarmantes sob a \u00f3tica do meio3 ambiente.4 __Sabe-se que o consumo \u00e9 parte integrante da atividade humana, tanto para atender a5 necessidades b\u00e1sicas e vitais, bem como para atender aos desejos mais f\u00fateis e desnecess\u00e1rios. Contudo,6 o consumo pode transformar-se em consumismo, vale dizer, o vi\u00e9s patol\u00f3gico do consumo, acarretando7 pr\u00e1ticas de desperd\u00edcio, lixo em excesso descartados sem crit\u00e9rio em todos os ambientes (inclusive nos8 oceanos e no espa\u00e7o), rejeitos, os quais podem causar desequil\u00edbrios, notadamente no processo evolutivo9 natural e at\u00e9 civilizat\u00f3rio, fomentado por meio da cria\u00e7\u00e3o de necessidades artificias, ou seja, nem t\u00e3o10 necess\u00e1rias quanto pode se acreditar num primeiro momento.11 __Dessa forma, o consumismo pode por um lado trazer benef\u00edcios aos consumidores e12 fornecedores, contudo tamb\u00e9m pode acarretar efeitos pouco convenientes ao meio ambiente natural,13 essencial \u00e0 sadia qualidade de vida, tornando-se a natureza cada vez mais explorada, degradada,14 vilipendiada e menos preservada e recuperada.15 [...]16 __Muitas vezes, adquirem-se os produtos e utilizam-se servi\u00e7os sem o cuidado necess\u00e1rio, sem a17 preocupa\u00e7\u00e3o de analisar o seu ciclo de vida com todos os impactos produzidos (desde a extra\u00e7\u00e3o dos18 recursos naturais, o transporte, a transforma\u00e7\u00e3o, passando pelo meio ambiente do trabalho e a distribui\u00e7\u00e3o19 e comercializa\u00e7\u00e3o), consci\u00eancia imprescind\u00edvel para a elimina\u00e7\u00e3o ou mitiga\u00e7\u00e3o dos impactos ambientais.20 Em que pese a crise ambiental que vivemos, n\u00e3o h\u00e1 uma pol\u00edtica s\u00e9ria, sistem\u00e1tica, globalizante, para o21 desenvolvimento de atitudes sustent\u00e1veis, nem tampouco para a redu\u00e7\u00e3o de danos e dos impactos.22 __Diante esse aspecto, surge o argumento de que as tecnologias produtivas n\u00e3o s\u00e3o aptas a23 reduzirem os impactos, pois n\u00e3o se tinha a consci\u00eancia ambiental na \u00e9poca de sua elabora\u00e7\u00e3o (como no24 caso dos combust\u00edveis f\u00f3sseis) ou que o custo \u00e9 alto para a implementa\u00e7\u00e3o de t\u00e9cnicas sustent\u00e1veis.25 __O ser humano produziu e produz em um ritmo cada vez mais acelerado, impossibilitando a26 regenera\u00e7\u00e3o natural que tem seu ritmo pr\u00f3prio. O consumo global de bens e servi\u00e7os j\u00e1 ultrapassou cerca27 de 30% da capacidade de regenera\u00e7\u00e3o natural do planeta.28 __Sendo assim, questiona-se: At\u00e9 que momento o Homem ir\u00e1 se permitir viver dessa forma?29 Talvez somente no momento em que os impactos passarem a interferir de tal modo em sua vida cotidiana30 que a inviabilizar\u00e1. Ou no momento em que a produ\u00e7\u00e3o for paralisada por falta de recursos naturais.31 __De um modo ou de outro, o ser humano deve manter-se atento, para que a tecnologia t\u00e3o32 idolatrada, n\u00e3o se torne invi\u00e1vel, pois ainda depende dos recursos naturais, os quais nem sempre s\u00e3o33 percebidos como imprescind\u00edveis.34 __A situa\u00e7\u00e3o atual requer aten\u00e7\u00e3o, consci\u00eancia ambiental, e principalmente um freio nas35 embalagens e pre\u00e7os ocultos que insistimos em colocar nas coisas simples. Seja por meio do bom senso,36 mudan\u00e7a de h\u00e1bitos, posturas e principalmente redu\u00e7\u00e3o do consumo exagerado e desnecess\u00e1rio, pois \u00e937 necess\u00e1rio fazermos algo, antes que seja tarde demais.","id":519869,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>AS QUEST\u00d5ES DE 1 A 15 EST\u00c3O RELACIONADAS AO TEXTO ABAIXO<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Estamos vivendo na era p\u00f3s-moderna e o consumismo tornou-se uma de suas caracter\u00edsticas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2 fundamentais, o qual produz impactos preocupantes e at\u00e9 mesmo alarmantes sob a \u00f3tica do meio<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3 ambiente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Sabe-se que o consumo \u00e9 parte integrante da atividade humana, tanto para atender a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5 necessidades b\u00e1sicas e vitais, bem como para atender aos desejos mais f\u00fateis e desnecess\u00e1rios. Contudo,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">6 o consumo pode transformar-se em consumismo, vale dizer, o vi\u00e9s patol\u00f3gico do consumo, acarretando<\/p><p style=\"text-align: justify;\">7 pr\u00e1ticas de desperd\u00edcio, lixo em excesso descartados sem crit\u00e9rio em todos os ambientes (inclusive nos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">8 oceanos e no espa\u00e7o), rejeitos, os quais podem causar desequil\u00edbrios, notadamente no processo evolutivo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">9 natural e at\u00e9 civilizat\u00f3rio, fomentado por meio da cria\u00e7\u00e3o de necessidades artificias, ou seja, nem t\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 necess\u00e1rias quanto pode se acreditar num primeiro momento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Dessa forma, o consumismo pode por um lado trazer benef\u00edcios aos consumidores e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 fornecedores, contudo tamb\u00e9m pode acarretar efeitos pouco convenientes ao meio ambiente natural,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 essencial \u00e0 sadia qualidade de vida, tornando-se a natureza cada vez mais explorada, degradada,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14 vilipendiada e menos preservada e recuperada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> [...]<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Muitas vezes, adquirem-se os produtos e utilizam-se servi\u00e7os sem o cuidado necess\u00e1rio, sem a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17 preocupa\u00e7\u00e3o de analisar o seu ciclo de vida com todos os impactos produzidos (desde a extra\u00e7\u00e3o dos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18 recursos naturais, o transporte, a transforma\u00e7\u00e3o, passando pelo meio ambiente do trabalho e a distribui\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 e comercializa\u00e7\u00e3o), consci\u00eancia imprescind\u00edvel para a elimina\u00e7\u00e3o ou mitiga\u00e7\u00e3o dos impactos ambientais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 Em que pese a crise ambiental que vivemos, n\u00e3o h\u00e1 uma pol\u00edtica s\u00e9ria, sistem\u00e1tica, globalizante, para o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21 desenvolvimento de atitudes sustent\u00e1veis, nem tampouco para a redu\u00e7\u00e3o de danos e dos impactos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Diante esse aspecto, surge o argumento de que as tecnologias produtivas n\u00e3o s\u00e3o aptas a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">23 reduzirem os impactos, pois n\u00e3o se tinha a consci\u00eancia ambiental na \u00e9poca de sua elabora\u00e7\u00e3o (como no<\/p><p style=\"text-align: justify;\">24 caso dos combust\u00edveis f\u00f3sseis) ou que o custo \u00e9 alto para a implementa\u00e7\u00e3o de t\u00e9cnicas sustent\u00e1veis.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>O ser humano produziu e produz em um ritmo cada vez mais acelerado, impossibilitando a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">26 regenera\u00e7\u00e3o natural que tem seu ritmo pr\u00f3prio. O consumo global de bens e servi\u00e7os j\u00e1 ultrapassou cerca<\/p><p style=\"text-align: justify;\">27 de 30% da capacidade de regenera\u00e7\u00e3o natural do planeta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Sendo assim, questiona-se: At\u00e9 que momento o Homem ir\u00e1 se permitir viver dessa forma?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">29 Talvez somente no momento em que os impactos passarem a interferir de tal modo em sua vida cotidiana<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30 que a inviabilizar\u00e1. Ou no momento em que a produ\u00e7\u00e3o for paralisada por falta de recursos naturais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">31 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>De um modo ou de outro, o ser humano deve manter-se atento, para que a tecnologia t\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">32 idolatrada, n\u00e3o se torne invi\u00e1vel, pois ainda depende dos recursos naturais, os quais nem sempre s\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">33 percebidos como imprescind\u00edveis.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">34 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>A situa\u00e7\u00e3o atual requer aten\u00e7\u00e3o, consci\u00eancia ambiental, e principalmente um freio nas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">35 embalagens e pre\u00e7os ocultos que insistimos em colocar nas coisas simples. Seja por meio do bom senso,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">36 mudan\u00e7a de h\u00e1bitos, posturas e principalmente redu\u00e7\u00e3o do consumo exagerado e desnecess\u00e1rio, pois \u00e9<\/p><p style=\"text-align: justify;\">37 necess\u00e1rio fazermos algo, antes que seja tarde demais.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Monte Alegre do Piau\u00ed","sigla":"","id":5577,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-monte-alegre-do-piaui-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"H\u00e1 predicado verbal na alternativa: ","provas":[{"id":75769,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monte Alegre do Piau\u00ed","sigla":"","id":5577,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-monte-alegre-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-monte-alegre-do-piaui-pi-2019-crescer-pedagogo","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Monte Alegre do Piau\u00ed - Pedagogo - 2019"},{"id":75770,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monte Alegre do Piau\u00ed","sigla":"","id":5577,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-monte-alegre-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-monte-alegre-do-piaui-pi-2019-crescer-professor","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Monte Alegre do Piau\u00ed - Professor - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-18 08:11:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2287651,"hashId":"728a8b6655f88a25f727ee1e849d4dbd","enunciado":"<p>H\u00e1 predicado verbal na alternativa: <\/p>","resposta":9014166,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201co consumismo tornou-se uma de suas caracter\u00edsticas fundamentais\u201d (L.1\/2).","id":9014163,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201co consumismo tornou-se uma de suas caracter\u00edsticas fundamentais\u201d (L.1\/2).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201co consumo \u00e9 parte integrante da atividade humana\u201d (L.4).","id":9014164,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201co consumo \u00e9 parte integrante da atividade humana\u201d (L.4).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cas tecnologias produtivas n\u00e3o s\u00e3o aptas\u201d (L.22).","id":9014165,"corpo":"<p>\u201cas tecnologias produtivas n\u00e3o s\u00e3o aptas\u201d (L.22).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201ca produ\u00e7\u00e3o for paralisada por falta de recursos naturais.\u201d (L.30).","id":9014166,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201ca produ\u00e7\u00e3o for paralisada por falta de recursos naturais.\u201d (L.30).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"AS QUEST\u00d5ES DE 1 A 15 EST\u00c3O RELACIONADAS AO TEXTO ABAIXOTEXTO1 __Estamos vivendo na era p\u00f3s-moderna e o consumismo tornou-se uma de suas caracter\u00edsticas2 fundamentais, o qual produz impactos preocupantes e at\u00e9 mesmo alarmantes sob a \u00f3tica do meio3 ambiente.4 __Sabe-se que o consumo \u00e9 parte integrante da atividade humana, tanto para atender a5 necessidades b\u00e1sicas e vitais, bem como para atender aos desejos mais f\u00fateis e desnecess\u00e1rios. Contudo,6 o consumo pode transformar-se em consumismo, vale dizer, o vi\u00e9s patol\u00f3gico do consumo, acarretando7 pr\u00e1ticas de desperd\u00edcio, lixo em excesso descartados sem crit\u00e9rio em todos os ambientes (inclusive nos8 oceanos e no espa\u00e7o), rejeitos, os quais podem causar desequil\u00edbrios, notadamente no processo evolutivo9 natural e at\u00e9 civilizat\u00f3rio, fomentado por meio da cria\u00e7\u00e3o de necessidades artificias, ou seja, nem t\u00e3o10 necess\u00e1rias quanto pode se acreditar num primeiro momento.11 __Dessa forma, o consumismo pode por um lado trazer benef\u00edcios aos consumidores e12 fornecedores, contudo tamb\u00e9m pode acarretar efeitos pouco convenientes ao meio ambiente natural,13 essencial \u00e0 sadia qualidade de vida, tornando-se a natureza cada vez mais explorada, degradada,14 vilipendiada e menos preservada e recuperada.15 [...]16 __Muitas vezes, adquirem-se os produtos e utilizam-se servi\u00e7os sem o cuidado necess\u00e1rio, sem a17 preocupa\u00e7\u00e3o de analisar o seu ciclo de vida com todos os impactos produzidos (desde a extra\u00e7\u00e3o dos18 recursos naturais, o transporte, a transforma\u00e7\u00e3o, passando pelo meio ambiente do trabalho e a distribui\u00e7\u00e3o19 e comercializa\u00e7\u00e3o), consci\u00eancia imprescind\u00edvel para a elimina\u00e7\u00e3o ou mitiga\u00e7\u00e3o dos impactos ambientais.20 Em que pese a crise ambiental que vivemos, n\u00e3o h\u00e1 uma pol\u00edtica s\u00e9ria, sistem\u00e1tica, globalizante, para o21 desenvolvimento de atitudes sustent\u00e1veis, nem tampouco para a redu\u00e7\u00e3o de danos e dos impactos.22 __Diante esse aspecto, surge o argumento de que as tecnologias produtivas n\u00e3o s\u00e3o aptas a23 reduzirem os impactos, pois n\u00e3o se tinha a consci\u00eancia ambiental na \u00e9poca de sua elabora\u00e7\u00e3o (como no24 caso dos combust\u00edveis f\u00f3sseis) ou que o custo \u00e9 alto para a implementa\u00e7\u00e3o de t\u00e9cnicas sustent\u00e1veis.25 __O ser humano produziu e produz em um ritmo cada vez mais acelerado, impossibilitando a26 regenera\u00e7\u00e3o natural que tem seu ritmo pr\u00f3prio. O consumo global de bens e servi\u00e7os j\u00e1 ultrapassou cerca27 de 30% da capacidade de regenera\u00e7\u00e3o natural do planeta.28 __Sendo assim, questiona-se: At\u00e9 que momento o Homem ir\u00e1 se permitir viver dessa forma?29 Talvez somente no momento em que os impactos passarem a interferir de tal modo em sua vida cotidiana30 que a inviabilizar\u00e1. Ou no momento em que a produ\u00e7\u00e3o for paralisada por falta de recursos naturais.31 __De um modo ou de outro, o ser humano deve manter-se atento, para que a tecnologia t\u00e3o32 idolatrada, n\u00e3o se torne invi\u00e1vel, pois ainda depende dos recursos naturais, os quais nem sempre s\u00e3o33 percebidos como imprescind\u00edveis.34 __A situa\u00e7\u00e3o atual requer aten\u00e7\u00e3o, consci\u00eancia ambiental, e principalmente um freio nas35 embalagens e pre\u00e7os ocultos que insistimos em colocar nas coisas simples. Seja por meio do bom senso,36 mudan\u00e7a de h\u00e1bitos, posturas e principalmente redu\u00e7\u00e3o do consumo exagerado e desnecess\u00e1rio, pois \u00e937 necess\u00e1rio fazermos algo, antes que seja tarde demais.","id":519869,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>AS QUEST\u00d5ES DE 1 A 15 EST\u00c3O RELACIONADAS AO TEXTO ABAIXO<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Estamos vivendo na era p\u00f3s-moderna e o consumismo tornou-se uma de suas caracter\u00edsticas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2 fundamentais, o qual produz impactos preocupantes e at\u00e9 mesmo alarmantes sob a \u00f3tica do meio<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3 ambiente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Sabe-se que o consumo \u00e9 parte integrante da atividade humana, tanto para atender a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5 necessidades b\u00e1sicas e vitais, bem como para atender aos desejos mais f\u00fateis e desnecess\u00e1rios. Contudo,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">6 o consumo pode transformar-se em consumismo, vale dizer, o vi\u00e9s patol\u00f3gico do consumo, acarretando<\/p><p style=\"text-align: justify;\">7 pr\u00e1ticas de desperd\u00edcio, lixo em excesso descartados sem crit\u00e9rio em todos os ambientes (inclusive nos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">8 oceanos e no espa\u00e7o), rejeitos, os quais podem causar desequil\u00edbrios, notadamente no processo evolutivo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">9 natural e at\u00e9 civilizat\u00f3rio, fomentado por meio da cria\u00e7\u00e3o de necessidades artificias, ou seja, nem t\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 necess\u00e1rias quanto pode se acreditar num primeiro momento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Dessa forma, o consumismo pode por um lado trazer benef\u00edcios aos consumidores e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 fornecedores, contudo tamb\u00e9m pode acarretar efeitos pouco convenientes ao meio ambiente natural,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 essencial \u00e0 sadia qualidade de vida, tornando-se a natureza cada vez mais explorada, degradada,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14 vilipendiada e menos preservada e recuperada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> [...]<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Muitas vezes, adquirem-se os produtos e utilizam-se servi\u00e7os sem o cuidado necess\u00e1rio, sem a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17 preocupa\u00e7\u00e3o de analisar o seu ciclo de vida com todos os impactos produzidos (desde a extra\u00e7\u00e3o dos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18 recursos naturais, o transporte, a transforma\u00e7\u00e3o, passando pelo meio ambiente do trabalho e a distribui\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 e comercializa\u00e7\u00e3o), consci\u00eancia imprescind\u00edvel para a elimina\u00e7\u00e3o ou mitiga\u00e7\u00e3o dos impactos ambientais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 Em que pese a crise ambiental que vivemos, n\u00e3o h\u00e1 uma pol\u00edtica s\u00e9ria, sistem\u00e1tica, globalizante, para o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21 desenvolvimento de atitudes sustent\u00e1veis, nem tampouco para a redu\u00e7\u00e3o de danos e dos impactos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Diante esse aspecto, surge o argumento de que as tecnologias produtivas n\u00e3o s\u00e3o aptas a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">23 reduzirem os impactos, pois n\u00e3o se tinha a consci\u00eancia ambiental na \u00e9poca de sua elabora\u00e7\u00e3o (como no<\/p><p style=\"text-align: justify;\">24 caso dos combust\u00edveis f\u00f3sseis) ou que o custo \u00e9 alto para a implementa\u00e7\u00e3o de t\u00e9cnicas sustent\u00e1veis.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>O ser humano produziu e produz em um ritmo cada vez mais acelerado, impossibilitando a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">26 regenera\u00e7\u00e3o natural que tem seu ritmo pr\u00f3prio. O consumo global de bens e servi\u00e7os j\u00e1 ultrapassou cerca<\/p><p style=\"text-align: justify;\">27 de 30% da capacidade de regenera\u00e7\u00e3o natural do planeta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Sendo assim, questiona-se: At\u00e9 que momento o Homem ir\u00e1 se permitir viver dessa forma?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">29 Talvez somente no momento em que os impactos passarem a interferir de tal modo em sua vida cotidiana<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30 que a inviabilizar\u00e1. Ou no momento em que a produ\u00e7\u00e3o for paralisada por falta de recursos naturais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">31 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>De um modo ou de outro, o ser humano deve manter-se atento, para que a tecnologia t\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">32 idolatrada, n\u00e3o se torne invi\u00e1vel, pois ainda depende dos recursos naturais, os quais nem sempre s\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">33 percebidos como imprescind\u00edveis.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">34 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>A situa\u00e7\u00e3o atual requer aten\u00e7\u00e3o, consci\u00eancia ambiental, e principalmente um freio nas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">35 embalagens e pre\u00e7os ocultos que insistimos em colocar nas coisas simples. Seja por meio do bom senso,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">36 mudan\u00e7a de h\u00e1bitos, posturas e principalmente redu\u00e7\u00e3o do consumo exagerado e desnecess\u00e1rio, pois \u00e9<\/p><p style=\"text-align: justify;\">37 necess\u00e1rio fazermos algo, antes que seja tarde demais.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}