{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2157736,"perPage":"100","pages":21578,"page":7368,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Ensino Fundamental 6\u00ba ao 9\u00ba Ano - \u00c1rea: Filosofia","id":17934,"slug":"professor-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-filosofia"},{"descricao":"Professor Ensino Fundamental 6\u00ba ao 9\u00ba Ano - \u00c1rea: Geografia","id":6096,"slug":"professor-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-geografia"},{"descricao":"Professor 1\u00ba ao 5\u00ba ano - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":7244,"slug":"professor-1o-ao-5o-ano-area-ensino-fundamental"},{"descricao":"Professor Ensino Fundamental 6\u00ba ao 9\u00ba Ano - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":6099,"slug":"professor-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-matematica"},{"descricao":"Professor Ensino Fundamental 6\u00ba ao 9\u00ba Ano - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":6100,"slug":"professor-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-portugues"},{"descricao":"Professor Ensino Fundamental 6\u00ba ao 9\u00ba Ano - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":6098,"slug":"professor-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-ingles"},{"descricao":"Professor Ensino Fundamental 6\u00ba ao 9\u00ba Ano - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":17935,"slug":"professor-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-ciencias"},{"descricao":"Professor Ensino Fundamental 6\u00ba ao 9\u00ba Ano - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":6097,"slug":"professor-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-historia"},{"descricao":"Professor Ensino Fundamental 6\u00ba ao 9\u00ba Ano - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":6153,"slug":"professor-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor Ensino Fundamental 6\u00ba ao 9\u00ba Ano - \u00c1rea: Artes","id":6152,"slug":"professor-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tuntum","sigla":"Prefeitura de Tuntum","id":3563,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-tuntum-ma"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o Projeto Pol\u00edtico Pedag\u00f3gico \u00e9 INCORRETO:","provas":[{"id":42315,"cargo":{"descricao":"Professor Ensino Fundamental 6\u00ba ao 9\u00ba Ano - \u00c1rea: Filosofia","id":17934,"slug":"professor-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-filosofia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tuntum","sigla":"Prefeitura de Tuntum","id":3563,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-tuntum-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tuntum-ma-2019-instituto-machado-de-assis-professor-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-filosofia","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Tuntum - Professor Ensino Fundamental 6\u00ba ao 9\u00ba Ano - \u00c1rea: Filosofia - 2019"},{"id":42313,"cargo":{"descricao":"Professor Ensino Fundamental 6\u00ba ao 9\u00ba Ano - \u00c1rea: Geografia","id":6096,"slug":"professor-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tuntum","sigla":"Prefeitura de Tuntum","id":3563,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-tuntum-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tuntum-ma-2019-instituto-machado-de-assis-professor-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-geografia","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Tuntum - Professor Ensino Fundamental 6\u00ba ao 9\u00ba Ano - \u00c1rea: Geografia - 2019"},{"id":42299,"cargo":{"descricao":"Professor 1\u00ba ao 5\u00ba ano - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":7244,"slug":"professor-1o-ao-5o-ano-area-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tuntum","sigla":"Prefeitura de Tuntum","id":3563,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-tuntum-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tuntum-ma-2019-instituto-machado-de-assis-professor-1o-ao-5o-ano-area-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Tuntum - Professor 1\u00ba ao 5\u00ba ano - \u00c1rea: Ensino Fundamental - 2019"},{"id":42301,"cargo":{"descricao":"Professor Ensino Fundamental 6\u00ba ao 9\u00ba Ano - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":6099,"slug":"professor-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tuntum","sigla":"Prefeitura de Tuntum","id":3563,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-tuntum-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tuntum-ma-2019-instituto-machado-de-assis-professor-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-matematica","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Tuntum - Professor Ensino Fundamental 6\u00ba ao 9\u00ba Ano - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2019"},{"id":42304,"cargo":{"descricao":"Professor Ensino Fundamental 6\u00ba ao 9\u00ba Ano - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":6100,"slug":"professor-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tuntum","sigla":"Prefeitura de Tuntum","id":3563,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-tuntum-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tuntum-ma-2019-instituto-machado-de-assis-professor-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-portugues","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Tuntum - Professor Ensino Fundamental 6\u00ba ao 9\u00ba Ano - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2019"},{"id":42306,"cargo":{"descricao":"Professor Ensino Fundamental 6\u00ba ao 9\u00ba Ano - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":6098,"slug":"professor-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tuntum","sigla":"Prefeitura de Tuntum","id":3563,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-tuntum-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tuntum-ma-2019-instituto-machado-de-assis-professor-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-ingles","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Tuntum - Professor Ensino Fundamental 6\u00ba ao 9\u00ba Ano - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2019"},{"id":42320,"cargo":{"descricao":"Professor Ensino Fundamental 6\u00ba ao 9\u00ba Ano - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":17935,"slug":"professor-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tuntum","sigla":"Prefeitura de Tuntum","id":3563,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-tuntum-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tuntum-ma-2019-instituto-machado-de-assis-professor-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-ciencias","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Tuntum - Professor Ensino Fundamental 6\u00ba ao 9\u00ba Ano - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2019"},{"id":42309,"cargo":{"descricao":"Professor Ensino Fundamental 6\u00ba ao 9\u00ba Ano - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":6097,"slug":"professor-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tuntum","sigla":"Prefeitura de Tuntum","id":3563,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-tuntum-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tuntum-ma-2019-instituto-machado-de-assis-professor-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-historia","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Tuntum - Professor Ensino Fundamental 6\u00ba ao 9\u00ba Ano - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2019"},{"id":42317,"cargo":{"descricao":"Professor Ensino Fundamental 6\u00ba ao 9\u00ba Ano - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":6153,"slug":"professor-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tuntum","sigla":"Prefeitura de Tuntum","id":3563,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-tuntum-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tuntum-ma-2019-instituto-machado-de-assis-professor-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Tuntum - Professor Ensino Fundamental 6\u00ba ao 9\u00ba Ano - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":42322,"cargo":{"descricao":"Professor Ensino Fundamental 6\u00ba ao 9\u00ba Ano - \u00c1rea: Artes","id":6152,"slug":"professor-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tuntum","sigla":"Prefeitura de Tuntum","id":3563,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-tuntum-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tuntum-ma-2019-instituto-machado-de-assis-professor-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-artes","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Tuntum - Professor Ensino Fundamental 6\u00ba ao 9\u00ba Ano - \u00c1rea: Artes - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-03 04:30:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":62,"descricao":"Filosofia"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":1257945,"hashId":"cc994f7c0f2eab035ab02206f1e60def","enunciado":"<p align=\"justify\">Sobre o Projeto Pol\u00edtico Pedag\u00f3gico \u00e9 <strong>INCORRETO<\/strong>:<\/p>","resposta":4559207,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Art. 13 da LDB 9394\/96 define que os docentes tem a incumb\u00eancia de participar da elabora\u00e7\u00e3o da proposta pedag\u00f3gica do estabelecimento de ensino.","id":4559204,"corpo":"<p align=justify>O Art. 13 da LDB 9394\/96 define que os docentes tem a incumb\u00eancia de participar da elabora\u00e7\u00e3o da proposta pedag\u00f3gica do estabelecimento de ensino.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O Art. 12 inciso I da LDB 9394\/96 prev\u00ea que os estabelecimentos de ensino, respeitadas as normas comuns e as do seu sistema de ensino, ter\u00e3o a incumb\u00eancia de elaborar e executar sua proposta pedag\u00f3gica.","id":4559205,"corpo":"<p align=justify>O Art. 12 inciso I da LDB 9394\/96 prev\u00ea que os estabelecimentos de ensino, respeitadas as normas comuns e as do seu sistema de ensino, ter\u00e3o a incumb\u00eancia de elaborar e executar sua proposta pedag\u00f3gica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Para que o Projeto Pol\u00edtico Pedag\u00f3gico seja um documento constru\u00eddo coletivamente e n\u00e3o apenas para cumprir com as exig\u00eancias da legisla\u00e7\u00e3o, \u00e9 necess\u00e1rio que sejam definidas estrat\u00e9gias para a avalia\u00e7\u00e3o do mesmo no sentido de promover o envolvimento de toda a comunidade escolar.","id":4559206,"corpo":"<p align=justify>Para que o Projeto Pol\u00edtico Pedag\u00f3gico seja um documento constru\u00eddo coletivamente e n\u00e3o apenas para cumprir com as exig\u00eancias da legisla\u00e7\u00e3o, \u00e9 necess\u00e1rio que sejam definidas estrat\u00e9gias para a avalia\u00e7\u00e3o do mesmo no sentido de promover o envolvimento de toda a comunidade escolar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"No PPP o plano de a\u00e7\u00e3o \u00e9 o documento que apresenta a forma de operacionaliza\u00e7\u00e3o e de implementa\u00e7\u00e3o de todas as a\u00e7\u00f5es planejadas. Deve conter, no m\u00ednimo, as metas e objetivos espec\u00edficos, podendo desconsiderar justificativa, as a\u00e7\u00f5es, o per\u00edodo em que elas ir\u00e3o acontecer e os recursos materiais e humanos necess\u00e1rios para a execu\u00e7\u00e3o dessas a\u00e7\u00f5es ou estrat\u00e9gias.","id":4559207,"corpo":"<p align=justify>No PPP o plano de a\u00e7\u00e3o \u00e9 o documento que apresenta a forma de operacionaliza\u00e7\u00e3o e de implementa\u00e7\u00e3o de todas as a\u00e7\u00f5es planejadas. Deve conter, no m\u00ednimo, as metas e objetivos espec\u00edficos, podendo desconsiderar justificativa, as a\u00e7\u00f5es, o per\u00edodo em que elas ir\u00e3o acontecer e os recursos materiais e humanos necess\u00e1rios para a execu\u00e7\u00e3o dessas a\u00e7\u00f5es ou estrat\u00e9gias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":402914,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP)","oab":false,"nome":"Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP)","pai":405517,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405507,"slug":"pedagogia-projeto-politico-pedagogico-ppp"}],"slug":"pedagogia\/1257945","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Professor 1\u00ba ao 5\u00ba ano - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":7244,"slug":"professor-1o-ao-5o-ano-area-ensino-fundamental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tuntum","sigla":"Prefeitura de Tuntum","id":3563,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-tuntum-ma"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as Diretrizes Curriculares Nacionais, no que tange ao Ciclo de Alfabetiza\u00e7\u00e3o, s tr\u00eas anos iniciais do Ensino Fundamental devem assegurar, EXCETO:,","provas":[{"id":42299,"cargo":{"descricao":"Professor 1\u00ba ao 5\u00ba ano - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":7244,"slug":"professor-1o-ao-5o-ano-area-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tuntum","sigla":"Prefeitura de Tuntum","id":3563,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-tuntum-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tuntum-ma-2019-instituto-machado-de-assis-professor-1o-ao-5o-ano-area-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Tuntum - Professor 1\u00ba ao 5\u00ba ano - \u00c1rea: Ensino Fundamental - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-03 04:30:57","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1257965,"hashId":"73211d8518f2438929cdd3eb57984e61","enunciado":"<p align=justify>De acordo com as Diretrizes Curriculares Nacionais, no que tange ao Ciclo de Alfabetiza\u00e7\u00e3o, s tr\u00eas anos iniciais do Ensino Fundamental devem assegurar, EXCETO:,<\/p>","resposta":4559289,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A alfabetiza\u00e7\u00e3o e o letramento.","id":4559288,"corpo":"<p align=justify>A alfabetiza\u00e7\u00e3o e o letramento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O curr\u00edculo da escola de tempo integral, concebido como um projeto educativo integrado mediante o desenvolvimento de atividades como o acompanhamento pedag\u00f3gico e o refor\u00e7o e o aprofundamento da aprendizagem.","id":4559289,"corpo":"<p align=justify>O curr\u00edculo da escola de tempo integral, concebido como um projeto educativo integrado mediante o desenvolvimento de atividades como o acompanhamento pedag\u00f3gico e o refor\u00e7o e o aprofundamento da aprendizagem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O desenvolvimento das diversas formas de express\u00e3o, incluindo o aprendizado da L\u00edngua Portuguesa, a Literatura, a M\u00fasica e demais artes, a Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, assim como o aprendizado da Matem\u00e1tica, da Ci\u00eancia, da Hist\u00f3ria e da Geografia.","id":4559290,"corpo":"<p align=justify>O desenvolvimento das diversas formas de express\u00e3o, incluindo o aprendizado da L\u00edngua Portuguesa, a Literatura, a M\u00fasica e demais artes, a Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, assim como o aprendizado da Matem\u00e1tica, da Ci\u00eancia, da Hist\u00f3ria e da Geografia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A continuidade da aprendizagem, tendo em conta a complexidade do processo de alfabetiza\u00e7\u00e3o e os preju\u00edzos que a repet\u00eancia pode causar no Ensino Fundamental como um todo e, particularmente, na passagem do primeiro para o segundo ano de escolaridade e deste para o terceiro.","id":4559291,"corpo":"<p align=justify>A continuidade da aprendizagem, tendo em conta a complexidade do processo de alfabetiza\u00e7\u00e3o e os preju\u00edzos que a repet\u00eancia pode causar no Ensino Fundamental como um todo e, particularmente, na passagem do primeiro para o segundo ano de escolaridade e deste para o terceiro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":402915,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","pai":425875,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405606,"slug":"pedagogia-diretrizes-curriculares-nacionais-para-a-educacao-basica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/1257965","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Professor 1\u00ba ao 5\u00ba ano - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":7244,"slug":"professor-1o-ao-5o-ano-area-ensino-fundamental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tuntum","sigla":"Prefeitura de Tuntum","id":3563,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-tuntum-ma"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O processo de ensino e aprendizagem engloba uma serie de questionamentos como a pr\u00f3pria defini\u00e7\u00e3o do que \u00e9 aprender e ensinar. Por esse motivo torna-se necess\u00e1rio que os educadores sejam capazes de compreender as diferen\u00e7as de cada a\u00e7\u00e3o e saber escolher a melhor maneira que ir\u00e1 trabalhar um determinado tema. Nesse sentido, \u00e9 INCORRETO afirmar que:","provas":[{"id":42299,"cargo":{"descricao":"Professor 1\u00ba ao 5\u00ba ano - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":7244,"slug":"professor-1o-ao-5o-ano-area-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tuntum","sigla":"Prefeitura de Tuntum","id":3563,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-tuntum-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tuntum-ma-2019-instituto-machado-de-assis-professor-1o-ao-5o-ano-area-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Tuntum - Professor 1\u00ba ao 5\u00ba ano - \u00c1rea: Ensino Fundamental - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-03 04:30:57","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1257972,"hashId":"7f634ed1dfdb531795c0e17b2d6561fd","enunciado":"<p align=\"justify\">O processo de ensino e aprendizagem engloba uma serie de questionamentos como a pr\u00f3pria defini\u00e7\u00e3o do que \u00e9 aprender e ensinar. Por esse motivo torna-se necess\u00e1rio que os educadores sejam capazes de compreender as diferen\u00e7as de cada a\u00e7\u00e3o e saber escolher a melhor maneira que ir\u00e1 trabalhar um determinado tema. Nesse sentido, \u00e9 INCORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":4559316,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aprender \u00e9 o processo de assimila\u00e7\u00e3o de qualquer forma de conhecimento, desde o mais simples onde a crian\u00e7a aprende a manipular os brinquedos, aprende a fazer contas, lidar com as coisas, nadar, andar de bicicleta etc., at\u00e9 processos mais complexos onde uma pessoa aprende a escolher uma profiss\u00e3o, lidar com as outras. Dessa forma as pessoas est\u00e3o sempre aprendendo.","id":4559313,"corpo":"<p align=justify>Aprender \u00e9 o processo de assimila\u00e7\u00e3o de qualquer forma de conhecimento, desde o mais simples onde a crian\u00e7a aprende a manipular os brinquedos, aprende a fazer contas, lidar com as coisas, nadar, andar de bicicleta etc., at\u00e9 processos mais complexos onde uma pessoa aprende a escolher uma profiss\u00e3o, lidar com as outras. Dessa forma as pessoas est\u00e3o sempre aprendendo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Para que se possa haver aprendizagem \u00e9 necess\u00e1rio que haja todo um processo de assimila\u00e7\u00e3o onde o aluno com a orienta\u00e7\u00e3o do professor passa a compreender, refletir e aplicar os conhecimentos que foram obtidos, assim \u00e0 aprendizagem \u00e9 observada com a coloca\u00e7\u00e3o em pr\u00e1tica por parte do aluno dos conhecimentos que foram transmitidos durante uma aula ou atividade.","id":4559314,"corpo":"<p align=justify>Para que se possa haver aprendizagem \u00e9 necess\u00e1rio que haja todo um processo de assimila\u00e7\u00e3o onde o aluno com a orienta\u00e7\u00e3o do professor passa a compreender, refletir e aplicar os conhecimentos que foram obtidos, assim \u00e0 aprendizagem \u00e9 observada com a coloca\u00e7\u00e3o em pr\u00e1tica por parte do aluno dos conhecimentos que foram transmitidos durante uma aula ou atividade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Para que se possa haver a aprendizagem \u00e9 preciso um processo de assimila\u00e7\u00e3o ativa que para ser efetivo necessita de atividades pr\u00e1ticas em v\u00e1rias modalidades e exerc\u00edcios, nos quais se pode verificar a consolida\u00e7\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o pr\u00e1tica de conhecimentos e habilidades. \u00c9 de conhecimento, entretanto, que tal pr\u00e1tica n\u00e3o anula as outras, mas que o processo de assimila\u00e7\u00e3o ativo \u00e9 composto de diversos componentes como os objetivos, conte\u00fados, m\u00e9todos e formas organizativas.","id":4559315,"corpo":"<p align=justify>Para que se possa haver a aprendizagem \u00e9 preciso um processo de assimila\u00e7\u00e3o ativa que para ser efetivo necessita de atividades pr\u00e1ticas em v\u00e1rias modalidades e exerc\u00edcios, nos quais se pode verificar a consolida\u00e7\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o pr\u00e1tica de conhecimentos e habilidades. \u00c9 de conhecimento, entretanto, que tal pr\u00e1tica n\u00e3o anula as outras, mas que o processo de assimila\u00e7\u00e3o ativo \u00e9 composto de diversos componentes como os objetivos, conte\u00fados, m\u00e9todos e formas organizativas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Aprender pode ser comparado ou relacionado com a decora\u00e7\u00e3o de conte\u00fados que em nada acrescenta nos pensamentos e habilidades do estudante. Pois, a aprendizagem n\u00e3o \u00e9 algo que modifica o pensamento, trata-se de uma estagna\u00e7\u00e3o onde os conte\u00fados em nada influenciam na forma do individuo agir.","id":4559316,"corpo":"<p align=justify>Aprender pode ser comparado ou relacionado com a decora\u00e7\u00e3o de conte\u00fados que em nada acrescenta nos pensamentos e habilidades do estudante. Pois, a aprendizagem n\u00e3o \u00e9 algo que modifica o pensamento, trata-se de uma estagna\u00e7\u00e3o onde os conte\u00fados em nada influenciam na forma do individuo agir.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":402915,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/1257972","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Professor 1\u00ba ao 5\u00ba ano - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":7244,"slug":"professor-1o-ao-5o-ano-area-ensino-fundamental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tuntum","sigla":"Prefeitura de Tuntum","id":3563,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-tuntum-ma"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sabe-se que a aprendizagem \u00e9 um processo cont\u00ednuo, que pode ocorrer em qualquer situa\u00e7\u00e3o. Nesse sentido, podemos dizer que um dos fatores essenciais do aprendizado \u00e9 a cultura, pois ela molda o sujeito por meio de suas rela\u00e7\u00f5es com o meio. A aprendizagem \u00e9 uma mudan\u00e7a significativa que ocorre baseada nas experi\u00eancias dos indiv\u00edduos. Todavia, para ser caracterizada como tal, \u00e9 necess\u00e1ria a solidez, ou seja, ela deve ser incorporada definitivamente pelo sujeito. A respeito das teorias de aprendizagem, \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":42299,"cargo":{"descricao":"Professor 1\u00ba ao 5\u00ba ano - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":7244,"slug":"professor-1o-ao-5o-ano-area-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tuntum","sigla":"Prefeitura de Tuntum","id":3563,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-tuntum-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tuntum-ma-2019-instituto-machado-de-assis-professor-1o-ao-5o-ano-area-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Tuntum - Professor 1\u00ba ao 5\u00ba ano - \u00c1rea: Ensino Fundamental - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-03 04:30:57","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1257979,"hashId":"1e777c2c773f7b0fc80410ee574de4f5","enunciado":"<p align=justify>Sabe-se que a aprendizagem \u00e9 um processo cont\u00ednuo, que pode ocorrer em qualquer situa\u00e7\u00e3o. Nesse sentido, podemos dizer que um dos fatores essenciais do aprendizado \u00e9 a cultura, pois ela molda o sujeito por meio de suas rela\u00e7\u00f5es com o meio. A aprendizagem \u00e9 uma mudan\u00e7a significativa que ocorre baseada nas experi\u00eancias dos indiv\u00edduos. Todavia, para ser caracterizada como tal, \u00e9 necess\u00e1ria a solidez, ou seja, ela deve ser incorporada definitivamente pelo sujeito. A respeito das teorias de aprendizagem, \u00e9 CORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":4559346,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"De acordo com o Cognitivismo de Piaegt, todos os processos vitais, sejam eles psicol\u00f3gicos, biol\u00f3gicos ou sociol\u00f3gicos, se comportam da mesma forma. Isto significa que, diante das dificuldades de assimila\u00e7\u00e3o, o organismo se acomoda (modifica), e assim pode assimilar sucessivas vezes. O resultado entre a assimila\u00e7\u00e3o e a acomoda\u00e7\u00e3o \u00e9 a adapta\u00e7\u00e3o.","id":4559346,"corpo":"<p align=justify>De acordo com o Cognitivismo de Piaegt, todos os processos vitais, sejam eles psicol\u00f3gicos, biol\u00f3gicos ou sociol\u00f3gicos, se comportam da mesma forma. Isto significa que, diante das dificuldades de assimila\u00e7\u00e3o, o organismo se acomoda (modifica), e assim pode assimilar sucessivas vezes. O resultado entre a assimila\u00e7\u00e3o e a acomoda\u00e7\u00e3o \u00e9 a adapta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"No Behaviorismo, o comportamento pode ser moldado de acordo com est\u00edmulos e respostas, e \u00e9 controlado n\u00e3o s\u00f3 pelas consequ\u00eancias externas, mas tamb\u00e9m pelo refor\u00e7o vicariante e pelo auto-refor\u00e7o.","id":4559347,"corpo":"<p align=justify>No Behaviorismo, o comportamento pode ser moldado de acordo com est\u00edmulos e respostas, e \u00e9 controlado n\u00e3o s\u00f3 pelas consequ\u00eancias externas, mas tamb\u00e9m pelo refor\u00e7o vicariante e pelo auto-refor\u00e7o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A abordagem da aprendizagem social fundada pelo psic\u00f3logo Bandura entende que o desenvolvimento da mente \u00e9 um processo dial\u00e9tico que ocorre por meio da autorregula\u00e7\u00e3o.","id":4559348,"corpo":"<p align=justify>A abordagem da aprendizagem social fundada pelo psic\u00f3logo Bandura entende que o desenvolvimento da mente \u00e9 um processo dial\u00e9tico que ocorre por meio da autorregula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A teoria da aprendizagem significativa, o desenvolvimento cultural da crian\u00e7a somente pode ser compreendido como um processo vivo de desenvolvimento, de forma\u00e7\u00e3o, de luta e, nesse sentido, deve ser objeto de um verdadeiro estudo cient\u00edfico.","id":4559349,"corpo":"<p align=justify>A teoria da aprendizagem significativa, o desenvolvimento cultural da crian\u00e7a somente pode ser compreendido como um processo vivo de desenvolvimento, de forma\u00e7\u00e3o, de luta e, nesse sentido, deve ser objeto de um verdadeiro estudo cient\u00edfico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":402915,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Psicologia da educa\u00e7\u00e3o","pai":405528,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405530,"slug":"pedagogia-psicologia-da-educacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/1257979","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042,"slug":"essex"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Enfermagem","id":13257,"slug":"oficial-area-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Ex\u00e9rcito Brasileiro","sigla":"Exercito","id":461,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"exercito"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma pergunta frequente que muitos se fazem ao envelhecer \u00e9 se estariam desenvolvendo DA e ainda n\u00e3o sabem. Por isso, v\u00e1rios grupos de pesquisa t\u00eam buscado sinais capazes de prever o Alzheimer muito antes que a doen\u00e7a se estabele\u00e7a. (linhas 18 a 20) A respeito do excerto acima, analise as afirmativas a seguir: I. No trecho, h\u00e1 ocorr\u00eancia de duas conjun\u00e7\u00f5es integrantes. II. No primeiro per\u00edodo, h\u00e1 uma ora\u00e7\u00e3o coordenada sind\u00e9tica adversativa. III. No trecho, h\u00e1 duas ocorr\u00eancias de ora\u00e7\u00e3o subordinada reduzida de infinitivo. Assinale","provas":[{"id":53357,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Enfermagem","id":13257,"slug":"oficial-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Ex\u00e9rcito Brasileiro","sigla":"Exercito","id":461,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"exercito"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042,"slug":"essex"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"exercito-2019-essex-oficial-area-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"EsSEx - Ex\u00e9rcito - Oficial - \u00c1rea: Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-03 04:30:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1611893,"hashId":"4f5ff20a50cc60c02d499208c5f0b375","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Uma pergunta frequente que muitos se fazem ao envelhecer \u00e9 se estariam desenvolvendo DA e ainda n\u00e3o sabem. Por isso, v\u00e1rios grupos de pesquisa t\u00eam buscado sinais capazes de prever o Alzheimer muito antes que a doen\u00e7a se estabele\u00e7a.<\/em> (linhas 18 a 20) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito do excerto acima, analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. No trecho, h\u00e1 ocorr\u00eancia de duas conjun\u00e7\u00f5es integrantes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. No primeiro per\u00edodo, h\u00e1 uma ora\u00e7\u00e3o coordenada sind\u00e9tica adversativa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. No trecho, h\u00e1 duas ocorr\u00eancias de ora\u00e7\u00e3o subordinada reduzida de infinitivo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale<\/p>","resposta":6055287,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se apenas as afirmativas I e II estiverem corretas.","id":6055285,"corpo":"<p>se apenas as afirmativas I e II estiverem corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"se apenas as afirmativas I e III estiverem corretas.","id":6055286,"corpo":"<p>se apenas as afirmativas I e III estiverem corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"se apenas as afirmativas II e III estiverem corretas.","id":6055287,"corpo":"<p>se apenas as afirmativas II e III estiverem corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"se nenhuma afirmativa estiver correta.","id":6055288,"corpo":"<p>se nenhuma afirmativa estiver correta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"se todas as afirmativas estiverem corretas.","id":6055289,"corpo":"<p>se todas as afirmativas estiverem corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es 1 a 14.Quando o c\u00e9rebro come\u00e7a a falhar\tO c\u00e9rebro humano \u00e9 fascinante. Ele nos permite pensar, imaginar, agir, falar, coordenar nossos movimentos,\tarmazenar informa\u00e7\u00f5es e muito mais. Assim, doen\u00e7as que atinjam o c\u00e9rebro podem limitar consideravelmente a capacidade\tde manifestarmos a nossa forma humana.\tAs chamadas doen\u00e7as neurodegenerativas constituem um grupo de enfermidades que, em sua maioria, surgem com5 o envelhecimento. Geralmente, s\u00e3o associadas \u00e0 dem\u00eancia, cujo exemplo mais comum \u00e9 a doen\u00e7a de Alzheimer. Com o\taumento da expectativa de vida das pessoas, \u00e9 natural e necess\u00e1rio que a ci\u00eancia se preocupe em entender como essas\tdoen\u00e7as se desenvolvem e identificar potenciais formas de trat\u00e1-las.\tVoc\u00ea certamente conhece algu\u00e9m ou alguma hist\u00f3ria de uma pessoa acometida por uma doen\u00e7a neurodegenerativa.\tDeve ter conhecimento tamb\u00e9m sobre o sofrimento causado aos pacientes e seus familiares. Existem dezenas dessas10 doen\u00e7as, que t\u00eam em comum uma progressiva degenera\u00e7\u00e3o das fun\u00e7\u00f5es cerebrais, que invariavelmente levam a inabilidades\tf\u00edsicas, dem\u00eancia e, na maioria dos casos, \u00e0 morte.\tMais de 40 milh\u00f5es de pessoas em todo o mundo sofrem com a doen\u00e7a de Alzheimer (DA), a principal forma de\tdem\u00eancia conhecida. Esse n\u00famero tende a crescer \u00e0 medida que a longevidade da popula\u00e7\u00e3o mundial aumenta e que h\u00e1bitos\tde vida nada saud\u00e1veis s\u00e3o adotados. Apesar disso, a DA ainda n\u00e3o disp\u00f5e de nenhuma forma de diagn\u00f3stico precoce \u2014 o15 que prejudica o in\u00edcio do acompanhamento m\u00e9dico e de poss\u00edveis interven\u00e7\u00f5es experimentais \u2014 e, infelizmente, ainda n\u00e3o\ttem cura. Isso n\u00e3o quer dizer, no entanto, que a ci\u00eancia nesse campo esteja parada. Muito se descobriu nas \u00faltimas tr\u00eas\td\u00e9cadas.\tUma pergunta frequente que muitos se fazem ao envelhecer \u00e9 se estariam desenvolvendo DA e ainda n\u00e3o sabem.\tPor isso, v\u00e1rios grupos de pesquisa t\u00eam buscado sinais capazes de prever o Alzheimer muito antes que a doen\u00e7a se20 estabele\u00e7a. Mas n\u00e3o h\u00e1 motivo de preocupa\u00e7\u00e3o se voc\u00ea \u00e9 jovem ainda: o aparecimento da DA s\u00f3 \u00e9 comum a partir dos 65\tanos, e o esquecimento ocasional de algo pode ser apenas circunstancial. Por\u00e9m, se os problemas de mem\u00f3ria afetam a sua\tqualidade de vida, a\u00ed sim \u00e9 o momento de se consultar com um neurologista.\tAs causas espec\u00edficas da DA ainda n\u00e3o s\u00e3o totalmente estabelecidas. Uma explica\u00e7\u00e3o bem aceita para o\tdesenvolvimento da DA consiste no ac\u00famulo substancial do pept\u00eddeo beta-amiloide (A\u03b2) no c\u00e9rebro de pacientes, o que25 prejudica o funcionamento dos neur\u00f4nios e de outras c\u00e9lulas cerebrais, danificando a mem\u00f3ria. A a\u00e7\u00e3o do A\u03b2 tamb\u00e9m pode\tgerar outros eventos t\u00f3xicos para o c\u00e9rebro que levam a outros sintomas da doen\u00e7a, como ansiedade, depress\u00e3o e apatia.\tAl\u00e9m disso, a progress\u00e3o do Alzheimer leva a novos sintomas, como dist\u00farbios de sono, agita\u00e7\u00e3o e dificuldades motoras.\tComo n\u00e3o existe detec\u00e7\u00e3o da DA antes do surgimento dos sintomas, os n\u00edveis aumentados de A\u03b2 s\u00f3 haviam sido\tobservados em pacientes que j\u00e1 apresentavam perda de mem\u00f3ria. Avan\u00e7os importantes t\u00eam sido alcan\u00e7ados recentemente30 com o desenvolvimento de t\u00e9cnicas que permitem detectar pequenas varia\u00e7\u00f5es nos n\u00edveis de A\u03b2 no l\u00edquor (fluido que banha\tnosso c\u00e9rebro e nossa medula espinhal) e no sangue em pacientes com risco de desenvolver a doen\u00e7a. Esses testes ainda\tn\u00e3o est\u00e3o dispon\u00edveis em hospitais, mas a perspectiva \u00e9 que eles estejam acess\u00edveis dentro de uma d\u00e9cada.\tEssas observa\u00e7\u00f5es tamb\u00e9m indicam que marcadores cerebrais e bioqu\u00edmicos da DA poderiam ser identificados\td\u00e9cadas antes do aparecimento dos sintomas cl\u00ednicos. Isso gera a perspectiva de que potenciais interven\u00e7\u00f5es profil\u00e1ticas e\/ou35 terap\u00eauticas possam ser empregadas em pacientes que apresentam indicativos bioqu\u00edmicos ou moleculares de DA antes do\testabelecimento cl\u00ednico da doen\u00e7a. A identifica\u00e7\u00e3o sistem\u00e1tica desses marcadores poder\u00e1 contribuir n\u00e3o apenas para o\tentendimento da progress\u00e3o, mas tamb\u00e9m para o desenvolvimento de terapias eficientes no futuro.\tA DA \u00e9 uma doen\u00e7a progressiva que afeta primariamente algumas regi\u00f5es do c\u00e9rebro, como o hipocampo. O\thipocampo \u00e9 fortemente associado \u00e0 forma\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o de mem\u00f3rias no c\u00e9rebro, e seu funcionamento alterado parece,40 portanto, levar \u00e0 perda de mem\u00f3rias em pacientes com Alzheimer. No entanto, h\u00e1 um r\u00e1pido acometimento de outras regi\u00f5es\tdo c\u00e9rebro, incluindo os c\u00f3rtices pr\u00e9-frontal e temporal, o que ajuda a explicar os sintomas cl\u00ednicos da doen\u00e7a.\t(...)\tMuitos testes cl\u00ednicos t\u00eam sido feitos em pacientes de diferentes condi\u00e7\u00f5es neurodegenerativas. Esses estudos t\u00eam\tse concentrado em duas estrat\u00e9gias: o desenvolvimento de novas drogas com alvos espec\u00edficos e o emprego de45 medicamentos j\u00e1 aprovados para tratar outras doen\u00e7as. Infelizmente, muitos dos f\u00e1rmacos testados em pacientes t\u00eam\tapresentado resultados negativos, mas h\u00e1 boas raz\u00f5es para se animar e ter esperan\u00e7a.\tNo caso da DA, muito esfor\u00e7o tem sido feito em desenvolver anticorpos que bloqueiem a a\u00e7\u00e3o do pept\u00eddeo A\u03b2. O\tinsucesso cl\u00ednico dessa abordagem possivelmente se deve ao fato de que o tratamento comece tarde demais, apenas quando\to quadro de mau funcionamento cerebral j\u00e1 est\u00e1 estabelecido e os pacientes j\u00e1 apresentam sintomas cl\u00ednicos.50 Contudo, v\u00e1rios resultados tamb\u00e9m sugerem que estamos progredindo em entender e tratar melhor as doen\u00e7as\tneurodegenerativas. Por exemplo, um novo composto se mostrou eficaz em reduzir os n\u00edveis de um marcador da doen\u00e7a de\tHuntington. No caso de pacientes com Parkinson, terapias ainda em avalia\u00e7\u00e3o sugerem que a estimula\u00e7\u00e3o el\u00e9trica controlada\tde algumas regi\u00f5es do c\u00e9rebro dos pacientes pode diminuir os sintomas de tremores e de falta de coordena\u00e7\u00e3o motora.\tAinda n\u00e3o dispomos de uma medica\u00e7\u00e3o que interrompa ou reverta o quadro neurodegenerativo de pacientes com DA55 ou outras formas de dem\u00eancia. Isso certamente causa uma afli\u00e7\u00e3o nos familiares dos pacientes ao verem aquele quadro\tevoluir sem que muito possa ser feito. No entanto, \u00e9 bastante importante que a qualidade de vida dos pacientes seja\tpreservada na medida do poss\u00edvel.\tUma informa\u00e7\u00e3o interessante \u00e9 que a musicoterapia \u2013 exposi\u00e7\u00e3o controlada e est\u00edmulo dos pacientes a m\u00fasicas que\tlhe s\u00e3o prazerosas \u2013 tem claros efeitos positivos em sintomas de agita\u00e7\u00e3o, confus\u00e3o mental e bem-estar geral. A m\u00fasica ativa60 circuitos cerebrais bastante complexos relacionados \u00e0s emo\u00e7\u00f5es e pode, de fato, fazer bem.\tPor fim, h\u00e1 de se ressaltar o cuidado que se deve ter com falsas promessas de revers\u00e3o ou cura da DA ou de outras\tcondi\u00e7\u00f5es neurodegenerativas. Terapias milagrosas com p\u00edlulas ou cirurgias, mesmo que aplicadas por m\u00e9dicos, ainda n\u00e3o\tt\u00eam validade cl\u00ednica e n\u00e3o h\u00e1 comprova\u00e7\u00e3o cient\u00edfica alguma de que funcionam. A comprova\u00e7\u00e3o cient\u00edfica \u00e9 realmente\tnecess\u00e1ria para mostrar que os medicamentos t\u00eam a a\u00e7\u00e3o esperada e que n\u00e3o prejudicam mais ainda o j\u00e1 debilitado paciente.65 Ainda h\u00e1 muitos mares a serem navegados na compreens\u00e3o das doen\u00e7as neurodegenerativas, mas o p\u00fablico em\tgeral pode nos ajudar dando seu suporte e apoiando, sempre que poss\u00edvel, iniciativas de pesquisa nessa \u00e1rea.(Mychael V. Louren\u00e7o.Instituto de Bioqu\u00edmica M\u00e9dica, Universidade Federal do Rio de Janeiro.\tMat\u00e9ria publicada em 10\/6\/19. Dispon\u00edvel em: cienciahoje.org.br)","id":444522,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para as quest\u00f5es 1 a 14.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Quando o c\u00e9rebro come\u00e7a a falhar<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tO c\u00e9rebro humano \u00e9 fascinante. Ele nos permite pensar, imaginar, agir, falar, coordenar nossos movimentos,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tarmazenar informa\u00e7\u00f5es e muito mais. Assim, doen\u00e7as que atinjam o c\u00e9rebro podem limitar consideravelmente a capacidade<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tde manifestarmos a nossa forma humana.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tAs chamadas doen\u00e7as neurodegenerativas constituem um grupo de enfermidades que, em sua maioria, surgem com<\/p><p>5 o envelhecimento. Geralmente, s\u00e3o associadas \u00e0 dem\u00eancia, cujo exemplo mais comum \u00e9 a doen\u00e7a de Alzheimer. Com o<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\taumento da expectativa de vida das pessoas, \u00e9 natural e necess\u00e1rio que a ci\u00eancia se preocupe em entender como essas<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tdoen\u00e7as se desenvolvem e identificar potenciais formas de trat\u00e1-las.<\/p><p style=\"text-indent: 4em;\">\tVoc\u00ea certamente conhece algu\u00e9m ou alguma hist\u00f3ria de uma pessoa acometida por uma doen\u00e7a neurodegenerativa.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tDeve ter conhecimento tamb\u00e9m sobre o sofrimento causado aos pacientes e seus familiares. Existem dezenas dessas<\/p><p>10 doen\u00e7as, que t\u00eam em comum uma progressiva degenera\u00e7\u00e3o das fun\u00e7\u00f5es cerebrais, que invariavelmente levam a inabilidades<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tf\u00edsicas, dem\u00eancia e, na maioria dos casos, \u00e0 morte.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tMais de 40 milh\u00f5es de pessoas em todo o mundo sofrem com a doen\u00e7a de Alzheimer (DA), a principal forma de<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tdem\u00eancia conhecida. Esse n\u00famero tende a crescer \u00e0 medida que a longevidade da popula\u00e7\u00e3o mundial aumenta e que h\u00e1bitos<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tde vida nada saud\u00e1veis s\u00e3o adotados. Apesar disso, a DA ainda n\u00e3o disp\u00f5e de nenhuma forma de diagn\u00f3stico precoce \u2014 o<\/p><p>15 que prejudica o in\u00edcio do acompanhamento m\u00e9dico e de poss\u00edveis interven\u00e7\u00f5es experimentais \u2014 e, infelizmente, ainda n\u00e3o<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\ttem cura. Isso n\u00e3o quer dizer, no entanto, que a ci\u00eancia nesse campo esteja parada. Muito se descobriu nas \u00faltimas tr\u00eas<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\td\u00e9cadas.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tUma pergunta frequente que muitos se fazem ao envelhecer \u00e9 se estariam desenvolvendo DA e ainda n\u00e3o sabem.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tPor isso, v\u00e1rios grupos de pesquisa t\u00eam buscado sinais capazes de prever o Alzheimer muito antes que a doen\u00e7a se<\/p><p>20 estabele\u00e7a. Mas n\u00e3o h\u00e1 motivo de preocupa\u00e7\u00e3o se voc\u00ea \u00e9 jovem ainda: o aparecimento da DA s\u00f3 \u00e9 comum a partir dos 65<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tanos, e o esquecimento ocasional de algo pode ser apenas circunstancial. Por\u00e9m, se os problemas de mem\u00f3ria afetam a sua<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tqualidade de vida, a\u00ed sim \u00e9 o momento de se consultar com um neurologista.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tAs causas espec\u00edficas da DA ainda n\u00e3o s\u00e3o totalmente estabelecidas. Uma explica\u00e7\u00e3o bem aceita para o<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tdesenvolvimento da DA consiste no ac\u00famulo substancial do pept\u00eddeo beta-amiloide (A\u03b2) no c\u00e9rebro de pacientes, o que<\/p><p>25 prejudica o funcionamento dos neur\u00f4nios e de outras c\u00e9lulas cerebrais, danificando a mem\u00f3ria. A a\u00e7\u00e3o do A\u03b2 tamb\u00e9m pode<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tgerar outros eventos t\u00f3xicos para o c\u00e9rebro que levam a outros sintomas da doen\u00e7a, como ansiedade, depress\u00e3o e apatia.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tAl\u00e9m disso, a progress\u00e3o do Alzheimer leva a novos sintomas, como dist\u00farbios de sono, agita\u00e7\u00e3o e dificuldades motoras.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tComo n\u00e3o existe detec\u00e7\u00e3o da DA antes do surgimento dos sintomas, os n\u00edveis aumentados de A\u03b2 s\u00f3 haviam sido<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tobservados em pacientes que j\u00e1 apresentavam perda de mem\u00f3ria. Avan\u00e7os importantes t\u00eam sido alcan\u00e7ados recentemente<\/p><p>30 com o desenvolvimento de t\u00e9cnicas que permitem detectar pequenas varia\u00e7\u00f5es nos n\u00edveis de A\u03b2 no l\u00edquor (fluido que banha<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tnosso c\u00e9rebro e nossa medula espinhal) e no sangue em pacientes com risco de desenvolver a doen\u00e7a. Esses testes ainda<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tn\u00e3o est\u00e3o dispon\u00edveis em hospitais, mas a perspectiva \u00e9 que eles estejam acess\u00edveis dentro de uma d\u00e9cada.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tEssas observa\u00e7\u00f5es tamb\u00e9m indicam que marcadores cerebrais e bioqu\u00edmicos da DA poderiam ser identificados<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\td\u00e9cadas antes do aparecimento dos sintomas cl\u00ednicos. Isso gera a perspectiva de que potenciais interven\u00e7\u00f5es profil\u00e1ticas e\/ou<\/p><p>35 terap\u00eauticas possam ser empregadas em pacientes que apresentam indicativos bioqu\u00edmicos ou moleculares de DA antes do<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\testabelecimento cl\u00ednico da doen\u00e7a. A identifica\u00e7\u00e3o sistem\u00e1tica desses marcadores poder\u00e1 contribuir n\u00e3o apenas para o<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tentendimento da progress\u00e3o, mas tamb\u00e9m para o desenvolvimento de terapias eficientes no futuro.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tA DA \u00e9 uma doen\u00e7a progressiva que afeta primariamente algumas regi\u00f5es do c\u00e9rebro, como o hipocampo. O<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\thipocampo \u00e9 fortemente associado \u00e0 forma\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o de mem\u00f3rias no c\u00e9rebro, e seu funcionamento alterado parece,<\/p><p>40 portanto, levar \u00e0 perda de mem\u00f3rias em pacientes com Alzheimer. No entanto, h\u00e1 um r\u00e1pido acometimento de outras regi\u00f5es<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tdo c\u00e9rebro, incluindo os c\u00f3rtices pr\u00e9-frontal e temporal, o que ajuda a explicar os sintomas cl\u00ednicos da doen\u00e7a.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\t(...)<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tMuitos testes cl\u00ednicos t\u00eam sido feitos em pacientes de diferentes condi\u00e7\u00f5es neurodegenerativas. Esses estudos t\u00eam<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tse concentrado em duas estrat\u00e9gias: o desenvolvimento de novas drogas com alvos espec\u00edficos e o emprego de<\/p><p>45 medicamentos j\u00e1 aprovados para tratar outras doen\u00e7as. Infelizmente, muitos dos f\u00e1rmacos testados em pacientes t\u00eam<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tapresentado resultados negativos, mas h\u00e1 boas raz\u00f5es para se animar e ter esperan\u00e7a.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tNo caso da DA, muito esfor\u00e7o tem sido feito em desenvolver anticorpos que bloqueiem a a\u00e7\u00e3o do pept\u00eddeo A\u03b2. O<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tinsucesso cl\u00ednico dessa abordagem possivelmente se deve ao fato de que o tratamento comece tarde demais, apenas quando<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\to quadro de mau funcionamento cerebral j\u00e1 est\u00e1 estabelecido e os pacientes j\u00e1 apresentam sintomas cl\u00ednicos.<\/p><p>50 Contudo, v\u00e1rios resultados tamb\u00e9m sugerem que estamos progredindo em entender e tratar melhor as doen\u00e7as<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tneurodegenerativas. Por exemplo, um novo composto se mostrou eficaz em reduzir os n\u00edveis de um marcador da doen\u00e7a de<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tHuntington. No caso de pacientes com Parkinson, terapias ainda em avalia\u00e7\u00e3o sugerem que a estimula\u00e7\u00e3o el\u00e9trica controlada<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tde algumas regi\u00f5es do c\u00e9rebro dos pacientes pode diminuir os sintomas de tremores e de falta de coordena\u00e7\u00e3o motora.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tAinda n\u00e3o dispomos de uma medica\u00e7\u00e3o que interrompa ou reverta o quadro neurodegenerativo de pacientes com DA<\/p><p>55 ou outras formas de dem\u00eancia. Isso certamente causa uma afli\u00e7\u00e3o nos familiares dos pacientes ao verem aquele quadro<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tevoluir sem que muito possa ser feito. No entanto, \u00e9 bastante importante que a qualidade de vida dos pacientes seja<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tpreservada na medida do poss\u00edvel.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tUma informa\u00e7\u00e3o interessante \u00e9 que a musicoterapia \u2013 exposi\u00e7\u00e3o controlada e est\u00edmulo dos pacientes a m\u00fasicas que<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tlhe s\u00e3o prazerosas \u2013 tem claros efeitos positivos em sintomas de agita\u00e7\u00e3o, confus\u00e3o mental e bem-estar geral. A m\u00fasica ativa<\/p><p>60 circuitos cerebrais bastante complexos relacionados \u00e0s emo\u00e7\u00f5es e pode, de fato, fazer bem.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tPor fim, h\u00e1 de se ressaltar o cuidado que se deve ter com falsas promessas de revers\u00e3o ou cura da DA ou de outras<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tcondi\u00e7\u00f5es neurodegenerativas. Terapias milagrosas com p\u00edlulas ou cirurgias, mesmo que aplicadas por m\u00e9dicos, ainda n\u00e3o<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tt\u00eam validade cl\u00ednica e n\u00e3o h\u00e1 comprova\u00e7\u00e3o cient\u00edfica alguma de que funcionam. A comprova\u00e7\u00e3o cient\u00edfica \u00e9 realmente<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tnecess\u00e1ria para mostrar que os medicamentos t\u00eam a a\u00e7\u00e3o esperada e que n\u00e3o prejudicam mais ainda o j\u00e1 debilitado paciente.<\/p><p>65 Ainda h\u00e1 muitos mares a serem navegados na compreens\u00e3o das doen\u00e7as neurodegenerativas, mas o p\u00fablico em<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tgeral pode nos ajudar dando seu suporte e apoiando, sempre que poss\u00edvel, iniciativas de pesquisa nessa \u00e1rea.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>(Mychael V. Louren\u00e7o.<\/sub><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>Instituto de Bioqu\u00edmica M\u00e9dica, Universidade Federal do Rio de Janeiro.<\/sub><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: right;\">\t<sub>Mat\u00e9ria publicada em 10\/6\/19. Dispon\u00edvel em: cienciahoje.org.br)<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409587,"slug":"lingua-portuguesa-analise-das-estruturas-linguisticas-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise Morfol\u00f3gica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise Morfol\u00f3gica","pai":403617,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":425383,"slug":"lingua-portuguesa-analise-morfologica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1611893","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Direito","id":513,"slug":"analista-judiciario-area-direito"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador","id":17171,"slug":"analista-judiciario-especialidade-oficial-de-justica-avaliador"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":505,"slug":"analista-judiciario-area-servico-social"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553,"slug":"analista-judiciario-area-psicologia"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - Especialidade: Arquivologia","id":17173,"slug":"analista-judiciario-especialidade-arquivologia"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - Especialidade: M\u00e9dico do Trabalho","id":17174,"slug":"analista-judiciario-especialidade-medico-do-trabalho"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506,"slug":"analista-judiciario-area-biblioteconomia"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510,"slug":"analista-judiciario-area-contabilidade"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518,"slug":"analista-judiciario-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":524,"slug":"analista-judiciario-area-estatistica"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A rede urbana de Manaus \u00e9 uma das maiores do pa\u00eds em extens\u00e3o territorial e influencia cidades nos estados do Amazonas e de Roraima.","provas":[{"id":38606,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Direito","id":513,"slug":"analista-judiciario-area-direito"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Direito - 2019"},{"id":38608,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador","id":17171,"slug":"analista-judiciario-especialidade-oficial-de-justica-avaliador"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-analista-judiciario-especialidade-oficial-de-justica-avaliador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Analista Judici\u00e1rio - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador - 2019"},{"id":38610,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":505,"slug":"analista-judiciario-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2019"},{"id":38611,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553,"slug":"analista-judiciario-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia - 2019"},{"id":38614,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - Especialidade: Arquivologia","id":17173,"slug":"analista-judiciario-especialidade-arquivologia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-analista-judiciario-especialidade-arquivologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Analista Judici\u00e1rio - Especialidade: Arquivologia - 2019"},{"id":38615,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - Especialidade: M\u00e9dico do Trabalho","id":17174,"slug":"analista-judiciario-especialidade-medico-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-analista-judiciario-especialidade-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Analista Judici\u00e1rio - Especialidade: M\u00e9dico do Trabalho - 2019"},{"id":38616,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506,"slug":"analista-judiciario-area-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia - 2019"},{"id":38619,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510,"slug":"analista-judiciario-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2019"},{"id":38622,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518,"slug":"analista-judiciario-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2019"},{"id":38626,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":524,"slug":"analista-judiciario-area-estatistica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-estatistica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-05 11:55:50","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":1124481,"hashId":"71fab6abb9d8ad8afcd07232ff24c547","enunciado":"<p align=justify>A rede urbana de Manaus \u00e9 uma das maiores do pa\u00eds em\r\nextens\u00e3o territorial e influencia cidades nos estados do\r\nAmazonas e de Roraima.<\/p>","resposta":3998861,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3998861,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3998862,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Manaus \u00e9 uma metr\u00f3pole em plena Amaz\u00f4nia. Centro urbano que tem ganhado proje\u00e7\u00e3o nacional nas \u00faltimas d\u00e9cadas, a cidade exerce influ\u00eancia direta sobre munic\u00edpios dentro e fora do estado. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 rede urbana de Manaus, julgue os itens seguintes.","id":387755,"enunciado":"<p align=\"justify\">Manaus \u00e9 uma metr\u00f3pole em plena Amaz\u00f4nia. Centro\r\nurbano que tem ganhado proje\u00e7\u00e3o nacional nas \u00faltimas d\u00e9cadas, a\r\ncidade exerce influ\u00eancia direta sobre munic\u00edpios dentro e fora do\r\nestado.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 rede urbana de Manaus, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 e 17","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Amazonas - AM","oab":false,"nome":"Amazonas - AM","pai":397331,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397369,"slug":"geografia-amazonas-am"}],"slug":"geografia\/1124481","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Direito","id":513,"slug":"analista-judiciario-area-direito"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador","id":17171,"slug":"analista-judiciario-especialidade-oficial-de-justica-avaliador"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":505,"slug":"analista-judiciario-area-servico-social"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553,"slug":"analista-judiciario-area-psicologia"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - Especialidade: Arquivologia","id":17173,"slug":"analista-judiciario-especialidade-arquivologia"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - Especialidade: M\u00e9dico do Trabalho","id":17174,"slug":"analista-judiciario-especialidade-medico-do-trabalho"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506,"slug":"analista-judiciario-area-biblioteconomia"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510,"slug":"analista-judiciario-area-contabilidade"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518,"slug":"analista-judiciario-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":524,"slug":"analista-judiciario-area-estatistica"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O plano de log\u00edstica sustent\u00e1vel do Poder Judici\u00e1rio, com a\u00e7\u00f5es, metas e prazos de execu\u00e7\u00e3o, est\u00e1 vinculado ao planejamento operacional desse Poder.","provas":[{"id":38606,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Direito","id":513,"slug":"analista-judiciario-area-direito"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Direito - 2019"},{"id":38608,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador","id":17171,"slug":"analista-judiciario-especialidade-oficial-de-justica-avaliador"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-analista-judiciario-especialidade-oficial-de-justica-avaliador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Analista Judici\u00e1rio - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador - 2019"},{"id":38610,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":505,"slug":"analista-judiciario-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2019"},{"id":38611,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553,"slug":"analista-judiciario-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia - 2019"},{"id":38614,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - Especialidade: Arquivologia","id":17173,"slug":"analista-judiciario-especialidade-arquivologia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-analista-judiciario-especialidade-arquivologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Analista Judici\u00e1rio - Especialidade: Arquivologia - 2019"},{"id":38615,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - Especialidade: M\u00e9dico do Trabalho","id":17174,"slug":"analista-judiciario-especialidade-medico-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-analista-judiciario-especialidade-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Analista Judici\u00e1rio - Especialidade: M\u00e9dico do Trabalho - 2019"},{"id":38616,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506,"slug":"analista-judiciario-area-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia - 2019"},{"id":38619,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510,"slug":"analista-judiciario-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2019"},{"id":38622,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518,"slug":"analista-judiciario-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2019"},{"id":38626,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":524,"slug":"analista-judiciario-area-estatistica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-estatistica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-05 11:55:50","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":1124492,"hashId":"bfb553b487881a0943e767c65c7da721","enunciado":"<p align=justify>O plano de log\u00edstica sustent\u00e1vel do Poder Judici\u00e1rio, com\r\na\u00e7\u00f5es, metas e prazos de execu\u00e7\u00e3o, est\u00e1 vinculado ao\r\nplanejamento operacional desse Poder.<\/p>","resposta":3998892,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3998891,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3998892,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ainda com base na legisla\u00e7\u00e3o institucional e na legisla\u00e7\u00e3o do Poder Judici\u00e1rio do estado do Amazonas, julgue os itens seguintes.","id":387758,"enunciado":"<p align=justify>Ainda com base na legisla\u00e7\u00e3o institucional e na legisla\u00e7\u00e3o do Poder\r\nJudici\u00e1rio do estado do Amazonas, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25 a 29","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselho Nacional de Justi\u00e7a - CNJ","oab":true,"nome":"Conselho Nacional de Justi\u00e7a - CNJ","pai":396351,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":397401,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselho-nacional-de-justica-cnj"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es - CNJ","oab":true,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es - CNJ","pai":397401,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":397403,"slug":"legislacao-dos-orgaos-resolucoes-cnj"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1124492","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - Especialidade: Arquivologia","id":17173,"slug":"analista-judiciario-especialidade-arquivologia"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O recolhimento de documentos para guarda permanente justifica-se t\u00e3o somente em fun\u00e7\u00e3o do seu valor hist\u00f3rico documental.","provas":[{"id":38614,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - Especialidade: Arquivologia","id":17173,"slug":"analista-judiciario-especialidade-arquivologia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-analista-judiciario-especialidade-arquivologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Analista Judici\u00e1rio - Especialidade: Arquivologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-05 11:55:50","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":1125205,"hashId":"467d4791cf8c9b1794523357ff0de6c4","enunciado":"<p align=justify>O recolhimento de documentos para guarda permanente\r\njustifica-se t\u00e3o somente em fun\u00e7\u00e3o do seu valor hist\u00f3rico\r\ndocumental.<\/p>","resposta":4000799,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4000799,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":4000800,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos aos princ\u00edpios e conceitos da ci\u00eancia arquiv\u00edstica.","id":387907,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos aos princ\u00edpios e conceitos da\r\nci\u00eancia arquiv\u00edstica.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 51","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Conceitos Fundamentais","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404680,"slug":"arquivologia-conceitos-fundamentais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos e Defini\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Conceitos e Defini\u00e7\u00f5es","pai":404680,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404681,"slug":"arquivologia-conceitos-e-definicoes"}],"slug":"arquivologia\/1125205","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Direito","id":513,"slug":"analista-judiciario-area-direito"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador","id":17171,"slug":"analista-judiciario-especialidade-oficial-de-justica-avaliador"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":505,"slug":"analista-judiciario-area-servico-social"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553,"slug":"analista-judiciario-area-psicologia"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - Especialidade: Arquivologia","id":17173,"slug":"analista-judiciario-especialidade-arquivologia"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - Especialidade: M\u00e9dico do Trabalho","id":17174,"slug":"analista-judiciario-especialidade-medico-do-trabalho"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506,"slug":"analista-judiciario-area-biblioteconomia"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510,"slug":"analista-judiciario-area-contabilidade"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518,"slug":"analista-judiciario-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":524,"slug":"analista-judiciario-area-estatistica"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As v\u00edrgulas empregadas logo ap\u00f3s as express\u00f5es \u201cUma manh\u00e3\u201d (L. 17 e 18) e \u201cMinutos depois\u201d (L.20) justificam-se pela mesma regra de pontua\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":38606,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Direito","id":513,"slug":"analista-judiciario-area-direito"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Direito - 2019"},{"id":38608,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador","id":17171,"slug":"analista-judiciario-especialidade-oficial-de-justica-avaliador"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-analista-judiciario-especialidade-oficial-de-justica-avaliador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Analista Judici\u00e1rio - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador - 2019"},{"id":38610,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":505,"slug":"analista-judiciario-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2019"},{"id":38611,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553,"slug":"analista-judiciario-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia - 2019"},{"id":38614,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - Especialidade: Arquivologia","id":17173,"slug":"analista-judiciario-especialidade-arquivologia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-analista-judiciario-especialidade-arquivologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Analista Judici\u00e1rio - Especialidade: Arquivologia - 2019"},{"id":38615,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - Especialidade: M\u00e9dico do Trabalho","id":17174,"slug":"analista-judiciario-especialidade-medico-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-analista-judiciario-especialidade-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Analista Judici\u00e1rio - Especialidade: M\u00e9dico do Trabalho - 2019"},{"id":38616,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506,"slug":"analista-judiciario-area-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia - 2019"},{"id":38619,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510,"slug":"analista-judiciario-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2019"},{"id":38622,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518,"slug":"analista-judiciario-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2019"},{"id":38626,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":524,"slug":"analista-judiciario-area-estatistica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-estatistica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":7,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-05 11:55:50","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":1124479,"hashId":"f10c81c8aac9efb442a2c88462775f77","enunciado":"<p align=justify>As v\u00edrgulas empregadas logo ap\u00f3s as express\u00f5es \u201cUma manh\u00e3\u201d\r\n(L. 17 e 18) e \u201cMinutos depois\u201d (L.20) justificam-se pela mesma\r\nregra de pontua\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":3998857,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3998857,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3998858,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto CB1A1-I1____Em 1996, no artigo Contratos inteligentes, o\tcript\u00f3grafo Nick Szabo predizia que a Internet mudaria para\tsempre a natureza dos sistemas legais. A justi\u00e7a do futuro,4 dizia, estaria baseada em uma tecnologia chamada contratos inteligentes.\tOs contratos legais com que habitualmente trabalham\tos advogados est\u00e3o escritos em linguagem frequentemente7 amb\u00edgua e sujeita a interpreta\u00e7\u00f5es diversas. Um contrato\tinteligente \u00e9 um acordo escrito em c\u00f3digo de software, que,\tcomo linguagem de programa\u00e7\u00e3o, \u00e9 claro e objetivo.10 O contrato se executa de maneira autom\u00e1tica quando se\tcumprem as condi\u00e7\u00f5es acordadas. Ambas as partes podem ter\tcerteza quase total de que o acordo se cumprir\u00e1 tal como foi13 combinado. E tudo ocorre em uma rede descentralizada de\tcomputadores. N\u00e3o h\u00e1 nada que as partes possam fazer para\tevitar o cumprimento do contrato.16___Imaginemos que Alice compre um autom\u00f3vel com um\tcr\u00e9dito banc\u00e1rio, mas deixe de pagar suas presta\u00e7\u00f5es. Uma\tmanh\u00e3, introduz sua chave digital no ve\u00edculo, e a porta n\u00e3o19 abre. Foi bloqueada por falta de cumprimento do contrato.\tMinutos depois, chega o funcion\u00e1rio do banco com outra chave\tdigital. Abre a porta, liga o motor e parte com o ve\u00edculo.22 O contrato inteligente bloqueou, de maneira autom\u00e1tica, o uso\tdo dispositivo digital por Alice, porque ela n\u00e3o cumpriu o\tcontrato. O banco recupera o ve\u00edculo, sem perder tempo com25 advogados.\tSzabo prop\u00f4s os contratos inteligentes nos anos 90 do\ts\u00e9culo passado. Mas, durante muito tempo, a proposta ficou s\u00f328 na ideia. At\u00e9 que, em 2014, um jovem russo-canadense de 19\tanos de idade, Vitalik Buterin, lan\u00e7ou a Ethereum, uma\tlegaltech que mant\u00e9m registro compartilhado com a rede31 bitcoin, mas tem linguagem de programa\u00e7\u00e3o mais sofisticada\tque permite a grava\u00e7\u00e3o de contratos inteligentes. Os contratos\tinteligentes prometem automatizar muitas das a\u00e7\u00f5es que34 historicamente se fizeram por meio de sistemas legais, com\tredu\u00e7\u00e3o de seus custos e aumento de sua velocidade e seguran\u00e7a.\tAinda que o segmento esteja em fase inicial, aos37 poucos v\u00e3o surgindo mais legaltechs para aplicar contratos\tinteligentes em diferentes setores da economia. Um dos\tprincipais desafios est\u00e1 no ambiente regulat\u00f3rio \u2014 em40 particular, no reconhecimento legal desses contratos. \u201cHoje\tcontamos com projetos de implementa\u00e7\u00e3o de contratos\tinteligentes com validade legal, como OpenLaw, da ConsenSys43 (Estados Unidos da Am\u00e9rica \u2013 EUA), Accord Project (EUA e\tReino Unido), Agrello (Est\u00f4nia) e dezenas de pequenos\tempreendimentos pelo mundo\u201d, afirma o advogado46 especializado em novas tecnologias Albi Rodriguez Jaramillo,\tcofundador da comunidade LegalBlock.\tUm segundo desafio \u00e9 desenvolver a infraestrutura49 necess\u00e1ria para que os contratos inteligentes possam ser\texecutados. Isso inclui a cria\u00e7\u00e3o de fechaduras inteligentes que\trespondam \u00e0s ordens desses contratos. Elas far\u00e3o a hipot\u00e9tica52 devedora Alice n\u00e3o conseguir abrir o carro por ter deixado de\tpagar as presta\u00e7\u00f5es. A empresa Slock.it desenvolve uma rede\tuniversal de compartilhamento (universal sharing network) na55 qual, espera-se, v\u00e3o interagir carros, casas e outros ativos da\teconomia compartilhada. Ser\u00e1 uma pe\u00e7a fundamental para o\tdesenvolvimento dos contratos inteligentes na nova economia.Federico Ast. Como faremos justi\u00e7a? \u2013 A chegada dos contratos inteligentes. In: \u00c9POCA neg\u00f3cios. 9\/12\/2018. Internet: &lt;https:\/\/epocanegocios.globo.com&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).Ainda com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s propriedades lingu\u00edsticas e aos sentidos do texto CB1A1-I, julgue os seguintes itens.","id":387753,"enunciado":"<p><strong>Texto CB1A1-I<\/strong><\/p><p><br><\/p><p><em>1<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>Em 1996, no artigo<strong> Contratos inteligentes<\/strong>, o<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tcript\u00f3grafo Nick Szabo predizia que a Internet mudaria para<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tsempre a natureza dos sistemas legais. A justi\u00e7a do futuro,<\/p><p><em>4<\/em> dizia, estaria baseada em uma tecnologia chamada contratos inteligentes.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tOs contratos legais com que habitualmente trabalham<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tos advogados est\u00e3o escritos em linguagem frequentemente<\/p><p><em>7<\/em> amb\u00edgua e sujeita a interpreta\u00e7\u00f5es diversas. Um contrato<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tinteligente \u00e9 um acordo escrito em c\u00f3digo de <em>software<\/em>, que,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tcomo linguagem de programa\u00e7\u00e3o, \u00e9 claro e objetivo.<\/p><p><em>10<\/em> O contrato se executa de maneira autom\u00e1tica quando se<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tcumprem as condi\u00e7\u00f5es acordadas. Ambas as partes podem ter<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tcerteza quase total de que o acordo se cumprir\u00e1 tal como foi<\/p><p><em>13<\/em> combinado. E tudo ocorre em uma rede descentralizada de<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tcomputadores. N\u00e3o h\u00e1 nada que as partes possam fazer para<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tevitar o cumprimento do contrato.<\/p><p><em>16<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Imaginemos que Alice compre um autom\u00f3vel com um<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tcr\u00e9dito banc\u00e1rio, mas deixe de pagar suas presta\u00e7\u00f5es. Uma<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tmanh\u00e3, introduz sua chave digital no ve\u00edculo, e a porta n\u00e3o<\/p><p><em>19<\/em> abre. Foi bloqueada por falta de cumprimento do contrato.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tMinutos depois, chega o funcion\u00e1rio do banco com outra chave<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tdigital. Abre a porta, liga o motor e parte com o ve\u00edculo.<\/p><p><em>22<\/em> O contrato inteligente bloqueou, de maneira autom\u00e1tica, o uso<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tdo dispositivo digital por Alice, porque ela n\u00e3o cumpriu o<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tcontrato. O banco recupera o ve\u00edculo, sem perder tempo com<\/p><p><em>25<\/em> advogados.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tSzabo prop\u00f4s os contratos inteligentes nos anos 90 do<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\ts\u00e9culo passado. Mas, durante muito tempo, a proposta ficou s\u00f3<\/p><p><em>28 <\/em>na ideia. At\u00e9 que, em 2014, um jovem russo-canadense de 19<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tanos de idade, Vitalik Buterin, lan\u00e7ou a Ethereum, uma<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<em>legaltech <\/em>que mant\u00e9m registro compartilhado com a rede<\/p><p><em>31<\/em> <em>bitcoin<\/em>, mas tem linguagem de programa\u00e7\u00e3o mais sofisticada<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tque permite a grava\u00e7\u00e3o de contratos inteligentes. Os contratos<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tinteligentes prometem automatizar muitas das a\u00e7\u00f5es que<\/p><p><em>34<\/em> historicamente se fizeram por meio de sistemas legais, com<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tredu\u00e7\u00e3o de seus custos e aumento de sua velocidade e seguran\u00e7a.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tAinda que o segmento esteja em fase inicial, aos<\/p><p><em>37 <\/em>poucos v\u00e3o surgindo mais <em>legaltechs <\/em>para aplicar contratos<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tinteligentes em diferentes setores da economia. Um dos<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tprincipais desafios est\u00e1 no ambiente regulat\u00f3rio \u2014 em<\/p><p><em>40<\/em> particular, no reconhecimento legal desses contratos. \u201cHoje<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tcontamos com projetos de implementa\u00e7\u00e3o de contratos<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tinteligentes com validade legal, como OpenLaw, da ConsenSys<\/p><p><em>43<\/em> (Estados Unidos da Am\u00e9rica \u2013 EUA), Accord Project (EUA e<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tReino Unido), Agrello (Est\u00f4nia) e dezenas de pequenos<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tempreendimentos pelo mundo\u201d, afirma o advogado<\/p><p><em>46 <\/em>especializado em novas tecnologias Albi Rodriguez Jaramillo,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tcofundador da comunidade LegalBlock.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tUm segundo desafio \u00e9 desenvolver a infraestrutura<\/p><p><em>49<\/em> necess\u00e1ria para que os contratos inteligentes possam ser<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\texecutados. Isso inclui a cria\u00e7\u00e3o de fechaduras inteligentes que<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\trespondam \u00e0s ordens desses contratos. Elas far\u00e3o a hipot\u00e9tica<\/p><p><em>52<\/em> devedora Alice n\u00e3o conseguir abrir o carro por ter deixado de<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tpagar as presta\u00e7\u00f5es. A empresa Slock.it desenvolve uma rede<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tuniversal de compartilhamento (<em>universal sharing network<\/em>) na<\/p><p><em>55 <\/em>qual, espera-se, v\u00e3o interagir carros, casas e outros ativos da<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\teconomia compartilhada. Ser\u00e1 uma pe\u00e7a fundamental para o<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tdesenvolvimento dos contratos inteligentes na nova economia.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>Federico Ast. Como faremos justi\u00e7a? \u2013 A chegada dos contratos inteligentes. In: \u00c9POCA neg\u00f3cios. 9\/12\/2018. Internet: &lt;https:\/\/epocanegocios.globo.com&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ainda com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s propriedades lingu\u00edsticas e aos sentidos do texto CB1A1-I, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 12 a 14","ordem":12},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Uso da V\u00edrgula","oab":false,"nome":"Uso da V\u00edrgula","pai":409442,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403667,"slug":"lingua-portuguesa-uso-da-virgula"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1124479","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Direito","id":513,"slug":"analista-judiciario-area-direito"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador","id":17171,"slug":"analista-judiciario-especialidade-oficial-de-justica-avaliador"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":505,"slug":"analista-judiciario-area-servico-social"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553,"slug":"analista-judiciario-area-psicologia"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - Especialidade: Arquivologia","id":17173,"slug":"analista-judiciario-especialidade-arquivologia"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - Especialidade: M\u00e9dico do Trabalho","id":17174,"slug":"analista-judiciario-especialidade-medico-do-trabalho"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506,"slug":"analista-judiciario-area-biblioteconomia"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510,"slug":"analista-judiciario-area-contabilidade"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518,"slug":"analista-judiciario-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":524,"slug":"analista-judiciario-area-estatistica"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Conforme o \u00faltimo par\u00e1grafo do texto, ainda n\u00e3o h\u00e1 certeza de que carros, casas e outros ativos da economia compartilhada realmente v\u00e3o interagir com a rede universal de compartilhamento desenvolvida pela Slock.it.","provas":[{"id":38606,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Direito","id":513,"slug":"analista-judiciario-area-direito"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Direito - 2019"},{"id":38608,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador","id":17171,"slug":"analista-judiciario-especialidade-oficial-de-justica-avaliador"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-analista-judiciario-especialidade-oficial-de-justica-avaliador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Analista Judici\u00e1rio - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador - 2019"},{"id":38610,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":505,"slug":"analista-judiciario-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2019"},{"id":38611,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553,"slug":"analista-judiciario-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia - 2019"},{"id":38614,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - Especialidade: Arquivologia","id":17173,"slug":"analista-judiciario-especialidade-arquivologia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-analista-judiciario-especialidade-arquivologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Analista Judici\u00e1rio - Especialidade: Arquivologia - 2019"},{"id":38615,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - Especialidade: M\u00e9dico do Trabalho","id":17174,"slug":"analista-judiciario-especialidade-medico-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-analista-judiciario-especialidade-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Analista Judici\u00e1rio - Especialidade: M\u00e9dico do Trabalho - 2019"},{"id":38616,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506,"slug":"analista-judiciario-area-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia - 2019"},{"id":38619,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510,"slug":"analista-judiciario-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2019"},{"id":38622,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518,"slug":"analista-judiciario-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2019"},{"id":38626,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":524,"slug":"analista-judiciario-area-estatistica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-estatistica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-05 11:55:50","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":1124470,"hashId":"13b42834274ddad7ca0da34d87cade00","enunciado":"<p align=justify>Conforme o \u00faltimo par\u00e1grafo do texto, ainda n\u00e3o h\u00e1 certeza de\r\nque carros, casas e outros ativos da economia compartilhada\r\nrealmente v\u00e3o interagir com a rede universal de\r\ncompartilhamento desenvolvida pela Slock.it.<\/p>","resposta":3998833,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3998833,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3998834,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto CB1A1-I1____Em 1996, no artigo Contratos inteligentes, o\tcript\u00f3grafo Nick Szabo predizia que a Internet mudaria para\tsempre a natureza dos sistemas legais. A justi\u00e7a do futuro,4 dizia, estaria baseada em uma tecnologia chamada contratos inteligentes.\tOs contratos legais com que habitualmente trabalham\tos advogados est\u00e3o escritos em linguagem frequentemente7 amb\u00edgua e sujeita a interpreta\u00e7\u00f5es diversas. Um contrato\tinteligente \u00e9 um acordo escrito em c\u00f3digo de software, que,\tcomo linguagem de programa\u00e7\u00e3o, \u00e9 claro e objetivo.10 O contrato se executa de maneira autom\u00e1tica quando se\tcumprem as condi\u00e7\u00f5es acordadas. Ambas as partes podem ter\tcerteza quase total de que o acordo se cumprir\u00e1 tal como foi13 combinado. E tudo ocorre em uma rede descentralizada de\tcomputadores. N\u00e3o h\u00e1 nada que as partes possam fazer para\tevitar o cumprimento do contrato.16____Imaginemos que Alice compre um autom\u00f3vel com um\tcr\u00e9dito banc\u00e1rio, mas deixe de pagar suas presta\u00e7\u00f5es. Uma\tmanh\u00e3, introduz sua chave digital no ve\u00edculo, e a porta n\u00e3o19 abre. Foi bloqueada por falta de cumprimento do contrato.\tMinutos depois, chega o funcion\u00e1rio do banco com outra chave\tdigital. Abre a porta, liga o motor e parte com o ve\u00edculo.22 O contrato inteligente bloqueou, de maneira autom\u00e1tica, o uso\tdo dispositivo digital por Alice, porque ela n\u00e3o cumpriu o\tcontrato. O banco recupera o ve\u00edculo, sem perder tempo com25 advogados.\tSzabo prop\u00f4s os contratos inteligentes nos anos 90 do\ts\u00e9culo passado. Mas, durante muito tempo, a proposta ficou s\u00f328 na ideia. At\u00e9 que, em 2014, um jovem russo-canadense de 19\tanos de idade, Vitalik Buterin, lan\u00e7ou a Ethereum, uma\tlegaltech que mant\u00e9m registro compartilhado com a rede31 bitcoin, mas tem linguagem de programa\u00e7\u00e3o mais sofisticada\tque permite a grava\u00e7\u00e3o de contratos inteligentes. Os contratos\tinteligentes prometem automatizar muitas das a\u00e7\u00f5es que34 historicamente se fizeram por meio de sistemas legais, com\tredu\u00e7\u00e3o de seus custos e aumento de sua velocidade e seguran\u00e7a.\tAinda que o segmento esteja em fase inicial, aos37 poucos v\u00e3o surgindo mais legaltechs para aplicar contratos\tinteligentes em diferentes setores da economia. Um dos\tprincipais desafios est\u00e1 no ambiente regulat\u00f3rio \u2014 em40 particular, no reconhecimento legal desses contratos. \u201cHoje\tcontamos com projetos de implementa\u00e7\u00e3o de contratos\tinteligentes com validade legal, como OpenLaw, da ConsenSys43 (Estados Unidos da Am\u00e9rica \u2013 EUA), Accord Project (EUA e\tReino Unido), Agrello (Est\u00f4nia) e dezenas de pequenos\tempreendimentos pelo mundo\u201d, afirma o advogado46 especializado em novas tecnologias Albi Rodriguez Jaramillo,\tcofundador da comunidade LegalBlock.\tUm segundo desafio \u00e9 desenvolver a infraestrutura49 necess\u00e1ria para que os contratos inteligentes possam ser\texecutados. Isso inclui a cria\u00e7\u00e3o de fechaduras inteligentes que\trespondam \u00e0s ordens desses contratos. Elas far\u00e3o a hipot\u00e9tica52 devedora Alice n\u00e3o conseguir abrir o carro por ter deixado de\tpagar as presta\u00e7\u00f5es. A empresa Slock.it desenvolve uma rede\tuniversal de compartilhamento (universal sharing network) na55 qual, espera-se, v\u00e3o interagir carros, casas e outros ativos da\teconomia compartilhada. Ser\u00e1 uma pe\u00e7a fundamental para o\tdesenvolvimento dos contratos inteligentes na nova economia.Federico Ast. Como faremos justi\u00e7a? \u2013 A chegada dos contratos inteligentes. In: \u00c9POCA neg\u00f3cios. 9\/12\/2018. Internet: &lt;https:\/\/epocanegocios.globo.com&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).Tendo como refer\u00eancia as ideias do texto CB1A1-I, julgue os itens a seguir.","id":387751,"enunciado":"<p><strong>Texto CB1A1-I<\/strong><\/p><p><br><\/p><p><em>1<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>Em 1996, no artigo<strong> Contratos inteligentes<\/strong>, o<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tcript\u00f3grafo Nick Szabo predizia que a Internet mudaria para<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tsempre a natureza dos sistemas legais. A justi\u00e7a do futuro,<\/p><p><em>4<\/em> dizia, estaria baseada em uma tecnologia chamada contratos inteligentes.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tOs contratos legais com que habitualmente trabalham<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tos advogados est\u00e3o escritos em linguagem frequentemente<\/p><p><em>7<\/em> amb\u00edgua e sujeita a interpreta\u00e7\u00f5es diversas. Um contrato<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tinteligente \u00e9 um acordo escrito em c\u00f3digo de <em>software<\/em>, que,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tcomo linguagem de programa\u00e7\u00e3o, \u00e9 claro e objetivo.<\/p><p><em>10<\/em> O contrato se executa de maneira autom\u00e1tica quando se<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tcumprem as condi\u00e7\u00f5es acordadas. Ambas as partes podem ter<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tcerteza quase total de que o acordo se cumprir\u00e1 tal como foi<\/p><p><em>13<\/em> combinado. E tudo ocorre em uma rede descentralizada de<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tcomputadores. N\u00e3o h\u00e1 nada que as partes possam fazer para<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tevitar o cumprimento do contrato.<\/p><p><em>16<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>Imaginemos que Alice compre um autom\u00f3vel com um<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tcr\u00e9dito banc\u00e1rio, mas deixe de pagar suas presta\u00e7\u00f5es. Uma<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tmanh\u00e3, introduz sua chave digital no ve\u00edculo, e a porta n\u00e3o<\/p><p><em>19 <\/em>abre. Foi bloqueada por falta de cumprimento do contrato.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tMinutos depois, chega o funcion\u00e1rio do banco com outra chave<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tdigital. Abre a porta, liga o motor e parte com o ve\u00edculo.<\/p><p><em>22 <\/em>O contrato inteligente bloqueou, de maneira autom\u00e1tica, o uso<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tdo dispositivo digital por Alice, porque ela n\u00e3o cumpriu o<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tcontrato. O banco recupera o ve\u00edculo, sem perder tempo com<\/p><p><em>25<\/em> advogados.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tSzabo prop\u00f4s os contratos inteligentes nos anos 90 do<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\ts\u00e9culo passado. Mas, durante muito tempo, a proposta ficou s\u00f3<\/p><p><em>28<\/em> na ideia. At\u00e9 que, em 2014, um jovem russo-canadense de 19<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tanos de idade, Vitalik Buterin, lan\u00e7ou a Ethereum, uma<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<em>legaltech <\/em>que mant\u00e9m registro compartilhado com a rede<\/p><p><em>31<\/em> <em>bitcoin<\/em>, mas tem linguagem de programa\u00e7\u00e3o mais sofisticada<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tque permite a grava\u00e7\u00e3o de contratos inteligentes. Os contratos<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tinteligentes prometem automatizar muitas das a\u00e7\u00f5es que<\/p><p><em>34<\/em> historicamente se fizeram por meio de sistemas legais, com<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tredu\u00e7\u00e3o de seus custos e aumento de sua velocidade e seguran\u00e7a.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tAinda que o segmento esteja em fase inicial, aos<\/p><p><em>37 <\/em>poucos v\u00e3o surgindo mais <em>legaltechs <\/em>para aplicar contratos<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tinteligentes em diferentes setores da economia. Um dos<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tprincipais desafios est\u00e1 no ambiente regulat\u00f3rio \u2014 em<\/p><p><em>40 <\/em>particular, no reconhecimento legal desses contratos. \u201cHoje<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tcontamos com projetos de implementa\u00e7\u00e3o de contratos<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tinteligentes com validade legal, como OpenLaw, da ConsenSys<\/p><p><em>43<\/em> (Estados Unidos da Am\u00e9rica \u2013 EUA), Accord Project (EUA e<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tReino Unido), Agrello (Est\u00f4nia) e dezenas de pequenos<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tempreendimentos pelo mundo\u201d, afirma o advogado<\/p><p><em>46 <\/em>especializado em novas tecnologias Albi Rodriguez Jaramillo,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tcofundador da comunidade LegalBlock.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tUm segundo desafio \u00e9 desenvolver a infraestrutura<\/p><p><em>49 <\/em>necess\u00e1ria para que os contratos inteligentes possam ser<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\texecutados. Isso inclui a cria\u00e7\u00e3o de fechaduras inteligentes que<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\trespondam \u00e0s ordens desses contratos. Elas far\u00e3o a hipot\u00e9tica<\/p><p><em>52<\/em> devedora Alice n\u00e3o conseguir abrir o carro por ter deixado de<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tpagar as presta\u00e7\u00f5es. A empresa Slock.it desenvolve uma rede<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tuniversal de compartilhamento (<em>universal sharing network<\/em>) na<\/p><p><em>55 <\/em>qual, espera-se, v\u00e3o interagir carros, casas e outros ativos da<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\teconomia compartilhada. Ser\u00e1 uma pe\u00e7a fundamental para o<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tdesenvolvimento dos contratos inteligentes na nova economia.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>Federico Ast. Como faremos justi\u00e7a? \u2013 A chegada dos contratos inteligentes. In: \u00c9POCA neg\u00f3cios. 9\/12\/2018. Internet: &lt;https:\/\/epocanegocios.globo.com&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/sub><\/p><p><br><\/p><p>Tendo como refer\u00eancia as ideias do texto CB1A1-I, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 7","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1124470","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Direito","id":513,"slug":"analista-judiciario-area-direito"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador","id":17171,"slug":"analista-judiciario-especialidade-oficial-de-justica-avaliador"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":505,"slug":"analista-judiciario-area-servico-social"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553,"slug":"analista-judiciario-area-psicologia"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - Especialidade: Arquivologia","id":17173,"slug":"analista-judiciario-especialidade-arquivologia"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - Especialidade: M\u00e9dico do Trabalho","id":17174,"slug":"analista-judiciario-especialidade-medico-do-trabalho"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506,"slug":"analista-judiciario-area-biblioteconomia"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510,"slug":"analista-judiciario-area-contabilidade"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518,"slug":"analista-judiciario-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":524,"slug":"analista-judiciario-area-estatistica"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os servi\u00e7os socioassistenciais para pessoa com defici\u00eancia em situa\u00e7\u00e3o de depend\u00eancia incluem a presta\u00e7\u00e3o de cuidados b\u00e1sicos e instrumentais por cuidadores sociais.","provas":[{"id":38606,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Direito","id":513,"slug":"analista-judiciario-area-direito"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Direito - 2019"},{"id":38608,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador","id":17171,"slug":"analista-judiciario-especialidade-oficial-de-justica-avaliador"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-analista-judiciario-especialidade-oficial-de-justica-avaliador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Analista Judici\u00e1rio - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador - 2019"},{"id":38610,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":505,"slug":"analista-judiciario-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2019"},{"id":38611,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553,"slug":"analista-judiciario-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia - 2019"},{"id":38614,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - Especialidade: Arquivologia","id":17173,"slug":"analista-judiciario-especialidade-arquivologia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-analista-judiciario-especialidade-arquivologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Analista Judici\u00e1rio - Especialidade: Arquivologia - 2019"},{"id":38615,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - Especialidade: M\u00e9dico do Trabalho","id":17174,"slug":"analista-judiciario-especialidade-medico-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-analista-judiciario-especialidade-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Analista Judici\u00e1rio - Especialidade: M\u00e9dico do Trabalho - 2019"},{"id":38616,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506,"slug":"analista-judiciario-area-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia - 2019"},{"id":38619,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510,"slug":"analista-judiciario-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2019"},{"id":38622,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518,"slug":"analista-judiciario-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2019"},{"id":38626,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":524,"slug":"analista-judiciario-area-estatistica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-estatistica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-05 11:55:50","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":1124502,"hashId":"1bcd308744414fdeda2993d47fefd69b","enunciado":"<p align=justify>Os servi\u00e7os socioassistenciais para pessoa com defici\u00eancia em\r\nsitua\u00e7\u00e3o de depend\u00eancia incluem a presta\u00e7\u00e3o de cuidados\r\nb\u00e1sicos e instrumentais por cuidadores sociais.<\/p>","resposta":3998917,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3998917,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3998918,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, tendo como refer\u00eancia a Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia (Lei n.\u00ba 13.146\/2015).","id":387759,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, tendo como refer\u00eancia a Lei Brasileira de\r\nInclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia (Lei n.\u00ba 13.146\/2015).<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30 a 34","ordem":30},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia - Lei 13.146\/2015 (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia).","oab":true,"nome":"Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia - Lei 13.146\/2015 (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia).","pai":395365,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":400545,"slug":"legislacao-federal-estatuto-da-pessoa-com-deficiencia-lei-13-146-2015-lei-brasileira-de-inclusao-da-pessoa-com-deficiencia"}],"slug":"legislacao-federal\/1124502","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Direito","id":513,"slug":"analista-judiciario-area-direito"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador","id":17171,"slug":"analista-judiciario-especialidade-oficial-de-justica-avaliador"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":505,"slug":"analista-judiciario-area-servico-social"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553,"slug":"analista-judiciario-area-psicologia"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - Especialidade: Arquivologia","id":17173,"slug":"analista-judiciario-especialidade-arquivologia"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - Especialidade: M\u00e9dico do Trabalho","id":17174,"slug":"analista-judiciario-especialidade-medico-do-trabalho"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506,"slug":"analista-judiciario-area-biblioteconomia"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510,"slug":"analista-judiciario-area-contabilidade"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518,"slug":"analista-judiciario-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":524,"slug":"analista-judiciario-area-estatistica"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quando for invi\u00e1vel realizar cita\u00e7\u00e3o, intima\u00e7\u00e3o ou notifica\u00e7\u00e3o por meio eletr\u00f4nico, deve-se obedecer \u00e0s regras ordin\u00e1rias aplic\u00e1veis aos documentos f\u00edsicos, devendo-se digitaliz\u00e1-los e posteriormente destru\u00ed-los.","provas":[{"id":38606,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Direito","id":513,"slug":"analista-judiciario-area-direito"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Direito - 2019"},{"id":38608,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador","id":17171,"slug":"analista-judiciario-especialidade-oficial-de-justica-avaliador"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-analista-judiciario-especialidade-oficial-de-justica-avaliador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Analista Judici\u00e1rio - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador - 2019"},{"id":38610,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":505,"slug":"analista-judiciario-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2019"},{"id":38611,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553,"slug":"analista-judiciario-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia - 2019"},{"id":38614,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - Especialidade: Arquivologia","id":17173,"slug":"analista-judiciario-especialidade-arquivologia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-analista-judiciario-especialidade-arquivologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Analista Judici\u00e1rio - Especialidade: Arquivologia - 2019"},{"id":38615,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - Especialidade: M\u00e9dico do Trabalho","id":17174,"slug":"analista-judiciario-especialidade-medico-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-analista-judiciario-especialidade-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Analista Judici\u00e1rio - Especialidade: M\u00e9dico do Trabalho - 2019"},{"id":38616,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506,"slug":"analista-judiciario-area-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia - 2019"},{"id":38619,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510,"slug":"analista-judiciario-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2019"},{"id":38622,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518,"slug":"analista-judiciario-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2019"},{"id":38626,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":524,"slug":"analista-judiciario-area-estatistica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-estatistica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-05 11:55:50","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":1124510,"hashId":"6e6c6af0653dbbd691af482e948623f0","enunciado":"<p align=justify>Quando for invi\u00e1vel realizar cita\u00e7\u00e3o, intima\u00e7\u00e3o ou notifica\u00e7\u00e3o\r\npor meio eletr\u00f4nico, deve-se obedecer \u00e0s regras ordin\u00e1rias\r\naplic\u00e1veis aos documentos f\u00edsicos, devendo-se digitaliz\u00e1-los e\r\nposteriormente destru\u00ed-los.<\/p>","resposta":3998939,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3998939,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3998940,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, com base na Lei n.\u00ba 11.419\/2006.","id":387762,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os pr\u00f3ximos itens, com base na Lei n.\u00ba 11.419\/2006.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37 a 40","ordem":37},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.419\/2006 - Disp\u00f5e sobre a informatiza\u00e7\u00e3o do processo judicial; altera a Lei no 5.869, de 11 de janeiro de 1973 - C\u00f3digo de Processo Civil; e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 11.419\/2006 - Disp\u00f5e sobre a informatiza\u00e7\u00e3o do processo judicial; altera a Lei no 5.869, de 11 de janeiro de 1973 - C\u00f3digo de Processo Civil; e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395699,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":396496,"slug":"legislacao-federal-lei-no-11-419-2006-dispoe-sobre-a-informatizacao-do-processo-judicial-altera-a-lei-no-5-869-de-11-de-janeiro-de-1973-codigo-de-processo-civil-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/1124510","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Direito","id":513,"slug":"analista-judiciario-area-direito"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador","id":17171,"slug":"analista-judiciario-especialidade-oficial-de-justica-avaliador"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":505,"slug":"analista-judiciario-area-servico-social"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553,"slug":"analista-judiciario-area-psicologia"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - Especialidade: Arquivologia","id":17173,"slug":"analista-judiciario-especialidade-arquivologia"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - Especialidade: M\u00e9dico do Trabalho","id":17174,"slug":"analista-judiciario-especialidade-medico-do-trabalho"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506,"slug":"analista-judiciario-area-biblioteconomia"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510,"slug":"analista-judiciario-area-contabilidade"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518,"slug":"analista-judiciario-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":524,"slug":"analista-judiciario-area-estatistica"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso um servidor efetivo do Poder Judici\u00e1rio do estado do Amazonas tenha os t\u00edtulos de mestre e doutor e outro servidor efetivo tenha apenas o t\u00edtulo de doutor, ambos far\u00e3o jus \u00e0 gratifica\u00e7\u00e3o adicional de qualifica\u00e7\u00e3o, que, nesse caso, corresponde ao mesmo percentual, que incidir\u00e1 sobre o vencimento b\u00e1sico de cada um deles.","provas":[{"id":38606,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Direito","id":513,"slug":"analista-judiciario-area-direito"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Direito - 2019"},{"id":38608,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador","id":17171,"slug":"analista-judiciario-especialidade-oficial-de-justica-avaliador"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-analista-judiciario-especialidade-oficial-de-justica-avaliador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Analista Judici\u00e1rio - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador - 2019"},{"id":38610,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":505,"slug":"analista-judiciario-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2019"},{"id":38611,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553,"slug":"analista-judiciario-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia - 2019"},{"id":38614,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - Especialidade: Arquivologia","id":17173,"slug":"analista-judiciario-especialidade-arquivologia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-analista-judiciario-especialidade-arquivologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Analista Judici\u00e1rio - Especialidade: Arquivologia - 2019"},{"id":38615,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - Especialidade: M\u00e9dico do Trabalho","id":17174,"slug":"analista-judiciario-especialidade-medico-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-analista-judiciario-especialidade-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Analista Judici\u00e1rio - Especialidade: M\u00e9dico do Trabalho - 2019"},{"id":38616,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506,"slug":"analista-judiciario-area-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia - 2019"},{"id":38619,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510,"slug":"analista-judiciario-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2019"},{"id":38622,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518,"slug":"analista-judiciario-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2019"},{"id":38626,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":524,"slug":"analista-judiciario-area-estatistica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-estatistica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-05 11:55:50","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":1124487,"hashId":"c1e50f0654871e3390ea50c3c0204101","enunciado":"<p align=justify>Caso um servidor efetivo do Poder Judici\u00e1rio do estado do\r\nAmazonas tenha os t\u00edtulos de mestre e doutor e outro servidor\r\nefetivo tenha apenas o t\u00edtulo de doutor, ambos far\u00e3o jus \u00e0\r\ngratifica\u00e7\u00e3o adicional de qualifica\u00e7\u00e3o, que, nesse caso,\r\ncorresponde ao mesmo percentual, que incidir\u00e1 sobre o\r\nvencimento b\u00e1sico de cada um deles.<\/p>","resposta":3998878,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3998878,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3998879,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tendo como refer\u00eancia a legisla\u00e7\u00e3o institucional e a legisla\u00e7\u00e3o do Poder Judici\u00e1rio do estado do Amazonas, julgue os itens a seguir.","id":387757,"enunciado":"<p align=justify>Tendo como refer\u00eancia a legisla\u00e7\u00e3o institucional e a legisla\u00e7\u00e3o do\r\nPoder Judici\u00e1rio do estado do Amazonas, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 20 a 24","ordem":20},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Amazonas - AM","oab":false,"nome":"Amazonas - AM","pai":291236,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395609,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-amazonas-am"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 3.226\/2008 - Disp\u00f5es sobre o plano de cargos, carreiras e sal\u00e1rios dos servidores e serventu\u00e1rios dos \u00f3rg\u00e3os do Poder Judici\u00e1rio do Estado do Amazonas. Estabelece as diretrizes b\u00e1sicas para a administra\u00e7\u00e3o de pessoal, introduz modifica\u00e7\u00f5es nas normas","oab":false,"nome":"Lei 3.226\/2008 - Disp\u00f5es sobre o plano de cargos, carreiras e sal\u00e1rios dos servidores e serventu\u00e1rios dos \u00f3rg\u00e3os do Poder Judici\u00e1rio do Estado do Amazonas. Estabelece as diretrizes b\u00e1sicas para a administra\u00e7\u00e3o de pessoal, introduz modifica\u00e7\u00f5es nas normas","pai":395609,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":399956,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-3-226-2008-dispoes-sobre-o-plano-de-cargos-carreiras-e-salarios-dos-servidores-e-serventuarios-dos-orgaos-do-poder-judiciario-do-estado-do-amazonas-estabelece-as-diretrizes-basicas-para-a-administracao-de-pessoal-introduz-modificacoes-nas-normas"}],"slug":"direito-constitucional\/1124487","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - Especialidade: Arquivologia","id":17173,"slug":"analista-judiciario-especialidade-arquivologia"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Cabe ao Conselho Nacional de Arquivos, por interm\u00e9dio de seu dirigente m\u00e1ximo, propor ao presidente da Rep\u00fablica a declara\u00e7\u00e3o de interesse p\u00fablico e social de arquivos privados.","provas":[{"id":38614,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - Especialidade: Arquivologia","id":17173,"slug":"analista-judiciario-especialidade-arquivologia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-analista-judiciario-especialidade-arquivologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Analista Judici\u00e1rio - Especialidade: Arquivologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-05 11:55:50","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":1125194,"hashId":"1f069db1be31a9ccf69edd2e098ef7cc","enunciado":"<p align=justify>Cabe ao Conselho Nacional de Arquivos, por interm\u00e9dio de\r\nseu dirigente m\u00e1ximo, propor ao presidente da Rep\u00fablica a\r\ndeclara\u00e7\u00e3o de interesse p\u00fablico e social de arquivos privados.<\/p>","resposta":4000777,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4000776,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":4000777,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando as pol\u00edticas p\u00fablicas de arquivo e a legisla\u00e7\u00e3o arquiv\u00edstica, julgue os itens a seguir.","id":387906,"enunciado":"<p align=justify>Considerando as pol\u00edticas p\u00fablicas de arquivo e a legisla\u00e7\u00e3o\r\narquiv\u00edstica, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 45","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 4.073\/02 - Regulamenta a Pol\u00edtica Nacional de Arquivos","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 4.073\/02 - Regulamenta a Pol\u00edtica Nacional de Arquivos","pai":404128,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404134,"slug":"arquivologia-decreto-no-4-073-02-regulamenta-a-politica-nacional-de-arquivos"}],"slug":"arquivologia\/1125194","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Arquivologia","id":6713,"slug":"analista-juridico-area-arquivologia"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um dos princ\u00edpios expressos na norma internacional ISAD(G) (General International Standard Archival Description) prev\u00ea a descri\u00e7\u00e3o multin\u00edvel direcionada do particular para o geral, com o objetivo de conhecer as nuances de cada documento.","provas":[{"id":38614,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Arquivologia","id":6713,"slug":"analista-juridico-area-arquivologia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-analista-judiciario-especialidade-arquivologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Analista Judici\u00e1rio - Especialidade: Arquivologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-05 11:56:07","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":1125210,"hashId":"6879135c23ac9b1728e51e879fc675ee","enunciado":"<p align=\"justify\">Um dos princ\u00edpios expressos na norma internacional ISAD(G)\r\n(<em>General International Standard Archival Description<\/em>) prev\u00ea\r\na descri\u00e7\u00e3o multin\u00edvel direcionada do particular para o geral,\r\ncom o objetivo de conhecer as nuances de cada documento.<\/p>","resposta":4000818,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4000817,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":4000818,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com as normas nacionais e internacionais de arquivo, julgue os itens subsequentes. Considere que a sigla NOBRADE, sempre que utilizada, refere-se \u00e0 Norma Brasileira de Descri\u00e7\u00e3o Arquiv\u00edstica.","id":387909,"enunciado":"<p align=\"justify\">De acordo com as normas nacionais e internacionais de arquivo,\r\njulgue os itens subsequentes. Considere que a sigla NOBRADE,\r\nsempre que utilizada, refere-se \u00e0 Norma Brasileira de Descri\u00e7\u00e3o\r\nArquiv\u00edstica.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 52 a 56","ordem":52},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Norma Brasileira de Descri\u00e7\u00e3o Arquiv\u00edstica - NOBRADE","oab":false,"nome":"Norma Brasileira de Descri\u00e7\u00e3o Arquiv\u00edstica - NOBRADE","pai":404128,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404138,"slug":"arquivologia-norma-brasileira-de-descricao-arquivistica-nobrade"}],"slug":"arquivologia\/1125210","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Direito","id":513,"slug":"analista-judiciario-area-direito"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador","id":17171,"slug":"analista-judiciario-especialidade-oficial-de-justica-avaliador"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":505,"slug":"analista-judiciario-area-servico-social"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553,"slug":"analista-judiciario-area-psicologia"},{"descricao":"Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Arquivologia","id":6713,"slug":"analista-juridico-area-arquivologia"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - Especialidade: M\u00e9dico do Trabalho","id":17174,"slug":"analista-judiciario-especialidade-medico-do-trabalho"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506,"slug":"analista-judiciario-area-biblioteconomia"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510,"slug":"analista-judiciario-area-contabilidade"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518,"slug":"analista-judiciario-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":524,"slug":"analista-judiciario-area-estatistica"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O texto indica dois desafios para a implanta\u00e7\u00e3o dos contratos inteligentes: a falta de desenvolvimento de pesquisas na \u00e1rea da economia compartilhada e o ambiente regulat\u00f3rio do setor.","provas":[{"id":38606,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Direito","id":513,"slug":"analista-judiciario-area-direito"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Direito - 2019"},{"id":38608,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador","id":17171,"slug":"analista-judiciario-especialidade-oficial-de-justica-avaliador"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-analista-judiciario-especialidade-oficial-de-justica-avaliador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Analista Judici\u00e1rio - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador - 2019"},{"id":38610,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":505,"slug":"analista-judiciario-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2019"},{"id":38611,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553,"slug":"analista-judiciario-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia - 2019"},{"id":38614,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Arquivologia","id":6713,"slug":"analista-juridico-area-arquivologia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-analista-judiciario-especialidade-arquivologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Analista Judici\u00e1rio - Especialidade: Arquivologia - 2019"},{"id":38615,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - Especialidade: M\u00e9dico do Trabalho","id":17174,"slug":"analista-judiciario-especialidade-medico-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-analista-judiciario-especialidade-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Analista Judici\u00e1rio - Especialidade: M\u00e9dico do Trabalho - 2019"},{"id":38616,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506,"slug":"analista-judiciario-area-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia - 2019"},{"id":38619,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510,"slug":"analista-judiciario-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2019"},{"id":38622,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518,"slug":"analista-judiciario-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2019"},{"id":38626,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":524,"slug":"analista-judiciario-area-estatistica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-estatistica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-05 11:56:07","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":1124468,"hashId":"6ced34391d20889e6c4350f52f11926c","enunciado":"<p align=justify>O texto indica dois desafios para a implanta\u00e7\u00e3o dos contratos\r\ninteligentes: a falta de desenvolvimento de pesquisas na \u00e1rea\r\nda economia compartilhada e o ambiente regulat\u00f3rio do setor.<\/p>","resposta":3998830,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3998829,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3998830,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto CB1A1-I1____Em 1996, no artigo Contratos inteligentes, o\tcript\u00f3grafo Nick Szabo predizia que a Internet mudaria para\tsempre a natureza dos sistemas legais. A justi\u00e7a do futuro,4 dizia, estaria baseada em uma tecnologia chamada contratos inteligentes.\tOs contratos legais com que habitualmente trabalham\tos advogados est\u00e3o escritos em linguagem frequentemente7 amb\u00edgua e sujeita a interpreta\u00e7\u00f5es diversas. Um contrato\tinteligente \u00e9 um acordo escrito em c\u00f3digo de software, que,\tcomo linguagem de programa\u00e7\u00e3o, \u00e9 claro e objetivo.10 O contrato se executa de maneira autom\u00e1tica quando se\tcumprem as condi\u00e7\u00f5es acordadas. Ambas as partes podem ter\tcerteza quase total de que o acordo se cumprir\u00e1 tal como foi13 combinado. E tudo ocorre em uma rede descentralizada de\tcomputadores. N\u00e3o h\u00e1 nada que as partes possam fazer para\tevitar o cumprimento do contrato.16____Imaginemos que Alice compre um autom\u00f3vel com um\tcr\u00e9dito banc\u00e1rio, mas deixe de pagar suas presta\u00e7\u00f5es. Uma\tmanh\u00e3, introduz sua chave digital no ve\u00edculo, e a porta n\u00e3o19 abre. Foi bloqueada por falta de cumprimento do contrato.\tMinutos depois, chega o funcion\u00e1rio do banco com outra chave\tdigital. Abre a porta, liga o motor e parte com o ve\u00edculo.22 O contrato inteligente bloqueou, de maneira autom\u00e1tica, o uso\tdo dispositivo digital por Alice, porque ela n\u00e3o cumpriu o\tcontrato. O banco recupera o ve\u00edculo, sem perder tempo com25 advogados.\tSzabo prop\u00f4s os contratos inteligentes nos anos 90 do\ts\u00e9culo passado. Mas, durante muito tempo, a proposta ficou s\u00f328 na ideia. At\u00e9 que, em 2014, um jovem russo-canadense de 19\tanos de idade, Vitalik Buterin, lan\u00e7ou a Ethereum, uma\tlegaltech que mant\u00e9m registro compartilhado com a rede31 bitcoin, mas tem linguagem de programa\u00e7\u00e3o mais sofisticada\tque permite a grava\u00e7\u00e3o de contratos inteligentes. Os contratos\tinteligentes prometem automatizar muitas das a\u00e7\u00f5es que34 historicamente se fizeram por meio de sistemas legais, com\tredu\u00e7\u00e3o de seus custos e aumento de sua velocidade e seguran\u00e7a.\tAinda que o segmento esteja em fase inicial, aos37 poucos v\u00e3o surgindo mais legaltechs para aplicar contratos\tinteligentes em diferentes setores da economia. Um dos\tprincipais desafios est\u00e1 no ambiente regulat\u00f3rio \u2014 em40 particular, no reconhecimento legal desses contratos. \u201cHoje\tcontamos com projetos de implementa\u00e7\u00e3o de contratos\tinteligentes com validade legal, como OpenLaw, da ConsenSys43 (Estados Unidos da Am\u00e9rica \u2013 EUA), Accord Project (EUA e\tReino Unido), Agrello (Est\u00f4nia) e dezenas de pequenos\tempreendimentos pelo mundo\u201d, afirma o advogado46 especializado em novas tecnologias Albi Rodriguez Jaramillo,\tcofundador da comunidade LegalBlock.\tUm segundo desafio \u00e9 desenvolver a infraestrutura49 necess\u00e1ria para que os contratos inteligentes possam ser\texecutados. Isso inclui a cria\u00e7\u00e3o de fechaduras inteligentes que\trespondam \u00e0s ordens desses contratos. Elas far\u00e3o a hipot\u00e9tica52 devedora Alice n\u00e3o conseguir abrir o carro por ter deixado de\tpagar as presta\u00e7\u00f5es. A empresa Slock.it desenvolve uma rede\tuniversal de compartilhamento (universal sharing network) na55 qual, espera-se, v\u00e3o interagir carros, casas e outros ativos da\teconomia compartilhada. Ser\u00e1 uma pe\u00e7a fundamental para o\tdesenvolvimento dos contratos inteligentes na nova economia.Federico Ast. Como faremos justi\u00e7a? \u2013 A chegada dos contratos inteligentes. In: \u00c9POCA neg\u00f3cios. 9\/12\/2018. Internet: &lt;https:\/\/epocanegocios.globo.com&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).Tendo como refer\u00eancia as ideias do texto CB1A1-I, julgue os itens a seguir.","id":387751,"enunciado":"<p><strong>Texto CB1A1-I<\/strong><\/p><p><br><\/p><p><em>1<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>Em 1996, no artigo<strong> Contratos inteligentes<\/strong>, o<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tcript\u00f3grafo Nick Szabo predizia que a Internet mudaria para<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tsempre a natureza dos sistemas legais. A justi\u00e7a do futuro,<\/p><p><em>4<\/em> dizia, estaria baseada em uma tecnologia chamada contratos inteligentes.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tOs contratos legais com que habitualmente trabalham<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tos advogados est\u00e3o escritos em linguagem frequentemente<\/p><p><em>7<\/em> amb\u00edgua e sujeita a interpreta\u00e7\u00f5es diversas. Um contrato<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tinteligente \u00e9 um acordo escrito em c\u00f3digo de <em>software<\/em>, que,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tcomo linguagem de programa\u00e7\u00e3o, \u00e9 claro e objetivo.<\/p><p><em>10<\/em> O contrato se executa de maneira autom\u00e1tica quando se<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tcumprem as condi\u00e7\u00f5es acordadas. Ambas as partes podem ter<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tcerteza quase total de que o acordo se cumprir\u00e1 tal como foi<\/p><p><em>13<\/em> combinado. E tudo ocorre em uma rede descentralizada de<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tcomputadores. N\u00e3o h\u00e1 nada que as partes possam fazer para<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tevitar o cumprimento do contrato.<\/p><p><em>16<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>Imaginemos que Alice compre um autom\u00f3vel com um<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tcr\u00e9dito banc\u00e1rio, mas deixe de pagar suas presta\u00e7\u00f5es. Uma<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tmanh\u00e3, introduz sua chave digital no ve\u00edculo, e a porta n\u00e3o<\/p><p><em>19 <\/em>abre. Foi bloqueada por falta de cumprimento do contrato.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tMinutos depois, chega o funcion\u00e1rio do banco com outra chave<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tdigital. Abre a porta, liga o motor e parte com o ve\u00edculo.<\/p><p><em>22 <\/em>O contrato inteligente bloqueou, de maneira autom\u00e1tica, o uso<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tdo dispositivo digital por Alice, porque ela n\u00e3o cumpriu o<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tcontrato. O banco recupera o ve\u00edculo, sem perder tempo com<\/p><p><em>25<\/em> advogados.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tSzabo prop\u00f4s os contratos inteligentes nos anos 90 do<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\ts\u00e9culo passado. Mas, durante muito tempo, a proposta ficou s\u00f3<\/p><p><em>28<\/em> na ideia. At\u00e9 que, em 2014, um jovem russo-canadense de 19<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tanos de idade, Vitalik Buterin, lan\u00e7ou a Ethereum, uma<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<em>legaltech <\/em>que mant\u00e9m registro compartilhado com a rede<\/p><p><em>31<\/em> <em>bitcoin<\/em>, mas tem linguagem de programa\u00e7\u00e3o mais sofisticada<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tque permite a grava\u00e7\u00e3o de contratos inteligentes. Os contratos<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tinteligentes prometem automatizar muitas das a\u00e7\u00f5es que<\/p><p><em>34<\/em> historicamente se fizeram por meio de sistemas legais, com<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tredu\u00e7\u00e3o de seus custos e aumento de sua velocidade e seguran\u00e7a.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tAinda que o segmento esteja em fase inicial, aos<\/p><p><em>37 <\/em>poucos v\u00e3o surgindo mais <em>legaltechs <\/em>para aplicar contratos<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tinteligentes em diferentes setores da economia. Um dos<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tprincipais desafios est\u00e1 no ambiente regulat\u00f3rio \u2014 em<\/p><p><em>40 <\/em>particular, no reconhecimento legal desses contratos. \u201cHoje<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tcontamos com projetos de implementa\u00e7\u00e3o de contratos<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tinteligentes com validade legal, como OpenLaw, da ConsenSys<\/p><p><em>43<\/em> (Estados Unidos da Am\u00e9rica \u2013 EUA), Accord Project (EUA e<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tReino Unido), Agrello (Est\u00f4nia) e dezenas de pequenos<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tempreendimentos pelo mundo\u201d, afirma o advogado<\/p><p><em>46 <\/em>especializado em novas tecnologias Albi Rodriguez Jaramillo,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tcofundador da comunidade LegalBlock.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tUm segundo desafio \u00e9 desenvolver a infraestrutura<\/p><p><em>49 <\/em>necess\u00e1ria para que os contratos inteligentes possam ser<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\texecutados. Isso inclui a cria\u00e7\u00e3o de fechaduras inteligentes que<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\trespondam \u00e0s ordens desses contratos. Elas far\u00e3o a hipot\u00e9tica<\/p><p><em>52<\/em> devedora Alice n\u00e3o conseguir abrir o carro por ter deixado de<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tpagar as presta\u00e7\u00f5es. A empresa Slock.it desenvolve uma rede<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tuniversal de compartilhamento (<em>universal sharing network<\/em>) na<\/p><p><em>55 <\/em>qual, espera-se, v\u00e3o interagir carros, casas e outros ativos da<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\teconomia compartilhada. Ser\u00e1 uma pe\u00e7a fundamental para o<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tdesenvolvimento dos contratos inteligentes na nova economia.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>Federico Ast. Como faremos justi\u00e7a? \u2013 A chegada dos contratos inteligentes. In: \u00c9POCA neg\u00f3cios. 9\/12\/2018. Internet: &lt;https:\/\/epocanegocios.globo.com&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/sub><\/p><p><br><\/p><p>Tendo como refer\u00eancia as ideias do texto CB1A1-I, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 7","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1124468","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Arquivologia","id":6713,"slug":"analista-juridico-area-arquivologia"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Brasil, a preserva\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o arquiv\u00edstica governamental de todo e qualquer documento p\u00fablico deve estar inserida em pol\u00edticas culturais que garantam o acesso futuro ao acervo.","provas":[{"id":38614,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Arquivologia","id":6713,"slug":"analista-juridico-area-arquivologia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-analista-judiciario-especialidade-arquivologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Analista Judici\u00e1rio - Especialidade: Arquivologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-05 11:56:07","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":1125250,"hashId":"a3d9d8e813b36cdd823afcf1b6b0eb58","enunciado":"<p align=justify>No Brasil, a preserva\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o arquiv\u00edstica\r\ngovernamental de todo e qualquer documento p\u00fablico deve\r\nestar inserida em pol\u00edticas culturais que garantam o acesso\r\nfuturo ao acervo.<\/p>","resposta":4000919,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4000918,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":4000919,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da realidade arquiv\u00edstica brasileira, julgue os itens subsecutivos.","id":387915,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da realidade arquiv\u00edstica brasileira, julgue os itens\r\nsubsecutivos.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 72 a 76","ordem":77},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atividades do arquivo permanente","oab":false,"nome":"Atividades do arquivo permanente","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404779,"slug":"arquivologia-atividades-do-arquivo-permanente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A\u00e7\u00f5es Educativas e Culturais em Arquivologia","oab":false,"nome":"A\u00e7\u00f5es Educativas e Culturais em Arquivologia","pai":404779,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":417008,"slug":"arquivologia-acoes-educativas-e-culturais-em-arquivologia"}],"slug":"arquivologia\/1125250","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Arquivologia","id":6713,"slug":"analista-juridico-area-arquivologia"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O sistema informatizado deve prever que, nos prazos previstos pela tabela de temporalidade, um documento ou processo e todos os seus metadados sejam exclu\u00eddos definitivamente.","provas":[{"id":38614,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Arquivologia","id":6713,"slug":"analista-juridico-area-arquivologia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-analista-judiciario-especialidade-arquivologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Analista Judici\u00e1rio - Especialidade: Arquivologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-05 11:56:07","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":1125314,"hashId":"f6f0a7d0e4a05f71b4d164677600fe5a","enunciado":"<p align=justify>O sistema informatizado deve prever que, nos prazos previstos\r\npela tabela de temporalidade, um documento ou processo e\r\ntodos os seus metadados sejam exclu\u00eddos definitivamente.<\/p>","resposta":4001072,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4001071,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":4001072,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A gest\u00e3o dos documentos digitais \u00e9 um dos grandes desafios dos arquivistas, devido ao impacto que as tecnologias e sua constante mudan\u00e7a t\u00eam exercido na interpreta\u00e7\u00e3o da teoria arquiv\u00edstica. Entre in\u00fameros exemplos, os contracheques atuais s\u00e3o apresentados em telas de computador como resultado de consulta a sistemas de pagamento de pessoal e n\u00e3o mais impressos e entregues aos servidores. Nesse contexto, e considerando os requisitos para sistemas informatizados de gest\u00e3o arquiv\u00edstica de documentos (eArq Brasil) e de documentos e de processos judiciais (Moreq-Jus), julgue os itens subsecutivos.","id":387923,"enunciado":"<p align=\"justify\">A gest\u00e3o dos documentos digitais \u00e9 um dos grandes\r\ndesafios dos arquivistas, devido ao impacto que as tecnologias e sua\r\nconstante mudan\u00e7a t\u00eam exercido na interpreta\u00e7\u00e3o da teoria\r\narquiv\u00edstica. Entre in\u00fameros exemplos, os contracheques atuais s\u00e3o\r\napresentados em telas de computador como resultado de consulta\r\na sistemas de pagamento de pessoal e n\u00e3o mais impressos e\r\nentregues aos servidores.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Nesse contexto, e considerando os requisitos para sistemas\r\ninformatizados de gest\u00e3o arquiv\u00edstica de documentos (eArq Brasil)\r\ne de documentos e de processos judiciais (Moreq-Jus), julgue os\r\nitens subsecutivos.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 116","ordem":111},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Automa\u00e7\u00e3o de arquivos","oab":false,"nome":"Automa\u00e7\u00e3o de arquivos","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404739,"slug":"arquivologia-automacao-de-arquivos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"E-ARQ e SIGAD (Modelo e requisitos)","oab":false,"nome":"E-ARQ e SIGAD (Modelo e requisitos)","pai":404739,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404747,"slug":"arquivologia-e-arq-e-sigad-modelo-e-requisitos"}],"slug":"arquivologia\/1125314","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Arquivologia","id":6713,"slug":"analista-juridico-area-arquivologia"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 correto considerar a transpar\u00eancia ativa como uma a\u00e7\u00e3o de difus\u00e3o.","provas":[{"id":38614,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Arquivologia","id":6713,"slug":"analista-juridico-area-arquivologia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-analista-judiciario-especialidade-arquivologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Analista Judici\u00e1rio - Especialidade: Arquivologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-05 11:56:08","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":1125287,"hashId":"4ebc1f402bedc70261da8ac7fb6e5089","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 correto considerar a transpar\u00eancia ativa como uma a\u00e7\u00e3o de\r\ndifus\u00e3o.<\/p>","resposta":4001016,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4001016,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":4001017,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsequentes, relativos a fun\u00e7\u00f5es arquiv\u00edsticas.","id":387920,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens subsequentes, relativos a fun\u00e7\u00f5es arquiv\u00edsticas.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 93 a 100","ordem":93},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 7.724\/12 - Regulamenta a LAI","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 7.724\/12 - Regulamenta a LAI","pai":404128,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404136,"slug":"arquivologia-decreto-no-7-724-12-regulamenta-a-lai"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","pai":417009,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":417014,"slug":"arquivologia-acesso-a-informacao"}],"slug":"arquivologia\/1125287","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Arquivologia","id":6713,"slug":"analista-juridico-area-arquivologia"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A utiliza\u00e7\u00e3o da inform\u00e1tica na cria\u00e7\u00e3o dos documentos de arquivo levou \u00e0 gera\u00e7\u00e3o de metadados.","provas":[{"id":38614,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Arquivologia","id":6713,"slug":"analista-juridico-area-arquivologia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-analista-judiciario-especialidade-arquivologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Analista Judici\u00e1rio - Especialidade: Arquivologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-05 11:56:06","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":1125278,"hashId":"49433f80157222f42e3d3fd883644be9","enunciado":"<p align=justify>A utiliza\u00e7\u00e3o da inform\u00e1tica na cria\u00e7\u00e3o dos documentos de\r\narquivo levou \u00e0 gera\u00e7\u00e3o de metadados.<\/p>","resposta":4000992,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4000992,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":4000993,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da cria\u00e7\u00e3o e aquisi\u00e7\u00e3o de documentos, julgue os itens a seguir.","id":387918,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da cria\u00e7\u00e3o e aquisi\u00e7\u00e3o de documentos, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88 a 92","ordem":88},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Automa\u00e7\u00e3o de arquivos","oab":false,"nome":"Automa\u00e7\u00e3o de arquivos","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404739,"slug":"arquivologia-automacao-de-arquivos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Documentos digitais: conceitos e defini\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Documentos digitais: conceitos e defini\u00e7\u00f5es","pai":404739,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404742,"slug":"arquivologia-documentos-digitais-conceitos-e-definicoes"}],"slug":"arquivologia\/1125278","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Arquivologia","id":6713,"slug":"analista-juridico-area-arquivologia"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o de uma massa documental acumulada, devido a suas caracter\u00edsticas, \u00e9 operacionalizada pelo plano de sele\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":38614,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Arquivologia","id":6713,"slug":"analista-juridico-area-arquivologia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-analista-judiciario-especialidade-arquivologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Analista Judici\u00e1rio - Especialidade: Arquivologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-05 11:56:06","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":1125286,"hashId":"dc60370ca4b3cf258485e767903df78b","enunciado":"<p align=justify>A avalia\u00e7\u00e3o de uma massa documental acumulada, devido a\r\nsuas caracter\u00edsticas, \u00e9 operacionalizada pelo plano de sele\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":4001015,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4001014,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":4001015,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsequentes, relativos a fun\u00e7\u00f5es arquiv\u00edsticas.","id":387920,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens subsequentes, relativos a fun\u00e7\u00f5es arquiv\u00edsticas.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 93 a 100","ordem":93},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ciclo Vital dos Documentos","oab":false,"nome":"Ciclo Vital dos Documentos","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404696,"slug":"arquivologia-ciclo-vital-dos-documentos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Plano de destina\u00e7\u00e3o e massas documentais acumuladas","oab":false,"nome":"Plano de destina\u00e7\u00e3o e massas documentais acumuladas","pai":404696,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404703,"slug":"arquivologia-plano-de-destinacao-e-massas-documentais-acumuladas"}],"slug":"arquivologia\/1125286","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Arquivologia","id":6713,"slug":"analista-juridico-area-arquivologia"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme o requisito de sistema que prev\u00ea tornar inativa uma classe em que n\u00e3o ser\u00e3o mais classificados documentos, o plano de classifica\u00e7\u00e3o deve ser est\u00e1vel, sem altera\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":38614,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Arquivologia","id":6713,"slug":"analista-juridico-area-arquivologia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-analista-judiciario-especialidade-arquivologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Analista Judici\u00e1rio - Especialidade: Arquivologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-05 11:56:07","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":1125313,"hashId":"b0f3e5ccd0dc04c199a470fa86c750e7","enunciado":"<p align=justify>Conforme o requisito de sistema que prev\u00ea tornar inativa uma\r\nclasse em que n\u00e3o ser\u00e3o mais classificados documentos, o\r\nplano de classifica\u00e7\u00e3o deve ser est\u00e1vel, sem altera\u00e7\u00f5es.<\/p>","resposta":4001070,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4001069,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":4001070,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A gest\u00e3o dos documentos digitais \u00e9 um dos grandes desafios dos arquivistas, devido ao impacto que as tecnologias e sua constante mudan\u00e7a t\u00eam exercido na interpreta\u00e7\u00e3o da teoria arquiv\u00edstica. Entre in\u00fameros exemplos, os contracheques atuais s\u00e3o apresentados em telas de computador como resultado de consulta a sistemas de pagamento de pessoal e n\u00e3o mais impressos e entregues aos servidores. Nesse contexto, e considerando os requisitos para sistemas informatizados de gest\u00e3o arquiv\u00edstica de documentos (eArq Brasil) e de documentos e de processos judiciais (Moreq-Jus), julgue os itens subsecutivos.","id":387923,"enunciado":"<p align=\"justify\">A gest\u00e3o dos documentos digitais \u00e9 um dos grandes\r\ndesafios dos arquivistas, devido ao impacto que as tecnologias e sua\r\nconstante mudan\u00e7a t\u00eam exercido na interpreta\u00e7\u00e3o da teoria\r\narquiv\u00edstica. Entre in\u00fameros exemplos, os contracheques atuais s\u00e3o\r\napresentados em telas de computador como resultado de consulta\r\na sistemas de pagamento de pessoal e n\u00e3o mais impressos e\r\nentregues aos servidores.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Nesse contexto, e considerando os requisitos para sistemas\r\ninformatizados de gest\u00e3o arquiv\u00edstica de documentos (eArq Brasil)\r\ne de documentos e de processos judiciais (Moreq-Jus), julgue os\r\nitens subsecutivos.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 116","ordem":111},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Automa\u00e7\u00e3o de arquivos","oab":false,"nome":"Automa\u00e7\u00e3o de arquivos","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404739,"slug":"arquivologia-automacao-de-arquivos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"E-ARQ e SIGAD (Modelo e requisitos)","oab":false,"nome":"E-ARQ e SIGAD (Modelo e requisitos)","pai":404739,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404747,"slug":"arquivologia-e-arq-e-sigad-modelo-e-requisitos"}],"slug":"arquivologia\/1125313","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Arquivologia","id":6713,"slug":"analista-juridico-area-arquivologia"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A an\u00e1lise tipol\u00f3gica \u00e9 dispens\u00e1vel na classifica\u00e7\u00e3o\/arranjo por n\u00e3o oferecer subs\u00eddios para o entendimento da composi\u00e7\u00e3o das s\u00e9ries documentais.","provas":[{"id":38614,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Arquivologia","id":6713,"slug":"analista-juridico-area-arquivologia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-analista-judiciario-especialidade-arquivologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Analista Judici\u00e1rio - Especialidade: Arquivologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-05 11:56:07","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":1125292,"hashId":"13811089e10d23e155dcabb1a0334b00","enunciado":"<p align=justify>A an\u00e1lise tipol\u00f3gica \u00e9 dispens\u00e1vel na classifica\u00e7\u00e3o\/arranjo por\r\nn\u00e3o oferecer subs\u00eddios para o entendimento da composi\u00e7\u00e3o das\r\ns\u00e9ries documentais.<\/p>","resposta":4001030,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4001029,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":4001030,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne \u00e0 an\u00e1lise tipol\u00f3gica de documentos de arquivo e suas aplica\u00e7\u00f5es no tratamento de documentos arquiv\u00edsticos, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":387921,"enunciado":"<p align=\"justify\">No que concerne \u00e0 an\u00e1lise tipol\u00f3gica de documentos de arquivo e\r\nsuas aplica\u00e7\u00f5es no tratamento de documentos arquiv\u00edsticos, julgue\r\nos pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 105","ordem":101},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Conceitos Fundamentais","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404680,"slug":"arquivologia-conceitos-fundamentais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria e Abordagem Arquiv\u00edstica","oab":false,"nome":"Teoria e Abordagem Arquiv\u00edstica","pai":404680,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":416994,"slug":"arquivologia-teoria-e-abordagem-arquivistica"}],"slug":"arquivologia\/1125292","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Arquivologia","id":6713,"slug":"analista-juridico-area-arquivologia"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A figura a seguir ilustra a sinal\u00e9tica utilizada para indicar encaderna\u00e7\u00e3o defeituosa.","provas":[{"id":38614,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Arquivologia","id":6713,"slug":"analista-juridico-area-arquivologia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-analista-judiciario-especialidade-arquivologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Analista Judici\u00e1rio - Especialidade: Arquivologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-05 11:56:07","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":1125320,"hashId":"a9a627f48a513ee67033365f0bd641aa","enunciado":"<p align=\"justify\">A figura a seguir ilustra a sinal\u00e9tica utilizada para indicar\r\nencaderna\u00e7\u00e3o defeituosa.<\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38614\/2.GIF\"><\/p>","resposta":4001091,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4001091,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":4001092,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, acerca da microfilmagem de documentos de arquivo.","id":387924,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, acerca da microfilmagem de documentos\r\nde arquivo.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 117 a 120","ordem":117},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microfilmagem","oab":false,"nome":"Microfilmagem","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404734,"slug":"arquivologia-microfilmagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sinal\u00e9ticas","oab":false,"nome":"Sinal\u00e9ticas","pai":404734,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":417004,"slug":"arquivologia-sinaleticas"}],"slug":"arquivologia\/1125320","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Direito","id":513,"slug":"analista-judiciario-area-direito"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador","id":17171,"slug":"analista-judiciario-especialidade-oficial-de-justica-avaliador"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":505,"slug":"analista-judiciario-area-servico-social"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553,"slug":"analista-judiciario-area-psicologia"},{"descricao":"Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Arquivologia","id":6713,"slug":"analista-juridico-area-arquivologia"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - Especialidade: M\u00e9dico do Trabalho","id":17174,"slug":"analista-judiciario-especialidade-medico-do-trabalho"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506,"slug":"analista-judiciario-area-biblioteconomia"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510,"slug":"analista-judiciario-area-contabilidade"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518,"slug":"analista-judiciario-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":524,"slug":"analista-judiciario-area-estatistica"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com resolu\u00e7\u00e3o do CNJ, todo mandado de pris\u00e3o ser\u00e1 expedido diretamente no Banco Nacional de Monitoramento de Pris\u00f5es (BNMP 2.0) e ter\u00e1 car\u00e1ter aberto, de livre conhecimento.","provas":[{"id":38606,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Direito","id":513,"slug":"analista-judiciario-area-direito"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Direito - 2019"},{"id":38608,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador","id":17171,"slug":"analista-judiciario-especialidade-oficial-de-justica-avaliador"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-analista-judiciario-especialidade-oficial-de-justica-avaliador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Analista Judici\u00e1rio - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador - 2019"},{"id":38610,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":505,"slug":"analista-judiciario-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2019"},{"id":38611,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553,"slug":"analista-judiciario-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia - 2019"},{"id":38614,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Arquivologia","id":6713,"slug":"analista-juridico-area-arquivologia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-analista-judiciario-especialidade-arquivologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Analista Judici\u00e1rio - Especialidade: Arquivologia - 2019"},{"id":38615,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - Especialidade: M\u00e9dico do Trabalho","id":17174,"slug":"analista-judiciario-especialidade-medico-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-analista-judiciario-especialidade-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Analista Judici\u00e1rio - Especialidade: M\u00e9dico do Trabalho - 2019"},{"id":38616,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506,"slug":"analista-judiciario-area-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia - 2019"},{"id":38619,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510,"slug":"analista-judiciario-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2019"},{"id":38622,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518,"slug":"analista-judiciario-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2019"},{"id":38626,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":524,"slug":"analista-judiciario-area-estatistica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-estatistica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-05 11:56:07","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":1124494,"hashId":"5ac16e60c1e75d7dd95d2a696ff2e04a","enunciado":"<p align=justify>De acordo com resolu\u00e7\u00e3o do CNJ, todo mandado de pris\u00e3o\r\nser\u00e1 expedido diretamente no Banco Nacional de\r\nMonitoramento de Pris\u00f5es (BNMP 2.0) e ter\u00e1 car\u00e1ter aberto,\r\nde livre conhecimento.<\/p>","resposta":3998896,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3998895,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3998896,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ainda com base na legisla\u00e7\u00e3o institucional e na legisla\u00e7\u00e3o do Poder Judici\u00e1rio do estado do Amazonas, julgue os itens seguintes.","id":387758,"enunciado":"<p align=justify>Ainda com base na legisla\u00e7\u00e3o institucional e na legisla\u00e7\u00e3o do Poder\r\nJudici\u00e1rio do estado do Amazonas, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25 a 29","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TJ AM","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TJ AM","pai":395472,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395195,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-tj-am"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1124494","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":6711,"slug":"analista-juridico-area-analise-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com a norma NBR ISO\/IEC 27001, uma organiza\u00e7\u00e3o que vise estabelecer um sistema de gest\u00e3o de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o (SGSI) deve entender o contexto interno e externo da organiza\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o aos riscos e aplicar um processo de avalia\u00e7\u00e3o de riscos de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o e uma an\u00e1lise qualitativa e quantitativa.","provas":[{"id":38621,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":6711,"slug":"analista-juridico-area-analise-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-analista-judiciario-especialidade-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Analista Judici\u00e1rio - Especialidade:Analista de Sistemas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-05 11:55:10","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1125826,"hashId":"117a503bce434c041fc862985cc62165","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a norma NBR ISO\/IEC 27001, uma\r\norganiza\u00e7\u00e3o que vise estabelecer um sistema de gest\u00e3o de\r\nseguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o (SGSI) deve entender o contexto\r\ninterno e externo da organiza\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o aos riscos\r\ne aplicar um processo de avalia\u00e7\u00e3o de riscos de seguran\u00e7a\r\nda informa\u00e7\u00e3o e uma an\u00e1lise qualitativa e quantitativa.<\/p>","resposta":4002366,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4002366,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":4002367,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos \u00e0 gest\u00e3o de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o.","id":388063,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos \u00e0 gest\u00e3o de seguran\u00e7a da\r\ninforma\u00e7\u00e3o.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 95 a 98","ordem":95},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TJ AM","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TJ AM","pai":395472,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395195,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-tj-am"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1125826","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":6711,"slug":"analista-juridico-area-analise-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No TCP, o algoritmo de slow-start s\u00f3 \u00e9 utilizado quando o round trip time (RTT) ultrapassa o limite de 15 milissegundos entre um pacote e outro.","provas":[{"id":38621,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":6711,"slug":"analista-juridico-area-analise-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-analista-judiciario-especialidade-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Analista Judici\u00e1rio - Especialidade:Analista de Sistemas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-05 11:55:10","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1125821,"hashId":"c5263831361c530caa2ac0114e247ee4","enunciado":"<p align=\"justify\">No TCP, o algoritmo de <em>slow-start<\/em> s\u00f3 \u00e9 utilizado quando o\r\n<em>round trip time<\/em> (RTT) ultrapassa o limite de 15 milissegundos\r\nentre um pacote e outro.<\/p>","resposta":4002357,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4002356,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":4002357,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando os mecanismos de controle de fluxo no TCP, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":388060,"enunciado":"<p align=justify>Considerando os mecanismos de controle de fluxo no TCP,\r\njulgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88 a 90","ordem":88},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1125821","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":6711,"slug":"analista-juridico-area-analise-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os riscos no COBIT 5 s\u00e3o abordados tanto no n\u00edvel de governan\u00e7a quanto no de gest\u00e3o; neste \u00faltimo, pelo processo gerenciar riscos, e naquele, pelo processo assegurar a otimiza\u00e7\u00e3o dos riscos.","provas":[{"id":38621,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":6711,"slug":"analista-juridico-area-analise-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-analista-judiciario-especialidade-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Analista Judici\u00e1rio - Especialidade:Analista de Sistemas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-05 11:55:11","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1125840,"hashId":"691d45c15d550b6d57c76047fc655ece","enunciado":"<p align=justify>Os riscos no COBIT 5 s\u00e3o abordados tanto no n\u00edvel de\r\ngovernan\u00e7a quanto no de gest\u00e3o; neste \u00faltimo, pelo processo\r\ngerenciar riscos, e naquele, pelo processo assegurar a\r\notimiza\u00e7\u00e3o dos riscos.<\/p>","resposta":4002394,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4002394,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":4002395,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de governan\u00e7a de TI (COBIT 5), julgue os itens subsecutivos.","id":388066,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de governan\u00e7a de TI (COBIT 5), julgue os itens\r\nsubsecutivos.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 108 a 111","ordem":108},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"COBIT 5","oab":false,"nome":"COBIT 5","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8272,"slug":"tecnologia-da-informacao-cobit-5"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1125840","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":6711,"slug":"analista-juridico-area-analise-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A utilidade do servi\u00e7o, na ITIL, est\u00e1 diretamente associada \u00e0 disponibilidade e \u00e0 capacidade que o servi\u00e7o deve possuir ao entregar valor aos clientes por meio dos resultados que eles desejarem.","provas":[{"id":38621,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":6711,"slug":"analista-juridico-area-analise-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-analista-judiciario-especialidade-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Analista Judici\u00e1rio - Especialidade:Analista de Sistemas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-05 11:55:11","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1125837,"hashId":"c095389455b3fb5e1a2fa1eb39aa0b3d","enunciado":"<p align=justify>A utilidade do servi\u00e7o, na ITIL, est\u00e1 diretamente associada\r\n\u00e0 disponibilidade e \u00e0 capacidade que o servi\u00e7o deve possuir\r\nao entregar valor aos clientes por meio dos resultados\r\nque eles desejarem.<\/p>","resposta":4002389,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4002388,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":4002389,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a gerenciamento de servi\u00e7os (ITIL v3), julgue os itens a seguir.","id":388065,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a gerenciamento de servi\u00e7os (ITIL v3), julgue os itens\r\na seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 104 a 107","ordem":104},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"ITIL","oab":false,"nome":"ITIL","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8274,"slug":"tecnologia-da-informacao-itil"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1125837","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - Especialidade: Arquivologia","id":17173,"slug":"analista-judiciario-especialidade-arquivologia"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O estudo da realidade arquiv\u00edstica brasileira constitui um diagn\u00f3stico maximalista.","provas":[{"id":38614,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - Especialidade: Arquivologia","id":17173,"slug":"analista-judiciario-especialidade-arquivologia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-analista-judiciario-especialidade-arquivologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Analista Judici\u00e1rio - Especialidade: Arquivologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-05 11:55:51","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":1125262,"hashId":"3a3eb45d531ac7bfa955ea5254e72231","enunciado":"<p align=justify>O estudo da realidade arquiv\u00edstica brasileira constitui um\r\ndiagn\u00f3stico maximalista.<\/p>","resposta":4000951,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4000951,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":4000952,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsequentes, relativos ao diagn\u00f3stico da situa\u00e7\u00e3o arquiv\u00edstica brasileira.","id":387916,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens subsequentes, relativos ao diagn\u00f3stico da situa\u00e7\u00e3o\r\narquiv\u00edstica brasileira.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77 a 80","ordem":77},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Arquivos","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Arquivos","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":417009,"slug":"arquivologia-administracao-de-arquivos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diagn\u00f3stico de Arquivos","oab":false,"nome":"Diagn\u00f3stico de Arquivos","pai":417009,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":417016,"slug":"arquivologia-diagnostico-de-arquivos"}],"slug":"arquivologia\/1125262","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - Especialidade: Arquivologia","id":17173,"slug":"analista-judiciario-especialidade-arquivologia"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na gest\u00e3o de documentos inserem-se o plano de classifica\u00e7\u00e3o de documentos e a tabela de temporalidade, como instrumentos que viabilizam o desenvolvimento das atividades.","provas":[{"id":38614,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - Especialidade: Arquivologia","id":17173,"slug":"analista-judiciario-especialidade-arquivologia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-analista-judiciario-especialidade-arquivologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Analista Judici\u00e1rio - Especialidade: Arquivologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-05 11:55:51","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":1125232,"hashId":"73946346427361c2c8f88c5546269480","enunciado":"<p align=justify>Na gest\u00e3o de documentos inserem-se o plano de classifica\u00e7\u00e3o\r\nde documentos e a tabela de temporalidade, como instrumentos\r\nque viabilizam o desenvolvimento das atividades.<\/p>","resposta":4000867,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4000867,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":4000868,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do programa de gest\u00e3o de documentos, julgue os itens a seguir.","id":387913,"enunciado":"<p align=justify>Acerca do programa de gest\u00e3o de documentos, julgue os itens\r\na seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 71","ordem":66},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o de Documentos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Documentos","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404774,"slug":"arquivologia-gestao-de-documentos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fases da gest\u00e3o de documentos","oab":false,"nome":"Fases da gest\u00e3o de documentos","pai":404774,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404777,"slug":"arquivologia-fases-da-gestao-de-documentos"}],"slug":"arquivologia\/1125232","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - Especialidade: Arquivologia","id":17173,"slug":"analista-judiciario-especialidade-arquivologia"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A elabora\u00e7\u00e3o de instrumentos de pesquisa, como invent\u00e1rios e guia geral de fundos, constitui um dos procedimentos b\u00e1sicos para a implementa\u00e7\u00e3o de um programa de gest\u00e3o de documentos.","provas":[{"id":38614,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - Especialidade: Arquivologia","id":17173,"slug":"analista-judiciario-especialidade-arquivologia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-analista-judiciario-especialidade-arquivologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Analista Judici\u00e1rio - Especialidade: Arquivologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-05 11:55:51","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":1125233,"hashId":"b2ec806e999e5ee118ca401682a75ec4","enunciado":"<p align=justify>A elabora\u00e7\u00e3o de instrumentos de pesquisa, como invent\u00e1rios\r\ne guia geral de fundos, constitui um dos procedimentos\r\nb\u00e1sicos para a implementa\u00e7\u00e3o de um programa de gest\u00e3o\r\nde documentos.<\/p>","resposta":4000870,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4000869,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":4000870,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do programa de gest\u00e3o de documentos, julgue os itens a seguir.","id":387913,"enunciado":"<p align=justify>Acerca do programa de gest\u00e3o de documentos, julgue os itens\r\na seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 71","ordem":66},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o de documentos e o ciclo vital dos documentos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de documentos e o ciclo vital dos documentos","pai":404774,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404776,"slug":"arquivologia-gestao-de-documentos-e-o-ciclo-vital-dos-documentos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Descri\u00e7\u00e3o e instrumentos de pesquisa","oab":false,"nome":"Descri\u00e7\u00e3o e instrumentos de pesquisa","pai":404779,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404784,"slug":"arquivologia-descricao-e-instrumentos-de-pesquisa"}],"slug":"arquivologia\/1125233","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - Especialidade: Arquivologia","id":17173,"slug":"analista-judiciario-especialidade-arquivologia"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O protocolo faz o registro apenas dos documentos recebidos pela institui\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":38614,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - Especialidade: Arquivologia","id":17173,"slug":"analista-judiciario-especialidade-arquivologia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-analista-judiciario-especialidade-arquivologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Analista Judici\u00e1rio - Especialidade: Arquivologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-05 11:55:51","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":1125271,"hashId":"d9b6099c55e922239e8864fd31b08858","enunciado":"<p align=justify>O protocolo faz o registro apenas dos documentos recebidos\r\npela institui\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":4000976,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4000975,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":4000976,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do protocolo, julgue os itens que se seguem.","id":387917,"enunciado":"<p align=justify>Acerca do protocolo, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 87","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Protocolo","oab":false,"nome":"Protocolo","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404705,"slug":"arquivologia-protocolo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Registro de documentos","oab":false,"nome":"Registro de documentos","pai":404705,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404709,"slug":"arquivologia-registro-de-documentos"}],"slug":"arquivologia\/1125271","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":6711,"slug":"analista-juridico-area-analise-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A implanta\u00e7\u00e3o do processo que tem como objetivo confirmar que um produto atender\u00e1 a seu uso pretendido, quando colocado no ambiente para o qual foi desenvolvido, \u00e9 requerido para que seja atingido o n\u00edvel D \u2013 Largamente Definido.","provas":[{"id":38621,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":6711,"slug":"analista-juridico-area-analise-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-analista-judiciario-especialidade-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Analista Judici\u00e1rio - Especialidade:Analista de Sistemas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-05 11:55:11","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1125845,"hashId":"24c18c228d6943bc1cd4f929b1731c8f","enunciado":"<p align=justify>A implanta\u00e7\u00e3o do processo que tem como objetivo confirmar\r\nque um produto atender\u00e1 a seu uso pretendido, quando\r\ncolocado no ambiente para o qual foi desenvolvido,\r\n\u00e9 requerido para que seja atingido o n\u00edvel D \u2013 Largamente\r\nDefinido.<\/p>","resposta":4002404,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4002404,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":4002405,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0 qualidade de software e MPS.BR, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":388067,"enunciado":"<p align=\"justify\">Quanto \u00e0 qualidade de <em>software<\/em> e MPS.BR, julgue os pr\u00f3ximos\r\nitens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 112 a 114","ordem":112},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"CMMI (Qualidade de Software)","oab":false,"nome":"CMMI (Qualidade de Software)","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8273,"slug":"tecnologia-da-informacao-cmmi-qualidade-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1125845","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":6711,"slug":"analista-juridico-area-analise-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Independentemente da linguagem de programa\u00e7\u00e3o, uma fun\u00e7\u00e3o deve executar todos os procedimentos que est\u00e3o sintetizados no seu nome, gerando uma fun\u00e7\u00e3o com m\u00faltiplos passos.","provas":[{"id":38621,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":6711,"slug":"analista-juridico-area-analise-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-analista-judiciario-especialidade-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Analista Judici\u00e1rio - Especialidade:Analista de Sistemas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-05 11:55:12","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1125793,"hashId":"d25a65bd9fa4aea47ad2c59543a52b44","enunciado":"<p align=justify>Independentemente da linguagem de programa\u00e7\u00e3o, uma fun\u00e7\u00e3o\r\ndeve executar todos os procedimentos que est\u00e3o sintetizados\r\nno seu nome, gerando uma fun\u00e7\u00e3o com m\u00faltiplos passos.<\/p>","resposta":4002282,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4002281,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":4002282,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com Clean Code, julgue os itens subsecutivos.","id":388046,"enunciado":"<p align=justify>De acordo com Clean Code, julgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70 a 72","ordem":70},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","oab":false,"nome":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","pai":428925,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428926,"slug":"tecnologia-da-informacao-programacao-e-execucao-dos-servicos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1125793","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":6711,"slug":"analista-juridico-area-analise-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considera-se a data de uma publica\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica o primeiro dia \u00fatil seguinte ao da disponibiliza\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o no Di\u00e1rio da Justi\u00e7a eletr\u00f4nico.","provas":[{"id":38621,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":6711,"slug":"analista-juridico-area-analise-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-analista-judiciario-especialidade-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Analista Judici\u00e1rio - Especialidade:Analista de Sistemas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-05 11:55:12","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1125851,"hashId":"d2d4766b3f592c4fd109d7f2e639d301","enunciado":"<p align=justify>Considera-se a data de uma publica\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica o primeiro\r\ndia \u00fatil seguinte ao da disponibiliza\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o no\r\nDi\u00e1rio da Justi\u00e7a eletr\u00f4nico.<\/p>","resposta":4002416,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4002416,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":4002417,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, com base na Lei n.\u00ba 11.419\/2006.","id":388068,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, com base na Lei n.\u00ba 11.419\/2006.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 115 a 120","ordem":115},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.419\/2006 - Disp\u00f5e sobre a informatiza\u00e7\u00e3o do processo judicial; altera a Lei no 5.869, de 11 de janeiro de 1973 - C\u00f3digo de Processo Civil; e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 11.419\/2006 - Disp\u00f5e sobre a informatiza\u00e7\u00e3o do processo judicial; altera a Lei no 5.869, de 11 de janeiro de 1973 - C\u00f3digo de Processo Civil; e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395699,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":396496,"slug":"legislacao-federal-lei-no-11-419-2006-dispoe-sobre-a-informatizacao-do-processo-judicial-altera-a-lei-no-5-869-de-11-de-janeiro-de-1973-codigo-de-processo-civil-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/1125851","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":6711,"slug":"analista-juridico-area-analise-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As atividades do ciclo de vida cl\u00e1ssico s\u00e3o executadas em fases consecutivas e distintas, embora seja aceita a repeti\u00e7\u00e3o de est\u00e1gios anteriores.","provas":[{"id":38621,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":6711,"slug":"analista-juridico-area-analise-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-analista-judiciario-especialidade-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Analista Judici\u00e1rio - Especialidade:Analista de Sistemas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-05 11:55:23","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1125763,"hashId":"fb06d315b17a9940375eb094322a56da","enunciado":"<p align=justify>As atividades do ciclo de vida cl\u00e1ssico s\u00e3o executadas em fases\r\nconsecutivas e distintas, embora seja aceita a repeti\u00e7\u00e3o de\r\nest\u00e1gios anteriores.<\/p>","resposta":4002199,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4002199,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":4002200,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, referentes ao ciclo de vida de software.","id":388029,"enunciado":"<p align=\"justify\">Julgue os pr\u00f3ximos itens, referentes ao ciclo de vida de <em>software<\/em>.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48 a 49","ordem":48},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","oab":false,"nome":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","pai":428925,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428926,"slug":"tecnologia-da-informacao-programacao-e-execucao-dos-servicos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1125763","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":6711,"slug":"analista-juridico-area-analise-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Diferentemente do que ocorre em servi\u00e7os web embasados em SOAP, as solicita\u00e7\u00f5es e as respostas dos servi\u00e7os REST n\u00e3o s\u00e3o empacotadas em envelopes.","provas":[{"id":38621,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":6711,"slug":"analista-juridico-area-analise-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-analista-judiciario-especialidade-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Analista Judici\u00e1rio - Especialidade:Analista de Sistemas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-05 11:55:23","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1125799,"hashId":"6f21f7cf0039154b30cc00065c4a2db4","enunciado":"<p align=\"justify\">Diferentemente do que ocorre em servi\u00e7os <em>web<\/em> embasados\r\nem SOAP, as solicita\u00e7\u00f5es e as respostas dos servi\u00e7os REST\r\nn\u00e3o s\u00e3o empacotadas em envelopes.<\/p>","resposta":4002291,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4002291,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":4002292,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 interoperabilidade entre sistemas, julgue os itens seguintes.","id":388047,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 interoperabilidade entre sistemas, julgue os itens\r\nseguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73 a 75","ordem":73},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diferen\u00e7as entre banco de dados paralelos e distribu\u00eddos","oab":false,"nome":"Diferen\u00e7as entre banco de dados paralelos e distribu\u00eddos","pai":7943,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":401569,"slug":"tecnologia-da-informacao-diferencas-entre-banco-de-dados-paralelos-e-distribuidos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1125799","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Arquivologia","id":6713,"slug":"analista-juridico-area-arquivologia"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 recomend\u00e1vel a captura autom\u00e1tica pelo Sistema Informatizado de Gest\u00e3o Arquiv\u00edstica de Documentos (SIGAD) de todas as mensagens de correio eletr\u00f4nico e seus anexos emitidos e recebidos, pois esse modo de captura reduz a discricionariedade da sele\u00e7\u00e3o pelo usu\u00e1rio, n\u00e3o havendo necessidade de revis\u00e3o posterior.","provas":[{"id":38614,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Arquivologia","id":6713,"slug":"analista-juridico-area-arquivologia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-analista-judiciario-especialidade-arquivologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Analista Judici\u00e1rio - Especialidade: Arquivologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-05 11:56:08","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":1125311,"hashId":"71868f2f373aba9e7c582d2c844a6286","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 recomend\u00e1vel a captura autom\u00e1tica pelo Sistema\r\nInformatizado de Gest\u00e3o Arquiv\u00edstica de Documentos\r\n(SIGAD) de todas as mensagens de correio eletr\u00f4nico e seus\r\nanexos emitidos e recebidos, pois esse modo de captura reduz\r\na discricionariedade da sele\u00e7\u00e3o pelo usu\u00e1rio, n\u00e3o havendo\r\nnecessidade de revis\u00e3o posterior.<\/p>","resposta":4001066,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4001065,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":4001066,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A gest\u00e3o dos documentos digitais \u00e9 um dos grandes desafios dos arquivistas, devido ao impacto que as tecnologias e sua constante mudan\u00e7a t\u00eam exercido na interpreta\u00e7\u00e3o da teoria arquiv\u00edstica. Entre in\u00fameros exemplos, os contracheques atuais s\u00e3o apresentados em telas de computador como resultado de consulta a sistemas de pagamento de pessoal e n\u00e3o mais impressos e entregues aos servidores. Nesse contexto, e considerando os requisitos para sistemas informatizados de gest\u00e3o arquiv\u00edstica de documentos (eArq Brasil) e de documentos e de processos judiciais (Moreq-Jus), julgue os itens subsecutivos.","id":387923,"enunciado":"<p align=\"justify\">A gest\u00e3o dos documentos digitais \u00e9 um dos grandes\r\ndesafios dos arquivistas, devido ao impacto que as tecnologias e sua\r\nconstante mudan\u00e7a t\u00eam exercido na interpreta\u00e7\u00e3o da teoria\r\narquiv\u00edstica. Entre in\u00fameros exemplos, os contracheques atuais s\u00e3o\r\napresentados em telas de computador como resultado de consulta\r\na sistemas de pagamento de pessoal e n\u00e3o mais impressos e\r\nentregues aos servidores.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Nesse contexto, e considerando os requisitos para sistemas\r\ninformatizados de gest\u00e3o arquiv\u00edstica de documentos (eArq Brasil)\r\ne de documentos e de processos judiciais (Moreq-Jus), julgue os\r\nitens subsecutivos.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 116","ordem":111},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Automa\u00e7\u00e3o de arquivos","oab":false,"nome":"Automa\u00e7\u00e3o de arquivos","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404739,"slug":"arquivologia-automacao-de-arquivos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"E-ARQ e SIGAD (Modelo e requisitos)","oab":false,"nome":"E-ARQ e SIGAD (Modelo e requisitos)","pai":404739,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404747,"slug":"arquivologia-e-arq-e-sigad-modelo-e-requisitos"}],"slug":"arquivologia\/1125311","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psic\u00f3logo","id":13014,"slug":"analista-judiciario-area-psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"tj-ma-ma"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As pol\u00edticas p\u00fablicas para Quilombolas t\u00eam sido aplicadas em nosso pa\u00eds. No Maranh\u00e3o, ocorre o \u201cPrograma Maranh\u00e3o Quilombolas\u201d. Atividades desse tipo fortalecem a identidade cultural das pessoas e melhoram a qualidade de vida dessas pessoas. O conceito de identidade foi objeto de estudo para diferentes autores em Psicologia Social, sendo que, para Ciampa, identidade \u00e9 ","provas":[{"id":38945,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psic\u00f3logo","id":13014,"slug":"analista-judiciario-area-psicologo"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"tj-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-ma-ma-2019-fcc-analista-judiciario-psicologo","tipo":1,"nome":"FCC - TJ MA - Analista Judici\u00e1rio - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-05 12:01:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1136905,"hashId":"ab3bc3d13b3f526762e6da5c3adc4eb2","enunciado":"<p align=justify>As pol\u00edticas p\u00fablicas para Quilombolas t\u00eam sido aplicadas em nosso pa\u00eds. No Maranh\u00e3o, ocorre o \u201cPrograma Maranh\u00e3o\r\nQuilombolas\u201d. Atividades desse tipo fortalecem a identidade cultural das pessoas e melhoram a qualidade de vida dessas\r\npessoas. O conceito de identidade foi objeto de estudo para diferentes autores em Psicologia Social, sendo que, para Ciampa,\r\nidentidade \u00e9 <\/p>","resposta":4048917,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"l\u00edquida, dilu\u00edda e alterada.","id":4048913,"corpo":"<p align=justify>l\u00edquida, dilu\u00edda e alterada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"uma totalidade coesa e imut\u00e1vel.","id":4048914,"corpo":"<p align=justify>uma totalidade coesa e imut\u00e1vel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"correlacionada a g\u00eanero e pap\u00e9is sociais. ","id":4048915,"corpo":"<p align=justify>correlacionada a g\u00eanero e pap\u00e9is sociais. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"uma marca e n\u00e3o produz autonomia. ","id":4048916,"corpo":"<p align=justify>uma marca e n\u00e3o produz autonomia. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"movimento, \u00e9 metamorfose. ","id":4048917,"corpo":"<p align=justify>movimento, \u00e9 metamorfose. \r\n<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389693,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edticas P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas P\u00fablicas","pai":398624,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398626,"slug":"psicologia-politicas-publicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia da Sa\u00fade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398635,"slug":"psicologia-psicologia-da-saude"}],"slug":"psicologia\/1136905","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - Psiquiatra","id":17239,"slug":"analista-judiciario-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"tj-ma-ma"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o DSM-5, s\u00e3o consideradas caracter\u00edsticas de bom progn\u00f3stico para o transtorno esquizofreniforme, EXCETO: ","provas":[{"id":38950,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - Psiquiatra","id":17239,"slug":"analista-judiciario-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"tj-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-ma-ma-2019-fcc-analista-judiciario-psiquiatra","tipo":1,"nome":"FCC - TJ MA - Analista Judici\u00e1rio - Psiquiatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-05 12:02:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1137040,"hashId":"0896f9ec893f324607ca229521c4226b","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o DSM-5, s\u00e3o consideradas caracter\u00edsticas de bom progn\u00f3stico para o transtorno esquizofreniforme, EXCETO: \r\n<\/p>","resposta":4049565,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Bom funcionamento social e profissional pr\u00e9-m\u00f3rbido. ","id":4049563,"corpo":"<p align=justify>Bom funcionamento social e profissional pr\u00e9-m\u00f3rbido. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Confus\u00e3o ou perplexidade.","id":4049564,"corpo":"<p align=justify>Confus\u00e3o ou perplexidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Avolia. ","id":4049565,"corpo":"<p align=justify>Avolia. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Aus\u00eancia de afeto embotado ou plano. ","id":4049566,"corpo":"<p align=justify>Aus\u00eancia de afeto embotado ou plano. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"In\u00edcio de sintomas psic\u00f3ticos proeminentes em quatro semanas da primeira mudan\u00e7a percebida no comportamento ou funcionamento habitual. ","id":4049567,"corpo":"<p align=justify>In\u00edcio de sintomas psic\u00f3ticos proeminentes em quatro semanas da primeira mudan\u00e7a percebida no comportamento ou\r\nfuncionamento habitual. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389706,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 31 a 46","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/1137040","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Direito","id":513,"slug":"analista-judiciario-area-direito"},{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a","id":1721,"slug":"oficial-de-justica"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psic\u00f3logo","id":13014,"slug":"analista-judiciario-area-psicologo"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Assistente Social","id":5023,"slug":"analista-judiciario-area-assistente-social"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - Psiquiatra","id":17239,"slug":"analista-judiciario-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"tj-ma-ma"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o mapa e os textos a seguir. Maranh\u00e3o \u2212 Mesorregi\u00f5es (Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.bnb.gov.br) I. Com 52 munic\u00edpios, produziu 21,1% do PIB do estado em 2015, concentrando 17,4% do mercado de trabalho formal estadual. Revela maior predomin\u00e2ncia nas atividades econ\u00f4micas da ind\u00fastria, com peso da constru\u00e7\u00e3o civil e da ind\u00fastria de transforma\u00e7\u00e3o, agregada \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de papel e celulose. Cabe notar o destaque da forma\u00e7\u00e3o de riqueza gerada no munic\u00edpio que participa com 7,6% do PIB Estadual, sediando o parque fabril da empresa Suzano Papel e Celulose. II. A Mesorregi\u00e3o participou com 8,7% do PIB estadual em 2015. Embora composta por 19 munic\u00edpios e com pouco mais de 5,3% do emprego formal do estado, a Mesorregi\u00e3o apresenta o maior PIB per capita maranhense, influenciado pelo complexo soja-milho e algod\u00e3o, e o menor contingente populacional, com 4,7% da popula\u00e7\u00e3o do estado. Os textos I e II descrevem, respectivamente, as mesorregi\u00f5es ","provas":[{"id":38550,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Direito","id":513,"slug":"analista-judiciario-area-direito"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"tj-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-ma-ma-2019-fcc-analista-judiciario-area-direito","tipo":1,"nome":"FCC - TJ MA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Direito - 2019"},{"id":38943,"cargo":{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a","id":1721,"slug":"oficial-de-justica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"tj-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-ma-ma-2019-fcc-oficial-de-justica","tipo":1,"nome":"FCC - TJ MA - Oficial de Justi\u00e7a - 2019"},{"id":38945,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psic\u00f3logo","id":13014,"slug":"analista-judiciario-area-psicologo"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"tj-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-ma-ma-2019-fcc-analista-judiciario-psicologo","tipo":1,"nome":"FCC - TJ MA - Analista Judici\u00e1rio - Psic\u00f3logo - 2019"},{"id":38955,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Assistente Social","id":5023,"slug":"analista-judiciario-area-assistente-social"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"tj-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-ma-ma-2019-fcc-analista-judiciario-assistente-social","tipo":1,"nome":"FCC - TJ MA - Analista Judici\u00e1rio - Assistente social - 2019"},{"id":38950,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - Psiquiatra","id":17239,"slug":"analista-judiciario-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"tj-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-ma-ma-2019-fcc-analista-judiciario-psiquiatra","tipo":1,"nome":"FCC - TJ MA - Analista Judici\u00e1rio - Psiquiatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-05 12:02:58","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1122292,"hashId":"614a5a8ef43055302f15227c910d660c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o mapa e os textos a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Maranh\u00e3o \u2212 Mesorregi\u00f5es <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/38550\/questao\/1122292-20220524151950000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">(Dispon\u00edvel em: <strong>https:\/\/www.bnb.gov.br<\/strong>)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> I. Com 52 munic\u00edpios, produziu 21,1% do PIB do estado em 2015, concentrando 17,4% do mercado de trabalho formal estadual. Revela maior predomin\u00e2ncia nas atividades econ\u00f4micas da ind\u00fastria, com peso da constru\u00e7\u00e3o civil e da ind\u00fastria de transforma\u00e7\u00e3o, agregada \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de papel e celulose. Cabe notar o destaque da forma\u00e7\u00e3o de riqueza gerada no munic\u00edpio que participa com 7,6% do PIB Estadual, sediando o parque fabril da empresa Suzano Papel e Celulose. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A Mesorregi\u00e3o participou com 8,7% do PIB estadual em 2015. Embora composta por 19 munic\u00edpios e com pouco mais de 5,3% do emprego formal do estado, a Mesorregi\u00e3o apresenta o maior PIB per capita maranhense, influenciado pelo complexo soja-milho e algod\u00e3o, e o menor contingente populacional, com 4,7% da popula\u00e7\u00e3o do estado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os textos I e II descrevem, respectivamente, as mesorregi\u00f5es <\/p>","resposta":3990125,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4 e 3.","id":3990122,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4 e 3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"2 e 1.","id":3990123,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2 e 1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"1 e 5.","id":3990124,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 e 5.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"4 e 5.","id":3990125,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4 e 5.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"2 e 4.","id":3990126,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2 e 4.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387456,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geoprocessamento","oab":false,"nome":"Geoprocessamento","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397309,"slug":"geografia-geoprocessamento"}],"slug":"geografia\/1122292","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Direito","id":513,"slug":"analista-judiciario-area-direito"},{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a","id":1721,"slug":"oficial-de-justica"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psic\u00f3logo","id":13014,"slug":"analista-judiciario-area-psicologo"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Assistente Social","id":5023,"slug":"analista-judiciario-area-assistente-social"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - Psiquiatra","id":17239,"slug":"analista-judiciario-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"tj-ma-ma"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No segundo par\u00e1grafo, o homem primitivo \u00e9 caracterizado de modo a constituir","provas":[{"id":38550,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Direito","id":513,"slug":"analista-judiciario-area-direito"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"tj-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-ma-ma-2019-fcc-analista-judiciario-area-direito","tipo":1,"nome":"FCC - TJ MA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Direito - 2019"},{"id":38943,"cargo":{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a","id":1721,"slug":"oficial-de-justica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"tj-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-ma-ma-2019-fcc-oficial-de-justica","tipo":1,"nome":"FCC - TJ MA - Oficial de Justi\u00e7a - 2019"},{"id":38945,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psic\u00f3logo","id":13014,"slug":"analista-judiciario-area-psicologo"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"tj-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-ma-ma-2019-fcc-analista-judiciario-psicologo","tipo":1,"nome":"FCC - TJ MA - Analista Judici\u00e1rio - Psic\u00f3logo - 2019"},{"id":38955,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Assistente Social","id":5023,"slug":"analista-judiciario-area-assistente-social"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"tj-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-ma-ma-2019-fcc-analista-judiciario-assistente-social","tipo":1,"nome":"FCC - TJ MA - Analista Judici\u00e1rio - Assistente social - 2019"},{"id":38950,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - Psiquiatra","id":17239,"slug":"analista-judiciario-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"tj-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-ma-ma-2019-fcc-analista-judiciario-psiquiatra","tipo":1,"nome":"FCC - TJ MA - Analista Judici\u00e1rio - Psiquiatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-05 12:02:59","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1122154,"hashId":"1ebb26ebac05dca7d3747ea230bb6827","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No segundo par\u00e1grafo, o <em>homem primitivo <\/em>\u00e9 caracterizado de modo a constituir<\/p>","resposta":3989635,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um exemplo de vida feliz, em virtude da harmoniza\u00e7\u00e3o com o meio, da satisfa\u00e7\u00e3o das necessidades b\u00e1sicas e do esp\u00edrito sereno diante da mortalidade.","id":3989635,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um exemplo de vida feliz, em virtude da harmoniza\u00e7\u00e3o com o meio, da satisfa\u00e7\u00e3o das necessidades b\u00e1sicas e do esp\u00edrito sereno diante da mortalidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"uma criatura mais feliz que o homem civilizado, embora compartilhe com este a mesma \u00edndole selvagem que leva a gratuitas viol\u00eancias.","id":3989636,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma criatura mais feliz que o homem civilizado, embora compartilhe com este a mesma \u00edndole selvagem que leva a gratuitas viol\u00eancias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"um par\u00e2metro de conduta moral de alta eleva\u00e7\u00e3o, em virtude do dom\u00ednio das ang\u00fastias que o afligem no momento da escolha de valores.","id":3989637,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um par\u00e2metro de conduta moral de alta eleva\u00e7\u00e3o, em virtude do dom\u00ednio das ang\u00fastias que o afligem no momento da escolha de valores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"um caso de felicidade conquistada no exerc\u00edcio constante de valores naturais, n\u00e3o se deixando afetar pelos modos aristocr\u00e1ticos que o assediam.","id":3989638,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um caso de felicidade conquistada no exerc\u00edcio constante de valores naturais, n\u00e3o se deixando afetar pelos modos aristocr\u00e1ticos que o assediam.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"um caso em que a autopreserva\u00e7\u00e3o pessoal n\u00e3o hesita em contrariar as normas institu\u00eddas pela comunidade na qual se sente deslocado.","id":3989639,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um caso em que a autopreserva\u00e7\u00e3o pessoal n\u00e3o hesita em contrariar as normas institu\u00eddas pela comunidade na qual se sente deslocado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 7 a 10, baseie-se no texto abaixo. [A harmonia natural em Rousseau] A civiliza\u00e7\u00e3o foi vista por Jean-Jacques Rousseau (1713-1784) como respons\u00e1vel pela degenera\u00e7\u00e3o das exig\u00eancias morais mais profundas da natureza humana e sua substitui\u00e7\u00e3o pela cultura intelectual. A uniformidade artificial de comportamento, imposta pela sociedade \u00e0s pessoas, leva-as a ignorar os deveres humanos e as necessidades naturais. A vida do homem primitivo, ao contr\u00e1rio, seria feliz porque ele sabe viver de acordo com suas necessidades inatas. Ele \u00e9 amplamente autossuficiente porque constr\u00f3i sua exist\u00eancia no isolamento das florestas, satisfaz as necessidades de alimenta\u00e7\u00e3o e sexo sem maiores dificuldades e n\u00e3o \u00e9 atingido pela ang\u00fastia diante da doen\u00e7a e da morte. As necessidades impostas pelo sentimento de autopreserva\u00e7\u00e3o \u2013 presente em todos os momentos da vida primitiva e que impele o homem selvagem a a\u00e7\u00f5es agressivas \u2013 s\u00e3o contrabalan\u00e7adas pelo inato sentimento que o impede de fazer mal aos outros desnecessariamente. Desde suas origens, o homem natural, segundo Rousseau, \u00e9 dotado de livre arb\u00edtrio e sentido de perfei\u00e7\u00e3o, mas o desenvolvimento pleno desses sentimentos s\u00f3 ocorre quando estabelecidas as primeiras comunidades locais, baseadas sobretudo no grupo familiar. Nesse per\u00edodo da evolu\u00e7\u00e3o, o homem vive a idade do ouro, a meio caminho entre a brutalidade das etapas anteriores e a corrup\u00e7\u00e3o das sociedades civilizadas. (Encarte, sem indica\u00e7\u00e3o de autoria, a Jean-Jacques Rousseau \u2013 Os Pensadores. Cap\u00edtulo 34. S\u00e3o Paulo: Abril, 1973, p. 473)","id":387449,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 7 a 10, baseie-se no texto abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>[A harmonia natural em Rousseau] <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>A civiliza\u00e7\u00e3o foi vista por Jean-Jacques Rousseau (1713-1784) como respons\u00e1vel pela degenera\u00e7\u00e3o das exig\u00eancias morais mais profundas da natureza humana e sua substitui\u00e7\u00e3o pela cultura intelectual. A uniformidade artificial de comportamento, imposta pela sociedade \u00e0s pessoas, leva-as a ignorar os deveres humanos e as necessidades naturais.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em> A vida do homem primitivo, ao contr\u00e1rio, seria feliz porque ele sabe viver de acordo com suas necessidades inatas. Ele \u00e9 amplamente autossuficiente porque constr\u00f3i sua exist\u00eancia no isolamento das florestas, satisfaz as necessidades de alimenta\u00e7\u00e3o e sexo sem maiores dificuldades e n\u00e3o \u00e9 atingido pela ang\u00fastia diante da doen\u00e7a e da morte. As necessidades impostas pelo sentimento de autopreserva\u00e7\u00e3o \u2013 presente em todos os momentos da vida primitiva e que impele o homem selvagem a a\u00e7\u00f5es agressivas \u2013 s\u00e3o contrabalan\u00e7adas pelo inato sentimento que o impede de fazer mal aos outros desnecessariamente. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>Desde suas origens, o homem natural, segundo Rousseau, \u00e9 dotado de livre arb\u00edtrio e sentido de perfei\u00e7\u00e3o, mas o desenvolvimento pleno desses sentimentos s\u00f3 ocorre quando estabelecidas as primeiras comunidades locais, baseadas sobretudo no grupo familiar. Nesse per\u00edodo da evolu\u00e7\u00e3o, o homem vive a idade do ouro, a meio caminho entre a brutalidade das etapas anteriores e a corrup\u00e7\u00e3o das sociedades civilizadas. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Encarte, sem indica\u00e7\u00e3o de autoria, a Jean-Jacques Rousseau \u2013 Os Pensadores. Cap\u00edtulo 34. S\u00e3o Paulo: Abril, 1973, p. 473)<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 7 a 10","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1122154","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psic\u00f3logo","id":13014,"slug":"analista-judiciario-area-psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"tj-ma-ma"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica e cuidado do idoso \u00e9 necess\u00e1rio ","provas":[{"id":38945,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psic\u00f3logo","id":13014,"slug":"analista-judiciario-area-psicologo"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"tj-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-ma-ma-2019-fcc-analista-judiciario-psicologo","tipo":1,"nome":"FCC - TJ MA - Analista Judici\u00e1rio - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-05 12:01:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1136911,"hashId":"38a68792d3599187c43dd9c8a785a77a","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica e cuidado do idoso \u00e9 necess\u00e1rio <\/p>","resposta":4048946,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"focar na perda de mem\u00f3ria, pois esta n\u00e3o \u00e9 pass\u00edvel de recupera\u00e7\u00e3o, sendo um processo irrevers\u00edvel. ","id":4048943,"corpo":"<p align=justify>focar na perda de mem\u00f3ria, pois esta n\u00e3o \u00e9 pass\u00edvel de recupera\u00e7\u00e3o, sendo um processo irrevers\u00edvel. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"observar que, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 depress\u00e3o, respondem pior ao tratamento medicamentoso e psicoter\u00e1pico.","id":4048944,"corpo":"<p align=justify>observar que, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 depress\u00e3o, respondem pior ao tratamento medicamentoso e psicoter\u00e1pico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"considerar que h\u00e1 uma maior sensibilidade do idoso ao \u00e1lcool, sendo mais propenso a fazer uso abusivo de subst\u00e2ncias. ","id":4048945,"corpo":"<p align=justify>considerar que h\u00e1 uma maior sensibilidade do idoso ao \u00e1lcool, sendo mais propenso a fazer uso abusivo de subst\u00e2ncias. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"fazer diagn\u00f3stico diferencial, pois a depress\u00e3o \u00e9 subdiagnosticada e pode ser confundida com a dem\u00eancia e encarada como natural nesse per\u00edodo. ","id":4048946,"corpo":"<p align=justify>fazer diagn\u00f3stico diferencial, pois a depress\u00e3o \u00e9 subdiagnosticada e pode ser confundida com a dem\u00eancia e encarada\r\ncomo natural nesse per\u00edodo. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"considerar que a doen\u00e7a mental \u00e9 mais comum na popula\u00e7\u00e3o idosa, com piora da sa\u00fade mental nessa etapa do ciclo vital. ","id":4048947,"corpo":"<p align=justify>considerar que a doen\u00e7a mental \u00e9 mais comum na popula\u00e7\u00e3o idosa, com piora da sa\u00fade mental nessa etapa do ciclo vital. \r\n<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389693,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398605,"slug":"psicologia-avaliacao-psicologica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","pai":417467,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417469,"slug":"psicologia-avaliacao-psicologica"}],"slug":"psicologia\/1136911","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psic\u00f3logo","id":13014,"slug":"analista-judiciario-area-psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"tj-ma-ma"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para Pich\u00f3n-Rivi\u00e8re, no trabalho com grupos operativos ","provas":[{"id":38945,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psic\u00f3logo","id":13014,"slug":"analista-judiciario-area-psicologo"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"tj-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-ma-ma-2019-fcc-analista-judiciario-psicologo","tipo":1,"nome":"FCC - TJ MA - Analista Judici\u00e1rio - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-05 12:01:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1136922,"hashId":"c1af35f80be9bb06b784c38c258e2fbe","enunciado":"<p align=justify>Para Pich\u00f3n-Rivi\u00e8re, no trabalho com grupos operativos <\/p>","resposta":4048999,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ser\u00e1 preciso lidar com agrupamentos parciais e as rela\u00e7\u00f5es afetivas que se apresentam. ","id":4048998,"corpo":"<p align=justify>ser\u00e1 preciso lidar com agrupamentos parciais e as rela\u00e7\u00f5es afetivas que se apresentam. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o processo grupal se d\u00e1 em torno da pr\u00e9-tarefa, tarefa e projeto. ","id":4048999,"corpo":"<p align=justify>o processo grupal se d\u00e1 em torno da pr\u00e9-tarefa, tarefa e projeto. \r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o foco \u00e9 a dimens\u00e3o social, trabalhada por meio da t\u00e9cnica da sociometria.","id":4049000,"corpo":"<p align=justify>o foco \u00e9 a dimens\u00e3o social, trabalhada por meio da t\u00e9cnica da sociometria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a lideran\u00e7a apresenta dois tipos de organiza\u00e7\u00e3o: autocr\u00e1tica e democr\u00e1tica.","id":4049001,"corpo":"<p align=justify>a lideran\u00e7a apresenta dois tipos de organiza\u00e7\u00e3o: autocr\u00e1tica e democr\u00e1tica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o processo se constitui efetivamente quando atinge a situa\u00e7\u00e3o de fus\u00e3o. ","id":4049002,"corpo":"<p align=justify>o processo se constitui efetivamente quando atinge a situa\u00e7\u00e3o de fus\u00e3o. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389693,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias e T\u00e9cnicas Psicoter\u00e1picas","oab":false,"nome":"Teorias e T\u00e9cnicas Psicoter\u00e1picas","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417471,"slug":"psicologia-teorias-e-tecnicas-psicoterapicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Grupos Operativos","oab":false,"nome":"Grupos Operativos","pai":417471,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417476,"slug":"psicologia-grupos-operativos"}],"slug":"psicologia\/1136922","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - Analista de Sistemas - Desenvolvimento","id":17235,"slug":"analista-judiciario-analista-de-sistemas-desenvolvimento"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"tj-ma-ma"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Lucas e Estela colecionam miniaturas de carrinhos e a raz\u00e3o entre o n\u00famero de carrinhos de Lucas e o n\u00famero de carrinhos de Estela \u00e9 3\/5 . Se Lucas der 12 carrinhos para Estela, ela passar\u00e1 a ter o triplo do n\u00famero de carrinhos de Lucas. Eles t\u00eam, juntos, um total de carrinhos igual a:","provas":[{"id":38940,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - Analista de Sistemas - Desenvolvimento","id":17235,"slug":"analista-judiciario-analista-de-sistemas-desenvolvimento"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"tj-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-ma-ma-2019-fcc-analista-judiciario-analista-de-sistemas-desenvolvimento","tipo":1,"nome":"FCC - TJ MA - Analista Judici\u00e1rio - Analista de Sistemas - Desenvolvimento - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-05 12:01:11","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":191,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Seguran\u00e7a Da Informa\u00e7\u00e3o)"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":193,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Projetos)"},{"id":194,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Programa\u00e7\u00e3o) - T\u00e9cnico"},{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"},{"id":195,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia De Software)"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":200,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Informa\u00e7\u00f5es)"},{"id":199,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Neg\u00f3cios)"},{"id":197,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Banco De Dados)"}],"id":1170365,"hashId":"6ed304e646b39dedcd8fe13ec9e9ce67","enunciado":"<p align=\"justify\">Lucas e Estela colecionam miniaturas de carrinhos e a raz\u00e3o entre o n\u00famero de carrinhos de Lucas e o n\u00famero de carrinhos de\r\nEstela \u00e9\r\n3\/5\r\n. Se Lucas der 12 carrinhos para Estela, ela passar\u00e1 a ter o triplo do n\u00famero de carrinhos de Lucas. Eles t\u00eam, juntos,\r\num total de carrinhos igual a:<\/p>","resposta":4189809,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"88.","id":4189805,"corpo":"<p align=justify>88.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"84.","id":4189806,"corpo":"<p align=justify>84.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"80.","id":4189807,"corpo":"<p align=justify>80.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"92.","id":4189808,"corpo":"<p align=justify>92.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"96.","id":4189809,"corpo":"<p align=justify>96.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393266,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 13 a 17","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Raz\u00e3o e propor\u00e7\u00e3o (proporcionalidade)","oab":false,"nome":"Raz\u00e3o e propor\u00e7\u00e3o (proporcionalidade)","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403831,"slug":"matematica-razao-e-proporcao-proporcionalidade"}],"slug":"matematica\/1170365","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psic\u00f3logo","id":13014,"slug":"analista-judiciario-area-psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"tj-ma-ma"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ser um bom gestor e um bom l\u00edder perpassa pela habilidade de influenciar pessoas e coordenar capacidades individuais em prol de um objetivo em comum.Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 lideran\u00e7a \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":38945,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psic\u00f3logo","id":13014,"slug":"analista-judiciario-area-psicologo"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"tj-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-ma-ma-2019-fcc-analista-judiciario-psicologo","tipo":1,"nome":"FCC - TJ MA - Analista Judici\u00e1rio - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-05 12:01:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1136896,"hashId":"3e9cab571d596aae6c9acf6ab6a592ad","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser um bom gestor e um bom l\u00edder perpassa pela habilidade de influenciar pessoas e coordenar capacidades individuais em prol de um objetivo em comum.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 lideran\u00e7a \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":4048869,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ela \u00e9 sempre participativa, sem foco nas necessidades dos outros.","id":4048868,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ela \u00e9 sempre participativa, sem foco nas necessidades dos outros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"h\u00e1 diversos tipos de lideran\u00e7a, por exemplo, a democr\u00e1tica, a autorit\u00e1ria, o laissez-faire e a situacional.","id":4048869,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">h\u00e1 diversos tipos de lideran\u00e7a, por exemplo, a democr\u00e1tica, a autorit\u00e1ria, o <em>laissez-faire<\/em> e a situacional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a pr\u00e1tica de gest\u00e3o participativa controla a autonomia dos colaboradores.","id":4048870,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a pr\u00e1tica de gest\u00e3o participativa controla a autonomia dos colaboradores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o l\u00edder democr\u00e1tico s\u00f3 realiza orienta\u00e7\u00f5es quando \u00e9 solicitado.","id":4048871,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o l\u00edder democr\u00e1tico s\u00f3 realiza orienta\u00e7\u00f5es quando \u00e9 solicitado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00e9 restrita ao foco no desenvolvimento de compet\u00eancias t\u00e9cnicas.","id":4048872,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 restrita ao foco no desenvolvimento de compet\u00eancias t\u00e9cnicas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389693,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lideran\u00e7a","oab":false,"nome":"Lideran\u00e7a","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417455,"slug":"psicologia-lideranca"}],"slug":"psicologia\/1136896","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psic\u00f3logo","id":13014,"slug":"analista-judiciario-area-psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"tj-ma-ma"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Terapia Cognitiva prop\u00f5e um modelo de atua\u00e7\u00e3o mais estruturado, com enfoque no aqui e agora, com planejamento de sess\u00f5es nas seguintes etapas:","provas":[{"id":38945,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psic\u00f3logo","id":13014,"slug":"analista-judiciario-area-psicologo"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"tj-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-ma-ma-2019-fcc-analista-judiciario-psicologo","tipo":1,"nome":"FCC - TJ MA - Analista Judici\u00e1rio - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-05 12:01:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1136872,"hashId":"0d1f92c46fb73bd5b32a3e7cd8d4696f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Terapia Cognitiva prop\u00f5e um modelo de atua\u00e7\u00e3o mais estruturado, com enfoque no aqui e agora, com planejamento de sess\u00f5es nas seguintes etapas:<\/p>","resposta":4048748,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Checagem de humor, psicoeduca\u00e7\u00e3o, resumo e feedback.","id":4048748,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Checagem de humor, psicoeduca\u00e7\u00e3o, resumo e <em>feedback<\/em>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Realiza\u00e7\u00e3o da an\u00e1lise funcional, informa\u00e7\u00f5es sobre os transtornos e tarefas de casa.","id":4048749,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realiza\u00e7\u00e3o da an\u00e1lise funcional, informa\u00e7\u00f5es sobre os transtornos e tarefas de casa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Levantamento de expectativas, rapport, elabora\u00e7\u00e3o de roteiro e esquemas de refor\u00e7o.","id":4048750,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Levantamento de expectativas, <em>rapport<\/em>, elabora\u00e7\u00e3o de roteiro e esquemas de refor\u00e7o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Aplica\u00e7\u00e3o dos invent\u00e1rios, relaxamento progressivo e t\u00e9cnicas expositivas.","id":4048751,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aplica\u00e7\u00e3o dos invent\u00e1rios, relaxamento progressivo e t\u00e9cnicas expositivas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Checagem dos comportamentos encobertos, esquivas e conting\u00eancias refor\u00e7adoras.","id":4048752,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Checagem dos comportamentos encobertos, esquivas e conting\u00eancias refor\u00e7adoras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389693,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Psicoterapia","oab":false,"nome":"Tipos de Psicoterapia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398597,"slug":"psicologia-tipos-de-psicoterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cognitiva","oab":false,"nome":"Cognitiva","pai":398597,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398599,"slug":"psicologia-cognitiva"}],"slug":"psicologia\/1136872","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psic\u00f3logo","id":13014,"slug":"analista-judiciario-area-psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"tj-ma-ma"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As metodologias participativas de trabalho s\u00e3o indicadas para atividades em grupo porque ","provas":[{"id":38945,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psic\u00f3logo","id":13014,"slug":"analista-judiciario-area-psicologo"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"tj-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-ma-ma-2019-fcc-analista-judiciario-psicologo","tipo":1,"nome":"FCC - TJ MA - Analista Judici\u00e1rio - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-05 12:01:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1136906,"hashId":"4d619e011ddcfc0f48eac67aec62a12d","enunciado":"<p align=justify>As metodologias participativas de trabalho s\u00e3o indicadas para atividades em grupo porque <\/p>","resposta":4048922,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"possibilitam a fun\u00e7\u00e3o elaborativa do processo terap\u00eautico de cada indiv\u00edduo. ","id":4048918,"corpo":"<p align=justify>possibilitam a fun\u00e7\u00e3o elaborativa do processo terap\u00eautico de cada indiv\u00edduo. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"favorecem a aplica\u00e7\u00e3o de atividades informativas e avalia\u00e7\u00f5es objetivas. ","id":4048919,"corpo":"<p align=justify>favorecem a aplica\u00e7\u00e3o de atividades informativas e avalia\u00e7\u00f5es objetivas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"focam nas rela\u00e7\u00f5es intragrupais verticalizadas, a partir de uma coordena\u00e7\u00e3o das atividades. ","id":4048920,"corpo":"<p align=justify>focam nas rela\u00e7\u00f5es intragrupais verticalizadas, a partir de uma coordena\u00e7\u00e3o das atividades. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"orientam os tipos de pap\u00e9is dos participantes, destacando-se o l\u00edder e o porta-voz dos problemas do grupo. ","id":4048921,"corpo":"<p align=justify>orientam os tipos de pap\u00e9is dos participantes, destacando-se o l\u00edder e o porta-voz dos problemas do grupo. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"propiciam viv\u00eancias que favorecem a ressignifica\u00e7\u00e3o e percep\u00e7\u00e3o de mudan\u00e7as. ","id":4048922,"corpo":"<p align=justify>propiciam viv\u00eancias que favorecem a ressignifica\u00e7\u00e3o e percep\u00e7\u00e3o de mudan\u00e7as. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389693,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comportamento Organizacional","oab":false,"nome":"Comportamento Organizacional","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398617,"slug":"psicologia-comportamento-organizacional"}],"slug":"psicologia\/1136906","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psic\u00f3logo","id":13014,"slug":"analista-judiciario-area-psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"tj-ma-ma"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em 13\/05\/2019 o Senado aprovou a Lei n\u00b0 13.827, que amplia a Lei Maria da Penha, alterando a","provas":[{"id":38945,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psic\u00f3logo","id":13014,"slug":"analista-judiciario-area-psicologo"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"tj-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-ma-ma-2019-fcc-analista-judiciario-psicologo","tipo":1,"nome":"FCC - TJ MA - Analista Judici\u00e1rio - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-05 12:01:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1136909,"hashId":"36428eede42b9d6c6ce0052152469d0b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em 13\/05\/2019 o Senado aprovou a Lei n\u00b0 13.827, que amplia a Lei Maria da Penha, alterando a<\/p>","resposta":4048933,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a aplica\u00e7\u00e3o de medida protetiva de urg\u00eancia \u00e0 mulher, ou a seus dependentes, em situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar.","id":4048933,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a aplica\u00e7\u00e3o de medida protetiva de urg\u00eancia \u00e0 mulher, ou a seus dependentes, em situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"implementa\u00e7\u00e3o de conv\u00eanios e outros instrumentos de promo\u00e7\u00e3o e parceria entre \u00f3rg\u00e3os governamentais e n\u00e3o governamentais.","id":4048934,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">implementa\u00e7\u00e3o de conv\u00eanios e outros instrumentos de promo\u00e7\u00e3o e parceria entre \u00f3rg\u00e3os governamentais e n\u00e3o governamentais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"promo\u00e7\u00e3o e realiza\u00e7\u00e3o de preven\u00e7\u00e3o da viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar.","id":4048935,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">promo\u00e7\u00e3o e realiza\u00e7\u00e3o de preven\u00e7\u00e3o da viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"compet\u00eancia dos centros de atendimento integral para mulheres e seus dependentes.","id":4048936,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">compet\u00eancia dos centros de atendimento integral para mulheres e seus dependentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"norma para que a mulher e seus dependentes possam ter acesso e utilizar as casas-abrigo.","id":4048937,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">norma para que a mulher e seus dependentes possam ter acesso e utilizar as casas-abrigo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389693,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis","oab":true,"nome":"Leis","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395360,"slug":"legislacao-federal-leis"}],"slug":"legislacao-federal\/1136909","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - Psiquiatra","id":17239,"slug":"analista-judiciario-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"tj-ma-ma"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o sintomas de primeira ordem na Esquizofrenia, segundo a descri\u00e7\u00e3o feita por Kurt Schneider (1887-1967), EXCETO: ","provas":[{"id":38950,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - Psiquiatra","id":17239,"slug":"analista-judiciario-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"tj-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-ma-ma-2019-fcc-analista-judiciario-psiquiatra","tipo":1,"nome":"FCC - TJ MA - Analista Judici\u00e1rio - Psiquiatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-05 12:02:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1137122,"hashId":"35d041fa0dd3446a628dab6b709bceeb","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o sintomas de primeira ordem na Esquizofrenia, segundo a descri\u00e7\u00e3o feita por Kurt Schneider (1887-1967), EXCETO: <\/p>","resposta":4049965,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Roubo e inser\u00e7\u00e3o do pensamento. ","id":4049961,"corpo":"<p align=justify>Roubo e inser\u00e7\u00e3o do pensamento. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Sonoriza\u00e7\u00e3o do pensamento e viv\u00eancias de influ\u00eancia corporal. ","id":4049962,"corpo":"<p align=justify>Sonoriza\u00e7\u00e3o do pensamento e viv\u00eancias de influ\u00eancia corporal. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Inser\u00e7\u00e3o do pensamento e difus\u00e3o do pensamento. ","id":4049963,"corpo":"<p align=justify>Inser\u00e7\u00e3o do pensamento e difus\u00e3o do pensamento. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Vozes que dialogam entre si e comentam as atividades. ","id":4049964,"corpo":"<p align=justify>Vozes que dialogam entre si e comentam as atividades. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Apatia, ambival\u00eancia e aus\u00eancia de voli\u00e7\u00e3o. ","id":4049965,"corpo":"<p align=justify>Apatia, ambival\u00eancia e aus\u00eancia de voli\u00e7\u00e3o. \r\n<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389716,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 58 a 60","ordem":58},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/1137122","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psic\u00f3logo","id":13014,"slug":"analista-judiciario-area-psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"tj-ma-ma"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Absente\u00edsmo, queda do desempenho escolar, isolamento e altera\u00e7\u00f5es bruscas de humor s\u00e3o caracter\u00edsticas que podem representar fatores de risco para depress\u00e3o e suic\u00eddio no ambiente escolar. Nesse contexto, considere as atitudes, dentre as abaixo relacionadas, de um psic\u00f3logo em rela\u00e7\u00e3o a um adolescente com ou sem risco de suic\u00eddio:I. Oferecer ajuda e escuta, encorajando-o a falar sobre seus sentimentos.II. Fornecer muitas informa\u00e7\u00f5es sobre o tema e n\u00e3o comentar sobre suic\u00eddio.III. Abordar o tema de modo indireto, sem questionar sobre idea\u00e7\u00f5es.IV. Valorizar os sentimentos e as experi\u00eancias desse estudante.S\u00e3o a\u00e7\u00f5es corretas do psic\u00f3logo o que consta APENAS em","provas":[{"id":38945,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psic\u00f3logo","id":13014,"slug":"analista-judiciario-area-psicologo"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"tj-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-ma-ma-2019-fcc-analista-judiciario-psicologo","tipo":1,"nome":"FCC - TJ MA - Analista Judici\u00e1rio - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-05 12:01:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1136887,"hashId":"b6af648253c065c0bd7379325c7691e9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Absente\u00edsmo, queda do desempenho escolar, isolamento e altera\u00e7\u00f5es bruscas de humor s\u00e3o caracter\u00edsticas que podem representar fatores de risco para depress\u00e3o e suic\u00eddio no ambiente escolar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse contexto, considere as atitudes, dentre as abaixo relacionadas, de um psic\u00f3logo em rela\u00e7\u00e3o a um adolescente com ou sem risco de suic\u00eddio:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Oferecer ajuda e escuta, encorajando-o a falar sobre seus sentimentos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Fornecer muitas informa\u00e7\u00f5es sobre o tema e n\u00e3o comentar sobre suic\u00eddio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Abordar o tema de modo indireto, sem questionar sobre idea\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Valorizar os sentimentos e as experi\u00eancias desse estudante.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o a\u00e7\u00f5es corretas do psic\u00f3logo o que consta APENAS em<\/p>","resposta":4048829,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":4048828,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e IV.","id":4048829,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I e III.","id":4048830,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"III e IV.","id":4048831,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"II e III.","id":4048832,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389693,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia em Educa\u00e7\u00e3o \/Escolar","oab":false,"nome":"Psicologia em Educa\u00e7\u00e3o \/Escolar","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398628,"slug":"psicologia-psicologia-em-educacao-escolar"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Transtornos do Humor","oab":false,"nome":"Transtornos do Humor","pai":398603,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417499,"slug":"psicologia-transtornos-do-humor"}],"slug":"psicologia\/1136887","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Jur\u00eddicoAdministrativo","id":21215,"slug":"analista-juridico-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Massap\u00ea","sigla":"Prefeitura de Massape","id":4470,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-massape-ce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o a Consolida\u00e7\u00e3o das Leis Trabalhistas, o empregador n\u00e3o pode negligenciar a medicina e a seguran\u00e7a do trabalho. Estas \u00e1reas s\u00e3o complementares uma da outra, uma vez que a primeira versa sobre cuidados paliativos quanto \u00e0 sa\u00fade do empregado, visando salvaguardar sua sa\u00fade e qualidade de vida, e a outra busca garantir a integridade f\u00edsica e a preserva\u00e7\u00e3o de sua vida. Quanto \u00e0s suas disposi\u00e7\u00f5es gerais, pode-se afirmar que:","provas":[{"id":52955,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddicoAdministrativo","id":21215,"slug":"analista-juridico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Massap\u00ea","sigla":"Prefeitura de Massape","id":4470,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-massape-ce"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-massape-ce-2019-pro-municipio-analista-juridico-administrativo","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - Prefeitura de Massap\u00ea - Analista Jur\u00eddico  Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-05 11:46:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1626209,"hashId":"95c6784a330187b056d63baa1810552a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o a Consolida\u00e7\u00e3o das Leis Trabalhistas, o empregador n\u00e3o pode negligenciar a medicina e a seguran\u00e7a do trabalho. Estas \u00e1reas s\u00e3o complementares uma da outra, uma vez que a primeira versa sobre cuidados paliativos quanto \u00e0 sa\u00fade do empregado, visando salvaguardar sua sa\u00fade e qualidade de vida, e a outra busca garantir a integridade f\u00edsica e a preserva\u00e7\u00e3o de sua vida. Quanto \u00e0s suas disposi\u00e7\u00f5es gerais, pode-se afirmar que:<\/p>","resposta":6113115,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As condi\u00e7\u00f5es de insalubridade ser\u00e3o definidas pelo Minist\u00e9rio do Trabalho, bem como o seu grau de risco \u00e0 sa\u00fade, e o empregado que estiver trabalhando em condi\u00e7\u00f5es superiores aos limites definidos perceber\u00e1 um aumento entre 25% e 30% sobre o sal\u00e1rio contratual;","id":6113112,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As condi\u00e7\u00f5es de insalubridade ser\u00e3o definidas pelo Minist\u00e9rio do Trabalho, bem como o seu grau de risco \u00e0 sa\u00fade, e o empregado que estiver trabalhando em condi\u00e7\u00f5es superiores aos limites definidos perceber\u00e1 um aumento entre 25% e 30% sobre o sal\u00e1rio contratual;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O estabelecimento poder\u00e1 iniciar suas atividades independentemente de inspe\u00e7\u00e3o pr\u00e9via pela autoridade regional, uma vez que esta poder\u00e1 ser agendada para um per\u00edodo de at\u00e9 6 meses contados ap\u00f3s o in\u00edcio das atividades no local de trabalho;","id":6113113,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O estabelecimento poder\u00e1 iniciar suas atividades independentemente de inspe\u00e7\u00e3o pr\u00e9via pela autoridade regional, uma vez que esta poder\u00e1 ser agendada para um per\u00edodo de at\u00e9 6 meses contados ap\u00f3s o in\u00edcio das atividades no local de trabalho;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A constru\u00e7\u00e3o de uma Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes (CIPA), em conformidade com as instru\u00e7\u00f5es expedidas pelo Minist\u00e9rio do Trabalho, nos estabelecimentos ou locais de obras espec\u00edficas, composta apenas por representantes dos empregados;","id":6113114,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A constru\u00e7\u00e3o de uma Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes (CIPA), em conformidade com as instru\u00e7\u00f5es expedidas pelo Minist\u00e9rio do Trabalho, nos estabelecimentos ou locais de obras espec\u00edficas, composta apenas por representantes dos empregados;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As atividades ou opera\u00e7\u00f5es perigosas s\u00e3o aquelas que por sua natureza ou m\u00e9todos de trabalho, implicam o contato permanente com inflam\u00e1veis ou explosivos em condi\u00e7\u00f5es de risco acentuado. Tal condi\u00e7\u00e3o de periculosidade importa ao empregado um adicional de 30% sobre o sal\u00e1rio sem os acr\u00e9scimos resultantes de gratifica\u00e7\u00f5es, pr\u00eamios ou participa\u00e7\u00f5es nos lucros da empresa.","id":6113115,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As atividades ou opera\u00e7\u00f5es perigosas s\u00e3o aquelas que por sua natureza ou m\u00e9todos de trabalho, implicam o contato permanente com inflam\u00e1veis ou explosivos em condi\u00e7\u00f5es de risco acentuado. Tal condi\u00e7\u00e3o de periculosidade importa ao empregado um adicional de 30% sobre o sal\u00e1rio sem os acr\u00e9scimos resultantes de gratifica\u00e7\u00f5es, pr\u00eamios ou participa\u00e7\u00f5es nos lucros da empresa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446288,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Seguran\u00e7a e da Medicina do Trabalho","oab":true,"nome":"Da Seguran\u00e7a e da Medicina do Trabalho","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406776,"slug":"direito-do-trabalho-da-seguranca-e-da-medicina-do-trabalho"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/1626209","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"},{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"},{"descricao":"Analista Jur\u00eddicoAdministrativo","id":21215,"slug":"analista-juridico-administrativo"},{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115,"slug":"analista-de-recursos-humanos"},{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Massap\u00ea","sigla":"Prefeitura de Massape","id":4470,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-massape-ce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A tabela abaixo obedece em cada coluna uma determinada sequ\u00eancia l\u00f3gica diferente.12310491001627xyzObservando a sequ\u00eancia a soma de x + y + z \u00e9 igual a:","provas":[{"id":52949,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Massap\u00ea","sigla":"Prefeitura de Massape","id":4470,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-massape-ce"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-massape-ce-2019-pro-municipio-nutricionista","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - Prefeitura de Massap\u00ea - Nutricionista - 2019"},{"id":52950,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Massap\u00ea","sigla":"Prefeitura de Massape","id":4470,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-massape-ce"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-massape-ce-2019-pro-municipio-assistente-social","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - Prefeitura de Massap\u00ea - Assistente Social - 2019"},{"id":52952,"cargo":{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Massap\u00ea","sigla":"Prefeitura de Massape","id":4470,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-massape-ce"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-massape-ce-2019-pro-municipio-professor-de-historia","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - Prefeitura de Massap\u00ea - Professor de Hist\u00f3ria - 2019"},{"id":52953,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Massap\u00ea","sigla":"Prefeitura de Massape","id":4470,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-massape-ce"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-massape-ce-2019-pro-municipio-professor-de-matematica","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - Prefeitura de Massap\u00ea - Professor de Matem\u00e1tica - 2019"},{"id":52955,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddicoAdministrativo","id":21215,"slug":"analista-juridico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Massap\u00ea","sigla":"Prefeitura de Massape","id":4470,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-massape-ce"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-massape-ce-2019-pro-municipio-analista-juridico-administrativo","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - Prefeitura de Massap\u00ea - Analista Jur\u00eddico  Administrativo - 2019"},{"id":52957,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115,"slug":"analista-de-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Massap\u00ea","sigla":"Prefeitura de Massape","id":4470,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-massape-ce"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-massape-ce-2019-pro-municipio-analista-de-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - Prefeitura de Massap\u00ea - Analista de Recursos Humanos - 2019"},{"id":52951,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Massap\u00ea","sigla":"Prefeitura de Massape","id":4470,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-massape-ce"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-massape-ce-2019-pro-municipio-professor-de-geografia","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - Prefeitura de Massap\u00ea - Professor de Geografia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-05 11:46:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1622635,"hashId":"125045562b72f41ecea8a9ce65fccc7b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A tabela abaixo obedece em cada coluna uma determinada sequ\u00eancia l\u00f3gica diferente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 150px;\"><colgroup><col width=\"50\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-2xl1\"><td data-row=\"row-2xl1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2xl1\" data-cell=\"cell-i562\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"row-2xl1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2xl1\" data-cell=\"cell-2dqb\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"row-2xl1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2xl1\" data-cell=\"cell-v774\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">3<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-f5h9\"><td data-row=\"row-f5h9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-f5h9\" data-cell=\"cell-mobv\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">10<\/p><\/td><td data-row=\"row-f5h9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-f5h9\" data-cell=\"cell-cf9n\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">4<\/p><\/td><td data-row=\"row-f5h9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-f5h9\" data-cell=\"cell-bdgs\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">9<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-kder\"><td data-row=\"row-kder\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-kder\" data-cell=\"cell-78r1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">100<\/p><\/td><td data-row=\"row-kder\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-kder\" data-cell=\"cell-ur50\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">16<\/p><\/td><td data-row=\"row-kder\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-kder\" data-cell=\"cell-4mzv\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">27<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-o0yi\"><td data-row=\"row-o0yi\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-o0yi\" data-cell=\"cell-3otp\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">x<\/p><\/td><td data-row=\"row-o0yi\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-o0yi\" data-cell=\"cell-yjuk\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">y<\/p><\/td><td data-row=\"row-o0yi\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-o0yi\" data-cell=\"cell-qbsk\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">z<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Observando a sequ\u00eancia a soma de x + y + z \u00e9 igual a:<\/p>","resposta":6097855,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1113;","id":6097853,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1113;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1256;","id":6097854,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1256;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"1337;","id":6097855,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1337;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"1985.","id":6097856,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1985.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":445877,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio Sequencial","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio Sequencial","pai":425328,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404276,"slug":"raciocinio-logico-raciocinio-sequencial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sequ\u00eancias com n\u00fameros, letras, palavras e figuras","oab":false,"nome":"Sequ\u00eancias com n\u00fameros, letras, palavras e figuras","pai":425328,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404279,"slug":"raciocinio-logico-sequencias-com-numeros-letras-palavras-e-figuras"}],"slug":"raciocinio-logico\/1622635","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Jur\u00eddicoAdministrativo","id":21215,"slug":"analista-juridico-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Massap\u00ea","sigla":"Prefeitura de Massape","id":4470,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-massape-ce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os princ\u00edpios s\u00e3o normas gerais que versam os processos. Estes podem advir tanto da Constitui\u00e7\u00e3o Federal como podem ser infraconstitucionais. S\u00e3o aut\u00f4nomos e ir\u00e3o servir de norte para atos, devendo ser seguidos tanto pelas partes como pelos demais participantes da rela\u00e7\u00e3o jur\u00eddica processual. Considerando o enunciado, n\u00e3o \u00e9 um princ\u00edpio processual:","provas":[{"id":52955,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddicoAdministrativo","id":21215,"slug":"analista-juridico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Massap\u00ea","sigla":"Prefeitura de Massape","id":4470,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-massape-ce"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-massape-ce-2019-pro-municipio-analista-juridico-administrativo","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - Prefeitura de Massap\u00ea - Analista Jur\u00eddico  Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-05 11:46:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1626203,"hashId":"7524731aa929e00b2e92194ed7618e0d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os princ\u00edpios s\u00e3o normas gerais que versam os processos. Estes podem advir tanto da Constitui\u00e7\u00e3o Federal como podem ser infraconstitucionais. S\u00e3o aut\u00f4nomos e ir\u00e3o servir de norte para atos, devendo ser seguidos tanto pelas partes como pelos demais participantes da rela\u00e7\u00e3o jur\u00eddica processual. Considerando o enunciado, n\u00e3o \u00e9 um princ\u00edpio processual:<\/p>","resposta":6113091,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Garantia do ju\u00edzo natural;","id":6113088,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Garantia do ju\u00edzo natural;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Oralidade;","id":6113089,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Oralidade;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Devido processo legal;","id":6113090,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Devido processo legal;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Indelegabilidade da jurisdi\u00e7\u00e3o.","id":6113091,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Indelegabilidade da jurisdi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446288,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00e3o jurisdicional","oab":true,"nome":"Fun\u00e7\u00e3o jurisdicional","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402093,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-funcao-jurisdicional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Jurisdi\u00e7\u00e3o e a\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Jurisdi\u00e7\u00e3o e a\u00e7\u00e3o","pai":402093,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402094,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-jurisdicao-e-acao"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/1626203","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Jur\u00eddicoAdministrativo","id":21215,"slug":"analista-juridico-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Massap\u00ea","sigla":"Prefeitura de Massape","id":4470,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-massape-ce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na Lei n\u00b0 4.320\/64 que trata do Direito Financeiro, tem-se o dispositivo de que trata as despesas empenhadas, mas n\u00e3o pagas at\u00e9 o dia 31 de dezembro distinguindo-se as processadas das n\u00e3o processadas. Sobre o enunciado, marque a op\u00e7\u00e3o que corresponde ao dispositivo:","provas":[{"id":52955,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddicoAdministrativo","id":21215,"slug":"analista-juridico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Massap\u00ea","sigla":"Prefeitura de Massape","id":4470,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-massape-ce"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-massape-ce-2019-pro-municipio-analista-juridico-administrativo","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - Prefeitura de Massap\u00ea - Analista Jur\u00eddico  Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-05 11:46:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1626213,"hashId":"7031d120c118ed48d6d11ea7e38b5bed","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base na Lei n\u00b0 4.320\/64 que trata do Direito Financeiro, tem-se o dispositivo de que trata as despesas empenhadas, mas n\u00e3o pagas at\u00e9 o dia 31 de dezembro distinguindo-se as processadas das n\u00e3o processadas. Sobre o enunciado, marque a op\u00e7\u00e3o que corresponde ao dispositivo:<\/p>","resposta":6113128,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Restos a pagar;","id":6113128,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Restos a pagar;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Transfer\u00eancias volunt\u00e1rias;","id":6113129,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Transfer\u00eancias volunt\u00e1rias;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Subven\u00e7\u00f5es sociais;","id":6113130,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Subven\u00e7\u00f5es sociais;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Cr\u00e9ditos Suplementares.","id":6113131,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cr\u00e9ditos Suplementares.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446288,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","pai":395683,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395676,"slug":"legislacao-federal-lei-no-4-320-1964-estatui-normas-gerais-de-direito-financeiro-para-elaboracao-e-controle-dos-orcamentos-e-balancos-da-uniao-dos-estados-dos-municipios-e-do-distrito-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Despesa P\u00fablica","oab":false,"nome":"Despesa P\u00fablica","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405648,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-despesa-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Restos a Pagar - RP","oab":false,"nome":"Restos a Pagar - RP","pai":405648,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405652,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-restos-a-pagar-rp"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Direito Financeiro","pai":null,"assunto_raiz":405673,"materia":true,"id":405673,"slug":"direito-financeiro"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Despesa p\u00fablica","oab":false,"nome":"Despesa p\u00fablica","pai":405673,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":405678,"slug":"direito-financeiro-despesa-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Restos a Pagar","oab":false,"nome":"Restos a Pagar","pai":405678,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":411654,"slug":"direito-financeiro-restos-a-pagar"}],"slug":"direito-financeiro\/1626213","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"},{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"},{"descricao":"Analista Jur\u00eddicoAdministrativo","id":21215,"slug":"analista-juridico-administrativo"},{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115,"slug":"analista-de-recursos-humanos"},{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Massap\u00ea","sigla":"Prefeitura de Massape","id":4470,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-massape-ce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas acerca do texto: I. O narrador-personagem, n\u00e3o satisfeito em observar a beleza da flor no habitat original, leva-a para casa e tenta conserv\u00e1-la, no entanto, ao perceber que n\u00e3o conseguira, resolve, como forma de dirimir sua culpa, devolv\u00ea-la \u00e0 natureza; II. No texto h\u00e1 predom\u00ednio de sequ\u00eancias dissertativas, uma vez que traz v\u00e1rias reflex\u00f5es a serem feitas pelo leitor; III. \u201cNem apelar para o m\u00e9dico de flores.\u201d O elemento coesivo \u201cnem\u201d tem valor sem\u00e2ntico de adi\u00e7\u00e3o; IV. O porteiro, no final do conto, mostra que percebeu o furto da flor e repreende o narrador-personagem pelo ato cometido por ele. Est\u00e3o corretas:","provas":[{"id":52949,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Massap\u00ea","sigla":"Prefeitura de Massape","id":4470,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-massape-ce"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-massape-ce-2019-pro-municipio-nutricionista","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - Prefeitura de Massap\u00ea - Nutricionista - 2019"},{"id":52950,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Massap\u00ea","sigla":"Prefeitura de Massape","id":4470,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-massape-ce"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-massape-ce-2019-pro-municipio-assistente-social","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - Prefeitura de Massap\u00ea - Assistente Social - 2019"},{"id":52952,"cargo":{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Massap\u00ea","sigla":"Prefeitura de Massape","id":4470,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-massape-ce"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-massape-ce-2019-pro-municipio-professor-de-historia","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - Prefeitura de Massap\u00ea - Professor de Hist\u00f3ria - 2019"},{"id":52953,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Massap\u00ea","sigla":"Prefeitura de Massape","id":4470,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-massape-ce"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-massape-ce-2019-pro-municipio-professor-de-matematica","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - Prefeitura de Massap\u00ea - Professor de Matem\u00e1tica - 2019"},{"id":52955,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddicoAdministrativo","id":21215,"slug":"analista-juridico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Massap\u00ea","sigla":"Prefeitura de Massape","id":4470,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-massape-ce"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-massape-ce-2019-pro-municipio-analista-juridico-administrativo","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - Prefeitura de Massap\u00ea - Analista Jur\u00eddico  Administrativo - 2019"},{"id":52957,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115,"slug":"analista-de-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Massap\u00ea","sigla":"Prefeitura de Massape","id":4470,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-massape-ce"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-massape-ce-2019-pro-municipio-analista-de-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - Prefeitura de Massap\u00ea - Analista de Recursos Humanos - 2019"},{"id":52951,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Massap\u00ea","sigla":"Prefeitura de Massape","id":4470,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-massape-ce"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-massape-ce-2019-pro-municipio-professor-de-geografia","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - Prefeitura de Massap\u00ea - Professor de Geografia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-05 11:46:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1622592,"hashId":"f6489eb407504066685d790f9e98d861","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas acerca do texto: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O narrador-personagem, n\u00e3o satisfeito em observar a beleza da flor no habitat original, leva-a para casa e tenta conserv\u00e1-la, no entanto, ao perceber que n\u00e3o conseguira, resolve, como forma de dirimir sua culpa, devolv\u00ea-la \u00e0 natureza; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. No texto h\u00e1 predom\u00ednio de sequ\u00eancias dissertativas, uma vez que traz v\u00e1rias reflex\u00f5es a serem feitas pelo leitor; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. \u201cNem apelar para o m\u00e9dico de flores.\u201d O elemento coesivo \u201cnem\u201d tem valor sem\u00e2ntico de adi\u00e7\u00e3o; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. O porteiro, no final do conto, mostra que percebeu o furto da flor e repreende o narrador-personagem pelo ato cometido por ele. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas:<\/p>","resposta":6097676,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente I e II;","id":6097675,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente I e II;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente I e III;","id":6097676,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente I e III;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente I, III e IV;","id":6097677,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente I, III e IV;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Somente II, III e IV.","id":6097678,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto de Carlos Drummond de Andrade para responder \u00e0s quest\u00f5es 01 e 02:O Furto da FlorFurtei uma flor daquele jardim. O porteiro do edif\u00edcio cochilava, e eu furtei a flor.Trouxe-a para casa e coloquei-a no copo com \u00e1gua. Logo senti que ela n\u00e3o estava feliz. O copo destina-se a beber, e flor n\u00e3o \u00e9 para ser bebida.Passei-a para o vaso, e notei que ela me agradecia, revelando melhor sua delicada composi\u00e7\u00e3o. Quantas novidades h\u00e1 numa flor, se a contemplarmos bem.Sendo autor do furto, eu assumira a obriga\u00e7\u00e3o de conserv\u00e1-la. Renovei a \u00e1gua do vaso, mas a flor empalidecia. Temi por sua vida. N\u00e3o adiantava restitu\u00ed-la ao jardim. Nem apelar para o m\u00e9dico de flores. Eu a furtara, eu a via morrer.J\u00e1 murcha, e com a cor particular da morte, peguei-a docemente e fui deposit\u00e1-la no jardim onde desabrochara. O porteiro estava atento repreendeu-me:\u2013 Que ideia a sua, vir jogar lixo de sua casa neste jardim!https:\/\/www.literaturanaessencia.com.br","id":445874,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia o texto de Carlos Drummond de Andrade para responder \u00e0s quest\u00f5es 01 e 02:<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>O Furto da Flor<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">Furtei uma flor daquele jardim. O porteiro do edif\u00edcio cochilava, e eu furtei a flor.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">Trouxe-a para casa e coloquei-a no copo com \u00e1gua. Logo senti que ela n\u00e3o estava feliz. O copo destina-se a beber, e flor n\u00e3o \u00e9 para ser bebida.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">Passei-a para o vaso, e notei que ela me agradecia, revelando melhor sua delicada composi\u00e7\u00e3o. Quantas novidades h\u00e1 numa flor, se a contemplarmos bem.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">Sendo autor do furto, eu assumira a obriga\u00e7\u00e3o de conserv\u00e1-la. Renovei a \u00e1gua do vaso, mas a flor empalidecia. Temi por sua vida. N\u00e3o adiantava restitu\u00ed-la ao jardim. Nem apelar para o m\u00e9dico de flores. Eu a furtara, eu a via morrer.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">J\u00e1 murcha, e com a cor particular da morte, peguei-a docemente e fui deposit\u00e1-la no jardim onde desabrochara. O porteiro estava atento repreendeu-me:<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\u2013 Que ideia a sua, vir jogar lixo de sua casa neste jardim!<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">https:\/\/www.literaturanaessencia.com.br<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 e 2","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1622592","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Assistente Social","id":5023,"slug":"analista-judiciario-area-assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"tj-ma-ma"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao atuar no Sistema de Justi\u00e7a, um Assistente Social foi chamado para atender um adolescente de 13 anos e sua fam\u00edlia em um contexto de n\u00e3o acesso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o. Tratava-se de expuls\u00e3o por mau comportamento. Nesse caso, a atua\u00e7\u00e3o do Assistente Social deve se pautar pela ","provas":[{"id":38955,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Assistente Social","id":5023,"slug":"analista-judiciario-area-assistente-social"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"tj-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-ma-ma-2019-fcc-analista-judiciario-assistente-social","tipo":1,"nome":"FCC - TJ MA - Analista Judici\u00e1rio - Assistente social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-05 11:57:56","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1137197,"hashId":"e624ace35a76807794fd03e7d474c488","enunciado":"<p align=justify>Ao atuar no Sistema de Justi\u00e7a, um Assistente Social foi chamado para atender um adolescente de 13 anos e sua fam\u00edlia em um\r\ncontexto de n\u00e3o acesso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o. Tratava-se de expuls\u00e3o por mau comportamento. Nesse caso, a atua\u00e7\u00e3o do Assistente\r\nSocial deve se pautar pela <\/p>","resposta":4050238,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"necessidade de identificar, com precis\u00e3o, a causa da expuls\u00e3o e interpret\u00e1-la ao juiz e \u00e0 fam\u00edlia do adolescente, considerando que os direitos previstos no Estatuto da Crian\u00e7a e Adolescente (ECA), editado em 1990, guardam restri\u00e7\u00f5es e exce\u00e7\u00f5es para os casos em que o comportamento n\u00e3o corresponde \u00e0s regras da institui\u00e7\u00e3o escolar. ","id":4050235,"corpo":"<p align=justify>necessidade de identificar, com precis\u00e3o, a causa da expuls\u00e3o e interpret\u00e1-la ao juiz e \u00e0 fam\u00edlia do adolescente,\r\nconsiderando que os direitos previstos no Estatuto da Crian\u00e7a e Adolescente (ECA), editado em 1990, guardam restri\u00e7\u00f5es\r\ne exce\u00e7\u00f5es para os casos em que o comportamento n\u00e3o corresponde \u00e0s regras da institui\u00e7\u00e3o escolar. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"obrigatoriedade profissional de instruir a fam\u00edlia sobre os direitos da crian\u00e7a e do adolescente previstos no ECA\/90 e na Lei do Adolescente Aprendiz (Lei no 10.097\/2000). Desse modo, cabe tamb\u00e9m orient\u00e1-la sobre a possibilidade desse adolescente buscar um ensino profissionalizante. Para tanto, torna-se necess\u00e1rio instruir o processo, sugerindo ao juiz do caso a requisi\u00e7\u00e3o de uma vaga no sistema de profissionaliza\u00e7\u00e3o. ","id":4050236,"corpo":"<p align=justify>obrigatoriedade profissional de instruir a fam\u00edlia sobre os direitos da crian\u00e7a e do adolescente previstos no ECA\/90 e na Lei\r\ndo Adolescente Aprendiz (Lei no\r\n 10.097\/2000). Desse modo, cabe tamb\u00e9m orient\u00e1-la sobre a possibilidade desse\r\nadolescente buscar um ensino profissionalizante. Para tanto, torna-se necess\u00e1rio instruir o processo, sugerindo ao juiz do\r\ncaso a requisi\u00e7\u00e3o de uma vaga no sistema de profissionaliza\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"necessidade de atender \u00e0 fam\u00edlia em entrevista individual, lavrar um laudo, contendo todos os relatos e as especificidades que envolvem a situa\u00e7\u00e3o, e encaminhar ao juiz respons\u00e1vel pelo processo. Al\u00e9m disso, comunicar ao Centro de Refer\u00eancia de Assist\u00eancia Social as condi\u00e7\u00f5es desse caso para que seja suspenso o benef\u00edcio do Bolsa Fam\u00edlia, pois, para efeitos da suspens\u00e3o desse benef\u00edcio, a expuls\u00e3o por mau comportamento \u00e9 imediata. ","id":4050237,"corpo":"<p align=justify>necessidade de atender \u00e0 fam\u00edlia em entrevista individual, lavrar um laudo, contendo todos os relatos e as especificidades\r\nque envolvem a situa\u00e7\u00e3o, e encaminhar ao juiz respons\u00e1vel pelo processo. Al\u00e9m disso, comunicar ao Centro de\r\nRefer\u00eancia de Assist\u00eancia Social as condi\u00e7\u00f5es desse caso para que seja suspenso o benef\u00edcio do Bolsa Fam\u00edlia, pois, para\r\nefeitos da suspens\u00e3o desse benef\u00edcio, a expuls\u00e3o por mau comportamento \u00e9 imediata. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"compreens\u00e3o de que se tem diferentes abordagens no trato individual e no coletivo. No que concerne \u00e0 abordagem individual, caberia reconstruir as condi\u00e7\u00f5es da expuls\u00e3o e garantir o reingresso do adolescente ao sistema escolar, sem que se perca nenhuma das condi\u00e7\u00f5es previstas na legisla\u00e7\u00e3o que protege os adolescentes. ","id":4050238,"corpo":"compreens\u00e3o de que se tem diferentes abordagens no trato individual e no coletivo. No que concerne \u00e0 abordagem\r\nindividual, caberia reconstruir as condi\u00e7\u00f5es da expuls\u00e3o e garantir o reingresso do adolescente ao sistema escolar, sem\r\nque se perca nenhuma das condi\u00e7\u00f5es previstas na legisla\u00e7\u00e3o que protege os adolescentes. ","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"ado\u00e7\u00e3o de uma abordagem coletiva e de trabalho em rede, tendo como protagonista o Conselho Municipal de Educa\u00e7\u00e3o, pois esse \u00f3rg\u00e3o tem a responsabilidade de coordenar todas as a\u00e7\u00f5es que envolvem os servi\u00e7os das diferentes pol\u00edticas sociais, tais como: Sa\u00fade, Assist\u00eancia Social, Trabalho, Cultura e Lazer. ","id":4050239,"corpo":"<p align=justify>ado\u00e7\u00e3o de uma abordagem coletiva e de trabalho em rede, tendo como protagonista o Conselho Municipal de Educa\u00e7\u00e3o,\r\npois esse \u00f3rg\u00e3o tem a responsabilidade de coordenar todas as a\u00e7\u00f5es que envolvem os servi\u00e7os das diferentes pol\u00edticas\r\nsociais, tais como: Sa\u00fade, Assist\u00eancia Social, Trabalho, Cultura e Lazer. \r\n<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389726,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrat\u00e9gias, instrumentos e t\u00e9cnicas de interven\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gias, instrumentos e t\u00e9cnicas de interven\u00e7\u00e3o","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398473,"slug":"servico-social-estrategias-instrumentos-e-tecnicas-de-intervencao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7o Social","pai":398149,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415322,"slug":"servico-social-educacao-e-servico-social"}],"slug":"servico-social\/1137197","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Assistente Social","id":5023,"slug":"analista-judiciario-area-assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"tj-ma-ma"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O cap\u00edtulo da Ordem Social, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, estabelece, no artigo 193: A ordem social tem como base o primado do trabalho, e como objetivo o bem-estar e a justi\u00e7a sociais. O conte\u00fado congrega e converge com alguns princ\u00edpios previstos nas atuais orienta\u00e7\u00f5es da profiss\u00e3o do Assistente Social. Desse modo, ","provas":[{"id":38955,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Assistente Social","id":5023,"slug":"analista-judiciario-area-assistente-social"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"tj-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-ma-ma-2019-fcc-analista-judiciario-assistente-social","tipo":1,"nome":"FCC - TJ MA - Analista Judici\u00e1rio - Assistente social - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-05 11:57:56","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1137191,"hashId":"1077a20fd2bc7fc6e92868040917bef9","enunciado":"<p align=justify>O cap\u00edtulo da Ordem Social, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, estabelece, no artigo 193: A ordem social tem como base o primado do trabalho, e como objetivo o bem-estar e a justi\u00e7a sociais. O conte\u00fado congrega e converge com alguns princ\u00edpios\r\nprevistos nas atuais orienta\u00e7\u00f5es da profiss\u00e3o do Assistente Social. Desse modo, <\/p>","resposta":4050204,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"essa Carta Constitucional indica um caminho para a institui\u00e7\u00e3o do Estado Social, cuja marca \u00e9 a articula\u00e7\u00e3o entre o modelo econ\u00f4mico e o desenvolvimento social, al\u00e9m de reconhecer a necessidade de amplia\u00e7\u00e3o das aten\u00e7\u00f5es estatais na garantia do bem-estar. ","id":4050204,"corpo":"<p align=justify>essa Carta Constitucional indica um caminho para a institui\u00e7\u00e3o do Estado Social, cuja marca \u00e9 a articula\u00e7\u00e3o entre o\r\nmodelo econ\u00f4mico e o desenvolvimento social, al\u00e9m de reconhecer a necessidade de amplia\u00e7\u00e3o das aten\u00e7\u00f5es estatais na\r\ngarantia do bem-estar. \r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o primado do trabalho significa a sua valoriza\u00e7\u00e3o, reiterando que o acesso \u00e0 renda s\u00f3 pode vir pela inser\u00e7\u00e3o no mercado de trabalho. O preceito da renda transferida j\u00e1 n\u00e3o encontra lugar na na\u00e7\u00e3o brasileira, impondo, assim, novas orienta\u00e7\u00f5es no desenho das pol\u00edticas sociais. ","id":4050205,"corpo":"<p align=justify>o primado do trabalho significa a sua valoriza\u00e7\u00e3o, reiterando que o acesso \u00e0 renda s\u00f3 pode vir pela inser\u00e7\u00e3o no mercado\r\nde trabalho. O preceito da renda transferida j\u00e1 n\u00e3o encontra lugar na na\u00e7\u00e3o brasileira, impondo, assim, novas orienta\u00e7\u00f5es\r\nno desenho das pol\u00edticas sociais. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a justi\u00e7a social \u00e9 um conceito apenas orientador e reconhecido em seu instituto legal, pois a sua garantia n\u00e3o \u00e9 responsabilidade estatal. O texto constitucional imp\u00f5e \u00e0 sociedade o pleno encargo pela concretiza\u00e7\u00e3o dos direitos sociais. ","id":4050206,"corpo":"<p align=justify>a justi\u00e7a social \u00e9 um conceito apenas orientador e reconhecido em seu instituto legal, pois a sua garantia n\u00e3o \u00e9 responsabilidade estatal. O texto constitucional imp\u00f5e \u00e0 sociedade o pleno encargo pela concretiza\u00e7\u00e3o dos direitos sociais. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a concep\u00e7\u00e3o do primado do trabalho \u00e9 orientadora para a legisla\u00e7\u00e3o trabalhista e serviu de justificativa para a reforma realizada no ano de 2017, na medida em que indicava a necessidade de superar a Consolida\u00e7\u00e3o das Leis Trabalhistas (CLT) instaurada em 1943. Al\u00e9m disso, serve para orientar a luta pela terra, pois o indicativo de primazia do trabalho supera o direito \u00e0 propriedade. ","id":4050207,"corpo":"<p align=justify>a concep\u00e7\u00e3o do primado do trabalho \u00e9 orientadora para a legisla\u00e7\u00e3o trabalhista e serviu de justificativa para a reforma\r\nrealizada no ano de 2017, na medida em que indicava a necessidade de superar a Consolida\u00e7\u00e3o das Leis Trabalhistas\r\n(CLT) instaurada em 1943. Al\u00e9m disso, serve para orientar a luta pela terra, pois o indicativo de primazia do trabalho\r\nsupera o direito \u00e0 propriedade. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"na rela\u00e7\u00e3o dos preceitos constitucionais com o arcabou\u00e7o normativo do servi\u00e7o social h\u00e1 uma ruptura ideol\u00f3gica e pol\u00edtica, pois a profiss\u00e3o se pauta exclusivamente pela orienta\u00e7\u00e3o marxista e o conceito de justi\u00e7a social comp\u00f5e o ide\u00e1rio burgu\u00eas. ","id":4050208,"corpo":"<p align=justify>na rela\u00e7\u00e3o dos preceitos constitucionais com o arcabou\u00e7o normativo do servi\u00e7o social h\u00e1 uma ruptura ideol\u00f3gica e pol\u00edtica,\r\npois a profiss\u00e3o se pauta exclusivamente pela orienta\u00e7\u00e3o marxista e o conceito de justi\u00e7a social comp\u00f5e o ide\u00e1rio\r\nburgu\u00eas. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389726,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","oab":true,"nome":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405306,"slug":"direito-constitucional-ordem-social-titulo-viii-da-cf-artigos-193-a-232"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da seguridade social (artigos 194 a 204)","oab":true,"nome":"Da seguridade social (artigos 194 a 204)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405307,"slug":"direito-constitucional-da-seguridade-social-artigos-194-a-204"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00e3o geral (artigo 193 da CF)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00e3o geral (artigo 193 da CF)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407686,"slug":"direito-constitucional-disposicao-geral-artigo-193-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1137191","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Assistente Social","id":5023,"slug":"analista-judiciario-area-assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"tj-ma-ma"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 modifica e amplia o sistema de prote\u00e7\u00e3o social brasileiro, sobretudo com uma nova defini\u00e7\u00e3o para a Seguridade Social. Entre as inova\u00e7\u00f5es na Seguridade Social, \u00e9 poss\u00edvel reconhecer ","provas":[{"id":38955,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Assistente Social","id":5023,"slug":"analista-judiciario-area-assistente-social"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"tj-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-ma-ma-2019-fcc-analista-judiciario-assistente-social","tipo":1,"nome":"FCC - TJ MA - Analista Judici\u00e1rio - Assistente social - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-05 11:57:56","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1137185,"hashId":"162d176f1d899078c021de3fde5383db","enunciado":"<p align=justify>A Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 modifica e amplia o sistema de prote\u00e7\u00e3o social brasileiro, sobretudo com uma nova defini\u00e7\u00e3o\r\npara a Seguridade Social. Entre as inova\u00e7\u00f5es na Seguridade Social, \u00e9 poss\u00edvel reconhecer <\/p>","resposta":4050194,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a aposentadoria rural, com valores diferentes para as regi\u00f5es mais pobres do Pa\u00eds; a universaliza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de sa\u00fade com a organiza\u00e7\u00e3o dos entes federados com atribui\u00e7\u00f5es iguais, excetuando os casos de alta complexidade; e o reconhecimento do seguro-desemprego como direito social do trabalhador a uma provis\u00e3o tempor\u00e1ria de renda em situa\u00e7\u00e3o de perda circunstancial de emprego. ","id":4050193,"corpo":"<p align=justify>a aposentadoria rural, com valores diferentes para as regi\u00f5es mais pobres do Pa\u00eds; a universaliza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de\r\nsa\u00fade com a organiza\u00e7\u00e3o dos entes federados com atribui\u00e7\u00f5es iguais, excetuando os casos de alta complexidade; e o\r\nreconhecimento do seguro-desemprego como direito social do trabalhador a uma provis\u00e3o tempor\u00e1ria de renda em\r\nsitua\u00e7\u00e3o de perda circunstancial de emprego. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a institui\u00e7\u00e3o da Seguridade Social como sistema que articula e integra as pol\u00edticas de previd\u00eancia social, assist\u00eancia social e sa\u00fade; a obriga\u00e7\u00e3o do Estado em prestar atendimento na \u00e1rea de sa\u00fade em todos os n\u00edveis de complexidade, atrav\u00e9s do SUS; e a assist\u00eancia social como pol\u00edtica p\u00fablica e dever do Estado e da sociedade. ","id":4050194,"corpo":"<p align=justify>a institui\u00e7\u00e3o da Seguridade Social como sistema que articula e integra as pol\u00edticas de previd\u00eancia social, assist\u00eancia social\r\ne sa\u00fade; a obriga\u00e7\u00e3o do Estado em prestar atendimento na \u00e1rea de sa\u00fade em todos os n\u00edveis de complexidade, atrav\u00e9s do\r\nSUS; e a assist\u00eancia social como pol\u00edtica p\u00fablica e dever do Estado e da sociedade. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a instala\u00e7\u00e3o da Seguridade Social, tendo como escopo dessa pol\u00edtica a sa\u00fade descentralizada, participativa e universal; a assist\u00eancia social a quem dela necessitar; as pol\u00edticas de gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda; e a instala\u00e7\u00e3o do seguro social com o direito \u00e0 redutibilidade de sal\u00e1rio e benef\u00edcios","id":4050195,"corpo":"<p align=justify>a instala\u00e7\u00e3o da Seguridade Social, tendo como escopo dessa pol\u00edtica a sa\u00fade descentralizada, participativa e universal; a\r\nassist\u00eancia social a quem dela necessitar; as pol\u00edticas de gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda; e a instala\u00e7\u00e3o do seguro social\r\ncom o direito \u00e0 redutibilidade de sal\u00e1rio e benef\u00edcios<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o direito \u00e0 renda para pessoas com defici\u00eancia e idosos que n\u00e3o possam ter seu sustento provido pela fam\u00edlia, independentemente de limite de renda per capita; a matricialidade sociofamiliar em todas as pol\u00edticas p\u00fablicas; e a instala\u00e7\u00e3o de um modelo de seguridade moderno que se organiza por meio de sistemas \u00fanicos de gest\u00e3o. ","id":4050196,"corpo":"<p align=justify>o direito \u00e0 renda para pessoas com defici\u00eancia e idosos que n\u00e3o possam ter seu sustento provido pela fam\u00edlia,\r\nindependentemente de limite de renda per capita; a matricialidade sociofamiliar em todas as pol\u00edticas p\u00fablicas; e a\r\ninstala\u00e7\u00e3o de um modelo de seguridade moderno que se organiza por meio de sistemas \u00fanicos de gest\u00e3o. \r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o direito \u00e0 aposentadoria n\u00e3o integralmente contributiva (ou seja, parcialmente ancorada em uma transfer\u00eancia de solidariedade) dos trabalhadores rurais em regime de economia familiar; o direito \u00e0 renda de solidariedade por parte de idosos e portadores de defici\u00eancia em situa\u00e7\u00e3o de extrema pobreza; e a organiza\u00e7\u00e3o da seguridade firmada pela instala\u00e7\u00e3o de grandes campos protetores: sa\u00fade, previd\u00eancia, trabalho, assist\u00eancia social, prote\u00e7\u00e3o a grupos mais vulnerabilizados por g\u00eanero, ra\u00e7a e orienta\u00e7\u00e3o sexual. ","id":4050197,"corpo":"<p align=justify>o direito \u00e0 aposentadoria n\u00e3o integralmente contributiva (ou seja, parcialmente ancorada em uma transfer\u00eancia de solidariedade) dos trabalhadores rurais em regime de economia familiar; o direito \u00e0 renda de solidariedade por parte de idosos\r\ne portadores de defici\u00eancia em situa\u00e7\u00e3o de extrema pobreza; e a organiza\u00e7\u00e3o da seguridade firmada pela instala\u00e7\u00e3o de\r\ngrandes campos protetores: sa\u00fade, previd\u00eancia, trabalho, assist\u00eancia social, prote\u00e7\u00e3o a grupos mais vulnerabilizados por\r\ng\u00eanero, ra\u00e7a e orienta\u00e7\u00e3o sexual. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389726,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","oab":true,"nome":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405306,"slug":"direito-constitucional-ordem-social-titulo-viii-da-cf-artigos-193-a-232"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da seguridade social (artigos 194 a 204)","oab":true,"nome":"Da seguridade social (artigos 194 a 204)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405307,"slug":"direito-constitucional-da-seguridade-social-artigos-194-a-204"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es gerais ou objetivos e financiamento da seguridade social (artigos 194 e 195 da CF)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es gerais ou objetivos e financiamento da seguridade social (artigos 194 e 195 da CF)","pai":405307,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407687,"slug":"direito-constitucional-disposicoes-gerais-ou-objetivos-e-financiamento-da-seguridade-social-artigos-194-e-195-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1137185","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Assistente Social","id":5023,"slug":"analista-judiciario-area-assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"tj-ma-ma"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um estudo publicado recentemente na Revista de Pol\u00edticas P\u00fablicas e Seguran\u00e7a Social, vinculada \u00e0 Universidade Federal do Maranh\u00e3o, traz o relato da luta por direitos da Comunidade Quilombola Santa Rosa dos Pretos. Supondo que essa Comunidade tivesse requerido posicionamento do Poder Judici\u00e1rio a seu favor no que concerne \u00e0 garantia de direitos, e que um Assistente Social fosse chamado a opinar sobre a especificidade e os direitos desse grupo, ele pautaria seu parecer na compreens\u00e3o de que I. comunidades remanescentes de quilombo s\u00e3o grupos sociais cuja identidade \u00e9tnica os distingue do restante da sociedade. \u00c9 importante explicitar que, quando se fala em identidade \u00e9tnica, trata-se de um processo de autoidentifica\u00e7\u00e3o bastante din\u00e2mico, e n\u00e3o se reduz a elementos materiais ou tra\u00e7os biol\u00f3gicos distintivos, como cor da pele, por exemplo. II. quilombo \u00e9 algo do passado que teria desaparecido do pa\u00eds junto do sistema escravocrata, em maio de 1888, mas a titula\u00e7\u00e3o atual garante o dom\u00ednio e a posse da terra, assegurada pela legisla\u00e7\u00e3o ambiental, que reconhece os direitos das popula\u00e7\u00f5es tradicionais e, com isso, a diminui\u00e7\u00e3o dos conflitos, sobretudo no territ\u00f3rio maranhense. III. o direito e a luta da comunidade quilombola t\u00eam potencial para servir de modelo da supera\u00e7\u00e3o das for\u00e7as destruidoras que promovem o medo, a repress\u00e3o e as correntes da aliena\u00e7\u00e3o. Est\u00e1 correto o que se afirma em ","provas":[{"id":38955,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Assistente Social","id":5023,"slug":"analista-judiciario-area-assistente-social"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"tj-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-ma-ma-2019-fcc-analista-judiciario-assistente-social","tipo":1,"nome":"FCC - TJ MA - Analista Judici\u00e1rio - Assistente social - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-05 11:57:58","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1137206,"hashId":"25f15dbe7f91e12cdefa861add918edc","enunciado":"<p align=\"justify\">Um estudo publicado recentemente na Revista de Pol\u00edticas P\u00fablicas e Seguran\u00e7a Social, vinculada \u00e0 Universidade Federal do\r\nMaranh\u00e3o, traz o relato da luta por direitos da Comunidade Quilombola Santa Rosa dos Pretos. Supondo que essa Comunidade\r\ntivesse requerido posicionamento do Poder Judici\u00e1rio a seu favor no que concerne \u00e0 garantia de direitos, e que um Assistente\r\nSocial fosse chamado a opinar sobre a especificidade e os direitos desse grupo, ele pautaria seu parecer na compreens\u00e3o de que <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. comunidades remanescentes de quilombo s\u00e3o grupos sociais cuja identidade \u00e9tnica os distingue do restante da sociedade. \u00c9 importante explicitar que, quando se fala em identidade \u00e9tnica, trata-se de um processo de autoidentifica\u00e7\u00e3o\r\nbastante din\u00e2mico, e n\u00e3o se reduz a elementos materiais ou tra\u00e7os biol\u00f3gicos distintivos, como cor da pele, por exemplo. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">II. quilombo \u00e9 algo do passado que teria desaparecido do pa\u00eds junto do sistema escravocrata, em maio de 1888, mas a\r\ntitula\u00e7\u00e3o atual garante o dom\u00ednio e a posse da terra, assegurada pela legisla\u00e7\u00e3o ambiental, que reconhece os direitos das\r\npopula\u00e7\u00f5es tradicionais e, com isso, a diminui\u00e7\u00e3o dos conflitos, sobretudo no territ\u00f3rio maranhense. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">III. o direito e a luta da comunidade quilombola t\u00eam potencial para servir de modelo da supera\u00e7\u00e3o das for\u00e7as destruidoras\r\nque promovem o medo, a repress\u00e3o e as correntes da aliena\u00e7\u00e3o. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"> Est\u00e1 correto o que se afirma em <\/p>","resposta":4050256,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas. ","id":4050254,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>I e II, apenas. <\/p><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":4050255,"corpo":"<p align=justify>III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I e III, apenas. ","id":4050256,"corpo":"<p align=justify>I e III, apenas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II e III, apenas. ","id":4050257,"corpo":"<p align=justify>II e III, apenas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II e III. ","id":4050258,"corpo":"<p align=justify>I, II e III. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389726,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social no campo s\u00f3cio jur\u00eddico","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social no campo s\u00f3cio jur\u00eddico","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415324,"slug":"servico-social-servico-social-no-campo-socio-juridico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e Minorias: grupos \u00e9tnicos\/raciais, movimentos sociais, quest\u00e3o agr\u00e1ria e ambiental, quest\u00e3o habitacional, quest\u00e3o de g\u00eanero e popula\u00e7\u00e3o de rua","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e Minorias: grupos \u00e9tnicos\/raciais, movimentos sociais, quest\u00e3o agr\u00e1ria e ambiental, quest\u00e3o habitacional, quest\u00e3o de g\u00eanero e popula\u00e7\u00e3o de rua","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415326,"slug":"servico-social-servico-social-e-minorias-grupos-etnicos-raciais-movimentos-sociais-questao-agraria-e-ambiental-questao-habitacional-questao-de-genero-e-populacao-de-rua"}],"slug":"servico-social\/1137206","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psiquiatria","id":5035,"slug":"analista-judiciario-area-psiquiatria"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"tj-ma-ma"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A hip\u00f3tese diagn\u00f3stica mais prov\u00e1vel para o presente quadro cl\u00ednico \u00e9:","provas":[{"id":38950,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psiquiatria","id":5035,"slug":"analista-judiciario-area-psiquiatria"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"tj-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-ma-ma-2019-fcc-analista-judiciario-psiquiatra","tipo":1,"nome":"FCC - TJ MA - Analista Judici\u00e1rio - Psiquiatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-05 12:03:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1137117,"hashId":"a1d29298f83915d2c7387aef670dbaab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A hip\u00f3tese diagn\u00f3stica mais prov\u00e1vel para o presente quadro cl\u00ednico \u00e9:<\/p>","resposta":4049938,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Transtorno afetivo bipolar - estado de mania moderada.","id":4049937,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Transtorno afetivo bipolar - estado de mania moderada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"S\u00edndrome de Clerambault.","id":4049938,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00edndrome de Clerambault.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"S\u00edndrome de Cottard.","id":4049939,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00edndrome de Cottard.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"S\u00edndrome de Ekbom.","id":4049940,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00edndrome de Ekbom.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"S\u00edndrome de Di\u00f3genes.","id":4049941,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00edndrome de Di\u00f3genes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Considere o quadro cl\u00ednico a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 54 a 57.M.N., 54 anos, vem trazida pela irm\u00e3 ao servi\u00e7o de emerg\u00eancia psiqui\u00e1trica, pois a paciente recebeu uma intima\u00e7\u00e3o judicial para manter-se afastada do ator e cantor F.A.B., sob pena de pris\u00e3o. A paciente conta que acompanha a carreira de F.A.B desde o in\u00edcio, e foi conhec\u00ea-lo numa entrevista h\u00e1 cerca de 6 meses. Nesse dia, percebeu que as m\u00fasicas que ele escrevia eram para ela, e passou a ir aos lugares que ele costumava frequentar. Mandava cartas diariamente, e mostra uma foto autografada \u201cque ele mandou somente para mim\u201d. Ap\u00f3s receber essa foto, teve certeza de que ele a cortejava. Ao ser questionada sobre a fam\u00edlia do ator, responde: \u201cele casou com ela antes de me conhecer, e ela n\u00e3o deixa ele se separar, usa os filhos\u201d. Passa dias seguindo F.A.B e, devido a faltas, perdeu o emprego no m\u00eas passado \u2013 \u201cmas quando casarmos voltarei a trabalhar\u201d. Nas \u00faltimas semanas vem escrevendo \u201csobre o que fazer para se livrar dela\u201d. A irm\u00e3 est\u00e1 preocupada com o que pode acontecer com a paciente, informando que tem autocuidados preservados, mant\u00e9m cuidados com a casa, vai ao banco e gerencia sua conta. Sono e apetite preservados. A irm\u00e3 nota a piora comportamental h\u00e1 cerca de 2 meses, quando a paciente come\u00e7ou a falar mais sobre o assunto, e n\u00e3o aceita quando ela (irm\u00e3) tenta falar sobre a impossibilidade desta rela\u00e7\u00e3o ? nestes momentos fica irritada e j\u00e1 chegou a jogar prato na parede. Ao exame ps\u00edquico: consciente, atenta e vigil. Orientada no tempo e espa\u00e7o. Mem\u00f3ria preservada. Humor sem polariza\u00e7\u00e3o, afeto reativo. Psicomotricidade sem altera\u00e7\u00f5es. N\u00e3o foram observados sinais alucinat\u00f3rios. Pensamento com curso e dire\u00e7\u00e3o preservados, fala pausada sem altera\u00e7\u00e3o quanto \u00e0 velocidade.","id":389715,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: Considere o quadro cl\u00ednico a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 54 a 57.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>M.N., 54 anos, vem trazida pela irm\u00e3 ao servi\u00e7o de emerg\u00eancia psiqui\u00e1trica, pois a paciente recebeu uma intima\u00e7\u00e3o judicial para manter-se afastada do ator e cantor F.A.B., sob pena de pris\u00e3o. A paciente conta que acompanha a carreira de F.A.B desde o in\u00edcio, e foi conhec\u00ea-lo numa entrevista h\u00e1 cerca de 6 meses. Nesse dia, percebeu que as m\u00fasicas que ele escrevia eram para ela, e passou a ir aos lugares que ele costumava frequentar. Mandava cartas diariamente, e mostra uma foto autografada \u201cque ele mandou somente para mim\u201d. Ap\u00f3s receber essa foto, teve certeza de que ele a cortejava. Ao ser questionada sobre a fam\u00edlia do ator, responde: \u201cele casou com ela antes de me conhecer, e ela n\u00e3o deixa ele se separar, usa os filhos\u201d. Passa dias seguindo F.A.B e, devido a faltas, perdeu o emprego no m\u00eas passado \u2013 \u201cmas quando casarmos voltarei a trabalhar\u201d. Nas \u00faltimas semanas vem escrevendo \u201csobre o que fazer para se livrar dela\u201d. A irm\u00e3 est\u00e1 preocupada com o que pode acontecer com a paciente, informando que tem autocuidados preservados, mant\u00e9m cuidados com a casa, vai ao banco e gerencia sua conta. Sono e apetite preservados. A irm\u00e3 nota a piora comportamental h\u00e1 cerca de 2 meses, quando a paciente come\u00e7ou a falar mais sobre o assunto, e n\u00e3o aceita quando ela (irm\u00e3) tenta falar sobre a impossibilidade desta rela\u00e7\u00e3o ? nestes momentos fica irritada e j\u00e1 chegou a jogar prato na parede. Ao exame ps\u00edquico: consciente, atenta e vigil. Orientada no tempo e espa\u00e7o. Mem\u00f3ria preservada. Humor sem polariza\u00e7\u00e3o, afeto reativo. Psicomotricidade sem altera\u00e7\u00f5es. N\u00e3o foram observados sinais alucinat\u00f3rios. Pensamento com curso e dire\u00e7\u00e3o preservados, fala pausada sem altera\u00e7\u00e3o quanto \u00e0 velocidade.<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 54 a 57","ordem":54},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/1137117","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psiquiatria","id":5035,"slug":"analista-judiciario-area-psiquiatria"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"tj-ma-ma"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao transtorno da flu\u00eancia com in\u00edcio na inf\u00e2ncia, considere:I. Ocorrem perturba\u00e7\u00f5es na flu\u00eancia normal e no padr\u00e3o temporal da fala inapropriadas para a idade e para as habilidades lingu\u00edsticas do indiv\u00edduo, persistentes e caracterizadas por ocorr\u00eancias frequentes e marcantes de um (ou mais) entre os seguintes: repeti\u00e7\u00f5es de sons e s\u00edlabas; prolongamentos sonoros das consoantes e das vogais; palavras interrompidas; bloqueio aud\u00edvel ou silencioso; circunlocu\u00e7\u00f5es; palavras produzidas com excesso de tens\u00e3o f\u00edsica; repeti\u00e7\u00f5es de palavras monossil\u00e1bicas.II. O risco de gagueira entre parentes biol\u00f3gicos de primeiro grau de indiv\u00edduos com o transtorno da flu\u00eancia com in\u00edcio na inf\u00e2ncia \u00e9 duas vezes maior do que o risco na popula\u00e7\u00e3o em geral.III. Ocorre at\u00e9 os 4 anos de idade para 80 a 90% dos indiv\u00edduos afetados, com a idade de in\u00edcio variando dos 2 aos 5 anos. O in\u00edcio pode ser insidioso ou mais repentino.IV. Pesquisas longitudinais mostram que 65 a 85% das crian\u00e7as recuperam-se da disflu\u00eancia, com a gravidade desse transtorno aos 8 anos sendo um preditor de recupera\u00e7\u00e3o ou persist\u00eancia na adolesc\u00eancia ou ap\u00f3s.Com base no DSM-5, est\u00e1 correto o que consta APENAS em","provas":[{"id":38950,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psiquiatria","id":5035,"slug":"analista-judiciario-area-psiquiatria"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"tj-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-ma-ma-2019-fcc-analista-judiciario-psiquiatra","tipo":1,"nome":"FCC - TJ MA - Analista Judici\u00e1rio - Psiquiatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-05 12:03:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1137065,"hashId":"355e3364e93292d367a7ce99fb460597","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao transtorno da flu\u00eancia com in\u00edcio na inf\u00e2ncia, considere:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Ocorrem perturba\u00e7\u00f5es na flu\u00eancia normal e no padr\u00e3o temporal da fala inapropriadas para a idade e para as habilidades lingu\u00edsticas do indiv\u00edduo, persistentes e caracterizadas por ocorr\u00eancias frequentes e marcantes de um (ou mais) entre os seguintes: repeti\u00e7\u00f5es de sons e s\u00edlabas; prolongamentos sonoros das consoantes e das vogais; palavras interrompidas; bloqueio aud\u00edvel ou silencioso; circunlocu\u00e7\u00f5es; palavras produzidas com excesso de tens\u00e3o f\u00edsica; repeti\u00e7\u00f5es de palavras monossil\u00e1bicas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O risco de gagueira entre parentes biol\u00f3gicos de primeiro grau de indiv\u00edduos com o transtorno da flu\u00eancia com in\u00edcio na inf\u00e2ncia \u00e9 duas vezes maior do que o risco na popula\u00e7\u00e3o em geral.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Ocorre at\u00e9 os 4 anos de idade para 80 a 90% dos indiv\u00edduos afetados, com a idade de in\u00edcio variando dos 2 aos 5 anos. O in\u00edcio pode ser insidioso ou mais repentino.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Pesquisas longitudinais mostram que 65 a 85% das crian\u00e7as recuperam-se da disflu\u00eancia, com a gravidade desse transtorno aos 8 anos sendo um preditor de recupera\u00e7\u00e3o ou persist\u00eancia na adolesc\u00eancia ou ap\u00f3s.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base no DSM-5, est\u00e1 correto o que consta APENAS em<\/p>","resposta":4049695,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":4049693,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"II e III.","id":4049694,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I e IV.","id":4049695,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"III e IV.","id":4049696,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"II e IV.","id":4049697,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389706,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 31 a 46","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/1137065","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Direito","id":513,"slug":"analista-judiciario-area-direito"},{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a","id":1721,"slug":"oficial-de-justica"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psic\u00f3logo","id":13014,"slug":"analista-judiciario-area-psicologo"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Assistente Social","id":5023,"slug":"analista-judiciario-area-assistente-social"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psiquiatria","id":5035,"slug":"analista-judiciario-area-psiquiatria"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"tj-ma-ma"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as afirma\u00e7\u00f5es a seguir sobre a Companhia de Com\u00e9rcio do Maranh\u00e3o e Gr\u00e3o-Par\u00e1, criada em 1755. I. Possu\u00eda o monop\u00f3lio do com\u00e9rcio de escravos e o transporte naval de mercadorias para estas regi\u00f5es. II. Enfrentou forte resist\u00eancia da Companhia de Jesus, que explorava comercialmente a regi\u00e3o amaz\u00f4nica. III. Criada pelos ingleses para controlar o com\u00e9rcio interno da Regi\u00e3o Amaz\u00f4nica, a Companhia obteve amplo apoio dos comerciantes locais que puderam ter acesso a novas mercadorias. IV. Foi criada no contexto das reformas administrativas e pol\u00edticas do Imp\u00e9rio Portugu\u00eas sob o comando do Marqu\u00eas de Pombal, a fim de desenvolver economicamente a regi\u00e3o. Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em","provas":[{"id":38550,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Direito","id":513,"slug":"analista-judiciario-area-direito"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"tj-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-ma-ma-2019-fcc-analista-judiciario-area-direito","tipo":1,"nome":"FCC - TJ MA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Direito - 2019"},{"id":38943,"cargo":{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a","id":1721,"slug":"oficial-de-justica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"tj-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-ma-ma-2019-fcc-oficial-de-justica","tipo":1,"nome":"FCC - TJ MA - Oficial de Justi\u00e7a - 2019"},{"id":38945,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psic\u00f3logo","id":13014,"slug":"analista-judiciario-area-psicologo"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"tj-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-ma-ma-2019-fcc-analista-judiciario-psicologo","tipo":1,"nome":"FCC - TJ MA - Analista Judici\u00e1rio - Psic\u00f3logo - 2019"},{"id":38955,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Assistente Social","id":5023,"slug":"analista-judiciario-area-assistente-social"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"tj-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-ma-ma-2019-fcc-analista-judiciario-assistente-social","tipo":1,"nome":"FCC - TJ MA - Analista Judici\u00e1rio - Assistente social - 2019"},{"id":38950,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psiquiatria","id":5035,"slug":"analista-judiciario-area-psiquiatria"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"tj-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-ma-ma-2019-fcc-analista-judiciario-psiquiatra","tipo":1,"nome":"FCC - TJ MA - Analista Judici\u00e1rio - Psiquiatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-05 12:03:23","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1122233,"hashId":"ba189d80b43d2d5d1d2c9d4966e629a3","enunciado":"<p align=\"justify\">Considere as afirma\u00e7\u00f5es a seguir sobre a Companhia de Com\u00e9rcio do Maranh\u00e3o e Gr\u00e3o-Par\u00e1, criada em 1755.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. Possu\u00eda o monop\u00f3lio do com\u00e9rcio de escravos e o transporte naval de mercadorias para estas regi\u00f5es.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. Enfrentou forte resist\u00eancia da Companhia de Jesus, que explorava comercialmente a regi\u00e3o amaz\u00f4nica.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. Criada pelos ingleses para controlar o com\u00e9rcio interno da Regi\u00e3o Amaz\u00f4nica, a Companhia obteve amplo apoio dos\r\ncomerciantes locais que puderam ter acesso a novas mercadorias.\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV. Foi criada no contexto das reformas administrativas e pol\u00edticas do Imp\u00e9rio Portugu\u00eas sob o comando do Marqu\u00eas de\r\nPombal, a fim de desenvolver economicamente a regi\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em<\/p><p><br><\/p>","resposta":3989941,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III.","id":3989937,"corpo":"<p align=justify>I e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"II e IV.","id":3989938,"corpo":"<p align=justify>II e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":3989939,"corpo":"<p align=justify>I, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II e III.","id":3989940,"corpo":"<p align=justify>II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":3989941,"corpo":"<p align=justify>I, II e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387456,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Per\u00edodo Colonial: produ\u00e7\u00e3o de riqueza e escravismo","oab":false,"nome":"Per\u00edodo Colonial: produ\u00e7\u00e3o de riqueza e escravismo","pai":397254,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416813,"slug":"historia-periodo-colonial-producao-de-riqueza-e-escravismo"}],"slug":"historia\/1122233","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psiquiatria","id":5035,"slug":"analista-judiciario-area-psiquiatria"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"tj-ma-ma"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A hip\u00f3tese diagn\u00f3stica mais prov\u00e1vel \u00e9: ","provas":[{"id":38950,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psiquiatria","id":5035,"slug":"analista-judiciario-area-psiquiatria"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"tj-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-ma-ma-2019-fcc-analista-judiciario-psiquiatra","tipo":1,"nome":"FCC - TJ MA - Analista Judici\u00e1rio - Psiquiatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-05 12:03:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1137105,"hashId":"8d8a8f014083c62afdc58a5befcd43ac","enunciado":"<p align=justify>A hip\u00f3tese diagn\u00f3stica mais prov\u00e1vel \u00e9: <\/p>","resposta":4049885,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Transtorno afetivo bipolar \u2013 estado misto atual. ","id":4049885,"corpo":"<p align=justify>Transtorno afetivo bipolar \u2013 estado misto atual. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Transtorno afetivo bipolar \u2013 epis\u00f3dio depressivo atual. ","id":4049886,"corpo":"<p align=justify>Transtorno afetivo bipolar \u2013 epis\u00f3dio depressivo atual. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Transtorno de humor unipolar \u2013 epis\u00f3dio de mania atual. ","id":4049887,"corpo":"<p align=justify>Transtorno de humor unipolar \u2013 epis\u00f3dio de mania atual. \r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Hipomania grave com sintomas psic\u00f3ticos. ","id":4049888,"corpo":"<p align=justify>Hipomania grave com sintomas psic\u00f3ticos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Hipomania leve sem sintomas psic\u00f3ticos.","id":4049889,"corpo":"<p align=justify>Hipomania leve sem sintomas psic\u00f3ticos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Considere o caso cl\u00ednico a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 50 a 53.J.A., 24 anos, solteira, estudante universit\u00e1ria de engenharia, apresenta quadro importante de agita\u00e7\u00e3o, acompanhada de acelera\u00e7\u00e3o do pensamento, fala r\u00e1pida, com dificuldade de permanecer no mesmo assunto. Quando questionada, paciente fala sentir-se triste e desanimada e pede um rem\u00e9dio para essa tristeza, chegando a rir e chorar na entrevista. A fam\u00edlia nega antecedentes de quadros depressivos no passado. Informa que nas \u00faltimas 2 semanas tem dormido pouco, passando a noite acordada querendo jogar videogame de dan\u00e7a em casa. No \u00faltimo final de semana foi ao shopping e gastou quase 10 mil reais em compras para os amigos da faculdade. Conta que adora sair \u201cpara a balada\u201d e que tem bebido bastante (\u201cn\u00e3o me lembro bem do que ocorreu nas noites passadas\u201d). Paciente apresenta-se, ao exame ps\u00edquico, consciente, orientada, aten\u00e7\u00e3o preservada, por\u00e9m, com distratibilidade frente a est\u00edmulos; por vezes, chora na entrevista, apresentando grande labilidade emocional, pensamento com perda da dire\u00e7\u00e3o e presen\u00e7a de arboriza\u00e7\u00f5es; cr\u00edtica prejudicada quanto ao estado m\u00f3rbido. Paciente vem saindo muito \u00e0 noite e postando fotos provocativas nas redes sociais. Diz querer \u201cnamorar muito\u201d. Familiar nega conhecimento de uso de drogas il\u00edcitas. Informa que paciente iniciou uso de lisdexanfetamina (50 mg) h\u00e1 cerca de 2 meses devido \u00e0 dificuldade de estudar para provas e que o \u201ccurso de engenharia era muito puxado e ela sentia ter d\u00e9ficit de aten\u00e7\u00e3o e n\u00e3o conseguir se concentrar o suficiente para acompanhar o curso\u201d. Nos \u00faltimos semestres, familiar refere que J.A. vinha sobrecarregada e se dizia \u201cexausta\u201d e que o uso da medica\u00e7\u00e3o ajudou \u201ca dar conta da faculdade\u201d. Familiar informa que tem tido dificuldade de manter a paciente em casa e que, por vezes, ela se mostra agressiva quando algu\u00e9m tenta impedir que saia.","id":389713,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Aten\u00e7\u00e3o:<\/u> Considere o caso cl\u00ednico a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 50 a 53.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>J.A., 24 anos, solteira, estudante universit\u00e1ria de engenharia, apresenta quadro importante de agita\u00e7\u00e3o, acompanhada de acelera\u00e7\u00e3o do pensamento, fala r\u00e1pida, com dificuldade de permanecer no mesmo assunto. Quando questionada, paciente fala sentir-se triste e desanimada e pede um rem\u00e9dio para essa tristeza, chegando a rir e chorar na entrevista. A fam\u00edlia nega antecedentes de quadros depressivos no passado. Informa que nas \u00faltimas 2 semanas tem dormido pouco, passando a noite acordada querendo jogar videogame de dan\u00e7a em casa. No \u00faltimo final de semana foi ao shopping e gastou quase 10 mil reais em compras para os amigos da faculdade. Conta que adora sair \u201cpara a balada\u201d e que tem bebido bastante (\u201cn\u00e3o me lembro bem do que ocorreu nas noites passadas\u201d). Paciente apresenta-se, ao exame ps\u00edquico, consciente, orientada, aten\u00e7\u00e3o preservada, por\u00e9m, com distratibilidade frente a est\u00edmulos; por vezes, chora na entrevista, apresentando grande labilidade emocional, pensamento com perda da dire\u00e7\u00e3o e presen\u00e7a de arboriza\u00e7\u00f5es; cr\u00edtica prejudicada quanto ao estado m\u00f3rbido. Paciente vem saindo muito \u00e0 noite e postando fotos provocativas nas redes sociais. Diz querer \u201cnamorar muito\u201d. Familiar nega conhecimento de uso de drogas il\u00edcitas. Informa que paciente iniciou uso de lisdexanfetamina (50 mg) h\u00e1 cerca de 2 meses devido \u00e0 dificuldade de estudar para provas e que o \u201ccurso de engenharia era muito puxado e ela sentia ter d\u00e9ficit de aten\u00e7\u00e3o e n\u00e3o conseguir se concentrar o suficiente para acompanhar o curso\u201d. Nos \u00faltimos semestres, familiar refere que J.A. vinha sobrecarregada e se dizia \u201cexausta\u201d e que o uso da medica\u00e7\u00e3o ajudou \u201ca dar conta da faculdade\u201d. Familiar informa que tem tido dificuldade de manter a paciente em casa e que, por vezes, ela se mostra agressiva quando algu\u00e9m tenta impedir que saia.<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 50 a 53","ordem":50},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/1137105","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":6711,"slug":"analista-juridico-area-analise-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O COBIT 5 \u00e9 compat\u00edvel com o gerenciamento \u00e1gil de processos na \u00e1rea de TI e, por isso, n\u00e3o agrega gerenciamento de programas, tendo enfoque espec\u00edfico em projetos que devem ser gerenciados de forma adaptativa e iterativa.","provas":[{"id":38621,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":6711,"slug":"analista-juridico-area-analise-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-analista-judiciario-especialidade-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Analista Judici\u00e1rio - Especialidade:Analista de Sistemas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-05 11:55:09","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1125842,"hashId":"6728f86754cc9ad927dc18921dbd4792","enunciado":"<p align=justify>O COBIT 5 \u00e9 compat\u00edvel com o gerenciamento \u00e1gil de\r\nprocessos na \u00e1rea de TI e, por isso, n\u00e3o agrega gerenciamento\r\nde programas, tendo enfoque espec\u00edfico em projetos que\r\ndevem ser gerenciados de forma adaptativa e iterativa.<\/p>","resposta":4002399,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4002398,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":4002399,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de governan\u00e7a de TI (COBIT 5), julgue os itens subsecutivos.","id":388066,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de governan\u00e7a de TI (COBIT 5), julgue os itens\r\nsubsecutivos.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 108 a 111","ordem":108},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"COBIT 5","oab":false,"nome":"COBIT 5","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8272,"slug":"tecnologia-da-informacao-cobit-5"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1125842","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":6711,"slug":"analista-juridico-area-analise-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Desde 1996, o cript\u00f3grafo Nick Szabo defende a ideia de que sistemas legais, sem altera\u00e7\u00e3o de sua ess\u00eancia, podem ser aperfei\u00e7oados com recursos da tecnologia da informa\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":38621,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":6711,"slug":"analista-juridico-area-analise-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-analista-judiciario-especialidade-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Analista Judici\u00e1rio - Especialidade:Analista de Sistemas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-05 11:55:10","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1125692,"hashId":"216b7480a120488dc409f756a415dfd4","enunciado":"<p align=justify>Desde 1996, o cript\u00f3grafo Nick Szabo defende a ideia de que\r\nsistemas legais, sem altera\u00e7\u00e3o de sua ess\u00eancia, podem ser\r\naperfei\u00e7oados com recursos da tecnologia da informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":4002054,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4002053,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":4002054,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto CB1A1-ITendo como refer\u00eancia as ideias do texto CB1A1-I, julgue os itens a seguir.","id":388009,"enunciado":"<p><strong>Texto CB1A1-I<\/strong><\/p><p><strong><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38621\/1.GIF\"><\/strong><\/p>Tendo como refer\u00eancia as ideias do texto CB1A1-I, julgue os itens\r\na seguir.","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 7","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1125692","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":6711,"slug":"analista-juridico-area-analise-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na modelagem EPC, ap\u00f3s a execu\u00e7\u00e3o do operador l\u00f3gico na sa\u00edda de uma atividade, todos os ramos de execu\u00e7\u00e3o imediatamente subsequentes devem ser executados.","provas":[{"id":38621,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":6711,"slug":"analista-juridico-area-analise-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-analista-judiciario-especialidade-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Analista Judici\u00e1rio - Especialidade:Analista de Sistemas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-05 11:55:10","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1125755,"hashId":"c08e4cb0c363c0f2b62433fc9b96346d","enunciado":"<p align=\"justify\">Na modelagem EPC, ap\u00f3s a execu\u00e7\u00e3o do operador l\u00f3gico\r\n<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38621\/2.GIF\"> na sa\u00edda de uma atividade, todos os ramos de execu\u00e7\u00e3o\r\nimediatamente subsequentes devem ser executados.<\/p>","resposta":4002183,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4002183,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":4002184,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Na modelagem de processos de neg\u00f3cio, tr\u00eas nota\u00e7\u00f5es gr\u00e1ficas podem ser identificadas: EPC (Event-driven Process Chain), BPMN (Business Process Model and Notation) e DMN (Decision Model and Notation). A respeito dessas nota\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.","id":388027,"enunciado":"<p align=\"justify\">Na modelagem de processos de neg\u00f3cio, tr\u00eas nota\u00e7\u00f5es gr\u00e1ficas\r\npodem ser identificadas: EPC (<em>Event-driven Process Chain<\/em>),\r\nBPMN (<em>Business Process Model and Notation<\/em>) e DMN (<em>Decision\r\nModel and Notation<\/em>). A respeito dessas nota\u00e7\u00f5es, julgue os itens\r\na seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 43","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"BPMN - Business Process Model and Notation","oab":false,"nome":"BPMN - Business Process Model and Notation","pai":416930,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":402081,"slug":"tecnologia-da-informacao-bpmn-business-process-model-and-notation"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1125755","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":6711,"slug":"analista-juridico-area-analise-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No modelo operacional triangular de SOA, o registro determina o comportamento da organiza\u00e7\u00e3o na divulga\u00e7\u00e3o e o procedimento do cliente para identificar o servi\u00e7o.","provas":[{"id":38621,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":6711,"slug":"analista-juridico-area-analise-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-analista-judiciario-especialidade-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Analista Judici\u00e1rio - Especialidade:Analista de Sistemas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-05 11:55:10","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1125797,"hashId":"28fd589433cbda250d62132023fc5de3","enunciado":"<p align=justify>No modelo operacional triangular de SOA, o registro\r\ndetermina o comportamento da organiza\u00e7\u00e3o na divulga\u00e7\u00e3o\r\ne o procedimento do cliente para identificar o servi\u00e7o.<\/p>","resposta":4002287,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4002287,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":4002288,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 interoperabilidade entre sistemas, julgue os itens seguintes.","id":388047,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 interoperabilidade entre sistemas, julgue os itens\r\nseguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73 a 75","ordem":73},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Governan\u00e7a de dados","oab":false,"nome":"Governan\u00e7a de dados","pai":428592,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416898,"slug":"tecnologia-da-informacao-governanca-de-dados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1125797","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - Especialidade:Analista de Sistemas","id":17175,"slug":"analista-judiciario-especialidade-analista-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se a subrede for a m\u00e1scara de rede dever\u00e1 ser e o endere\u00e7o ser\u00e1 de broadcast.","provas":[{"id":38621,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - Especialidade:Analista de Sistemas","id":17175,"slug":"analista-judiciario-especialidade-analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-analista-judiciario-especialidade-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Analista Judici\u00e1rio - Especialidade:Analista de Sistemas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-05 11:54:46","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1125810,"hashId":"2de4edd5cc508e3ba05a59194f0a13a5","enunciado":"<p align=\"justify\">Se a subrede for <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38621\/15.GIF\"> a m\u00e1scara de rede dever\u00e1 ser\r\n<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38621\/16.GIF\"> e o endere\u00e7o <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38621\/17.GIF\"> ser\u00e1 de\r\n<em>broadcast<\/em>.<\/p>","resposta":4002334,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4002334,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":4002335,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um endere\u00e7o IP foi definido para que houvesse roteamento est\u00e1tico entre um firewall e um roteador, com a condi\u00e7\u00e3o de ter apenas dois endere\u00e7os para hosts em cada sub-rede definida. Tendo como refer\u00eancia essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir.","id":388051,"enunciado":"<p align=\"justify\">Um endere\u00e7o IP foi definido para que houvesse roteamento\r\nest\u00e1tico entre um <em>firewall<\/em> e um roteador, com a condi\u00e7\u00e3o de\r\nter apenas dois endere\u00e7os para <em>hosts<\/em> em cada sub-rede definida.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Tendo como refer\u00eancia essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens\r\na seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79 a 81","ordem":79},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1125810","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Sa\u00fade P\u00fablica","id":6264,"slug":"fiscal-de-saude-publica"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea: Administrativa","id":2153,"slug":"tecnico-de-controle-area-administrativa"},{"descricao":"Fiscal P\u00fablico","id":26215,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sorocaba","sigla":"","id":860,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que o termo destacado est\u00e1 empregado em sentido figurado.","provas":[{"id":43365,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Sa\u00fade P\u00fablica","id":6264,"slug":"fiscal-de-saude-publica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sorocaba","sigla":"","id":860,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp-2019-vunesp-fiscal-de-saude-publica","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Sorocaba - Fiscal de Sa\u00fade P\u00fablica - 2019"},{"id":43368,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea: Administrativa","id":2153,"slug":"tecnico-de-controle-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sorocaba","sigla":"","id":860,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp-2019-vunesp-tecnico-de-controle-area-administrativa","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Sorocaba - T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea: Administrativa - 2019"},{"id":43361,"cargo":{"descricao":"Fiscal P\u00fablico","id":26215,"slug":null},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sorocaba","sigla":"","id":860,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp-2019-vunesp-fiscal","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Sorocaba - Fiscal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-04 06:01:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1298327,"hashId":"de713cffdf8b7e12104fe27f06fb53f5","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa em que o termo destacado est\u00e1\r\nempregado em sentido figurado.<\/p>","resposta":4728415,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Algumas li\u00e7\u00f5es preliminares, entretanto, j\u00e1 podem ser extra\u00eddas desse lament\u00e1vel desastre.","id":4728414,"corpo":"<p align=\"justify\">Algumas li\u00e7\u00f5es preliminares, entretanto, j\u00e1 podem\r\nser extra\u00eddas desse lament\u00e1vel <strong>desastre<\/strong>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"... pelo colapso de uma barragem da Samarco, que varreu do mapa a localidade de Bento Rodrigues (MG).","id":4728415,"corpo":"<p align=\"justify\">... pelo colapso de uma barragem da Samarco, que\r\n<strong>varreu<\/strong> do mapa a localidade de Bento Rodrigues (MG).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A n\u00e3o ser, por \u00f3bvio, as suspeitas medidas usuais: instalaram-se comiss\u00f5es para tratar do assunto.","id":4728416,"corpo":"<p align=\"justify\">A n\u00e3o ser, por \u00f3bvio, as suspeitas <strong>medidas<\/strong> usuais:\r\ninstalaram-se comiss\u00f5es para tratar do assunto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Segundo relat\u00f3rio da Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas, ao menos 45 barragens est\u00e3o vulner\u00e1veis no pa\u00eds.","id":4728417,"corpo":"<p align=\"justify\">Segundo relat\u00f3rio da Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas, ao\r\nmenos 45 <strong>barragens<\/strong> est\u00e3o vulner\u00e1veis no pa\u00eds.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"... Pol\u00edcia Federal e Minist\u00e9rio P\u00fablico mostram-se empenhados em investigar as causas e identificar os culpados.","id":4728418,"corpo":"<p align=\"justify\">... Pol\u00edcia Federal e Minist\u00e9rio P\u00fablico mostram-se\r\nempenhados em <strong>investigar<\/strong> as causas e identificar\r\nos culpados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 02 a 08. Mais um desastre Ainda demorar\u00e1 um tanto at\u00e9 que o impacto humano e ambiental do rompimento da barragem em Brumadinho (MG) possa ser propriamente avaliado. Algumas li\u00e7\u00f5es preliminares, entretanto, j\u00e1 podem ser extra\u00eddas desse lament\u00e1vel desastre.A primeira deriva do fato acabrunhante de que n\u00e3o se trata de trag\u00e9dia in\u00e9dita no g\u00eanero. H\u00e1 apenas tr\u00eas anos o pa\u00eds consternou-se diante das 19 mortes e da incr\u00edvel devasta\u00e7\u00e3o desencadeadas pelo colapso de uma barragem da Samarco, que varreu do mapa a localidade de Bento Rodrigues (MG).Pouco ou quase nada se fez desde ent\u00e3o. A n\u00e3o ser, por \u00f3bvio, as suspeitas medidas usuais: instalaram-se comiss\u00f5es para tratar do assunto. Resultado? Nenhum.Segundo relat\u00f3rio da Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas, ao menos 45 barragens est\u00e3o vulner\u00e1veis no pa\u00eds. Rachaduras, infiltra\u00e7\u00f5es e aus\u00eancia de documentos que comprovem a seguran\u00e7a s\u00e3o algumas das irregularidades identificadas.Torna-se claro que h\u00e1 uma falha coletiva, institucional. Autoridades estaduais e federais n\u00e3o atuaram como deveriam, e o mesmo se diga da Vale, sobretudo pela reincid\u00eancia \u2013 a mineradora foi correspons\u00e1vel pela trag\u00e9dia da Samarco.Diante da nova cat\u00e1strofe consumada, o Ibama multou a Vale \u2013 a conferir se a penalidade ser\u00e1 paga \u2013, enquanto a Justi\u00e7a determinou o bloqueio de bilh\u00f5es de reais para garantir repara\u00e7\u00e3o de danos. Ao mesmo tempo, Pol\u00edcia Federal e Minist\u00e9rio P\u00fablico mostram-se empenhados em investigar as causas e identificar os culpados.Tais iniciativas, por\u00e9m, ser\u00e3o in\u00fateis se perderem \u00edmpeto com o tempo. Elas precisam ser efetivas e exemplares, pois s\u00f3 assim ajudar\u00e3o a impedir um terceiro desastre. (Editorial. Folha de S.Paulo, 28.01.2019. Adaptado)","id":407738,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>02 <\/strong>a <strong>08<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Mais um desastre<\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Ainda demorar\u00e1 um tanto at\u00e9 que o impacto humano e ambiental do rompimento da barragem em Brumadinho (MG) possa ser propriamente avaliado. Algumas li\u00e7\u00f5es preliminares, entretanto, j\u00e1 podem ser extra\u00eddas desse lament\u00e1vel desastre.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A primeira deriva do fato acabrunhante de que n\u00e3o se trata de trag\u00e9dia in\u00e9dita no g\u00eanero. H\u00e1 apenas tr\u00eas anos o pa\u00eds consternou-se diante das 19 mortes e da incr\u00edvel devasta\u00e7\u00e3o desencadeadas pelo colapso de uma barragem da Samarco, que varreu do mapa a localidade de Bento Rodrigues (MG).<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Pouco ou quase nada se fez desde ent\u00e3o. A n\u00e3o ser, por \u00f3bvio, as suspeitas medidas usuais: instalaram-se comiss\u00f5es para tratar do assunto. Resultado? Nenhum.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Segundo relat\u00f3rio da Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas, ao menos 45 barragens est\u00e3o vulner\u00e1veis no pa\u00eds. Rachaduras, infiltra\u00e7\u00f5es e aus\u00eancia de documentos que comprovem a seguran\u00e7a s\u00e3o algumas das irregularidades identificadas.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Torna-se claro que h\u00e1 uma falha coletiva, institucional. Autoridades estaduais e federais n\u00e3o atuaram como deveriam, e o mesmo se diga da Vale, sobretudo pela reincid\u00eancia \u2013 a mineradora foi correspons\u00e1vel pela trag\u00e9dia da Samarco.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Diante da nova cat\u00e1strofe consumada, o Ibama multou a Vale \u2013 a conferir se a penalidade ser\u00e1 paga \u2013, enquanto a Justi\u00e7a determinou o bloqueio de bilh\u00f5es de reais para garantir repara\u00e7\u00e3o de danos. Ao mesmo tempo, Pol\u00edcia Federal e Minist\u00e9rio P\u00fablico mostram-se empenhados em investigar as causas e identificar os culpados.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Tais iniciativas, por\u00e9m, ser\u00e3o in\u00fateis se perderem \u00edmpeto com o tempo. Elas precisam ser efetivas e exemplares, pois s\u00f3 assim ajudar\u00e3o a impedir um terceiro desastre.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>(Editorial. Folha de S.Paulo, 28.01.2019. Adaptado)<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 2 a 8","ordem":2},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentido conotativo, figurado ou metaf\u00f3rico","oab":false,"nome":"Sentido conotativo, figurado ou metaf\u00f3rico","pai":403706,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409577,"slug":"lingua-portuguesa-sentido-conotativo-figurado-ou-metaforico"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1298327","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Sa\u00fade P\u00fablica","id":6264,"slug":"fiscal-de-saude-publica"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea: Administrativa","id":2153,"slug":"tecnico-de-controle-area-administrativa"},{"descricao":"Fiscal P\u00fablico","id":26215,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sorocaba","sigla":"","id":860,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sem preju\u00edzo de sentido ao texto, nas passagens \u201cA n\u00e3o ser, por \u00f3bvio, as suspeitas medidas usuais...\u201d (3o par\u00e1grafo) e \u201cTais iniciativas, por\u00e9m, ser\u00e3o in\u00fateis se perderem \u00edmpeto com o tempo.\u201d (\u00faltimo par\u00e1grafo), as express\u00f5es destacadas podem ser substitu\u00eddas, correta e respectivamente, por:","provas":[{"id":43365,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Sa\u00fade P\u00fablica","id":6264,"slug":"fiscal-de-saude-publica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sorocaba","sigla":"","id":860,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp-2019-vunesp-fiscal-de-saude-publica","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Sorocaba - Fiscal de Sa\u00fade P\u00fablica - 2019"},{"id":43368,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea: Administrativa","id":2153,"slug":"tecnico-de-controle-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sorocaba","sigla":"","id":860,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp-2019-vunesp-tecnico-de-controle-area-administrativa","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Sorocaba - T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea: Administrativa - 2019"},{"id":43361,"cargo":{"descricao":"Fiscal P\u00fablico","id":26215,"slug":null},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sorocaba","sigla":"","id":860,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp-2019-vunesp-fiscal","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Sorocaba - Fiscal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-04 06:01:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1298331,"hashId":"784b394b59ff690929e5215c6fc811f9","enunciado":"<p align=\"justify\">Sem preju\u00edzo de sentido ao texto, nas passagens \u201cA\r\nn\u00e3o ser, <strong>por \u00f3bvio<\/strong>, as suspeitas medidas usuais...\u201d\r\n(3<sup>o<\/sup> par\u00e1grafo) e \u201cTais iniciativas, <strong>por\u00e9m<\/strong>, ser\u00e3o in\u00fateis se\r\nperderem \u00edmpeto com o tempo.\u201d (\u00faltimo par\u00e1grafo), as\r\nexpress\u00f5es destacadas podem ser substitu\u00eddas, correta\r\ne respectivamente, por:<\/p>","resposta":4728431,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"absolutamente; ademais.","id":4728429,"corpo":"<p align=justify>absolutamente; ademais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"possivelmente; portanto.","id":4728430,"corpo":"<p align=justify>possivelmente; portanto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"evidentemente; no entanto.","id":4728431,"corpo":"<p align=justify>evidentemente; no entanto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"improvavelmente; todavia.","id":4728432,"corpo":"<p align=justify>improvavelmente; todavia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"certamente; assim.","id":4728433,"corpo":"<p align=justify>certamente; assim.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 02 a 08. Mais um desastre Ainda demorar\u00e1 um tanto at\u00e9 que o impacto humano e ambiental do rompimento da barragem em Brumadinho (MG) possa ser propriamente avaliado. Algumas li\u00e7\u00f5es preliminares, entretanto, j\u00e1 podem ser extra\u00eddas desse lament\u00e1vel desastre.A primeira deriva do fato acabrunhante de que n\u00e3o se trata de trag\u00e9dia in\u00e9dita no g\u00eanero. H\u00e1 apenas tr\u00eas anos o pa\u00eds consternou-se diante das 19 mortes e da incr\u00edvel devasta\u00e7\u00e3o desencadeadas pelo colapso de uma barragem da Samarco, que varreu do mapa a localidade de Bento Rodrigues (MG).Pouco ou quase nada se fez desde ent\u00e3o. A n\u00e3o ser, por \u00f3bvio, as suspeitas medidas usuais: instalaram-se comiss\u00f5es para tratar do assunto. Resultado? Nenhum.Segundo relat\u00f3rio da Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas, ao menos 45 barragens est\u00e3o vulner\u00e1veis no pa\u00eds. Rachaduras, infiltra\u00e7\u00f5es e aus\u00eancia de documentos que comprovem a seguran\u00e7a s\u00e3o algumas das irregularidades identificadas.Torna-se claro que h\u00e1 uma falha coletiva, institucional. Autoridades estaduais e federais n\u00e3o atuaram como deveriam, e o mesmo se diga da Vale, sobretudo pela reincid\u00eancia \u2013 a mineradora foi correspons\u00e1vel pela trag\u00e9dia da Samarco.Diante da nova cat\u00e1strofe consumada, o Ibama multou a Vale \u2013 a conferir se a penalidade ser\u00e1 paga \u2013, enquanto a Justi\u00e7a determinou o bloqueio de bilh\u00f5es de reais para garantir repara\u00e7\u00e3o de danos. Ao mesmo tempo, Pol\u00edcia Federal e Minist\u00e9rio P\u00fablico mostram-se empenhados em investigar as causas e identificar os culpados.Tais iniciativas, por\u00e9m, ser\u00e3o in\u00fateis se perderem \u00edmpeto com o tempo. Elas precisam ser efetivas e exemplares, pois s\u00f3 assim ajudar\u00e3o a impedir um terceiro desastre. (Editorial. Folha de S.Paulo, 28.01.2019. Adaptado)","id":407738,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>02 <\/strong>a <strong>08<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Mais um desastre<\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Ainda demorar\u00e1 um tanto at\u00e9 que o impacto humano e ambiental do rompimento da barragem em Brumadinho (MG) possa ser propriamente avaliado. Algumas li\u00e7\u00f5es preliminares, entretanto, j\u00e1 podem ser extra\u00eddas desse lament\u00e1vel desastre.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A primeira deriva do fato acabrunhante de que n\u00e3o se trata de trag\u00e9dia in\u00e9dita no g\u00eanero. H\u00e1 apenas tr\u00eas anos o pa\u00eds consternou-se diante das 19 mortes e da incr\u00edvel devasta\u00e7\u00e3o desencadeadas pelo colapso de uma barragem da Samarco, que varreu do mapa a localidade de Bento Rodrigues (MG).<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Pouco ou quase nada se fez desde ent\u00e3o. A n\u00e3o ser, por \u00f3bvio, as suspeitas medidas usuais: instalaram-se comiss\u00f5es para tratar do assunto. Resultado? Nenhum.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Segundo relat\u00f3rio da Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas, ao menos 45 barragens est\u00e3o vulner\u00e1veis no pa\u00eds. Rachaduras, infiltra\u00e7\u00f5es e aus\u00eancia de documentos que comprovem a seguran\u00e7a s\u00e3o algumas das irregularidades identificadas.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Torna-se claro que h\u00e1 uma falha coletiva, institucional. Autoridades estaduais e federais n\u00e3o atuaram como deveriam, e o mesmo se diga da Vale, sobretudo pela reincid\u00eancia \u2013 a mineradora foi correspons\u00e1vel pela trag\u00e9dia da Samarco.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Diante da nova cat\u00e1strofe consumada, o Ibama multou a Vale \u2013 a conferir se a penalidade ser\u00e1 paga \u2013, enquanto a Justi\u00e7a determinou o bloqueio de bilh\u00f5es de reais para garantir repara\u00e7\u00e3o de danos. Ao mesmo tempo, Pol\u00edcia Federal e Minist\u00e9rio P\u00fablico mostram-se empenhados em investigar as causas e identificar os culpados.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Tais iniciativas, por\u00e9m, ser\u00e3o in\u00fateis se perderem \u00edmpeto com o tempo. Elas precisam ser efetivas e exemplares, pois s\u00f3 assim ajudar\u00e3o a impedir um terceiro desastre.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>(Editorial. Folha de S.Paulo, 28.01.2019. Adaptado)<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 2 a 8","ordem":2},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1298331","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal P\u00fablico","id":26215,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sorocaba","sigla":"","id":860,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No MS-Word 2010, para ajudar a desenhar o layout de texto de um documento, o usu\u00e1rio pode exibir uma representa\u00e7\u00e3o visual de itens de formata\u00e7\u00e3o, tais como: caracteres de tabula\u00e7\u00e3o, espa\u00e7os e marcas de par\u00e1grafo, ao acionar o seguinte recurso do grupo \u201cPar\u00e1grafo\u201d, da guia \u201cP\u00e1gina Inicial\u201d:","provas":[{"id":43361,"cargo":{"descricao":"Fiscal P\u00fablico","id":26215,"slug":null},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sorocaba","sigla":"","id":860,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp-2019-vunesp-fiscal","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Sorocaba - Fiscal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-04 06:01:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1298383,"hashId":"9df948ae03941fdabf114686ea5d4617","enunciado":"<p align=\"justify\">No MS-Word 2010, para ajudar a desenhar o layout\r\nde texto de um documento, o usu\u00e1rio pode exibir uma\r\nrepresenta\u00e7\u00e3o visual de itens de formata\u00e7\u00e3o, tais como:\r\ncaracteres de tabula\u00e7\u00e3o, espa\u00e7os e marcas de par\u00e1grafo,\r\nao acionar o seguinte recurso do grupo \u201cPar\u00e1grafo\u201d, da\r\nguia \u201cP\u00e1gina Inicial\u201d:<\/p>","resposta":4728695,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Formata\u00e7\u00e3o Condicional.","id":4728694,"corpo":"<p align=justify>Formata\u00e7\u00e3o Condicional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Mostrar Tudo.","id":4728695,"corpo":"<p align=justify>Mostrar Tudo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Realce do Texto.","id":4728696,"corpo":"<p align=justify>Realce do Texto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Pincel de Formata\u00e7\u00e3o.","id":4728697,"corpo":"<p align=justify>Pincel de Formata\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Layout da P\u00e1gina.","id":4728698,"corpo":"<p align=\"justify\">Layout da P\u00e1gina.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere os softwares em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 31 a 40.","id":407744,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere os softwares em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>31<\/strong> a <strong>40<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word 2010","oab":false,"nome":"Microsoft Word 2010","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405115,"slug":"informatica-microsoft-word-2010"}],"slug":"informatica\/1298383","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal P\u00fablico","id":26215,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sorocaba","sigla":"","id":860,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O documento que indica os materiais especificados, requisitos de desempenho planejados e os locais de sua aplica\u00e7\u00e3o, obedecendo \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o pertinente, podendo ser parte integrante do caderno de encargos, denomina-se","provas":[{"id":43361,"cargo":{"descricao":"Fiscal P\u00fablico","id":26215,"slug":null},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sorocaba","sigla":"","id":860,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp-2019-vunesp-fiscal","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Sorocaba - Fiscal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-04 06:01:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1298390,"hashId":"dc6f59476d410db4f01b451ce8ba16b0","enunciado":"<p align=\"justify\">O documento que indica os materiais especificados, requisitos\r\nde desempenho planejados e os locais de sua aplica\u00e7\u00e3o,\r\nobedecendo \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o pertinente, podendo ser\r\nparte integrante do caderno de encargos, denomina-se<\/p>","resposta":4728724,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"caderno de especifica\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas.","id":4728724,"corpo":"<p align=justify>caderno de especifica\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"certifica\u00e7\u00e3o ambiental.","id":4728725,"corpo":"<p align=justify>certifica\u00e7\u00e3o ambiental.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"cadastro t\u00e9cnico multifinalit\u00e1rio. ","id":4728726,"corpo":"<p align=justify>cadastro t\u00e9cnico multifinalit\u00e1rio.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"cadastro como constru\u00eddo (as built).","id":4728727,"corpo":"<p align=\"justify\">cadastro como constru\u00eddo (<em>as built<\/em>).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"anteprojeto complementar (AP-COMP).","id":4728728,"corpo":"<p align=justify>anteprojeto complementar (AP-COMP).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407746,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 60","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fiscal","oab":false,"nome":"Fiscal","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":403358,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-fiscal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1298390","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal P\u00fablico","id":26215,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sorocaba","sigla":"","id":860,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos projetos de estruturas de concreto, as barras de a\u00e7o devem ser sempre dobradas a frio, n\u00e3o devendo ser dobradas junto \u00e0s emendas por solda, observando-se uma dist\u00e2ncia m\u00ednima, dessas emendas, de","provas":[{"id":43361,"cargo":{"descricao":"Fiscal P\u00fablico","id":26215,"slug":null},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sorocaba","sigla":"","id":860,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp-2019-vunesp-fiscal","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Sorocaba - Fiscal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-04 06:01:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1298406,"hashId":"53f426696a55f5e2db3b866150ce93a4","enunciado":"<p align=justify>Nos projetos de estruturas de concreto, as barras de\r\na\u00e7o devem ser sempre dobradas a frio, n\u00e3o devendo ser\r\ndobradas junto \u00e0s emendas por solda, observando-se\r\numa dist\u00e2ncia m\u00ednima, dessas emendas, de<\/p>","resposta":4728807,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2 &Phi;, onde &Phi; \u00e9 a bitola, em mm, da barra.","id":4728804,"corpo":"<p align=justify>2 &Phi;, onde &Phi; \u00e9 a bitola, em mm, da barra.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"5 &Phi;, onde &Phi; \u00e9 a bitola, em mm, da barra.","id":4728805,"corpo":"<p align=justify>5 &Phi;, onde &Phi; \u00e9 a bitola, em mm, da barra.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"6 &Phi;, onde &Phi; \u00e9 a bitola, em mm, da barra.","id":4728806,"corpo":"<p align=justify>6 &Phi;, onde &Phi; \u00e9 a bitola, em mm, da barra.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"10 &Phi;, onde &Phi; \u00e9 a bitola, em mm, da barra.","id":4728807,"corpo":"<p align=justify>10 &Phi;, onde &Phi; \u00e9 a bitola, em mm, da barra.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"20 &Phi;, onde &Phi; \u00e9 a bitola, em mm, da barra.","id":4728808,"corpo":"<p align=justify>20 &Phi;, onde &Phi; \u00e9 a bitola, em mm, da barra.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407746,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 60","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fiscal","oab":false,"nome":"Fiscal","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":403358,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-fiscal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1298406","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal P\u00fablico","id":26215,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sorocaba","sigla":"","id":860,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Lei n\u00b0 11.868\/2019, no Munic\u00edpio de Sorocaba, o engenho publicit\u00e1rio, conjunto composto por estrutura de sustenta\u00e7\u00e3o e quadro de exibi\u00e7\u00e3o de an\u00fancio, do Tipo I, \u00e9 aquele que possui altura m\u00e1xima de 9,0 m, incluindo sua estrutura de sustenta\u00e7\u00e3o e \u00e1rea m\u00e1xima de exibi\u00e7\u00e3o de","provas":[{"id":43361,"cargo":{"descricao":"Fiscal P\u00fablico","id":26215,"slug":null},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sorocaba","sigla":"","id":860,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp-2019-vunesp-fiscal","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Sorocaba - Fiscal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-04 06:01:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1298417,"hashId":"9b41d4a4bd571c8b143ce87608be9a2f","enunciado":"<p align=\"justify\">Segundo a Lei n\u00b0 11.868\/2019, no Munic\u00edpio de Sorocaba,\r\no engenho publicit\u00e1rio, conjunto composto por estrutura de\r\nsustenta\u00e7\u00e3o e quadro de exibi\u00e7\u00e3o de an\u00fancio, do Tipo I, \u00e9\r\naquele que possui altura m\u00e1xima de 9,0 m, incluindo sua\r\nestrutura de sustenta\u00e7\u00e3o e \u00e1rea m\u00e1xima de exibi\u00e7\u00e3o de<\/p>","resposta":4728865,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"9 m2.","id":4728864,"corpo":"<p align=justify>9 m<sup>2<\/sup>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"18 m2.","id":4728865,"corpo":"<p align=justify>18 m<sup>2<\/sup>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"27 m2.","id":4728866,"corpo":"<p align=justify>27 m<sup>2<\/sup>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"48 m2.","id":4728867,"corpo":"<p align=justify>48 m<sup>2<\/sup>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"56 m2.","id":4728868,"corpo":"<p align=justify>56 m<sup>2<\/sup>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407746,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 60","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Sorocaba - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Sorocaba - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395560,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395329,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-sorocaba-legislacao-aplicada"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1298417","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal P\u00fablico","id":26215,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sorocaba","sigla":"","id":860,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a Lei Municipal n\u00b0 10.985\/2014, regulamentada pelo Decreto n\u00b0 22.894\/2017, excetuando-se nas feiras livres, \u00e9 permitido o com\u00e9rcio de alimentos nas vias p\u00fablicas em ve\u00edculos automotores, assim considerados os equipamentos montados sobre os ve\u00edculos a motor ou rebocados por estes, desde que sejam recolhidos ao final do expediente e tenham comprimento m\u00e1ximo de","provas":[{"id":43361,"cargo":{"descricao":"Fiscal P\u00fablico","id":26215,"slug":null},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sorocaba","sigla":"","id":860,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp-2019-vunesp-fiscal","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Sorocaba - Fiscal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-04 06:01:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1298420,"hashId":"c786c8e3cfb0c87f5248bbe4605af45e","enunciado":"<p align=\"justify\">Conforme a Lei Municipal n\u00b0 10.985\/2014, regulamentada\r\npelo Decreto n\u00b0 22.894\/2017, excetuando-se nas\r\nfeiras livres, \u00e9 permitido o com\u00e9rcio de alimentos nas vias\r\np\u00fablicas em ve\u00edculos automotores, assim considerados\r\nos equipamentos montados sobre os ve\u00edculos a motor ou\r\nrebocados por estes, desde que sejam recolhidos ao final\r\ndo expediente e tenham comprimento m\u00e1ximo de<\/p>","resposta":4728883,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2,50 m.","id":4728879,"corpo":"<p align=justify>2,50 m.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"3,20 m.","id":4728880,"corpo":"<p align=justify>3,20 m.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"4,60 m.","id":4728881,"corpo":"<p align=justify>4,60 m.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"5,50 m.","id":4728882,"corpo":"<p align=justify>5,50 m.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"6,30 m.","id":4728883,"corpo":"<p align=justify>6,30 m.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407746,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 60","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Sorocaba - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Sorocaba - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395560,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395329,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-sorocaba-legislacao-aplicada"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1298420","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal P\u00fablico","id":26215,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sorocaba","sigla":"","id":860,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Lei n\u00b0 10.475\/2013, as ferrovias que cruzam a zona urbana de Sorocaba dever\u00e3o, no \u00e2mbito do Munic\u00edpio, evitar o tr\u00e1fego noturno de material rodante, das 22 horas \u00e0s 6 horas da manh\u00e3, ou faz\u00ea-lo com prote\u00e7\u00e3o ac\u00fastica de maneira que o n\u00edvel m\u00e1ximo de ru\u00eddo resultante nas moradias seja de","provas":[{"id":43361,"cargo":{"descricao":"Fiscal P\u00fablico","id":26215,"slug":null},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sorocaba","sigla":"","id":860,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp-2019-vunesp-fiscal","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Sorocaba - Fiscal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-04 06:01:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1298421,"hashId":"485fef6d02249988895e7bda677110e0","enunciado":"<p align=\"justify\">Segundo a Lei n\u00b0 10.475\/2013, as ferrovias que cruzam\r\na zona urbana de Sorocaba dever\u00e3o, no \u00e2mbito do\r\nMunic\u00edpio,\r\nevitar o tr\u00e1fego noturno de material rodante,\r\ndas 22 horas \u00e0s 6 horas da manh\u00e3, ou faz\u00ea-lo com prote\u00e7\u00e3o\r\nac\u00fastica de maneira que o n\u00edvel m\u00e1ximo de ru\u00eddo\r\nresultante nas moradias seja de<\/p>","resposta":4728885,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"35 dB.","id":4728884,"corpo":"<p align=justify>35 dB.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"55 dB.","id":4728885,"corpo":"<p align=justify>55 dB.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"65 dB.","id":4728886,"corpo":"<p align=justify>65 dB.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"85 dB.","id":4728887,"corpo":"<p align=justify>85 dB.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"95 dB.","id":4728888,"corpo":"<p align=justify>95 dB.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407746,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 60","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Sorocaba - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Sorocaba - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395560,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395329,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-sorocaba-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1298421","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea: Administrativa","id":2153,"slug":"tecnico-de-controle-area-administrativa"},{"descricao":"Fiscal de Sa\u00fade P\u00fablica","id":6264,"slug":"fiscal-de-saude-publica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sorocaba","sigla":"","id":860,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme o texto, o amigo morto do narrador desconfiou que tinha visto Deus porque","provas":[{"id":43368,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea: Administrativa","id":2153,"slug":"tecnico-de-controle-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sorocaba","sigla":"","id":860,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp-2019-vunesp-tecnico-de-controle-area-administrativa","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Sorocaba - T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea: Administrativa - 2019"},{"id":43365,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Sa\u00fade P\u00fablica","id":6264,"slug":"fiscal-de-saude-publica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sorocaba","sigla":"","id":860,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp-2019-vunesp-fiscal-de-saude-publica","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Sorocaba - Fiscal de Sa\u00fade P\u00fablica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-04 06:01:33","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1298448,"hashId":"30198ab95c45c9533378257bc1d73389","enunciado":"<p align=justify>Conforme o texto, o amigo morto do narrador desconfiou\r\nque tinha visto Deus porque<\/p>","resposta":4729009,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o velhinho simp\u00e1tico disse \u201cAt\u00e9 outra vez se Eu quiser!\u201d, ao sair do escrit\u00f3rio.","id":4729009,"corpo":"<p align=justify>o velhinho simp\u00e1tico disse \u201cAt\u00e9 outra vez se Eu quiser!\u201d,\r\nao sair do escrit\u00f3rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a inspe\u00e7\u00e3o do velhinho o desconcertou a ponto de errar a escrita de uma palavra.","id":4729010,"corpo":"<p align=justify>a inspe\u00e7\u00e3o do velhinho o desconcertou a ponto de\r\nerrar a escrita de uma palavra.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o escrit\u00f3rio recebeu uma visita surpresa e todos ficaram atrapalhados com a situa\u00e7\u00e3o.","id":4729011,"corpo":"<p align=justify>o escrit\u00f3rio recebeu uma visita surpresa e todos ficaram\r\natrapalhados com a situa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a conversa descontra\u00edda com os Santos, no almo\u00e7o, foi seguida de uma inspe\u00e7\u00e3o.","id":4729012,"corpo":"<p align=justify>a conversa descontra\u00edda com os Santos, no almo\u00e7o,\r\nfoi seguida de uma inspe\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o velhinho transbordava simpatia enquanto inspecionava o trabalho no escrit\u00f3rio.","id":4729013,"corpo":"<p align=justify>o velhinho transbordava simpatia enquanto inspecionava\r\no trabalho no escrit\u00f3rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 11 a 15. O velho O que eu mais temo \u2013 escrevi em um dos meus ag\u00e1s \u2013 n\u00e3o \u00e9 o Sono Eterno, mas a possibilidade de uma ins\u00f4nia eterna \u2013 o que seria uma verdadeira estopada, um supl\u00edcio sem fim. Por\u00e9m, em uma de minhas costumeiras noites de sonho acordado, o meu amigo morto me pediu um cigarro, e disse-me:\u2013 N\u00e3o \u00e9 como tu pensas, todos n\u00f3s trabalhamos numa s\u00e9rie infinita de escrit\u00f3rios (cada gera\u00e7\u00e3o de mortos num deles) onde a gente se entrega a um s\u00e9rio trabalho de estat\u00edstica: tem-se de anotar a chegada de cada um e comunicar-lhe o respectivo n\u00famero, pois isso de nomes \u00e9 mera conven\u00e7\u00e3o terrena. O pior s\u00e3o os que atrapalham a escrita, morrendo antes do tempo \u2013 ou porque se mataram ou por culpa dos m\u00e9dicos, e estes ainda s\u00e3o culpados quando fazem os doentes morrer depois da hora, numa esp\u00e9cie de sobrevida artificial, j\u00e1 que os m\u00e9dicos (diga-se em sua honra) julgam criminosa a pr\u00e1tica da eutan\u00e1sia... Uma pena!\u2013 E fora do expediente, o que fazem voc\u00eas?\u2013 Bem, a hora do almo\u00e7o n\u00e3o deixa de ser divertida por causa dos Santos: p\u00f5em-se a discutir acaloradamente qual deles fez na Terra o maior n\u00famero de milagres e outras futilidades.\u2013 E Deus? Me conta como \u00e9 Ele...\u2013 Ah, o Velho? Desconfio que certa vez O vi...\u2013 Mas conta-me l\u00e1 como foi que desconfiaste de ter visto o Velho?\u2013 Foi h\u00e1 tempos, eu era rec\u00e9m-chegado, quando uma tarde apareceu de surpresa no escrit\u00f3rio um velhinho muito simp\u00e1tico. Com as m\u00e3os \u00e0s costas, curvava-se sobre cada mesa, inspecionando o nosso trabalho, por sinal que me atrapalhei, errei uma palavra. Ele bateu-me confortadoramente no ombro, como quem diz: \u201cN\u00e3o foi nada... n\u00e3o foi nada...\u201d Ao retirar-se, j\u00e1 com a m\u00e3o no trinco da porta, virou-se para n\u00f3s e abanou: \u201cAt\u00e9 outra vez se Eu quiser!\u201d (M\u00e1rio Quintana. Da pregui\u00e7a como m\u00e9todo de trabalho. Adaptado)","id":407748,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>11<\/strong> a <strong>15<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>O velho<\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O que eu mais temo \u2013 escrevi em um dos meus ag\u00e1s \u2013 n\u00e3o \u00e9 o Sono Eterno, mas a possibilidade de uma ins\u00f4nia eterna \u2013 o que seria uma verdadeira estopada, um supl\u00edcio sem fim. Por\u00e9m, em uma de minhas costumeiras noites de sonho acordado, o meu amigo morto me pediu um cigarro, e disse-me:<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u2013 N\u00e3o \u00e9 como tu pensas, todos n\u00f3s trabalhamos numa s\u00e9rie infinita de escrit\u00f3rios (cada gera\u00e7\u00e3o de mortos num deles) onde a gente se entrega a um s\u00e9rio trabalho de estat\u00edstica: tem-se de anotar a chegada de cada um e comunicar-lhe o respectivo n\u00famero, pois isso de nomes \u00e9 mera conven\u00e7\u00e3o terrena. O pior s\u00e3o os que atrapalham a escrita, morrendo antes do tempo \u2013 ou porque se mataram ou por culpa dos m\u00e9dicos, e estes ainda s\u00e3o culpados quando fazem os doentes morrer depois da hora, numa esp\u00e9cie de sobrevida artificial, j\u00e1 que os m\u00e9dicos (diga-se em sua honra) julgam criminosa a pr\u00e1tica da eutan\u00e1sia... Uma pena!<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u2013 E fora do expediente, o que fazem voc\u00eas?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u2013 Bem, a hora do almo\u00e7o n\u00e3o deixa de ser divertida por causa dos Santos: p\u00f5em-se a discutir acaloradamente qual deles fez na Terra o maior n\u00famero de milagres e outras futilidades.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u2013 E Deus? Me conta como \u00e9 Ele...<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u2013 Ah, o Velho? Desconfio que certa vez O vi...<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u2013 Mas conta-me l\u00e1 como foi que desconfiaste de ter visto o Velho?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u2013 Foi h\u00e1 tempos, eu era rec\u00e9m-chegado, quando uma tarde apareceu de surpresa no escrit\u00f3rio um velhinho muito simp\u00e1tico. Com as m\u00e3os \u00e0s costas, curvava-se sobre cada mesa, inspecionando o nosso trabalho, por sinal que me atrapalhei, errei uma palavra. Ele bateu-me confortadoramente no ombro, como quem diz: \u201cN\u00e3o foi nada... n\u00e3o foi nada...\u201d Ao retirar-se, j\u00e1 com a m\u00e3o no trinco da porta, virou-se para n\u00f3s e abanou: \u201cAt\u00e9 outra vez se Eu quiser!\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: right;\">(M\u00e1rio Quintana. Da pregui\u00e7a como m\u00e9todo de trabalho. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1298448","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea: Administrativa","id":2153,"slug":"tecnico-de-controle-area-administrativa"},{"descricao":"Fiscal de Sa\u00fade P\u00fablica","id":6264,"slug":"fiscal-de-saude-publica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sorocaba","sigla":"","id":860,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que se reescreve, de acordo com a norma-padr\u00e3o, a passagem: \u201c... onde a gente se entrega a um s\u00e9rio trabalho de estat\u00edstica: tem-se de anotar a chegada de cada um e comunicar-lhe o respectivo n\u00famero...\u201d","provas":[{"id":43368,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea: Administrativa","id":2153,"slug":"tecnico-de-controle-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sorocaba","sigla":"","id":860,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp-2019-vunesp-tecnico-de-controle-area-administrativa","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Sorocaba - T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea: Administrativa - 2019"},{"id":43365,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Sa\u00fade P\u00fablica","id":6264,"slug":"fiscal-de-saude-publica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sorocaba","sigla":"","id":860,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp-2019-vunesp-fiscal-de-saude-publica","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Sorocaba - Fiscal de Sa\u00fade P\u00fablica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-04 06:01:33","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1298449,"hashId":"94e2d3e9b7c4118730bd735dafafc201","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa em que se reescreve, de acordo\r\ncom a norma-padr\u00e3o, a passagem: \u201c... onde a gente se\r\nentrega a um s\u00e9rio trabalho de estat\u00edstica: tem-se de anotar\r\na chegada de cada um e comunicar-lhe o respectivo\r\nn\u00famero...\u201d<\/p>","resposta":4729014,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"... onde n\u00f3s nos entregamos a um s\u00e9rio trabalho de estat\u00edstica: temos de anotar a chegada de cada pessoa e comunicar a ela o respectivo n\u00famero...","id":4729014,"corpo":"<p align=justify>... onde n\u00f3s nos entregamos a um s\u00e9rio trabalho de\r\nestat\u00edstica: temos de anotar a chegada de cada pessoa\r\ne comunicar a ela o respectivo n\u00famero...<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"... onde n\u00f3s se entregamos a um s\u00e9rio trabalho de estat\u00edstica: temos de anotar a chegada de cada pessoa e comunicar ela o respectivo n\u00famero...","id":4729015,"corpo":"<p align=justify>... onde n\u00f3s se entregamos a um s\u00e9rio trabalho de\r\nestat\u00edstica: temos de anotar a chegada de cada pessoa\r\ne comunicar ela o respectivo n\u00famero...<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"... onde n\u00f3s entregamos a um s\u00e9rio trabalho de estat\u00edstica: temos de anotar a chegada de cada pessoa e comunicar ela do respectivo n\u00famero...","id":4729016,"corpo":"<p align=justify>... onde n\u00f3s entregamos a um s\u00e9rio trabalho de estat\u00edstica:\r\ntemos de anotar a chegada de cada pessoa e\r\ncomunicar ela do respectivo n\u00famero...<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"... onde n\u00f3s se entregamos um s\u00e9rio trabalho de estat\u00edstica: temos de anotar a chegada de cada pessoa e comunic\u00e1-la o respectivo n\u00famero...","id":4729017,"corpo":"<p align=justify>... onde n\u00f3s se entregamos um s\u00e9rio trabalho de estat\u00edstica:\r\ntemos de anotar a chegada de cada pessoa\r\ne comunic\u00e1-la o respectivo n\u00famero...<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"... onde n\u00f3s nos entregamos a um s\u00e9rio trabalho de estat\u00edstica: temos de anotar a chegada de cada pessoa e comunicar-lhe do respectivo n\u00famero...","id":4729018,"corpo":"<p align=justify>... onde n\u00f3s nos entregamos a um s\u00e9rio trabalho de\r\nestat\u00edstica: temos de anotar a chegada de cada pessoa\r\ne comunicar-lhe do respectivo n\u00famero...<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 11 a 15. O velho O que eu mais temo \u2013 escrevi em um dos meus ag\u00e1s \u2013 n\u00e3o \u00e9 o Sono Eterno, mas a possibilidade de uma ins\u00f4nia eterna \u2013 o que seria uma verdadeira estopada, um supl\u00edcio sem fim. Por\u00e9m, em uma de minhas costumeiras noites de sonho acordado, o meu amigo morto me pediu um cigarro, e disse-me:\u2013 N\u00e3o \u00e9 como tu pensas, todos n\u00f3s trabalhamos numa s\u00e9rie infinita de escrit\u00f3rios (cada gera\u00e7\u00e3o de mortos num deles) onde a gente se entrega a um s\u00e9rio trabalho de estat\u00edstica: tem-se de anotar a chegada de cada um e comunicar-lhe o respectivo n\u00famero, pois isso de nomes \u00e9 mera conven\u00e7\u00e3o terrena. O pior s\u00e3o os que atrapalham a escrita, morrendo antes do tempo \u2013 ou porque se mataram ou por culpa dos m\u00e9dicos, e estes ainda s\u00e3o culpados quando fazem os doentes morrer depois da hora, numa esp\u00e9cie de sobrevida artificial, j\u00e1 que os m\u00e9dicos (diga-se em sua honra) julgam criminosa a pr\u00e1tica da eutan\u00e1sia... Uma pena!\u2013 E fora do expediente, o que fazem voc\u00eas?\u2013 Bem, a hora do almo\u00e7o n\u00e3o deixa de ser divertida por causa dos Santos: p\u00f5em-se a discutir acaloradamente qual deles fez na Terra o maior n\u00famero de milagres e outras futilidades.\u2013 E Deus? Me conta como \u00e9 Ele...\u2013 Ah, o Velho? Desconfio que certa vez O vi...\u2013 Mas conta-me l\u00e1 como foi que desconfiaste de ter visto o Velho?\u2013 Foi h\u00e1 tempos, eu era rec\u00e9m-chegado, quando uma tarde apareceu de surpresa no escrit\u00f3rio um velhinho muito simp\u00e1tico. Com as m\u00e3os \u00e0s costas, curvava-se sobre cada mesa, inspecionando o nosso trabalho, por sinal que me atrapalhei, errei uma palavra. Ele bateu-me confortadoramente no ombro, como quem diz: \u201cN\u00e3o foi nada... n\u00e3o foi nada...\u201d Ao retirar-se, j\u00e1 com a m\u00e3o no trinco da porta, virou-se para n\u00f3s e abanou: \u201cAt\u00e9 outra vez se Eu quiser!\u201d (M\u00e1rio Quintana. Da pregui\u00e7a como m\u00e9todo de trabalho. Adaptado)","id":407748,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>11<\/strong> a <strong>15<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>O velho<\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O que eu mais temo \u2013 escrevi em um dos meus ag\u00e1s \u2013 n\u00e3o \u00e9 o Sono Eterno, mas a possibilidade de uma ins\u00f4nia eterna \u2013 o que seria uma verdadeira estopada, um supl\u00edcio sem fim. Por\u00e9m, em uma de minhas costumeiras noites de sonho acordado, o meu amigo morto me pediu um cigarro, e disse-me:<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u2013 N\u00e3o \u00e9 como tu pensas, todos n\u00f3s trabalhamos numa s\u00e9rie infinita de escrit\u00f3rios (cada gera\u00e7\u00e3o de mortos num deles) onde a gente se entrega a um s\u00e9rio trabalho de estat\u00edstica: tem-se de anotar a chegada de cada um e comunicar-lhe o respectivo n\u00famero, pois isso de nomes \u00e9 mera conven\u00e7\u00e3o terrena. O pior s\u00e3o os que atrapalham a escrita, morrendo antes do tempo \u2013 ou porque se mataram ou por culpa dos m\u00e9dicos, e estes ainda s\u00e3o culpados quando fazem os doentes morrer depois da hora, numa esp\u00e9cie de sobrevida artificial, j\u00e1 que os m\u00e9dicos (diga-se em sua honra) julgam criminosa a pr\u00e1tica da eutan\u00e1sia... Uma pena!<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u2013 E fora do expediente, o que fazem voc\u00eas?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u2013 Bem, a hora do almo\u00e7o n\u00e3o deixa de ser divertida por causa dos Santos: p\u00f5em-se a discutir acaloradamente qual deles fez na Terra o maior n\u00famero de milagres e outras futilidades.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u2013 E Deus? Me conta como \u00e9 Ele...<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u2013 Ah, o Velho? Desconfio que certa vez O vi...<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u2013 Mas conta-me l\u00e1 como foi que desconfiaste de ter visto o Velho?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u2013 Foi h\u00e1 tempos, eu era rec\u00e9m-chegado, quando uma tarde apareceu de surpresa no escrit\u00f3rio um velhinho muito simp\u00e1tico. Com as m\u00e3os \u00e0s costas, curvava-se sobre cada mesa, inspecionando o nosso trabalho, por sinal que me atrapalhei, errei uma palavra. Ele bateu-me confortadoramente no ombro, como quem diz: \u201cN\u00e3o foi nada... n\u00e3o foi nada...\u201d Ao retirar-se, j\u00e1 com a m\u00e3o no trinco da porta, virou-se para n\u00f3s e abanou: \u201cAt\u00e9 outra vez se Eu quiser!\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: right;\">(M\u00e1rio Quintana. Da pregui\u00e7a como m\u00e9todo de trabalho. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1298449","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Sa\u00fade P\u00fablica","id":6264,"slug":"fiscal-de-saude-publica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sorocaba","sigla":"","id":860,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei Org\u00e2nica de Sa\u00fade (Lei n\u00b0 8.080\/1990) estabeleceu os princ\u00edpios que devem ser obedecidos pelos servi\u00e7os que integram o Sistema \u00danico de Sa\u00fade. A participa\u00e7\u00e3o da comunidade constitui um princ\u00edpio fundamental, pois confere \u00e0 sociedade importante papel na prioriza\u00e7\u00e3o dos problemas, na formula\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias e no controle e avalia\u00e7\u00e3o da execu\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de sa\u00fade. Munic\u00edpios, Estados e Uni\u00e3o devem contar com as seguintes inst\u00e2ncias colegiadas:","provas":[{"id":43365,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Sa\u00fade P\u00fablica","id":6264,"slug":"fiscal-de-saude-publica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sorocaba","sigla":"","id":860,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp-2019-vunesp-fiscal-de-saude-publica","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Sorocaba - Fiscal de Sa\u00fade P\u00fablica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-04 06:01:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1298484,"hashId":"56f8b1a72663a1a13ea1ce222d0d669a","enunciado":"<p align=\"justify\">A Lei Org\u00e2nica de Sa\u00fade (Lei n\u00b0 8.080\/1990) estabeleceu\r\nos princ\u00edpios que devem ser obedecidos pelos servi\u00e7os\r\nque integram o Sistema \u00danico de Sa\u00fade. A participa\u00e7\u00e3o\r\nda comunidade constitui um princ\u00edpio fundamental, pois\r\nconfere \u00e0 sociedade importante papel na prioriza\u00e7\u00e3o dos\r\nproblemas, na formula\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias e no controle e\r\navalia\u00e7\u00e3o da execu\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de sa\u00fade. Munic\u00edpios,\r\nEstados e Uni\u00e3o devem contar com as seguintes inst\u00e2ncias\r\ncolegiadas:<\/p>","resposta":4729196,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Conselho de Sa\u00fade e Conselho Gestor.","id":4729194,"corpo":"<p align=justify>Conselho de Sa\u00fade e Conselho Gestor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Conselho de Gest\u00e3o Participativa e Confer\u00eancia de Sa\u00fade.","id":4729195,"corpo":"<p align=justify>Conselho de Gest\u00e3o Participativa e Confer\u00eancia de\r\nSa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Confer\u00eancia de Sa\u00fade e Conselho de Sa\u00fade.","id":4729196,"corpo":"<p align=justify>Confer\u00eancia de Sa\u00fade e Conselho de Sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Conselho de Sa\u00fade e Fundo de Sa\u00fade.","id":4729197,"corpo":"<p align=justify>Conselho de Sa\u00fade e Fundo de Sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Confer\u00eancia de Sa\u00fade e Comiss\u00e3o Intersetorial de Sa\u00fade.","id":4729198,"corpo":"<p align=justify>Confer\u00eancia de Sa\u00fade e Comiss\u00e3o Intersetorial de\r\nSa\u00fade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407753,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 60","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8080\/90 resumo","Lei 8.080 sus resumo","Lei 8.080","Lei 8080\/90"],"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","oab":false,"nome":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424069,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-principios-e-diretrizes-art-7o"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1298484","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Sa\u00fade P\u00fablica","id":6264,"slug":"fiscal-de-saude-publica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sorocaba","sigla":"","id":860,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um hospital de uma cidade localizada no interior do Estado foram confirmados quatro casos de pacientes infectados por bact\u00e9ria super-resistente a antibi\u00f3ticos. \u00c9 correto afirmar que","provas":[{"id":43365,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Sa\u00fade P\u00fablica","id":6264,"slug":"fiscal-de-saude-publica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sorocaba","sigla":"","id":860,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp-2019-vunesp-fiscal-de-saude-publica","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Sorocaba - Fiscal de Sa\u00fade P\u00fablica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-04 06:01:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1298495,"hashId":"6614d667d9662687a4433562008790cb","enunciado":"<p align=justify>Em um hospital de uma cidade localizada no interior do\r\nEstado foram confirmados quatro casos de pacientes\r\ninfectados\r\npor bact\u00e9ria super-resistente a antibi\u00f3ticos.\r\n\u00c9 correto afirmar que<\/p>","resposta":4729249,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as condi\u00e7\u00f5es do hospital, a qualidade dos materiais e instrumentos utilizados, as condutas dos profissionais de sa\u00fade e o organismo dos pacientes s\u00e3o fatores que podem levar \u00e0 infec\u00e7\u00e3o hospitalar.","id":4729249,"corpo":"<p align=justify>as condi\u00e7\u00f5es do hospital, a qualidade dos materiais\r\ne instrumentos utilizados, as condutas dos profissionais\r\nde sa\u00fade e o organismo dos pacientes s\u00e3o fatores\r\nque podem levar \u00e0 infec\u00e7\u00e3o hospitalar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"infec\u00e7\u00e3o hospitalar \u00e9 um erro m\u00e9dico.","id":4729250,"corpo":"<p align=justify>infec\u00e7\u00e3o hospitalar \u00e9 um erro m\u00e9dico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"os profissionais de sa\u00fade e demais pacientes do hospital podem transmitir microrganismos, como v\u00edrus e bact\u00e9rias, o mesmo n\u00e3o acontece com os visitantes.","id":4729251,"corpo":"<p align=justify>os profissionais de sa\u00fade e demais pacientes do hospital\r\npodem transmitir microrganismos, como v\u00edrus e\r\nbact\u00e9rias, o mesmo n\u00e3o acontece com os visitantes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"todo paciente com infec\u00e7\u00e3o hospitalar morre.","id":4729252,"corpo":"<p align=justify>todo paciente com infec\u00e7\u00e3o hospitalar morre.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"em toda interna\u00e7\u00e3o ou cirurgia, o paciente ir\u00e1 ter infec\u00e7\u00e3o hospitalar.","id":4729253,"corpo":"<p align=justify>em toda interna\u00e7\u00e3o ou cirurgia, o paciente ir\u00e1 ter\r\ninfec\u00e7\u00e3o\r\nhospitalar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407753,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 60","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403580,"slug":"direito-sanitario-e-saude-vigilancia-em-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1298495","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Sa\u00fade P\u00fablica","id":6264,"slug":"fiscal-de-saude-publica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sorocaba","sigla":"","id":860,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os princ\u00edpios expressos no C\u00f3digo Sanit\u00e1rio Estadual (Lei Estadual n\u00b0 10.083\/1998) t\u00eam, dentre outros, o objetivo de","provas":[{"id":43365,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Sa\u00fade P\u00fablica","id":6264,"slug":"fiscal-de-saude-publica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sorocaba","sigla":"","id":860,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp-2019-vunesp-fiscal-de-saude-publica","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Sorocaba - Fiscal de Sa\u00fade P\u00fablica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-04 06:01:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1298497,"hashId":"ae25c9fd8989243ef8f408497dfd2be2","enunciado":"<p align=justify>Os princ\u00edpios expressos no C\u00f3digo Sanit\u00e1rio Estadual\r\n(Lei Estadual n\u00b0 10.083\/1998) t\u00eam, dentre outros, o\r\nobjetivo\r\nde<\/p>","resposta":4729263,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"administrar recursos or\u00e7ament\u00e1rios e financeiros destinados \u00e0 sa\u00fade.","id":4729259,"corpo":"<p align=justify>administrar recursos or\u00e7ament\u00e1rios e financeiros\r\ndestinados \u00e0 sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"organizar o atendimento domiciliar no territ\u00f3rio, visando ampliar o cuidado integral da popula\u00e7\u00e3o.","id":4729260,"corpo":"<p align=justify>organizar o atendimento domiciliar no territ\u00f3rio, visando\r\nampliar o cuidado integral da popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"estabelecer mecanismo de incentivo \u00e0 participa\u00e7\u00e3o do setor privado em ci\u00eancia e tecnologia.","id":4729261,"corpo":"<p align=justify>estabelecer mecanismo de incentivo \u00e0 participa\u00e7\u00e3o\r\ndo setor privado em ci\u00eancia e tecnologia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"coordenar a rede estadual de laborat\u00f3rios de sa\u00fade p\u00fablica e hemocentros.","id":4729262,"corpo":"<p align=justify>coordenar a rede estadual de laborat\u00f3rios de sa\u00fade\r\np\u00fablica e hemocentros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"assegurar condi\u00e7\u00f5es adequadas de qualidade na produ\u00e7\u00e3o, comercializa\u00e7\u00e3o e consumo de bens e servi\u00e7os de interesse \u00e0 sa\u00fade.","id":4729263,"corpo":"<p align=justify>assegurar condi\u00e7\u00f5es adequadas de qualidade na\r\nprodu\u00e7\u00e3o, comercializa\u00e7\u00e3o e consumo de bens e\r\nservi\u00e7os de interesse \u00e0 sa\u00fade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407753,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 60","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Sorocaba - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Sorocaba - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395560,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395329,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-sorocaba-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1298497","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Sa\u00fade P\u00fablica","id":6264,"slug":"fiscal-de-saude-publica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sorocaba","sigla":"","id":860,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ambientes de trabalho devem ser objeto de a\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria quando apresentam situa\u00e7\u00f5es de risco \u00e0 sa\u00fade dos trabalhadores, independentemente da obrigatoriedade de licenciamento pela Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria. Segundo a Lei Estadual n\u00b0 10.083\/1998, os \u00f3rg\u00e3os executores das a\u00e7\u00f5es de vigil\u00e2ncia devem","provas":[{"id":43365,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Sa\u00fade P\u00fablica","id":6264,"slug":"fiscal-de-saude-publica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sorocaba","sigla":"","id":860,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp-2019-vunesp-fiscal-de-saude-publica","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Sorocaba - Fiscal de Sa\u00fade P\u00fablica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-04 06:01:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1298505,"hashId":"94742958e281fdcabc1cf0f02c93c141","enunciado":"<p align=\"justify\">Ambientes de trabalho devem ser objeto de a\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria\r\nquando apresentam situa\u00e7\u00f5es de risco \u00e0 sa\u00fade dos\r\ntrabalhadores, independentemente da obrigatoriedade\r\nde licenciamento pela Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria. Segundo a\r\nLei Estadual n\u00b0 10.083\/1998, os \u00f3rg\u00e3os executores das\r\na\u00e7\u00f5es de vigil\u00e2ncia devem<\/p>","resposta":4729308,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"informar os empregadores sobre os riscos e danos \u00e0 sa\u00fade nos ambientes de trabalho e assessor\u00e1-los na corre\u00e7\u00e3o das irregularidades.","id":4729304,"corpo":"<p align=justify>informar os empregadores sobre os riscos e danos \u00e0\r\nsa\u00fade nos ambientes de trabalho e assessor\u00e1-los na\r\ncorre\u00e7\u00e3o das irregularidades.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"proibir a participa\u00e7\u00e3o da representa\u00e7\u00e3o de Comiss\u00f5es Internas de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes (CIPAs) e sindicatos nos atos de fiscaliza\u00e7\u00e3o do ambiente de trabalho.","id":4729305,"corpo":"<p align=justify>proibir a participa\u00e7\u00e3o da representa\u00e7\u00e3o de Comiss\u00f5es\r\nInternas de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes (CIPAs) e\r\nsindicatos nos atos de fiscaliza\u00e7\u00e3o do ambiente de\r\ntrabalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"arcar com os custos de estudos e pesquisas que visem esclarecer os riscos ao ambiente de trabalho e ao meio ambiente.","id":4729306,"corpo":"<p align=justify>arcar com os custos de estudos e pesquisas que\r\nvisem\r\nesclarecer os riscos ao ambiente de trabalho\r\ne ao meio ambiente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"considerar apenas o conhecimento cient\u00edfico como tecnicamente fundamental para o levantamento das \u00e1reas de risco e dos danos \u00e0 sa\u00fade.","id":4729307,"corpo":"<p align=justify>considerar apenas o conhecimento cient\u00edfico como\r\ntecnicamente fundamental para o levantamento das\r\n\u00e1reas de risco e dos danos \u00e0 sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"assegurar aos sindicatos o direito de requerer a interdi\u00e7\u00e3o de m\u00e1quinas, de parte ou de todo o ambiente de trabalho, quando houver exposi\u00e7\u00e3o a risco iminente para a vida ou sa\u00fade dos trabalhadores e da popula\u00e7\u00e3o.","id":4729308,"corpo":"<p align=justify>assegurar aos sindicatos o direito de requerer a interdi\u00e7\u00e3o\r\nde m\u00e1quinas, de parte ou de todo o ambiente\r\nde trabalho, quando houver exposi\u00e7\u00e3o a risco iminente\r\npara a vida ou sa\u00fade dos trabalhadores e da\r\npopula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407753,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 60","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Sorocaba - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Sorocaba - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395560,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395329,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-sorocaba-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1298505","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Sa\u00fade P\u00fablica","id":6264,"slug":"fiscal-de-saude-publica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sorocaba","sigla":"","id":860,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em inspe\u00e7\u00e3o realizada em uma drogaria, pode ter sido considerada infra\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria a seguinte situa\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":43365,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Sa\u00fade P\u00fablica","id":6264,"slug":"fiscal-de-saude-publica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sorocaba","sigla":"","id":860,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp-2019-vunesp-fiscal-de-saude-publica","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Sorocaba - Fiscal de Sa\u00fade P\u00fablica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-04 06:01:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1298507,"hashId":"a94910755df0ece980e96835ddaeb0cf","enunciado":"<p align=justify>Em inspe\u00e7\u00e3o realizada em uma drogaria, pode ter sido\r\nconsiderada infra\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria a seguinte situa\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":4729309,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"venda de medicamento fora da embalagem original.","id":4729309,"corpo":"<p align=justify>venda de medicamento fora da embalagem original.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"medicamentos armazenados segundo as especifica\u00e7\u00f5es do fabricante.","id":4729310,"corpo":"<p align=justify>medicamentos armazenados segundo as especifica\u00e7\u00f5es\r\ndo fabricante.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"ambiente destinado aos servi\u00e7os farmac\u00eauticos separado da \u00e1rea de dispensa\u00e7\u00e3o, com espa\u00e7o adequado e espec\u00edfico para esse fim.","id":4729311,"corpo":"<p align=justify>ambiente destinado aos servi\u00e7os farmac\u00eauticos separado\r\nda \u00e1rea de dispensa\u00e7\u00e3o, com espa\u00e7o adequado\r\ne espec\u00edfico para esse fim.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"placa contendo o nome completo do farmac\u00eautico e hor\u00e1rio de sua atua\u00e7\u00e3o, em local vis\u00edvel para o p\u00fablico, com informa\u00e7\u00f5es leg\u00edveis e ostensivas.","id":4729312,"corpo":"<p align=justify>placa contendo o nome completo do farmac\u00eautico\r\ne hor\u00e1rio de sua atua\u00e7\u00e3o, em local vis\u00edvel para o\r\np\u00fablico,\r\ncom informa\u00e7\u00f5es leg\u00edveis e ostensivas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"cartaz exposto em local vis\u00edvel ao p\u00fablico, contendo a seguinte orienta\u00e7\u00e3o: \u201cMedicamentos podem causar efeitos indesejados. Evite a automedica\u00e7\u00e3o: informe-se com o farmac\u00eautico\u201d.","id":4729313,"corpo":"<p align=justify>cartaz exposto em local vis\u00edvel ao p\u00fablico, contendo\r\na seguinte orienta\u00e7\u00e3o: \u201cMedicamentos podem causar\r\nefeitos indesejados. Evite a automedica\u00e7\u00e3o:\r\ninforme-se com o farmac\u00eautico\u201d.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407753,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 60","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403580,"slug":"direito-sanitario-e-saude-vigilancia-em-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1298507","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Sa\u00fade P\u00fablica","id":6264,"slug":"fiscal-de-saude-publica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sorocaba","sigla":"","id":860,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 dengue, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":43365,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Sa\u00fade P\u00fablica","id":6264,"slug":"fiscal-de-saude-publica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sorocaba","sigla":"","id":860,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp-2019-vunesp-fiscal-de-saude-publica","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Sorocaba - Fiscal de Sa\u00fade P\u00fablica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-04 06:01:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1298532,"hashId":"a714b0f89b82c861e16422de06dfe0a8","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 dengue, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":4729434,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 uma doen\u00e7a viral aguda e de r\u00e1pida dissemina\u00e7\u00e3o.","id":4729434,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 uma doen\u00e7a viral aguda e de r\u00e1pida dissemina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O controle da dengue \u00e9 uma atividade simples, cabendo ao agente de sa\u00fade a execu\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es para diagn\u00f3stico e tratamento dos doentes, bem como a\u00e7\u00f5es para o controle do vetor transmissor.","id":4729435,"corpo":"<p align=justify>O controle da dengue \u00e9 uma atividade simples,\r\ncabendo\r\nao agente de sa\u00fade a execu\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es\r\npara diagn\u00f3stico e tratamento dos doentes, bem\r\ncomo a\u00e7\u00f5es para o controle do vetor transmissor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O uso de inseticidas qu\u00edmicos \u00e9 o \u00fanico m\u00e9todo para o controle do mosquito.","id":4729436,"corpo":"<p align=justify>O uso de inseticidas qu\u00edmicos \u00e9 o \u00fanico m\u00e9todo para\r\no controle do mosquito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Focos de ac\u00famulo de \u00e1gua s\u00e3o locais prop\u00edcios para a cria\u00e7\u00e3o do mosquito transmissor da doen\u00e7a, exceto vasos de plantas aqu\u00e1ticas.","id":4729437,"corpo":"<p align=justify>Focos de ac\u00famulo de \u00e1gua s\u00e3o locais prop\u00edcios para\r\na cria\u00e7\u00e3o do mosquito transmissor da doen\u00e7a, exceto\r\nvasos de plantas aqu\u00e1ticas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Apesar da gravidade, n\u00e3o est\u00e1 na lista de doen\u00e7as de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria.","id":4729438,"corpo":"<p align=justify>Apesar da gravidade, n\u00e3o est\u00e1 na lista de doen\u00e7as\r\nde notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407753,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 60","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7as urbanas","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as urbanas","pai":398253,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398234,"slug":"biologia-doencas-urbanas"}],"slug":"biologia\/1298532","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Oliven\u00e7a","sigla":"","id":5453,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-olivenca-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. A sexualidade tem grande import\u00e2ncia no desenvolvimento e na vida ps\u00edquica das pessoas. II. A Confedera\u00e7\u00e3o do Equador ocorreu na regi\u00e3o nordeste do pa\u00eds em 1824, durante o per\u00edodo do Primeiro Reinado, quando Dom Pedro I outorgou a Carta Magna de 1824, que culminou na elabora\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o Brasileira em mar\u00e7o de 1824. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":72884,"cargo":{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oliven\u00e7a","sigla":"","id":5453,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-olivenca-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-olivenca-al-2019-admetec-professor-de-historia","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Oliven\u00e7a - Professor de Hist\u00f3ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-04 19:44:59","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2218939,"hashId":"27e741e1583c4984ca61977c9096640b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A sexualidade tem grande import\u00e2ncia no desenvolvimento e na vida ps\u00edquica das pessoas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A Confedera\u00e7\u00e3o do Equador ocorreu na regi\u00e3o nordeste do pa\u00eds em 1824, durante o per\u00edodo do Primeiro Reinado, quando Dom Pedro I outorgou a Carta Magna de 1824, que culminou na elabora\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o Brasileira em mar\u00e7o de 1824. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8720150,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":8720150,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":8720151,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. ","id":8720152,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":8720153,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512354,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil Mon\u00e1rquico - Primeiro Reinado 1822- 1831","oab":false,"nome":"Brasil Mon\u00e1rquico - Primeiro Reinado 1822- 1831","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416815,"slug":"historia-brasil-monarquico-primeiro-reinado-1822-1831"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Oliven\u00e7a","sigla":"","id":5453,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-olivenca-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. A avalia\u00e7\u00e3o deve utilizar m\u00e9todos que permitam considerar as diferentes aptid\u00f5es dos alunos. II. O Brasil Imp\u00e9rio foi o per\u00edodo da Hist\u00f3ria do Brasil que teve seu in\u00edcio com a aclama\u00e7\u00e3o do Imperador D. Pedro I, em 1822, e se prolongou at\u00e9 a Proclama\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, em 1889. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":72884,"cargo":{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oliven\u00e7a","sigla":"","id":5453,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-olivenca-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-olivenca-al-2019-admetec-professor-de-historia","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Oliven\u00e7a - Professor de Hist\u00f3ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-04 19:45:04","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2218942,"hashId":"91ce62d36669db7e1a07699ce8d82f23","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A avalia\u00e7\u00e3o deve utilizar m\u00e9todos que permitam considerar as diferentes aptid\u00f5es dos alunos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O Brasil Imp\u00e9rio foi o per\u00edodo da Hist\u00f3ria do Brasil que teve seu in\u00edcio com a aclama\u00e7\u00e3o do Imperador D. Pedro I, em 1822, e se prolongou at\u00e9 a Proclama\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, em 1889. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8720162,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":8720162,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":8720163,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. ","id":8720164,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":8720165,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512354,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil Mon\u00e1rquico - Primeiro Reinado 1822- 1831","oab":false,"nome":"Brasil Mon\u00e1rquico - Primeiro Reinado 1822- 1831","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416815,"slug":"historia-brasil-monarquico-primeiro-reinado-1822-1831"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Oliven\u00e7a","sigla":"","id":5453,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-olivenca-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. A Confedera\u00e7\u00e3o do Equador (1824) foi um movimento revolucion\u00e1rio e emancipacionista de cunho republicano e separatista entre os monarquistas e os liberais. II. A avalia\u00e7\u00e3o deve considerar a diversidade de instrumentos e situa\u00e7\u00f5es. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":72884,"cargo":{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oliven\u00e7a","sigla":"","id":5453,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-olivenca-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-olivenca-al-2019-admetec-professor-de-historia","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Oliven\u00e7a - Professor de Hist\u00f3ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-04 19:44:38","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2218937,"hashId":"af9247611d81be8388fb6541d709dd59","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A Confedera\u00e7\u00e3o do Equador (1824) foi um movimento revolucion\u00e1rio e emancipacionista de cunho republicano e separatista entre os monarquistas e os liberais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A avalia\u00e7\u00e3o deve considerar a diversidade de instrumentos e situa\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8720142,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":8720142,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":8720143,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":8720144,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":8720145,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512354,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil Mon\u00e1rquico - Primeiro Reinado 1822- 1831","oab":false,"nome":"Brasil Mon\u00e1rquico - Primeiro Reinado 1822- 1831","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416815,"slug":"historia-brasil-monarquico-primeiro-reinado-1822-1831"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Minas Gerais","descricao":"Instituto Federal de Minas Gerais - IFMG","sigla":"IFMG","oab":false,"id":310,"slug":"ifmg"}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":21485,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-eletrica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Minas Gerais","sigla":"IFMG","id":1437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um transformador trif\u00e1sico de distribui\u00e7\u00e3o possui pot\u00eancia aparente 30 MVA, 230 kV \/ 13,8 kV, 60 Hz, e imped\u00e2ncia equivalente de (15 + j78,5) \u03a9 referida ao lado da alta tens\u00e3o.Sobre esse transformador, todas as alternativas est\u00e3o corretas, EXCETO:","provas":[{"id":85428,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":21485,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Minas Gerais","sigla":"IFMG","id":1437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmg"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Minas Gerais","descricao":"Instituto Federal de Minas Gerais - IFMG","sigla":"IFMG","oab":false,"id":310,"slug":"ifmg"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifmg-2019-ifmg-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-eletrica-7","tipo":1,"nome":"IFMG - IFMG - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-04 18:06:43","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":2519010,"hashId":"a563389421c91daeebbe6563ba5748dd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um transformador trif\u00e1sico de distribui\u00e7\u00e3o possui pot\u00eancia aparente 30 MVA, 230 kV \/ 13,8 kV, 60 Hz, e imped\u00e2ncia equivalente de (15 + j78,5) \u03a9 referida ao lado da alta tens\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre esse transformador, todas as alternativas est\u00e3o corretas, <strong>EXCETO:<\/strong><\/p>","resposta":10020848,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As imped\u00e2ncias bases considerando os valores nominais do transformador s\u00e3o respectivamente, 1763,33 \u03a9 e 6,348 \u03a9.","id":10020847,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As imped\u00e2ncias bases considerando os valores nominais do transformador s\u00e3o respectivamente, 1763,33 \u03a9 e 6,348 \u03a9.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A imped\u00e2ncia equivalente do transformador \u00e9 de (0,0851 + j0,4452) pu.","id":10020848,"corpo":"<p>A imped\u00e2ncia equivalente do transformador \u00e9 de (0,0851 + j0,4452) pu.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A imped\u00e2ncia equivalente em pu do transformador \u00e9 de (0,00851 + j0,04452) pu.","id":10020849,"corpo":"<p>A imped\u00e2ncia equivalente em pu do transformador \u00e9 de (0,00851 + j0,04452) pu.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A imped\u00e2ncia equivalente do transformador referida ao lado da baixa tens\u00e3o \u00e9 de (0,054 + j0,2826) \u03a9.","id":10020850,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A imped\u00e2ncia equivalente do transformador referida ao lado da baixa tens\u00e3o \u00e9 de (0,054 + j0,2826) \u03a9.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A imped\u00e2ncia equivalente em pu, se a pot\u00eancia de base for de 100 MVA \u00e9 de (0,02836 + j0,1484) pu.","id":10020851,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A imped\u00e2ncia equivalente em pu, se a pot\u00eancia de base for de 100 MVA \u00e9 de (0,02836 + j0,1484) pu.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545570,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"ConceitosB\u00e1sicos","oab":false,"nome":"ConceitosB\u00e1sicos","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399028,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-conceitos-basicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medidas El\u00e9tricas","oab":false,"nome":"Medidas El\u00e9tricas","pai":399028,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399029,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-medidas-eletricas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Transformadores para instrumentos, Transformador de potencial e Transformador de corrente","oab":false,"nome":"Transformadores para instrumentos, Transformador de potencial e Transformador de corrente","pai":399029,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399231,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-transformadores-para-instrumentos-transformador-de-potencial-e-transformador-de-corrente"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Minas Gerais","descricao":"Instituto Federal de Minas Gerais - IFMG","sigla":"IFMG","oab":false,"id":310,"slug":"ifmg"}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":21485,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-eletrica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Minas Gerais","sigla":"IFMG","id":1437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A principal fun\u00e7\u00e3o de um sistema de prote\u00e7\u00e3o \u00e9 assegurar a desconex\u00e3o de todo sistema el\u00e9trico ou parte dele submetido a qualquer anormalidade que o fa\u00e7a operar fora dos limites previstos.Dentro deste contexto, existem v\u00e1rios tipos de rel\u00e9s de dist\u00e2ncia com caracter\u00edsticas operacionais diferentes adequadas a determinadas aplica\u00e7\u00f5es, que est\u00e1 condicionada \u00e0 caracter\u00edstica do sistema no qual ir\u00e1 operar.Baseando-se no texto anterior, analise as seguintes afirmativas:i) O rel\u00e9 de imped\u00e2ncia \u00e9 indicado para a prote\u00e7\u00e3o de linhas de transmiss\u00e3o consideradas de comprimento m\u00e9dio para o seu n\u00edvel de tens\u00e3o.ii) O rel\u00e9 de reat\u00e2ncia \u00e9 indicado para a prote\u00e7\u00e3o de linhas de transmiss\u00e3o consideradas de comprimento curto para o seu n\u00edvel de tens\u00e3o.iii) O rel\u00e9 de admit\u00e2ncia \u00e9 indicado para a prote\u00e7\u00e3o de linhas de transmiss\u00e3o consideradas de comprimento longo para o seu n\u00edvel de tens\u00e3o.Com base nas afirmativas acima, assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":85428,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":21485,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Minas Gerais","sigla":"IFMG","id":1437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmg"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Minas Gerais","descricao":"Instituto Federal de Minas Gerais - IFMG","sigla":"IFMG","oab":false,"id":310,"slug":"ifmg"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifmg-2019-ifmg-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-eletrica-7","tipo":1,"nome":"IFMG - IFMG - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-04 18:06:28","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":2519005,"hashId":"ba5674a1ad180432e7ee46561696b44a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A principal fun\u00e7\u00e3o de um sistema de prote\u00e7\u00e3o \u00e9 assegurar a desconex\u00e3o de todo sistema el\u00e9trico ou parte dele submetido a qualquer anormalidade que o fa\u00e7a operar fora dos limites previstos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dentro deste contexto, existem v\u00e1rios tipos de rel\u00e9s de dist\u00e2ncia com caracter\u00edsticas operacionais diferentes adequadas a determinadas aplica\u00e7\u00f5es, que est\u00e1 condicionada \u00e0 caracter\u00edstica do sistema no qual ir\u00e1 operar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Baseando-se no texto anterior, analise as seguintes afirmativas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">i) O rel\u00e9 de imped\u00e2ncia \u00e9 indicado para a prote\u00e7\u00e3o de linhas de transmiss\u00e3o consideradas de comprimento m\u00e9dio para o seu n\u00edvel de tens\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">ii) O rel\u00e9 de reat\u00e2ncia \u00e9 indicado para a prote\u00e7\u00e3o de linhas de transmiss\u00e3o consideradas de comprimento curto para o seu n\u00edvel de tens\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">iii) O rel\u00e9 de admit\u00e2ncia \u00e9 indicado para a prote\u00e7\u00e3o de linhas de transmiss\u00e3o consideradas de comprimento longo para o seu n\u00edvel de tens\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nas afirmativas acima, assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":10020829,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As afirmativas i e ii est\u00e3o incorretas.","id":10020825,"corpo":"<p>As afirmativas i e ii est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As afirmativas i e iii est\u00e3o incorretas.","id":10020826,"corpo":"<p>As afirmativas i e iii est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A afirmativa ii est\u00e1 incorreta.","id":10020827,"corpo":"<p>A afirmativa ii est\u00e1 incorreta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A afirmativa iii est\u00e1 incorreta.","id":10020828,"corpo":"<p>A afirmativa iii est\u00e1 incorreta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":10020829,"corpo":"<p>Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545570,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o de sistemas el\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o de sistemas el\u00e9tricos","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399248,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-protecao-de-sistemas-eletricos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equipamentos de prote\u00e7\u00e3o (rel\u00e9s, disjuntores, fus\u00edveis etc)","oab":false,"nome":"Equipamentos de prote\u00e7\u00e3o (rel\u00e9s, disjuntores, fus\u00edveis etc)","pai":399248,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399249,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-equipamentos-de-protecao-reles-disjuntores-fusiveis-etc"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Minas Gerais","descricao":"Instituto Federal de Minas Gerais - IFMG","sigla":"IFMG","oab":false,"id":310,"slug":"ifmg"}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":21485,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-eletrica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Minas Gerais","sigla":"IFMG","id":1437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a curva de capabilidade de um gerador s\u00edncrono de p\u00f3los lisos.Figura: Curva de capacidade de gera\u00e7\u00e3o.Assinale a alternativa CORRETA que corresponde ao par\u00e2metro indicado pela seta na curva de gera\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":85428,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":21485,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Minas Gerais","sigla":"IFMG","id":1437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmg"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Minas Gerais","descricao":"Instituto Federal de Minas Gerais - IFMG","sigla":"IFMG","oab":false,"id":310,"slug":"ifmg"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifmg-2019-ifmg-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-eletrica-7","tipo":1,"nome":"IFMG - IFMG - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-04 18:06:04","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":2518972,"hashId":"dbcb9505a59cedd1a7bc60963cb7680f","enunciado":"<p>Observe a curva de capabilidade de um gerador s\u00edncrono de p\u00f3los lisos.<\/p><p><br><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/85428\/questao\/2518972-20220804142756000000-0.png\" width=\"539\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Figura: Curva de capacidade de gera\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>CORRETA <\/strong>que corresponde ao par\u00e2metro indicado pela seta na curva de gera\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":10020687,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Excita\u00e7\u00e3o m\u00e1xima.","id":10020684,"corpo":"<p>Excita\u00e7\u00e3o m\u00e1xima.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Excita\u00e7\u00e3o m\u00ednima.","id":10020685,"corpo":"<p>Excita\u00e7\u00e3o m\u00ednima.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Corrente m\u00e1xima de armadura.","id":10020686,"corpo":"<p>Corrente m\u00e1xima de armadura.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Limite de estabilidade.","id":10020687,"corpo":"<p>Limite de estabilidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Limite de pot\u00eancia (fonte prim\u00e1ria).","id":10020688,"corpo":"<p>Limite de pot\u00eancia (fonte prim\u00e1ria).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545570,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00e1quinas de corrente cont\u00ednua","oab":false,"nome":"M\u00e1quinas de corrente cont\u00ednua","pai":399236,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399238,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-maquinas-de-corrente-continua"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Curvas caracter\u00edsticas de motores e geradores de CC","oab":false,"nome":"Curvas caracter\u00edsticas de motores e geradores de CC","pai":399238,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":418481,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-curvas-caracteristicas-de-motores-e-geradores-de-cc"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Minas Gerais","descricao":"Instituto Federal de Minas Gerais - IFMG","sigla":"IFMG","oab":false,"id":310,"slug":"ifmg"}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":21485,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-eletrica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Minas Gerais","sigla":"IFMG","id":1437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A carga de um sistema el\u00e9trico est\u00e1 fechada em estrela, sendo suas imped\u00e2ncias Za, Zb e Zc, conforme ilustrado abaixo.Figura: Carga trif\u00e1sica desequilibrada.Za = 6 \u03a9Zb = 12 \u03a9Zc = 3 \u03a9Assinale a alternativa CORRETA que corresponde a essa mesma carga em liga\u00e7\u00e3o tri\u00e2ngulo, sendo suas imped\u00e2ncias Zab, Zbc e Zca:","provas":[{"id":85428,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":21485,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Minas Gerais","sigla":"IFMG","id":1437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmg"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Minas Gerais","descricao":"Instituto Federal de Minas Gerais - IFMG","sigla":"IFMG","oab":false,"id":310,"slug":"ifmg"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifmg-2019-ifmg-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-eletrica-7","tipo":1,"nome":"IFMG - IFMG - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-04 18:05:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":2518954,"hashId":"67edb56af315e2f2ba01324023434d5c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A carga de um sistema el\u00e9trico est\u00e1 fechada em estrela, sendo suas imped\u00e2ncias Za, Zb e Zc, conforme ilustrado abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/85428\/questao\/2518954-20220804142334000000-0.png\" width=\"252\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: center;\">Figura: Carga trif\u00e1sica desequilibrada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Za = 6 \u03a9<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Zb = 12 \u03a9<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Zc = 3 \u03a9<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>CORRETA <\/strong>que corresponde a essa mesma carga em liga\u00e7\u00e3o tri\u00e2ngulo, sendo suas imped\u00e2ncias Zab, Zbc e Zca:<\/p>","resposta":10020604,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Zab = 42 \u03a9, Zbc = 21 \u03a9, Zca = 10,5 \u03a9","id":10020604,"corpo":"<p>Zab = 42 \u03a9, Zbc = 21 \u03a9, Zca = 10,5 \u03a9<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Zab = 18 \u03a9, Zbc = 15 \u03a9, Zca = 9 \u03a9","id":10020605,"corpo":"<p>Zab = 18 \u03a9, Zbc = 15 \u03a9, Zca = 9 \u03a9<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Zab = 18 \u03a9, Zbc = 36 \u03a9, Zca = 9 \u03a9","id":10020606,"corpo":"<p>Zab = 18 \u03a9, Zbc = 36 \u03a9, Zca = 9 \u03a9<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Zab = 9 \u03a9, Zbc = 18 \u03a9, Zca = 15 \u03a9","id":10020607,"corpo":"<p>Zab = 9 \u03a9, Zbc = 18 \u03a9, Zca = 15 \u03a9<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Zab = 2 \u03a9, Zbc = 4 \u03a9, Zca = 1 \u03a9","id":10020608,"corpo":"<p>Zab = 2 \u03a9, Zbc = 4 \u03a9, Zca = 1 \u03a9<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545570,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"ConceitosB\u00e1sicos","oab":false,"nome":"ConceitosB\u00e1sicos","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399028,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-conceitos-basicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medidas El\u00e9tricas","oab":false,"nome":"Medidas El\u00e9tricas","pai":399028,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399029,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-medidas-eletricas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00e1lculos","oab":false,"nome":"C\u00e1lculos","pai":399029,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":418463,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-calculos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Minas Gerais","descricao":"Instituto Federal de Minas Gerais - IFMG","sigla":"IFMG","oab":false,"id":310,"slug":"ifmg"}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":21485,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-eletrica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Minas Gerais","sigla":"IFMG","id":1437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O conceito de carga ou pot\u00eancia natural, conhecido em ingl\u00eas como Surge Impedance Loading (SIL), \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia na an\u00e1lise da opera\u00e7\u00e3o das linhas de transmiss\u00e3o (LT). Seja uma LT trif\u00e1sica de 230 kV de comprimento igual a 280 km, com os seguintes par\u00e2metros de servi\u00e7o (sequ\u00eancia positiva):R = 0,05 \u03a9\/km_______ L = 1,44 mH\/km__________ C = 4,00 nF\/kmAssinale qual \u00e9 o valor aproximado do SIL por fase:","provas":[{"id":85428,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":21485,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Minas Gerais","sigla":"IFMG","id":1437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmg"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Minas Gerais","descricao":"Instituto Federal de Minas Gerais - IFMG","sigla":"IFMG","oab":false,"id":310,"slug":"ifmg"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifmg-2019-ifmg-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-eletrica-7","tipo":1,"nome":"IFMG - IFMG - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-04 18:04:06","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":2518891,"hashId":"a7c25a348d369f259d5d1f19849a2ca2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O conceito de carga ou pot\u00eancia natural, conhecido em ingl\u00eas como <em>Surge Impedance Loading<\/em> (SIL), \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia na an\u00e1lise da opera\u00e7\u00e3o das linhas de transmiss\u00e3o (LT). Seja uma LT trif\u00e1sica de 230 kV de comprimento igual a 280 km, com os seguintes par\u00e2metros de servi\u00e7o (sequ\u00eancia positiva):<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">R = 0,05 \u03a9\/km<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_______<\/span> L = 1,44 mH\/km<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__________ <\/span>C = 4,00 nF\/km<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale qual \u00e9 o valor aproximado do SIL por fase:<\/p>","resposta":10020341,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"14,96 MW","id":10020340,"corpo":"<p>14,96 MW<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"29,39 MW","id":10020341,"corpo":"<p>29,39 MW<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"88,17 MW","id":10020342,"corpo":"<p>88,17 MW<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"221,32 MW","id":10020343,"corpo":"<p>221,32 MW<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"383,33 MW","id":10020344,"corpo":"<p>383,33 MW<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545570,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"ConceitosB\u00e1sicos","oab":false,"nome":"ConceitosB\u00e1sicos","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399028,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-conceitos-basicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medidas El\u00e9tricas","oab":false,"nome":"Medidas El\u00e9tricas","pai":399028,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399029,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-medidas-eletricas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00e1lculos","oab":false,"nome":"C\u00e1lculos","pai":399029,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":418463,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-calculos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Minas Gerais","descricao":"Instituto Federal de Minas Gerais - IFMG","sigla":"IFMG","oab":false,"id":310,"slug":"ifmg"}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Controle e Automa\u00e7\u00e3o","id":21475,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-controle-e-automacao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Minas Gerais","sigla":"IFMG","id":1437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A bobina do contator representa uma reat\u00e2ncia indutiva, atravessada por corrente quando \u00e9 energizada. A passagem do estado ligado para o desligado representa uma mudan\u00e7a de intensidade de corrente muito brusca, provocando um excesso de tens\u00e3o. Os contatores possuem blocos chamados de blocos antiparasitas. Sobre os blocos antiparasitas \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":84866,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Controle e Automa\u00e7\u00e3o","id":21475,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-controle-e-automacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Minas Gerais","sigla":"IFMG","id":1437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmg"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Minas Gerais","descricao":"Instituto Federal de Minas Gerais - IFMG","sigla":"IFMG","oab":false,"id":310,"slug":"ifmg"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifmg-2019-ifmg-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-controle-e-automacao-6","tipo":1,"nome":"IFMG - IFMG - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Controle e Automa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-04 18:47:00","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":404,"descricao":"Engenharia De Automa\u00e7\u00e3o E Controle"}],"id":2519295,"hashId":"8d9f370645f835cc21acaf3b160e985e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A bobina do contator representa uma reat\u00e2ncia indutiva, atravessada por corrente quando \u00e9 energizada. A passagem do estado ligado para o desligado representa uma mudan\u00e7a de intensidade de corrente muito brusca, provocando um excesso de tens\u00e3o. Os contatores possuem blocos chamados de blocos antiparasitas. Sobre os blocos antiparasitas \u00e9 <strong><u>correto<\/u><\/strong> afirmar que:<\/p>","resposta":10022121,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o blocos que reduzem a a\u00e7\u00e3o dos sinais eletromagn\u00e9ticos indesejados que interferem em equipamentos mec\u00e2nicos.","id":10022120,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o blocos que reduzem a a\u00e7\u00e3o dos sinais eletromagn\u00e9ticos indesejados que interferem em equipamentos mec\u00e2nicos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O bloco antiparasita \u00e9 formado por um resistor em s\u00e9rie com um capacitor, sendo esta associa\u00e7\u00e3o colocada em paralelo com a bobina do contator.","id":10022121,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O bloco antiparasita \u00e9 formado por um resistor em s\u00e9rie com um capacitor, sendo esta associa\u00e7\u00e3o colocada em paralelo com a bobina do contator.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O bloco antiparasita \u00e9 formado por um resistor em paralelo com um capacitor, sendo esta associa\u00e7\u00e3o colocada em s\u00e9rie com a bobina do contator.","id":10022122,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O bloco antiparasita \u00e9 formado por um resistor em paralelo com um capacitor, sendo esta associa\u00e7\u00e3o colocada em s\u00e9rie com a bobina do contator.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o blocos que reduzem a a\u00e7\u00e3o dos sinais eletr\u00f4nicos indesejados que interferem em equipamentos mec\u00e2nicos.","id":10022123,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o blocos que reduzem a a\u00e7\u00e3o dos sinais eletr\u00f4nicos indesejados que interferem em equipamentos mec\u00e2nicos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o blocos que avultam a a\u00e7\u00e3o dos sinais eletromagn\u00e9ticos indesejados que interferem em equipamentos eletr\u00f4nicos.","id":10022124,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o blocos que avultam a a\u00e7\u00e3o dos sinais eletromagn\u00e9ticos indesejados que interferem em equipamentos eletr\u00f4nicos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545613,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"ConceitosB\u00e1sicos","oab":false,"nome":"ConceitosB\u00e1sicos","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399028,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-conceitos-basicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medidas El\u00e9tricas","oab":false,"nome":"Medidas El\u00e9tricas","pai":399028,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399029,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-medidas-eletricas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medi\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica ativa e reativa","oab":false,"nome":"Medi\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica ativa e reativa","pai":399029,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399228,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-medicao-de-energia-eletrica-ativa-e-reativa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Minas Gerais","descricao":"Instituto Federal de Minas Gerais - IFMG","sigla":"IFMG","oab":false,"id":310,"slug":"ifmg"}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Controle e Automa\u00e7\u00e3o","id":21475,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-controle-e-automacao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Minas Gerais","sigla":"IFMG","id":1437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 correto afirmar sobre as m\u00e1quinas de corrente cont\u00ednua, EXCETO:","provas":[{"id":84866,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Controle e Automa\u00e7\u00e3o","id":21475,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-controle-e-automacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Minas Gerais","sigla":"IFMG","id":1437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmg"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Minas Gerais","descricao":"Instituto Federal de Minas Gerais - IFMG","sigla":"IFMG","oab":false,"id":310,"slug":"ifmg"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifmg-2019-ifmg-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-controle-e-automacao-6","tipo":1,"nome":"IFMG - IFMG - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Controle e Automa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-04 18:41:44","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":404,"descricao":"Engenharia De Automa\u00e7\u00e3o E Controle"}],"id":2519265,"hashId":"117cce41e98c791676ec22f3b5d6497d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto afirmar sobre as m\u00e1quinas de corrente cont\u00ednua, <strong><u>EXCETO<\/u><\/strong>:<\/p>","resposta":10021972,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O torque se sa\u00edda do motor n\u00e3o pode ser controlado pela corrente de armadura.","id":10021972,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O torque se sa\u00edda do motor n\u00e3o pode ser controlado pela corrente de armadura.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os potenci\u00f4metros, resolvers e encoders s\u00e3o utilizados como sensores de posi\u00e7\u00e3o.","id":10021973,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os potenci\u00f4metros, <em>resolvers e encoders<\/em> s\u00e3o utilizados como sensores de posi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O tac\u00f4metro \u00e9 utilizado como sensor de velocidade.","id":10021974,"corpo":"<p>O tac\u00f4metro \u00e9 utilizado como sensor de velocidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A ponte H \u00e9 utilizada para controle do sentido de giro do motor, hor\u00e1rio e anti-hor\u00e1rio.","id":10021975,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A ponte H \u00e9 utilizada para controle do sentido de giro do motor, hor\u00e1rio e anti-hor\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A modula\u00e7\u00e3o por largura de pulso ou PWM \u00e9 utilizada para controle da velocidade do motor de corrente cont\u00ednua.","id":10021976,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A modula\u00e7\u00e3o por largura de pulso ou PWM \u00e9 utilizada para controle da velocidade do motor de corrente cont\u00ednua.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545613,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Transformadores e M\u00e1quinas El\u00e9tricas","oab":false,"nome":"Transformadores e M\u00e1quinas El\u00e9tricas","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399236,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-transformadores-e-maquinas-eletricas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00e1quinas de corrente cont\u00ednua","oab":false,"nome":"M\u00e1quinas de corrente cont\u00ednua","pai":399236,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399238,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-maquinas-de-corrente-continua"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Minas Gerais","descricao":"Instituto Federal de Minas Gerais - IFMG","sigla":"IFMG","oab":false,"id":310,"slug":"ifmg"}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Controle e Automa\u00e7\u00e3o","id":21475,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-controle-e-automacao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Minas Gerais","sigla":"IFMG","id":1437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do motor de indu\u00e7\u00e3o tipo gaiola, identifique como verdadeiras (V) ou falsas (F) as seguintes afirmativas: ( ) Na partida direta, a corrente de partida \u00e9 diretamente proporcional \u00e0 tens\u00e3o de alimenta\u00e7\u00e3o e diminui \u00e0 medida que a velocidade aumenta. ( ) O conjugado de partida varia diretamente proporcional \u00e0 tens\u00e3o de alimenta\u00e7\u00e3o . ( ) No dimensionamento dos fus\u00edveis, a corrente do fus\u00edvel tem que ser maior ou igual \u00e0 corrente m\u00e1xima do fus\u00edvel dimensionado para o rel\u00e9 de sobrecorrente. ( ) O motor parte em estrela, isto \u00e9, com uma tens\u00e3o de 48% da tens\u00e3o nominal, e ap\u00f3s um certo tempo a liga\u00e7\u00e3o \u00e9 convertida em tri\u00e2ngulo, assumindo a tens\u00e3o nominal. Marque a ordem correta :","provas":[{"id":84866,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Controle e Automa\u00e7\u00e3o","id":21475,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-controle-e-automacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Minas Gerais","sigla":"IFMG","id":1437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmg"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Minas Gerais","descricao":"Instituto Federal de Minas Gerais - IFMG","sigla":"IFMG","oab":false,"id":310,"slug":"ifmg"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifmg-2019-ifmg-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-controle-e-automacao-6","tipo":1,"nome":"IFMG - IFMG - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Controle e Automa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-04 18:47:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":404,"descricao":"Engenharia De Automa\u00e7\u00e3o E Controle"}],"id":2519300,"hashId":"94c4cb8208356635acee6f03f21e1856","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito do motor de indu\u00e7\u00e3o tipo gaiola, identifique como verdadeiras (V) ou falsas (F) as seguintes afirmativas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Na partida direta, a corrente de partida \u00e9 diretamente proporcional \u00e0 tens\u00e3o de alimenta\u00e7\u00e3o e diminui \u00e0 medida que a velocidade aumenta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O conjugado de partida varia diretamente proporcional \u00e0 tens\u00e3o de alimenta\u00e7\u00e3o . <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) No dimensionamento dos fus\u00edveis, a corrente do fus\u00edvel tem que ser maior ou igual \u00e0 corrente m\u00e1xima do fus\u00edvel dimensionado para o rel\u00e9 de sobrecorrente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O motor parte em estrela, isto \u00e9, com uma tens\u00e3o de 48% da tens\u00e3o nominal, e ap\u00f3s um certo tempo a liga\u00e7\u00e3o \u00e9 convertida em tri\u00e2ngulo, assumindo a tens\u00e3o nominal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a ordem <strong><u>correta<\/u><\/strong> :<\/p>","resposta":10022149,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F - F - F \u2013 V","id":10022145,"corpo":"<p>F - F - F \u2013 V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"F - F - V \u2013 V","id":10022146,"corpo":"<p>F - F - V \u2013 V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V - V - F \u2013 F","id":10022147,"corpo":"<p>V - V - F \u2013 F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F - V - F \u2013 F","id":10022148,"corpo":"<p>F - V - F \u2013 F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"V - F - F - F","id":10022149,"corpo":"<p>V - F - F - F<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545613,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Instala\u00e7\u00f5es Industriais e Instala\u00e7\u00f5es para motores (for\u00e7a motriz)","oab":false,"nome":"Instala\u00e7\u00f5es Industriais e Instala\u00e7\u00f5es para motores (for\u00e7a motriz)","pai":399254,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399247,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-instalacoes-industriais-e-instalacoes-para-motores-forca-motriz"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Instala\u00e7\u00f5es El\u00e9tricas e Projetos El\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Instala\u00e7\u00f5es El\u00e9tricas e Projetos El\u00e9tricos","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399254,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-instalacoes-eletricas-e-projetos-eletricos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Minas Gerais","descricao":"Instituto Federal de Minas Gerais - IFMG","sigla":"IFMG","oab":false,"id":310,"slug":"ifmg"}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Controle e Automa\u00e7\u00e3o","id":21475,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-controle-e-automacao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Minas Gerais","sigla":"IFMG","id":1437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para um motor de indu\u00e7\u00e3o, qual ser\u00e1 sua rota\u00e7\u00e3o s\u00edncrona em rota\u00e7\u00f5es por minuto, sabendo que o mesmo opera em 60Hz e possui 4 polos?","provas":[{"id":84866,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Controle e Automa\u00e7\u00e3o","id":21475,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-controle-e-automacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Minas Gerais","sigla":"IFMG","id":1437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmg"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Minas Gerais","descricao":"Instituto Federal de Minas Gerais - IFMG","sigla":"IFMG","oab":false,"id":310,"slug":"ifmg"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifmg-2019-ifmg-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-controle-e-automacao-6","tipo":1,"nome":"IFMG - IFMG - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Controle e Automa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-04 18:42:01","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":404,"descricao":"Engenharia De Automa\u00e7\u00e3o E Controle"}],"id":2519266,"hashId":"56a67a9936e8d81c43b78ed202972c98","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para um motor de indu\u00e7\u00e3o, qual ser\u00e1 sua rota\u00e7\u00e3o s\u00edncrona em rota\u00e7\u00f5es por minuto, sabendo que o mesmo opera em 60Hz e possui 4 polos?<\/p>","resposta":10021979,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2400","id":10021977,"corpo":"<p>2400<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"3600","id":10021978,"corpo":"<p>3600<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"1800","id":10021979,"corpo":"<p>1800<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"900","id":10021980,"corpo":"<p>900<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas anteriores.","id":10021981,"corpo":"<p>Nenhuma das alternativas anteriores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545613,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Instala\u00e7\u00f5es Industriais e Instala\u00e7\u00f5es para motores (for\u00e7a motriz)","oab":false,"nome":"Instala\u00e7\u00f5es Industriais e Instala\u00e7\u00f5es para motores (for\u00e7a motriz)","pai":399254,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399247,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-instalacoes-industriais-e-instalacoes-para-motores-forca-motriz"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Instala\u00e7\u00f5es El\u00e9tricas e Projetos El\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Instala\u00e7\u00f5es El\u00e9tricas e Projetos El\u00e9tricos","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399254,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-instalacoes-eletricas-e-projetos-eletricos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Minas Gerais","descricao":"Instituto Federal de Minas Gerais - IFMG","sigla":"IFMG","oab":false,"id":310,"slug":"ifmg"}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Controle e Automa\u00e7\u00e3o","id":21475,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-controle-e-automacao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Minas Gerais","sigla":"IFMG","id":1437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um sensor de baixo custo, amplamente utilizado para medi\u00e7\u00e3o de fluxo em dutos contendo, geralmente, \u00e1gua \u00e9 o(a):","provas":[{"id":84866,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Controle e Automa\u00e7\u00e3o","id":21475,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-controle-e-automacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Minas Gerais","sigla":"IFMG","id":1437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmg"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Minas Gerais","descricao":"Instituto Federal de Minas Gerais - IFMG","sigla":"IFMG","oab":false,"id":310,"slug":"ifmg"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifmg-2019-ifmg-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-controle-e-automacao-6","tipo":1,"nome":"IFMG - IFMG - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Controle e Automa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-04 18:42:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":404,"descricao":"Engenharia De Automa\u00e7\u00e3o E Controle"}],"id":2519267,"hashId":"7cf61eb1f42a831b25244a77d9e9d9b1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um sensor de baixo custo, amplamente utilizado para medi\u00e7\u00e3o de fluxo em dutos contendo, geralmente, \u00e1gua \u00e9 o(a):<\/p>","resposta":10021983,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Medidor tipo turbina.","id":10021982,"corpo":"<p>Medidor tipo turbina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Placa de orif\u00edcio.","id":10021983,"corpo":"<p>Placa de orif\u00edcio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Tubo Venturi.","id":10021984,"corpo":"<p>Tubo Venturi.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Medidor ultrass\u00f4nico.","id":10021985,"corpo":"<p>Medidor ultrass\u00f4nico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"C\u00e9lula de carga.","id":10021986,"corpo":"<p>C\u00e9lula de carga.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545613,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Automa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Automa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399218,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-automacao-e-controle"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal Ambiental","id":6553,"slug":"agente-fiscal-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Luc\u00e9lia","sigla":"","id":1378,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-lucelia-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos impactos ambientais, temos a acelera\u00e7\u00e3o dos processos erosivos, existem algumas a\u00e7\u00f5es que devem ser tomadas para evitar essas eros\u00f5es. Analise as afirmativas a seguir e assinale com V as verdadeiras e com F as falsas. ( ) Reduzir, ao m\u00e1ximo a retirada de vegeta\u00e7\u00e3o ciliar. ( ) Reconstituir as formas originais de relevo nas \u00e1reas que poder\u00e3o ser modificadas, tentando reintegrar a \u00e1rea \u00e0 paisagem a sua volta. ( ) Fiscalizar, de maneira tolerante, a execu\u00e7\u00e3o de aterros e cortes. ( ) \u00c9 importante elaborar um Programa de Recupera\u00e7\u00e3o de \u00c1reas Degradadas, de acordo com o empreendimento. Assinale a sequ\u00eancia CORRETA.","provas":[{"id":79512,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal Ambiental","id":6553,"slug":"agente-fiscal-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Luc\u00e9lia","sigla":"","id":1378,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-lucelia-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lucelia-sp-2019-instituto-excelencia-agente-fiscal-ambiental-3","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Luc\u00e9lia - Agente Fiscal Ambiental - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-04 18:43:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2377006,"hashId":"03a0d18dd778433d6746c059b26b5a28","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos impactos ambientais, temos a acelera\u00e7\u00e3o dos processos erosivos, existem algumas a\u00e7\u00f5es que devem ser tomadas para evitar essas eros\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir e assinale com V as verdadeiras e com F as falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Reduzir, ao m\u00e1ximo a retirada de vegeta\u00e7\u00e3o ciliar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Reconstituir as formas originais de relevo nas \u00e1reas que poder\u00e3o ser modificadas, tentando reintegrar a \u00e1rea \u00e0 paisagem a sua volta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Fiscalizar, de maneira tolerante, a execu\u00e7\u00e3o de aterros e cortes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 importante elaborar um Programa de Recupera\u00e7\u00e3o de \u00c1reas Degradadas, de acordo com o empreendimento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a sequ\u00eancia CORRETA.<\/p>","resposta":9406509,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 V ","id":9406509,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 F \u2013 V <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F","id":9406510,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V \u2013 F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" F \u2013 V \u2013 V \u2013 F","id":9406511,"corpo":"<p> F \u2013 V \u2013 V \u2013 F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 V ","id":9406512,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 F \u2013 V <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":529575,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":null,"assunto_raiz":61,"materia":true,"id":61,"slug":"meio-ambiente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o de Impactos Ambientais","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o de Impactos Ambientais","pai":403475,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":401114,"slug":"meio-ambiente-avaliacao-de-impactos-ambientais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403115,"slug":"direito-ambiental-legislacao-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente - PNMA - Lei n\u00ba 6.938\/1981","oab":true,"nome":"Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente - PNMA - Lei n\u00ba 6.938\/1981","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403119,"slug":"direito-ambiental-politica-nacional-do-meio-ambiente-pnma-lei-no-6-938-1981"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}