{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2157736,"perPage":"100","pages":21578,"page":7380,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A moderna gest\u00e3o de pessoas busca desenvolver pessoas nas organiza\u00e7\u00f5es com as atividades de treinar e desenvolver pessoas. S\u00e3o duas atribui\u00e7\u00f5es distintas \u00e0 \u00e1rea, mas consideradas complementares para o desenvolvimento organizacional. Sobre o tema, assinale a alternativa que indique corretamente em quais circunst\u00e2ncias se aplica o treinamento como m\u00e9todo de aprendizagem.","provas":[{"id":39952,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifba-2019-idecan-assistente-em-administracao-2","tipo":1,"nome":"IDECAN - IFBA - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-09 05:38:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1175307,"hashId":"96a37d85e77a70196fd81cfe15bf4e95","enunciado":"<p align=justify>A moderna gest\u00e3o de pessoas busca desenvolver pessoas\r\nnas organiza\u00e7\u00f5es com as atividades de treinar e desenvolver\r\npessoas. S\u00e3o duas atribui\u00e7\u00f5es distintas \u00e0 \u00e1rea, mas\r\nconsideradas complementares para o desenvolvimento\r\norganizacional. Sobre o tema, assinale a alternativa que\r\nindique corretamente em quais circunst\u00e2ncias se aplica o\r\ntreinamento como m\u00e9todo de aprendizagem.<\/p>","resposta":4213040,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O treinamento \u00e9 aplicado para desenvolver habilidades na execu\u00e7\u00e3o e aprimoramento de uma tarefa do cargo atual.","id":4213040,"corpo":"<p align=justify>O treinamento \u00e9 aplicado para desenvolver habilidades na\r\nexecu\u00e7\u00e3o e aprimoramento de uma tarefa do cargo atual.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O treinamento \u00e9 aplicado para propiciar ascens\u00e3o de carreira na empresa.","id":4213041,"corpo":"<p align=justify>O treinamento \u00e9 aplicado para propiciar ascens\u00e3o de carreira\r\nna empresa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O treinamento \u00e9 aplicado para desenvolver habilidades ainda internalizadas no funcion\u00e1rio.","id":4213042,"corpo":"<p align=justify>O treinamento \u00e9 aplicado para desenvolver habilidades ainda\r\ninternalizadas no funcion\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O treinamento \u00e9 aplicado para desenvolver capacidade intelectual e cognitiva.","id":4213043,"corpo":"<p align=justify>O treinamento \u00e9 aplicado para desenvolver capacidade\r\nintelectual e cognitiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"treinamento \u00e9 aplicado para promover mudan\u00e7as comportamentais de boas pr\u00e1ticas interpessoais.","id":4213044,"corpo":"<p align=justify>treinamento \u00e9 aplicado para promover mudan\u00e7as\r\ncomportamentais de boas pr\u00e1ticas interpessoais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393649,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42  a 60","ordem":42},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o do Desempenho","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o do Desempenho","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404668,"slug":"administracao-geral-avaliacao-do-desempenho"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o de pessoas"],"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404659,"slug":"administracao-geral-gestao-de-pessoas"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"}],"slug":"administracao-geral\/1175307","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118,"slug":"guarda-civil-municipal"},{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Orl\u00e2ndia","sigla":"","id":771,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-orlandia-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a cr\u00f4nica escrita por Martha Medeiros, marque V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas. (_) As novidades envelhecem, por isso uma felicidade segura depende das metas atingidas. (_) A felicidade n\u00e3o deve estar condicionada a um motivo ou raz\u00e3o. (_) A felicidade n\u00e3o admite falhas ou imperfei\u00e7\u00f5es. (_) Para ser feliz, \u00e9 preciso se autoconhecer. A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em","provas":[{"id":69577,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118,"slug":"guarda-civil-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Orl\u00e2ndia","sigla":"","id":771,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-orlandia-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-orlandia-sp-2019-instituto-consulplan-guarda-civil-municipal","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Orl\u00e2ndia - Guarda Civil Municipal - 2019"},{"id":72937,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Orl\u00e2ndia","sigla":"","id":771,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-orlandia-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-orlandia-sp-2019-instituto-consulplan-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Orl\u00e2ndia - Auxiliar Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-10 07:35:42","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2121999,"hashId":"ee62f611424c239e0334ad6f99670b29","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a cr\u00f4nica escrita por Martha Medeiros, marque <u>V<\/u> para as afirmativas verdadeiras e <u>F<\/u> para as falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) As novidades envelhecem, por isso uma felicidade segura depende das metas atingidas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) A felicidade n\u00e3o deve estar condicionada a um motivo ou raz\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) A felicidade n\u00e3o admite falhas ou imperfei\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) Para ser feliz, \u00e9 preciso se autoconhecer. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em<\/p>","resposta":8297786,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, V, F, F.","id":8297786,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, V, F, F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"F, V, F, V.","id":8297787,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, V, F, V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V, V, F, F.","id":8297788,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, V, F, F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V, F, V, F.","id":8297789,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, F, V, F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Feliz por nada Geralmente, quando uma pessoa exclama \u201cEstou t\u00e3o feliz!\u201d, \u00e9 porque engatou um novo amor, conseguiu uma promo\u00e7\u00e3o, ganhou uma bolsa de estudos, perdeu os quilos que precisava ou algo do tipo. H\u00e1 sempre um porqu\u00ea. Eu costumo torcer para que essa felicidade dure um bom tempo, mas sei que as novidades envelhecem e que n\u00e3o \u00e9 seguro se sentir feliz apenas por atingimento de metas. Muito melhor \u00e9 ser feliz por nada.\tDigamos: feliz porque maio rec\u00e9m come\u00e7ou e temos longos oito meses para fazer de 2010 um ano memor\u00e1vel. Feliz por estar com as d\u00edvidas pagas. Feliz porque algu\u00e9m o elogiou.\tFeliz porque existe uma perspectiva de viagem daqui a alguns meses. Feliz porque voc\u00ea n\u00e3o magoou ningu\u00e9m hoje. Feliz porque daqui a pouco ser\u00e1 hora de dormir e n\u00e3o h\u00e1 lugar no mundo mais acolhedor do que sua cama.\tEsquece. Mesmo sendo motivos prosaicos, isso ainda \u00e9 ser feliz por muito.\tFeliz por nada, nada mesmo?\tTalvez passe pela total despreocupa\u00e7\u00e3o com essa busca. Essa tal de felicidade inferniza.\t\u201cFa\u00e7a isso, fa\u00e7a aquilo.\u201d A troco? Quem garante que todos chegam l\u00e1 pelo mesmo caminho?\tParticularmente, gosto de quem tem compromisso com a alegria, que procura relativizar as chatices di\u00e1rias e se concentrar no que importa pra valer, e assim alivia o seu cotidiano e n\u00e3o atormenta o dos outros. Mas n\u00e3o estando alegre, \u00e9 poss\u00edvel ser feliz tamb\u00e9m. N\u00e3o estando \u201crealizado\u201d, tamb\u00e9m. Estando triste, felic\u00edssimo igual. Porque felicidade \u00e9 calma.\tConsci\u00eancia. \u00c9 ter talento para aturar o inevit\u00e1vel, \u00e9 tirar algum proveito do imprevisto, \u00e9 ficar debochadamente assombrado consigo pr\u00f3prio: como \u00e9 que eu me meti nessa, como \u00e9 que foi acontecer comigo? Pois \u00e9, s\u00e3o os efeitos colaterais de se estar vivo.\tBenditos os que conseguem se deixar em paz. Os que n\u00e3o se cobram por n\u00e3o terem cumprido suas resolu\u00e7\u00f5es, que n\u00e3o se culpam por terem falhado, n\u00e3o se torturam por terem sido contradit\u00f3rios, n\u00e3o se punem por n\u00e3o terem sido perfeitos. Apenas fazem o melhor que podem.\tSe \u00e9 para ser mestre em alguma coisa, ent\u00e3o que sejamos mestres em nos libertar da patrulha do pensamento. De querer se adequar \u00e0 sociedade e ao mesmo tempo ser livre.\tAdequa\u00e7\u00e3o e liberdade simultaneamente? \u00c9 uma senhora ambi\u00e7\u00e3o. Demanda a energia de uma usina. Para que se consumir tanto?\tA vida n\u00e3o \u00e9 um question\u00e1rio de Proust. Voc\u00ea n\u00e3o precisa ter que responder ao mundo quais s\u00e3o suas qualidades, sua cor preferida, seu prato favorito, que bicho seria. Que mania de se autoconhecer. Chega de se autoconhecer. Voc\u00ea \u00e9 o que \u00e9, um imperfeito bem-intencionado e que muda de opini\u00e3o sem a menor culpa.\tSer feliz por nada talvez seja isso. (MEDEIROS, Martha. Feliz por nada. Dispon\u00edvel em: https:\/\/www. refletirpararefletir.com.br\/4-cronicas-de-martha-medeiros. Acesso em: 20\/09\/2019.)","id":501486,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong><u>Feliz por nada <\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tGeralmente, quando uma pessoa exclama \u201cEstou t\u00e3o feliz!\u201d, \u00e9 porque engatou um novo amor, conseguiu uma promo\u00e7\u00e3o, ganhou uma bolsa de estudos, perdeu os quilos que precisava ou algo do tipo. H\u00e1 sempre um porqu\u00ea. Eu costumo torcer para que essa felicidade dure um bom tempo, mas sei que as novidades envelhecem e que n\u00e3o \u00e9 seguro se sentir feliz apenas por atingimento de metas. Muito melhor \u00e9 ser feliz por nada.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tDigamos: feliz porque maio rec\u00e9m come\u00e7ou e temos longos oito meses para fazer de 2010 um ano memor\u00e1vel. Feliz por estar com as d\u00edvidas pagas. Feliz porque algu\u00e9m o elogiou.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tFeliz porque existe uma perspectiva de viagem daqui a alguns meses. Feliz porque voc\u00ea n\u00e3o magoou ningu\u00e9m hoje. Feliz porque daqui a pouco ser\u00e1 hora de dormir e n\u00e3o h\u00e1 lugar no mundo mais acolhedor do que sua cama.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tEsquece. Mesmo sendo motivos prosaicos, isso ainda \u00e9 ser feliz por muito.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tFeliz por nada, nada mesmo?<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tTalvez passe pela total despreocupa\u00e7\u00e3o com essa busca. Essa tal de felicidade inferniza.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t\u201cFa\u00e7a isso, fa\u00e7a aquilo.\u201d A troco? Quem garante que todos chegam l\u00e1 pelo mesmo caminho?<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tParticularmente, gosto de quem tem compromisso com a alegria, que procura relativizar as chatices di\u00e1rias e se concentrar no que importa pra valer, e assim alivia o seu cotidiano e n\u00e3o atormenta o dos outros. Mas n\u00e3o estando alegre, \u00e9 poss\u00edvel ser feliz tamb\u00e9m. N\u00e3o estando \u201crealizado\u201d, tamb\u00e9m. Estando triste, felic\u00edssimo igual. Porque felicidade \u00e9 calma.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tConsci\u00eancia. \u00c9 ter talento para aturar o inevit\u00e1vel, \u00e9 tirar algum proveito do imprevisto, \u00e9 ficar debochadamente assombrado consigo pr\u00f3prio: como \u00e9 que eu me meti nessa, como \u00e9 que foi acontecer comigo? Pois \u00e9, s\u00e3o os efeitos colaterais de se estar vivo.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tBenditos os que conseguem se deixar em paz. Os que n\u00e3o se cobram por n\u00e3o terem cumprido suas resolu\u00e7\u00f5es, que n\u00e3o se culpam por terem falhado, n\u00e3o se torturam por terem sido contradit\u00f3rios, n\u00e3o se punem por n\u00e3o terem sido perfeitos. Apenas fazem o melhor que podem.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tSe \u00e9 para ser mestre em alguma coisa, ent\u00e3o que sejamos mestres em nos libertar da patrulha do pensamento. De querer se adequar \u00e0 sociedade e ao mesmo tempo ser livre.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tAdequa\u00e7\u00e3o e liberdade simultaneamente? \u00c9 uma senhora ambi\u00e7\u00e3o. Demanda a energia de uma usina. Para que se consumir tanto?<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tA vida n\u00e3o \u00e9 um question\u00e1rio de <em>Proust<\/em>. Voc\u00ea n\u00e3o precisa ter que responder ao mundo quais s\u00e3o suas qualidades, sua cor preferida, seu prato favorito, que bicho seria. Que mania de se autoconhecer. Chega de se autoconhecer. Voc\u00ea \u00e9 o que \u00e9, um imperfeito bem-intencionado e que muda de opini\u00e3o sem a menor culpa.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tSer feliz por nada talvez seja isso.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: right;\">\t<strong style=\"font-size: 11px;\"><em>(MEDEIROS, Martha. Feliz por nada. Dispon\u00edvel em: https:\/\/www. <\/em><\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: right;\">\t<strong style=\"font-size: 11px;\"><em>refletirpararefletir.com.br\/4-cronicas-de-martha-medeiros. Acesso em: <\/em><\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: right;\">\t<strong style=\"font-size: 11px;\"><em>20\/09\/2019.)<\/em><\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118,"slug":"guarda-civil-municipal"},{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Orl\u00e2ndia","sigla":"","id":771,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-orlandia-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No trecho \u201cDe querer se adequar \u00e0 sociedade e ao mesmo tempo ser livre.\u201d (11\u00ba\u00a7), a crase ocorre pelo mesmo motivo em:","provas":[{"id":69577,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118,"slug":"guarda-civil-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Orl\u00e2ndia","sigla":"","id":771,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-orlandia-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-orlandia-sp-2019-instituto-consulplan-guarda-civil-municipal","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Orl\u00e2ndia - Guarda Civil Municipal - 2019"},{"id":72937,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Orl\u00e2ndia","sigla":"","id":771,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-orlandia-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-orlandia-sp-2019-instituto-consulplan-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Orl\u00e2ndia - Auxiliar Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-10 07:35:43","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2122048,"hashId":"ae0df28bed8cce185754504926f4ddba","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No trecho \u201c<em>De querer se adequar \u00e0 sociedade e ao mesmo tempo ser livre.<\/em>\u201d (11\u00ba\u00a7), a crase ocorre pelo mesmo motivo em:<\/p>","resposta":8298018,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ele comprou o rel\u00f3gio \u00e0 vista.","id":8298017,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ele comprou o rel\u00f3gio \u00e0 vista.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ela aspirou \u00e0 dire\u00e7\u00e3o da escola.","id":8298018,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ela aspirou \u00e0 dire\u00e7\u00e3o da escola.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O professor referiu-se \u00e0 minha teoria.","id":8298019,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O professor referiu-se \u00e0 minha teoria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os marinheiros desceram \u00e0 terra dos gigantes.","id":8298020,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os marinheiros desceram \u00e0 terra dos gigantes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Feliz por nada Geralmente, quando uma pessoa exclama \u201cEstou t\u00e3o feliz!\u201d, \u00e9 porque engatou um novo amor, conseguiu uma promo\u00e7\u00e3o, ganhou uma bolsa de estudos, perdeu os quilos que precisava ou algo do tipo. H\u00e1 sempre um porqu\u00ea. Eu costumo torcer para que essa felicidade dure um bom tempo, mas sei que as novidades envelhecem e que n\u00e3o \u00e9 seguro se sentir feliz apenas por atingimento de metas. Muito melhor \u00e9 ser feliz por nada.\tDigamos: feliz porque maio rec\u00e9m come\u00e7ou e temos longos oito meses para fazer de 2010 um ano memor\u00e1vel. Feliz por estar com as d\u00edvidas pagas. Feliz porque algu\u00e9m o elogiou.\tFeliz porque existe uma perspectiva de viagem daqui a alguns meses. Feliz porque voc\u00ea n\u00e3o magoou ningu\u00e9m hoje. Feliz porque daqui a pouco ser\u00e1 hora de dormir e n\u00e3o h\u00e1 lugar no mundo mais acolhedor do que sua cama.\tEsquece. Mesmo sendo motivos prosaicos, isso ainda \u00e9 ser feliz por muito.\tFeliz por nada, nada mesmo?\tTalvez passe pela total despreocupa\u00e7\u00e3o com essa busca. Essa tal de felicidade inferniza.\t\u201cFa\u00e7a isso, fa\u00e7a aquilo.\u201d A troco? Quem garante que todos chegam l\u00e1 pelo mesmo caminho?\tParticularmente, gosto de quem tem compromisso com a alegria, que procura relativizar as chatices di\u00e1rias e se concentrar no que importa pra valer, e assim alivia o seu cotidiano e n\u00e3o atormenta o dos outros. Mas n\u00e3o estando alegre, \u00e9 poss\u00edvel ser feliz tamb\u00e9m. N\u00e3o estando \u201crealizado\u201d, tamb\u00e9m. Estando triste, felic\u00edssimo igual. Porque felicidade \u00e9 calma.\tConsci\u00eancia. \u00c9 ter talento para aturar o inevit\u00e1vel, \u00e9 tirar algum proveito do imprevisto, \u00e9 ficar debochadamente assombrado consigo pr\u00f3prio: como \u00e9 que eu me meti nessa, como \u00e9 que foi acontecer comigo? Pois \u00e9, s\u00e3o os efeitos colaterais de se estar vivo.\tBenditos os que conseguem se deixar em paz. Os que n\u00e3o se cobram por n\u00e3o terem cumprido suas resolu\u00e7\u00f5es, que n\u00e3o se culpam por terem falhado, n\u00e3o se torturam por terem sido contradit\u00f3rios, n\u00e3o se punem por n\u00e3o terem sido perfeitos. Apenas fazem o melhor que podem.\tSe \u00e9 para ser mestre em alguma coisa, ent\u00e3o que sejamos mestres em nos libertar da patrulha do pensamento. De querer se adequar \u00e0 sociedade e ao mesmo tempo ser livre.\tAdequa\u00e7\u00e3o e liberdade simultaneamente? \u00c9 uma senhora ambi\u00e7\u00e3o. Demanda a energia de uma usina. Para que se consumir tanto?\tA vida n\u00e3o \u00e9 um question\u00e1rio de Proust. Voc\u00ea n\u00e3o precisa ter que responder ao mundo quais s\u00e3o suas qualidades, sua cor preferida, seu prato favorito, que bicho seria. Que mania de se autoconhecer. Chega de se autoconhecer. Voc\u00ea \u00e9 o que \u00e9, um imperfeito bem-intencionado e que muda de opini\u00e3o sem a menor culpa.\tSer feliz por nada talvez seja isso. (MEDEIROS, Martha. Feliz por nada. Dispon\u00edvel em: https:\/\/www. refletirpararefletir.com.br\/4-cronicas-de-martha-medeiros. Acesso em: 20\/09\/2019.)","id":501486,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong><u>Feliz por nada <\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tGeralmente, quando uma pessoa exclama \u201cEstou t\u00e3o feliz!\u201d, \u00e9 porque engatou um novo amor, conseguiu uma promo\u00e7\u00e3o, ganhou uma bolsa de estudos, perdeu os quilos que precisava ou algo do tipo. H\u00e1 sempre um porqu\u00ea. Eu costumo torcer para que essa felicidade dure um bom tempo, mas sei que as novidades envelhecem e que n\u00e3o \u00e9 seguro se sentir feliz apenas por atingimento de metas. Muito melhor \u00e9 ser feliz por nada.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tDigamos: feliz porque maio rec\u00e9m come\u00e7ou e temos longos oito meses para fazer de 2010 um ano memor\u00e1vel. Feliz por estar com as d\u00edvidas pagas. Feliz porque algu\u00e9m o elogiou.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tFeliz porque existe uma perspectiva de viagem daqui a alguns meses. Feliz porque voc\u00ea n\u00e3o magoou ningu\u00e9m hoje. Feliz porque daqui a pouco ser\u00e1 hora de dormir e n\u00e3o h\u00e1 lugar no mundo mais acolhedor do que sua cama.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tEsquece. Mesmo sendo motivos prosaicos, isso ainda \u00e9 ser feliz por muito.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tFeliz por nada, nada mesmo?<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tTalvez passe pela total despreocupa\u00e7\u00e3o com essa busca. Essa tal de felicidade inferniza.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t\u201cFa\u00e7a isso, fa\u00e7a aquilo.\u201d A troco? Quem garante que todos chegam l\u00e1 pelo mesmo caminho?<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tParticularmente, gosto de quem tem compromisso com a alegria, que procura relativizar as chatices di\u00e1rias e se concentrar no que importa pra valer, e assim alivia o seu cotidiano e n\u00e3o atormenta o dos outros. Mas n\u00e3o estando alegre, \u00e9 poss\u00edvel ser feliz tamb\u00e9m. N\u00e3o estando \u201crealizado\u201d, tamb\u00e9m. Estando triste, felic\u00edssimo igual. Porque felicidade \u00e9 calma.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tConsci\u00eancia. \u00c9 ter talento para aturar o inevit\u00e1vel, \u00e9 tirar algum proveito do imprevisto, \u00e9 ficar debochadamente assombrado consigo pr\u00f3prio: como \u00e9 que eu me meti nessa, como \u00e9 que foi acontecer comigo? Pois \u00e9, s\u00e3o os efeitos colaterais de se estar vivo.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tBenditos os que conseguem se deixar em paz. Os que n\u00e3o se cobram por n\u00e3o terem cumprido suas resolu\u00e7\u00f5es, que n\u00e3o se culpam por terem falhado, n\u00e3o se torturam por terem sido contradit\u00f3rios, n\u00e3o se punem por n\u00e3o terem sido perfeitos. Apenas fazem o melhor que podem.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tSe \u00e9 para ser mestre em alguma coisa, ent\u00e3o que sejamos mestres em nos libertar da patrulha do pensamento. De querer se adequar \u00e0 sociedade e ao mesmo tempo ser livre.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tAdequa\u00e7\u00e3o e liberdade simultaneamente? \u00c9 uma senhora ambi\u00e7\u00e3o. Demanda a energia de uma usina. Para que se consumir tanto?<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tA vida n\u00e3o \u00e9 um question\u00e1rio de <em>Proust<\/em>. Voc\u00ea n\u00e3o precisa ter que responder ao mundo quais s\u00e3o suas qualidades, sua cor preferida, seu prato favorito, que bicho seria. Que mania de se autoconhecer. Chega de se autoconhecer. Voc\u00ea \u00e9 o que \u00e9, um imperfeito bem-intencionado e que muda de opini\u00e3o sem a menor culpa.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tSer feliz por nada talvez seja isso.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: right;\">\t<strong style=\"font-size: 11px;\"><em>(MEDEIROS, Martha. Feliz por nada. Dispon\u00edvel em: https:\/\/www. <\/em><\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: right;\">\t<strong style=\"font-size: 11px;\"><em>refletirpararefletir.com.br\/4-cronicas-de-martha-medeiros. Acesso em: <\/em><\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: right;\">\t<strong style=\"font-size: 11px;\"><em>20\/09\/2019.)<\/em><\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","oab":false,"nome":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","pai":403682,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409298,"slug":"lingua-portuguesa-regras-praticas-de-ocorrencia-de-crase"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2122048","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Apoio Operacional - \u00c1rea Motorista","id":5549,"slug":"agente-de-apoio-operacional-area-motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Princesa","sigla":"Prefeitura de Princesa","id":4164,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-princesa-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe os itens a seguir a respeito da manobra: \"cavalo de pau\" e julgue a sua veracidade: I. \u00c9 uma manobra utilizada exclusivamente para estacionar os ve\u00edculos, em linha reta, o para-choque deve ficar adjacente a traseira do ve\u00edculo que estiver a frente; II. Consiste em uma freada brusca na qual ocorre um giro de 180 graus, em que o ve\u00edculo fica no sentido oposto da posi\u00e7\u00e3o inicial;III. Em conjunto com a baliza, \u00e9 uma das t\u00e9cnicas de manobras mais famosas.Dos itens acima:","provas":[{"id":46791,"cargo":{"descricao":"Agente de Apoio Operacional - \u00c1rea Motorista","id":5549,"slug":"agente-de-apoio-operacional-area-motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Princesa","sigla":"Prefeitura de Princesa","id":4164,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-princesa-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-princesa-sc-2019-ameosc-agente-de-apoio-operacional-area-motorista","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Princesa - Agente de Apoio Operacional - \u00c1rea Motorista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-10 10:41:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1423335,"hashId":"fcada110754367ca4c962ef079808411","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe os itens a seguir a respeito da manobra: \"cavalo de pau\" e julgue a sua veracidade: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>I. \u00c9 uma manobra utilizada exclusivamente para estacionar os ve\u00edculos, em linha reta, o para-choque deve ficar adjacente a traseira do ve\u00edculo que estiver a frente; <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>II. Consiste em uma freada brusca na qual ocorre um giro de 180 graus, em que o ve\u00edculo fica no sentido oposto da posi\u00e7\u00e3o inicial;<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>III. Em conjunto com a baliza, \u00e9 uma das t\u00e9cnicas de manobras mais famosas.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dos itens acima:<\/p>","resposta":5250775,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas os itens I e II est\u00e3o corretos.","id":5250773,"corpo":"<p>Apenas os itens I e II est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e III est\u00e3o corretos.","id":5250774,"corpo":"<p>Apenas os itens I e III est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas os itens II e III est\u00e3o corretos.","id":5250775,"corpo":"<p>Apenas os itens II e III est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o corretos.","id":5250776,"corpo":"<p>Todos os itens est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422395,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["direito penal"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dire\u00e7\u00e3o Defensiva","oab":false,"nome":"Dire\u00e7\u00e3o Defensiva","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":429916,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-direcao-defensiva"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/1423335","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Apoio Operacional - \u00c1rea Motorista","id":5549,"slug":"agente-de-apoio-operacional-area-motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Princesa","sigla":"Prefeitura de Princesa","id":4164,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-princesa-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe os itens a seguir sobre \u00e9tica no tr\u00e2nsito e julgue a sua veracidade: I. A observ\u00e2ncia aos direitos humanos \u00e9 imprescind\u00edvel em uma sociedade democr\u00e1tica; II. Deve-se dirigir pensando apenas em si, sem se preocupar se suas a\u00e7\u00f5es ir\u00e1 afetar a integridade f\u00edsica de outrem; III. Deve se seguir como princ\u00edpio no tr\u00e2nsito a coopera\u00e7\u00e3o entre as pessoas para o bom funcionamento deste sistema. Dos itens acima:","provas":[{"id":46791,"cargo":{"descricao":"Agente de Apoio Operacional - \u00c1rea Motorista","id":5549,"slug":"agente-de-apoio-operacional-area-motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Princesa","sigla":"Prefeitura de Princesa","id":4164,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-princesa-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-princesa-sc-2019-ameosc-agente-de-apoio-operacional-area-motorista","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Princesa - Agente de Apoio Operacional - \u00c1rea Motorista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-10 10:35:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1423333,"hashId":"171d2d03fde65aa0e027550eb4ca3c15","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe os itens a seguir sobre \u00e9tica no tr\u00e2nsito e julgue a sua veracidade: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>I. A observ\u00e2ncia aos direitos humanos \u00e9 imprescind\u00edvel em uma sociedade democr\u00e1tica; <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>II. Deve-se dirigir pensando apenas em si, sem se preocupar se suas a\u00e7\u00f5es ir\u00e1 afetar a integridade f\u00edsica de outrem; <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>III. Deve se seguir como princ\u00edpio no tr\u00e2nsito a coopera\u00e7\u00e3o entre as pessoas para o bom funcionamento deste sistema. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dos itens acima:<\/p>","resposta":5250766,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas os itens I e II est\u00e3o corretos.","id":5250765,"corpo":"<p>Apenas os itens I e II est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e III est\u00e3o corretos.","id":5250766,"corpo":"<p>Apenas os itens I e III est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas os itens II e III est\u00e3o corretos.","id":5250767,"corpo":"<p>Apenas os itens II e III est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o corretos.","id":5250768,"corpo":"<p>Todos os itens est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422395,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["direito penal"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo III - Das Normas Gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo III - Das Normas Gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421866,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-iii-das-normas-gerais-de-circulacao-e-conduta"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/1423333","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","descricao":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia - UFU","sigla":"UFU","oab":false,"id":972,"slug":"ufu"}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"UFU","id":3096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufu"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A preserva\u00e7\u00e3o digital \u00e9 essencial para garantir a prote\u00e7\u00e3o e a manuten\u00e7\u00e3o dos documentos (independentemente do seu suporte), possibilitando seu acesso futuro. Na literatura, encontram-se diversas estrat\u00e9gias de preserva\u00e7\u00e3o digital, algumas delas s\u00e3o","provas":[{"id":41561,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"UFU","id":3096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufu"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","descricao":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia - UFU","sigla":"UFU","oab":false,"id":972,"slug":"ufu"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFU - UFU - Bibliotec\u00e1rio Documentalista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-11 04:39:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1232793,"hashId":"1a0e6522c89bd63ba30260a461f43ac0","enunciado":"<p align=\"justify\">A preserva\u00e7\u00e3o digital \u00e9 essencial para garantir a prote\u00e7\u00e3o e a manuten\u00e7\u00e3o dos documentos\r\n(independentemente do seu suporte), possibilitando seu acesso futuro.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Na literatura, encontram-se diversas estrat\u00e9gias de preserva\u00e7\u00e3o digital, algumas delas s\u00e3o<\/p>","resposta":4452639,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"elabora\u00e7\u00e3o de uma pol\u00edtica de preserva\u00e7\u00e3o digital, conserva\u00e7\u00e3o de software e de hardware, elabora\u00e7\u00e3o de normas, redu\u00e7\u00e3o de espa\u00e7os f\u00edsicos, ganhos de produtividade.","id":4452638,"corpo":"<p align=justify>elabora\u00e7\u00e3o de uma pol\u00edtica de preserva\u00e7\u00e3o digital, conserva\u00e7\u00e3o de <em>software<\/em> e de <em>hardware<\/em>,\r\nelabora\u00e7\u00e3o de normas, redu\u00e7\u00e3o de espa\u00e7os f\u00edsicos, ganhos de produtividade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"preserva\u00e7\u00e3o da tecnologia, emula\u00e7\u00e3o, migra\u00e7\u00e3o, encapsulamento, metadados, identificadores persistentes, backup, redes de distribui\u00e7\u00e3o de preserva\u00e7\u00e3o digital.","id":4452639,"corpo":"<p align=justify>preserva\u00e7\u00e3o da tecnologia, emula\u00e7\u00e3o, migra\u00e7\u00e3o, encapsulamento, metadados, identificadores\r\npersistentes, <em>backup<\/em>, redes de distribui\u00e7\u00e3o de preserva\u00e7\u00e3o digital.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"gerenciamento de acesso, auditoria e controle dos processos, transpar\u00eancia, infraestrutura de sistemas, uso de tecnologias apropriadas e seguran\u00e7a das informa\u00e7\u00f5es.","id":4452640,"corpo":"<p align=justify>gerenciamento de acesso, auditoria e controle dos processos, transpar\u00eancia, infraestrutura de\r\nsistemas, uso de tecnologias apropriadas e seguran\u00e7a das informa\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"t\u00e9cnicas de verifica\u00e7\u00e3o de autenticidade de documento digital, atualiza\u00e7\u00e3o dos sistemas, sustentabilidade, governan\u00e7a, metadados, infraestrutura de sistemas, captura digital.","id":4452641,"corpo":"<p align=justify>t\u00e9cnicas de verifica\u00e7\u00e3o de autenticidade de documento digital, atualiza\u00e7\u00e3o dos sistemas,\r\nsustentabilidade, governan\u00e7a, metadados, infraestrutura de sistemas, captura digital.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400114,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 40","ordem":32},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Preserva\u00e7\u00e3o de Documentos Eletr\u00f4nicos","oab":false,"nome":"Preserva\u00e7\u00e3o de Documentos Eletr\u00f4nicos","pai":397804,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":417037,"slug":"biblioteconomia-preservacao-de-documentos-eletronicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"}],"slug":"biblioteconomia\/1232793","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Sistemas","id":15266,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os algoritmos de ordena\u00e7\u00e3o s\u00e3o utilizados para os mais diversos cen\u00e1rios de dados. Apesar de terem o mesmo objetivo (ordena\u00e7\u00e3o), possuem diferentes complexidades em rela\u00e7\u00e3o ao n\u00famero (n) de elementos a serem ordenados. O \u201cquiksort\u201d se destaca como um dos algoritmos mais r\u00e1pidos para ordena\u00e7\u00e3o. No pior caso, a complexidade \u201cquicksort\u201d ser\u00e1:","provas":[{"id":47058,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Sistemas","id":15266,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-sistemas"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"},"banca":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrpe-2019-sugep-ufrpe-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-sistemas-2","tipo":1,"nome":"SUGEP\/UFRPE - UFRPE - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Sistemas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-11 04:44:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1431502,"hashId":"773a6e05c91229ee66ca31d57103f8e2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os algoritmos de ordena\u00e7\u00e3o s\u00e3o utilizados para os mais diversos cen\u00e1rios de dados. Apesar de terem o mesmo objetivo (ordena\u00e7\u00e3o), possuem diferentes complexidades em rela\u00e7\u00e3o ao n\u00famero (n) de elementos a serem ordenados. O \u201cquiksort\u201d se destaca como um dos algoritmos mais r\u00e1pidos para ordena\u00e7\u00e3o. No pior caso, a complexidade \u201cquicksort\u201d ser\u00e1:<\/p>","resposta":5285101,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\ud835\udc42(log\ud835\udc5b)","id":5285098,"corpo":"<p>\ud835\udc42(log\ud835\udc5b)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\ud835\udc42(\ud835\udc5blog\ud835\udc5b)","id":5285099,"corpo":"<p>\ud835\udc42(\ud835\udc5blog\ud835\udc5b)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\ud835\udc42(\ud835\udc5b)","id":5285100,"corpo":"<p>\ud835\udc42(\ud835\udc5b)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\ud835\udc42(\ud835\udc5b2)","id":5285101,"corpo":"<p>\ud835\udc42(\ud835\udc5b2)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\ud835\udc42(\ud835\udc5b3)","id":5285102,"corpo":"<p>\ud835\udc42(\ud835\udc5b3)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423139,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 36","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrutura de Dados","oab":false,"nome":"Estrutura de Dados","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8014,"slug":"tecnologia-da-informacao-estrutura-de-dados"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1431502","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Roque","sigla":"Camara de Sao Roque","id":3871,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sao-roque-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos da doutrina, Direitos Sociais de defesa","provas":[{"id":42581,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Roque","sigla":"Camara de Sao Roque","id":3871,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sao-roque-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sao-roque-sp-2019-vunesp-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de S\u00e3o Roque - Procurador Jur\u00eddico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":9,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-11 04:38:28","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1268161,"hashId":"c955af08387ea073076dd30915e09cb8","enunciado":"<p align=justify>Nos termos da doutrina, Direitos Sociais de defesa<\/p>","resposta":4600874,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"consistem no conjunto de a\u00e7\u00f5es processuais destinadas a proteger os direitos essenciais dos indiv\u00edduos.","id":4600872,"corpo":"<p align=justify>consistem no conjunto de a\u00e7\u00f5es processuais destinadas\r\na proteger os direitos essenciais dos indiv\u00edduos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"podem ser utilizados para definir uma forma de organiza\u00e7\u00e3o do Estado ou da sociedade, desde que sua exist\u00eancia seja indispens\u00e1vel para assegurar determinado direito social.","id":4600873,"corpo":"<p align=justify>podem ser utilizados para definir uma forma de organiza\u00e7\u00e3o\r\ndo Estado ou da sociedade, desde que sua\r\nexist\u00eancia seja indispens\u00e1vel para assegurar determinado\r\ndireito social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"s\u00e3o aqueles em que o Estado deve se abster de interferir de modo indevido em determinado direito social. ","id":4600874,"corpo":"<p align=justify>s\u00e3o aqueles em que o Estado deve se abster de\r\ninterferir de modo indevido em determinado direito\r\nsocial.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"s\u00e3o tamb\u00e9m considerados como sin\u00f4nimos de direitos de primeira gera\u00e7\u00e3o, pois representam os direitos cl\u00e1ssicos do indiv\u00edduo em face do Estado.","id":4600875,"corpo":"<p align=justify>s\u00e3o tamb\u00e9m considerados como sin\u00f4nimos de direitos\r\nde primeira gera\u00e7\u00e3o, pois representam os direitos\r\ncl\u00e1ssicos do indiv\u00edduo em face do Estado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"s\u00e3o de aplica\u00e7\u00e3o imediata, afetam o interesse de um indiv\u00edduo, e n\u00e3o esbarram na reserva do poss\u00edvel.","id":4600876,"corpo":"<p align=justify>s\u00e3o de aplica\u00e7\u00e3o imediata, afetam o interesse de um\r\nindiv\u00edduo, e n\u00e3o esbarram na reserva do poss\u00edvel.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404062,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 14","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva dos Direitos Fundamentais Sociais","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Direitos Humanos e Direitos Humanos Sociais"],"nome_clean":"Teoria da reserva do poss\u00edvel, m\u00ednimo existencial, veda\u00e7\u00e3o ao retrocesso ou princ\u00edpio da proibi\u00e7\u00e3o do retrocesso social ou efeito cliquet","oab":true,"nome":"Teoria da reserva do poss\u00edvel, m\u00ednimo existencial, veda\u00e7\u00e3o ao retrocesso ou princ\u00edpio da proibi\u00e7\u00e3o do retrocesso social ou efeito cliquet","pai":405227,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407573,"slug":"direito-constitucional-teoria-da-reserva-do-possivel-minimo-existencial-vedacao-ao-retrocesso-ou-principio-da-proibicao-do-retrocesso-social-ou-efeito-cliquet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos sociais (artigos 6\u00ba a 11 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos sociais (artigos 6\u00ba a 11 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405227,"slug":"direito-constitucional-direitos-sociais-artigos-6o-a-11-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Evolu\u00e7\u00e3o dos direitos fundamentais ou gera\u00e7\u00f5es e dimens\u00f5es de direitos fundamentais","oab":true,"nome":"Evolu\u00e7\u00e3o dos direitos fundamentais ou gera\u00e7\u00f5es e dimens\u00f5es de direitos fundamentais","pai":405218,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407568,"slug":"direito-constitucional-evolucao-dos-direitos-fundamentais-ou-geracoes-e-dimensoes-de-direitos-fundamentais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Geral dos Direitos Fundamentais","oab":true,"nome":"Teoria Geral dos Direitos Fundamentais","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405218,"slug":"direito-constitucional-teoria-geral-dos-direitos-fundamentais"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/1268161","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - Suporte Pedag\u00f3gico \/ Orientador Educacional","id":19507,"slug":"professor-suporte-pedagogico-orientador-educacional"},{"descricao":"Professor - Suporte Pedag\u00f3gico \/ Supervisor Educacional","id":19505,"slug":"professor-suporte-pedagogico-supervisor-educacional"},{"descricao":"Professor - Suporte Pedag\u00f3gico \/ Inspetor Escolar","id":19506,"slug":"professor-suporte-pedagogico-inspetor-escolar"},{"descricao":"Professor B \u2013 Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":19372,"slug":"professor-b-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},{"descricao":"Professor B \u2013 Matem\u00e1tica","id":19371,"slug":"professor-b-matematica"},{"descricao":"Professor B \u2013 Portugu\u00eas","id":19373,"slug":"professor-b-portugues"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O predicado da frase \u201cJoaquim fez os trabalhos apreensivo.\u201d, \u00e9 corretamente classificado como:","provas":[{"id":45454,"cargo":{"descricao":"Professor - Suporte Pedag\u00f3gico \/ Orientador Educacional","id":19507,"slug":"professor-suporte-pedagogico-orientador-educacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj-2019-gualimp-professor-suporte-pedagogico-orientador-educacional","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Porci\u00fancula - Professor - Suporte Pedag\u00f3gico \/ Orientador Educacional - 2019"},{"id":45455,"cargo":{"descricao":"Professor - Suporte Pedag\u00f3gico \/ Supervisor Educacional","id":19505,"slug":"professor-suporte-pedagogico-supervisor-educacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj-2019-gualimp-professor-suporte-pedagogico-supervisor-educacional","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Porci\u00fancula - Professor - Suporte Pedag\u00f3gico \/ Supervisor Educacional - 2019"},{"id":45447,"cargo":{"descricao":"Professor - Suporte Pedag\u00f3gico \/ Inspetor Escolar","id":19506,"slug":"professor-suporte-pedagogico-inspetor-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj-2019-gualimp-professor-suporte-pedagogico-inspetor-escolar","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Porci\u00fancula - Professor - Suporte Pedag\u00f3gico \/ Inspetor Escolar - 2019"},{"id":45469,"cargo":{"descricao":"Professor B \u2013 Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":19372,"slug":"professor-b-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj-2019-gualimp-professor-b-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Porci\u00fancula - Professor B \u2013 Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":45500,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj-2019-gualimp-professor-area-ingles","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Porci\u00fancula - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2019"},{"id":45492,"cargo":{"descricao":"Professor B \u2013 Matem\u00e1tica","id":19371,"slug":"professor-b-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj-2019-gualimp-professor-b-matematica","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Porci\u00fancula - Professor B \u2013 Matem\u00e1tica - 2019"},{"id":45481,"cargo":{"descricao":"Professor B \u2013 Portugu\u00eas","id":19373,"slug":"professor-b-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj-2019-gualimp-professor-b-portugues","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Porci\u00fancula - Professor B \u2013 Portugu\u00eas - 2019"},{"id":45474,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj-2019-gualimp-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Porci\u00fancula - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2019"},{"id":45471,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj-2019-gualimp-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Porci\u00fancula - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2019"},{"id":45482,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj-2019-gualimp-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Porci\u00fancula - Professor - \u00c1rea: Artes - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-11 04:41:39","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Gest\u00e3o escolar","descricao":"Cargos de Coordenadores, Supervisores e Gestores escolar","id":73},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":1375638,"hashId":"dbef4315599867648e73a4105d00cb3f","enunciado":"<p align=justify>O predicado da frase \u201cJoaquim fez os trabalhos apreensivo.\u201d, \u00e9 corretamente classificado como:<\/p>","resposta":5055713,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nominal.","id":5055710,"corpo":"<p align=justify>Nominal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Verbal.","id":5055711,"corpo":"<p align=justify>Verbal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Inexistente.","id":5055712,"corpo":"<p align=justify>Inexistente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Verbo-nominal.","id":5055713,"corpo":"<p align=justify>Verbo-nominal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417406,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o do predicado","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o do predicado","pai":409353,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409354,"slug":"lingua-portuguesa-classificacao-do-predicado"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1375638","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro","sigla":"","id":3845,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-cedro-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para tratar de forma adequada e oportuna todos os casos diagnosticados de tuberculose visando \u00e0 integralidade do cuidado, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade recomenda as seguintes a\u00e7\u00f5es, exceto:","provas":[{"id":46645,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro","sigla":"","id":3845,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-cedro-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-cedro-sc-2019-ameosc-agente-comunitario-de-saude-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro - Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-11 04:41:42","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1418822,"hashId":"188fa72e466143f92db951c1066fc322","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para tratar de forma adequada e oportuna todos os casos diagnosticados de tuberculose visando \u00e0 integralidade do cuidado, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade recomenda as seguintes a\u00e7\u00f5es, exceto:<\/p>","resposta":5232801,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Desenvolver a\u00e7\u00f5es que favore\u00e7am a ades\u00e3o ao tratamento da tuberculose, como o tratamento diretamente observado e outras.","id":5232799,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desenvolver a\u00e7\u00f5es que favore\u00e7am a ades\u00e3o ao tratamento da tuberculose, como o tratamento diretamente observado e outras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Organizar a rede de aten\u00e7\u00e3o local, tendo em vista a organiza\u00e7\u00e3o da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, unidades de pronto atendimento, refer\u00eancias e hospitais para favorecer o acesso e a qualidade da assist\u00eancia.","id":5232800,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Organizar a rede de aten\u00e7\u00e3o local, tendo em vista a organiza\u00e7\u00e3o da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, unidades de pronto atendimento, refer\u00eancias e hospitais para favorecer o acesso e a qualidade da assist\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Fortalecer a rede de diagn\u00f3stico laboratorial existente no pa\u00eds.","id":5232801,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fortalecer a rede de diagn\u00f3stico laboratorial existente no pa\u00eds.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Integrar o cuidado do paciente com tuberculose com outros equipamentos da rede da sa\u00fade e assist\u00eancia social.","id":5232802,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Integrar o cuidado do paciente com tuberculose com outros equipamentos da rede da sa\u00fade e assist\u00eancia social.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421845,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1418822","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Orientador Social","id":5527,"slug":"orientador-social"},{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro","sigla":"","id":3845,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-cedro-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em \u201cPior ainda, depois que acordo, minha mente tem se descontrolado de novo, traindo-me e levando-me a um estado de p\u00e2nico que eu n\u00e3o sentia desde o pior per\u00edodo dos meus anos de div\u00f3rcio\u201d, os termos destacados s\u00e3o classificados como:","provas":[{"id":46651,"cargo":{"descricao":"Orientador Social","id":5527,"slug":"orientador-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro","sigla":"","id":3845,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-cedro-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-cedro-sc-2019-ameosc-orientador-social-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro - Orientador Social - 2019"},{"id":46645,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro","sigla":"","id":3845,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-cedro-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-cedro-sc-2019-ameosc-agente-comunitario-de-saude-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro - Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-11 04:41:42","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1418885,"hashId":"657e300255d17e57af8b151a75d0a05d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em \u201c<em>Pior ainda, depois que acordo, minha mente tem se descontrolado de novo, traindo-<u>me<\/u> e levando-<u>me<\/u> a um estado de p\u00e2nico que eu n\u00e3o sentia desde o pior per\u00edodo dos meus anos de div\u00f3rcio\u201d<\/em>, os termos destacados s\u00e3o classificados como:<\/p>","resposta":5233086,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pr\u00f3clise.","id":5233084,"corpo":"<p>Pr\u00f3clise.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Mes\u00f3clise.","id":5233085,"corpo":"<p>Mes\u00f3clise.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00canclise.","id":5233086,"corpo":"<p>\u00canclise.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"C\u00f3clise.","id":5233087,"corpo":"<p>C\u00f3clise.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00c3O: O texto abaixo foi retirado do livro Comer, Rezar, Amar de Elizabeth Gilbert. Leia-o atentamente e responda as quest\u00f5es de n\u00ba 21 a n\u00ba 25.1 \"Por duas noites seguidas, eu havia sonhado que uma cobra entrava no meu quarto. J\u00e1 li que isso \u00e9 espiritualmente auspicioso (e n\u00e3o apenas nas religi\u00f5es orientais; Santo In\u00e1cio teve vis\u00f5es de5 serpentes durante todas as suas experi\u00eancias m\u00edsticas), o que, no entanto, n\u00e3o torna as cobras menos reais nem menos assustadoras. Tenho acordado suando. Pior ainda, depois que acordo, minha mente tem se descontrolado de novo,10 traindo-me e levando-me a um estado de p\u00e2nico que eu n\u00e3o sentia desde o pior per\u00edodo dos meus anos de div\u00f3rcio. Meus pensamentos voltam sem parar a meu casamento falido, e toda a vergonha e a raiva que acompanharam esse acontecimento.15 Pior ainda, voltei a pensar em David. Em minha mente, discuto com ele, zangada e sentindo-me sozinha, e lembro-me de cada coisa que ele disse ou fez para me magoar. Al\u00e9m disso, n\u00e3o consigo parar de pensar em nossa felicidade juntos, no 20 del\u00edrio emocionante de quando as coisas iam bem.\"","id":421850,"enunciado":"<p><strong><u>INSTRU\u00c7\u00c3O: O texto abaixo foi retirado do livro Comer, Rezar, Amar de Elizabeth Gilbert. Leia-o atentamente e responda as quest\u00f5es de n\u00ba 21 a n\u00ba 25.<\/u><\/strong><\/p><p><br><\/p><p>1         \"Por duas noites seguidas, eu havia sonhado que<\/p><p>     uma cobra entrava no meu quarto. J\u00e1 li que isso \u00e9<\/p><p>     espiritualmente auspicioso (e n\u00e3o apenas nas <\/p><p>     religi\u00f5es orientais; Santo In\u00e1cio teve vis\u00f5es de<\/p><p>5   serpentes durante todas as suas experi\u00eancias <\/p><p>     m\u00edsticas), o que, no entanto, n\u00e3o torna as cobras<\/p><p>     menos reais nem menos assustadoras. Tenho<\/p><p>     acordado suando. Pior ainda, depois que acordo,<\/p><p>     minha mente tem se descontrolado de novo,<\/p><p>10 traindo-me e levando-me a um estado de p\u00e2nico<\/p><p>     que eu n\u00e3o sentia desde o pior per\u00edodo dos meus<\/p><p>     anos de div\u00f3rcio. Meus pensamentos voltam sem<\/p><p>     parar a meu casamento falido, e toda a vergonha<\/p><p>     e a raiva que acompanharam esse acontecimento.<\/p><p>15 Pior ainda, voltei a pensar em David. Em minha<\/p><p>     mente, discuto com ele, zangada e sentindo-me<\/p><p>     sozinha, e lembro-me de cada coisa que ele disse<\/p><p>     ou fez para me magoar. Al\u00e9m disso, n\u00e3o consigo<\/p><p>     parar de pensar em nossa felicidade juntos, no <\/p><p>20 del\u00edrio emocionante de quando as coisas iam<\/p><p>    bem.\"<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","oab":false,"nome":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403650,"slug":"lingua-portuguesa-colocacao-pronominal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coloca\u00e7\u00e3o dos pronomes obl\u00edquos \u00e1tonos","oab":false,"nome":"Coloca\u00e7\u00e3o dos pronomes obl\u00edquos \u00e1tonos","pai":403650,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409184,"slug":"lingua-portuguesa-colocacao-dos-pronomes-obliquos-atonos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1418885","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},{"descricao":"Orientador Social","id":5527,"slug":"orientador-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro","sigla":"","id":3845,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-cedro-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise a tirinha abaixo:\u00c9 exemplo de interjei\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":46645,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro","sigla":"","id":3845,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-cedro-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-cedro-sc-2019-ameosc-agente-comunitario-de-saude-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro - Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade - 2019"},{"id":46651,"cargo":{"descricao":"Orientador Social","id":5527,"slug":"orientador-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro","sigla":"","id":3845,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-cedro-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-cedro-sc-2019-ameosc-orientador-social-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro - Orientador Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-11 04:41:43","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1418912,"hashId":"f3d921150ab2278dba9cde02969422a5","enunciado":"<p>Analise a tirinha abaixo:<\/p><p><br><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/46645\/questao\/1418912-20201124104341000000-0.png\"><\/p><p><br><\/p><p>\u00c9 exemplo de interjei\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":5233204,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ai!","id":5233204,"corpo":"<p>Ai!<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Snap!","id":5233205,"corpo":"<p>Snap!<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Bem!","id":5233206,"corpo":"<p>Bem!<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Mais uma!","id":5233207,"corpo":"<p>Mais uma!<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421851,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interjei\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Interjei\u00e7\u00f5es","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403627,"slug":"lingua-portuguesa-interjeicoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1418912","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea Ensino Fundamental - Anos Iniciais","id":9662,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-area-ensino-fundamental-anos-iniciais"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":9661,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Viana","sigla":"Prefeitura de Viana","id":4163,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-viana-es"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para a LDB, a avalia\u00e7\u00e3o de aprendizagem \u00e9 um processo necess\u00e1rio para o bom andamento do ensino p\u00fablico em nosso pa\u00eds, essa avalia\u00e7\u00e3o deve ter como caracter\u00edstica:","provas":[{"id":46815,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea Ensino Fundamental - Anos Iniciais","id":9662,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-area-ensino-fundamental-anos-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viana","sigla":"Prefeitura de Viana","id":4163,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-viana-es"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-viana-es-2019-consulpam-professor-de-educacao-basica-ii-area-ensino-fundamental-anos-iniciais","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Viana - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea Ensino Fundamental - Anos Iniciais - 2019"},{"id":46814,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":9661,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viana","sigla":"Prefeitura de Viana","id":4163,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-viana-es"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-viana-es-2019-consulpam-professor-de-educacao-basica-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Viana - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-11 04:41:39","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":1424029,"hashId":"062304e6b2eb844af30042ab11c8759d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a LDB, a avalia\u00e7\u00e3o de aprendizagem \u00e9 um processo necess\u00e1rio para o bom andamento do ensino p\u00fablico em nosso pa\u00eds, essa avalia\u00e7\u00e3o deve ter como caracter\u00edstica:<\/p><p><br><\/p>","resposta":5253566,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ser centrada no diagn\u00f3stico e n\u00e3o na classifica\u00e7\u00e3o.","id":5253566,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser centrada no diagn\u00f3stico e n\u00e3o na classifica\u00e7\u00e3o.<\/p><p><br><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Estabelecer a classifica\u00e7\u00e3o para poder melhor analisar o desempenho de cada aluno.","id":5253567,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estabelecer a classifica\u00e7\u00e3o para poder melhor analisar o desempenho de cada aluno.<\/p><p><br><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Fornecer informa\u00e7\u00f5es sobre o processo pedag\u00f3gico para que o mesmo n\u00e3o seja alterado durante o per\u00edodo de ensino.","id":5253568,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fornecer informa\u00e7\u00f5es sobre o processo pedag\u00f3gico para que o mesmo n\u00e3o seja alterado durante o per\u00edodo de ensino.<\/p><p><br><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ser individualizada para que o aluno n\u00e3o se sinta menos inteligente que seu colega de turma.","id":5253569,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser individualizada para que o aluno n\u00e3o se sinta menos inteligente que seu colega de turma.<\/p><p><br><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422472,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o democr\u00e1tica na Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDB)","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o democr\u00e1tica na Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDB)","pai":405497,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425838,"slug":"pedagogia-gestao-democratica-na-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldb"}],"slug":"pedagogia\/1424029","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaruj\u00e1 do Sul","sigla":"Prefeitura de Guaruja do Sul","id":4168,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guaruja-do-sul-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os servi\u00e7os de sa\u00fade devem ser organizados em n\u00edveis crescentes de complexidade, circunscritos a uma determinada \u00e1rea geogr\u00e1fica, planejados a partir de crit\u00e9rios:","provas":[{"id":46845,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaruj\u00e1 do Sul","sigla":"Prefeitura de Guaruja do Sul","id":4168,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guaruja-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-guaruja-do-sul-sc-2019-ameosc-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Guaruj\u00e1 do Sul - Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-11 04:41:40","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1424891,"hashId":"fce84b56eeeac3a72fe94ebf7488644d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os servi\u00e7os de sa\u00fade devem ser organizados em n\u00edveis crescentes de complexidade, circunscritos a uma determinada \u00e1rea geogr\u00e1fica, planejados a partir de crit\u00e9rios:<\/p>","resposta":5257324,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sanit\u00e1rios.","id":5257323,"corpo":"<p>Sanit\u00e1rios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Epidemiol\u00f3gicos.","id":5257324,"corpo":"<p>Epidemiol\u00f3gicos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Demogr\u00e1ficos.","id":5257325,"corpo":"<p>Demogr\u00e1ficos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Culturais.","id":5257326,"corpo":"<p>Culturais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422544,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398393,"slug":"direito-sanitario-e-saude-organizacao-e-funcionamento-do-sistema-unico-de-saude-sus"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1424891","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaruj\u00e1 do Sul","sigla":"Prefeitura de Guaruja do Sul","id":4168,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guaruja-do-sul-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Org\u00e2nica do munic\u00edpio de Guaruj\u00e1 do Sul - SC, assinale a alternativa incorreta:","provas":[{"id":46847,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaruj\u00e1 do Sul","sigla":"Prefeitura de Guaruja do Sul","id":4168,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guaruja-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-guaruja-do-sul-sc-2019-ameosc-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Guaruj\u00e1 do Sul - Agente de Combate a Endemias - 2019"},{"id":46850,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaruj\u00e1 do Sul","sigla":"Prefeitura de Guaruja do Sul","id":4168,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guaruja-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-guaruja-do-sul-sc-2019-ameosc-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Guaruj\u00e1 do Sul - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"},{"id":46845,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaruj\u00e1 do Sul","sigla":"Prefeitura de Guaruja do Sul","id":4168,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guaruja-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-guaruja-do-sul-sc-2019-ameosc-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Guaruj\u00e1 do Sul - Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-11 04:41:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1424975,"hashId":"54e012a5997c449728c6fe01fb2104ee","enunciado":"<p>De acordo com a Lei Org\u00e2nica do munic\u00edpio de Guaruj\u00e1 do Sul - SC, assinale a alternativa incorreta:<\/p>","resposta":5257705,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todo poder emana do povo, que o exerce por meio de representantes eleitos ou diretamente, nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil, o povo \u00e9 soberano e a ele pertence o poder.","id":5257702,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todo poder emana do povo, que o exerce por meio de representantes eleitos ou diretamente, nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil, o povo \u00e9 soberano e a ele pertence o poder.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o s\u00edmbolos do Munic\u00edpio: a Bandeira, o Hino e o Bras\u00e3o, representativos de sua cultura e hist\u00f3ria.","id":5257703,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o s\u00edmbolos do Munic\u00edpio: a Bandeira, o Hino e o Bras\u00e3o, representativos de sua cultura e hist\u00f3ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O Poder Legislativo \u00e9 exercido pela C\u00e2mara Municipal com autonomia pol\u00edtica, administrativa e financeira, composta por vereadores, representantes do povo, na forma da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.","id":5257704,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Poder Legislativo \u00e9 exercido pela C\u00e2mara Municipal com autonomia pol\u00edtica, administrativa e financeira, composta por vereadores, representantes do povo, na forma da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o condi\u00e7\u00f5es de elegibilidade para o exerc\u00edcio do mandato de vereador, na forma da lei federal: a nacionalidade brasileira, o pleno exerc\u00edcio dos direitos pol\u00edticos, o alistamento eleitoral, o domic\u00edlio eleitoral na circunscri\u00e7\u00e3o, a filia\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria, a idade m\u00ednima de dezesseis anos, ser alfabetizado ou n\u00e3o.","id":5257705,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o condi\u00e7\u00f5es de elegibilidade para o exerc\u00edcio do mandato de vereador, na forma da lei federal: a nacionalidade brasileira, o pleno exerc\u00edcio dos direitos pol\u00edticos, o alistamento eleitoral, o domic\u00edlio eleitoral na circunscri\u00e7\u00e3o, a filia\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria, a idade m\u00ednima de dezesseis anos, ser alfabetizado ou n\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422549,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 20","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Cidades e Munic\u00edpios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Cidades e Munic\u00edpios","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407459,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-das-cidades-e-municipios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Catarina","oab":false,"nome":"Santa Catarina","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407453,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-santa-catarina"},{"palavrasChave":["Atualidades"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1424975","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaruj\u00e1 do Sul","sigla":"Prefeitura de Guaruja do Sul","id":4168,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guaruja-do-sul-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O conjunto de campos petrol\u00edferos do pr\u00e9-sal brasileiro se estende entre o litoral dos estados do:","provas":[{"id":46847,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaruj\u00e1 do Sul","sigla":"Prefeitura de Guaruja do Sul","id":4168,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guaruja-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-guaruja-do-sul-sc-2019-ameosc-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Guaruj\u00e1 do Sul - Agente de Combate a Endemias - 2019"},{"id":46850,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaruj\u00e1 do Sul","sigla":"Prefeitura de Guaruja do Sul","id":4168,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guaruja-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-guaruja-do-sul-sc-2019-ameosc-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Guaruj\u00e1 do Sul - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"},{"id":46845,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaruj\u00e1 do Sul","sigla":"Prefeitura de Guaruja do Sul","id":4168,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guaruja-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-guaruja-do-sul-sc-2019-ameosc-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Guaruj\u00e1 do Sul - Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-11 04:41:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1424978,"hashId":"164229ea3de2ef8e4a10ba81abafdc72","enunciado":"<p>O conjunto de campos petrol\u00edferos do pr\u00e9-sal brasileiro se estende entre o litoral dos estados do:<\/p>","resposta":5257716,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Esp\u00edrito Santo at\u00e9 Santa Catarina.","id":5257716,"corpo":"<p>Esp\u00edrito Santo at\u00e9 Santa Catarina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Rio Grande do Sul at\u00e9 S\u00e3o Paulo.","id":5257717,"corpo":"<p>Rio Grande do Sul at\u00e9 S\u00e3o Paulo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Paran\u00e1 at\u00e9 Rio Grande do Norte.","id":5257718,"corpo":"<p>Paran\u00e1 at\u00e9 Rio Grande do Norte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Rio de Janeiro at\u00e9 Maranh\u00e3o.","id":5257719,"corpo":"<p>Rio de Janeiro at\u00e9 Maranh\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422549,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 20","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Petr\u00f3leo","oab":false,"nome":"Petr\u00f3leo","pai":407409,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407410,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-petroleo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Energia","oab":false,"nome":"Energia","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407409,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-energia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1424978","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118,"slug":"guarda-civil-municipal"},{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Orl\u00e2ndia","sigla":"","id":771,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-orlandia-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao editar um texto, fazendo uso do Microsoft Word 2010, Configura\u00e7\u00e3o Local, Idioma Portugu\u00eas-Brasil, considere que o usu\u00e1rio acionou as seguintes teclas: SHIFT + F2. A a\u00e7\u00e3o executada ser\u00e1:","provas":[{"id":69577,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118,"slug":"guarda-civil-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Orl\u00e2ndia","sigla":"","id":771,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-orlandia-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-orlandia-sp-2019-instituto-consulplan-guarda-civil-municipal","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Orl\u00e2ndia - Guarda Civil Municipal - 2019"},{"id":72937,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Orl\u00e2ndia","sigla":"","id":771,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-orlandia-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-orlandia-sp-2019-instituto-consulplan-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Orl\u00e2ndia - Auxiliar Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-11 04:48:45","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2122086,"hashId":"4d6bfe5c4b44075ba9efda9304fe20de","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao editar um texto, fazendo uso do Microsoft Word 2010, Configura\u00e7\u00e3o Local, Idioma Portugu\u00eas-Brasil, considere que o usu\u00e1rio acionou as seguintes teclas: SHIFT + F2. A a\u00e7\u00e3o executada ser\u00e1:<\/p>","resposta":8298195,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Copiar texto.","id":8298195,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Copiar texto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Fechar janela.","id":8298196,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fechar janela.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Revelar formata\u00e7\u00e3o.","id":8298197,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Revelar formata\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Escolher o comando Salvar.","id":8298198,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Escolher o comando Salvar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":501498,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word 2010","oab":false,"nome":"Microsoft Word 2010","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405115,"slug":"informatica-microsoft-word-2010"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teclas de Atalhos","oab":false,"nome":"Teclas de Atalhos","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420389,"slug":"informatica-teclas-de-atalhos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Texto","oab":false,"nome":"Editor de Texto","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420355,"slug":"informatica-editor-de-texto"}],"slug":"informatica\/2122086","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118,"slug":"guarda-civil-municipal"},{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Orl\u00e2ndia","sigla":"","id":771,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-orlandia-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em 2019 uma determinada loja de materiais esportivos obteve um aumento nas vendas de bolas de futebol. Em janeiro foram vendidas 366 bolas; em fevereiro 520; e, em mar\u00e7o 674. Nos meses subsequentes, o aumento se manteve padr\u00e3o. A quantidade de bolas vendidas em agosto de 2019 \u00e9:","provas":[{"id":69577,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118,"slug":"guarda-civil-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Orl\u00e2ndia","sigla":"","id":771,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-orlandia-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-orlandia-sp-2019-instituto-consulplan-guarda-civil-municipal","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Orl\u00e2ndia - Guarda Civil Municipal - 2019"},{"id":72937,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Orl\u00e2ndia","sigla":"","id":771,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-orlandia-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-orlandia-sp-2019-instituto-consulplan-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Orl\u00e2ndia - Auxiliar Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-11 04:48:46","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2122133,"hashId":"8c39835d2b2aed41fcd3e5918bd75518","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em 2019 uma determinada loja de materiais esportivos obteve um aumento nas vendas de bolas de futebol. Em janeiro foram vendidas 366 bolas; em fevereiro 520; e, em mar\u00e7o 674. Nos meses subsequentes, o aumento se manteve padr\u00e3o. A quantidade de bolas vendidas em agosto de 2019 \u00e9:<\/p>","resposta":8298419,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1.136.","id":8298417,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1.136.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1.290.","id":8298418,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1.290.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"1.444.","id":8298419,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1.444.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"1.598.","id":8298420,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1.598.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":501500,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Progress\u00e3o Aritm\u00e9tica - PA","oab":false,"nome":"Progress\u00e3o Aritm\u00e9tica - PA","pai":403853,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403854,"slug":"matematica-progressao-aritmetica-pa"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Pr\u00e9-Escola","id":6177,"slug":"professor-area-pre-escola"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Timb\u00f3","sigla":"","id":3905,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-timbo-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as duas afirmativas abaixo: Afirmativa I- Passamos mais tempo em nosso ambiente de trabalho do que em nosso lar, e ainda assim n\u00e3o nos damos conta de como \u00e9 importante estar em um ambiente saud\u00e1vel e o quanto isso depende de cada um. Afirmativa II- Servidores desvalorizados tendem a perder o foco, desmotivam-se facilmente, diminuem sua produtividade, o que acaba prejudicando, e muito, o bom andamento do servi\u00e7o p\u00fablico. Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":43800,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Pr\u00e9-Escola","id":6177,"slug":"professor-area-pre-escola"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Timb\u00f3","sigla":"","id":3905,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-timbo-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-timbo-sc-2019-furb-professor-area-pre-escola-2","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Timb\u00f3 - Professor - \u00c1rea: Pr\u00e9-Escola - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-11 04:52:43","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1313702,"hashId":"917d01c5123caa636afeb17eba3476d8","enunciado":"<p align=\"justify\">Leia as duas afirmativas abaixo: <\/p><p align=\"justify\">Afirmativa I- Passamos mais tempo em nosso ambiente de trabalho do que em nosso lar, e ainda assim n\u00e3o nos damos conta de como \u00e9 importante estar em um ambiente saud\u00e1vel e o quanto isso depende de cada um. <\/p><p align=\"justify\">Afirmativa II- Servidores desvalorizados tendem a perder o foco, desmotivam-se facilmente, diminuem sua produtividade, o que acaba prejudicando, e muito, o bom andamento do servi\u00e7o p\u00fablico.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":4796669,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As afirmativas I e II s\u00e3o falsas, e nos mostram que atitude positiva e maturidade nem sempre caminham juntas.","id":4796665,"corpo":"<p align=justify>As afirmativas I e II s\u00e3o falsas, e nos mostram que atitude positiva e maturidade nem sempre caminham juntas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a afirmativa II \u00e9 falsa, refor\u00e7ando que somos todos diferentes em cada uma de nossas rela\u00e7\u00f5es.","id":4796666,"corpo":"<p align=justify>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a afirmativa II \u00e9 falsa, refor\u00e7ando que somos todos diferentes em cada uma de nossas rela\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 falsa, e a afirmativa II \u00e9 verdadeira, sendo que ambas destacam nossa dificuldade em minimizar diferen\u00e7as com os colegas de trabalho.","id":4796667,"corpo":"<p align=justify>A afirmativa I \u00e9 falsa, e a afirmativa II \u00e9 verdadeira, sendo que ambas destacam nossa dificuldade em minimizar diferen\u00e7as com os colegas de trabalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras, mas n\u00e3o guardam rela\u00e7\u00e3o entre si.","id":4796668,"corpo":"<p align=justify>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras, mas n\u00e3o guardam rela\u00e7\u00e3o entre si.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"As afirmativas I e II s\u00e3o verdadeiras, e nos permitem refletir sobre qual o nosso papel e a nossa import\u00e2ncia na qualidade do ambiente em que trabalhamos.","id":4796669,"corpo":"<p align=justify>As afirmativas I e II s\u00e3o verdadeiras, e nos permitem refletir sobre qual o nosso papel e a nossa import\u00e2ncia na qualidade do ambiente em que trabalhamos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":409560,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o Governamental","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es Humanas","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es Humanas","pai":null,"assunto_raiz":395073,"materia":true,"id":395073,"slug":"relacoes-humanas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es humanas no trabalho","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es humanas no trabalho","pai":395073,"assunto_raiz":395073,"materia":false,"id":401091,"slug":"relacoes-humanas-relacoes-humanas-no-trabalho"}],"slug":"relacoes-humanas\/1313702","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina - MPSC","sigla":"MPSC","oab":false,"id":536,"slug":"mpsc"}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a","id":6565,"slug":"promotor-de-justica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nas a\u00e7\u00f5es coletivas de defesa do consumidor, a senten\u00e7a far\u00e1 coisa julgada erga omnes, exceto se o pedido for julgado improcedente por insufici\u00eancia de provas, hip\u00f3tese em que qualquer legitimado poder\u00e1 intentar outra a\u00e7\u00e3o, com id\u00eantico fundamento valendo-se de nova prova, na hip\u00f3tese de tutela de direitos ou interesses difusos.","provas":[{"id":37903,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a","id":6565,"slug":"promotor-de-justica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina - MPSC","sigla":"MPSC","oab":false,"id":536,"slug":"mpsc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2019-mpsc-promotor-de-justica-periodo-vespertino","tipo":1,"nome":"MPSC - MPE SC - Promotor de Justi\u00e7a - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-11 07:46:57","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1092589,"hashId":"6c5e4f0bf4d877000afaf15895a3243a","enunciado":"<p align=justify>Nas a\u00e7\u00f5es coletivas de defesa do consumidor, a senten\u00e7a far\u00e1 coisa julgada erga omnes,\r\nexceto se o pedido for julgado improcedente por insufici\u00eancia de provas, hip\u00f3tese em que\r\nqualquer legitimado poder\u00e1 intentar outra a\u00e7\u00e3o, com id\u00eantico fundamento valendo-se de\r\nnova prova, na hip\u00f3tese de tutela de direitos ou interesses difusos.<\/p>","resposta":3859012,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3859013,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3859012,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384373,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 110 a 120","ordem":110},"assuntos":[{"palavrasChave":["Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Direito Civil; Direito Penal"],"nome_clean":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","oab":true,"nome":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","pai":null,"assunto_raiz":406883,"materia":true,"id":406883,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Defesa do Consumidor em Ju\u00edzo","oab":true,"nome":"Da Defesa do Consumidor em Ju\u00edzo","pai":406883,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":406925,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-da-defesa-do-consumidor-em-juizo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos interesses ou direitos difusos, coletivos e individuais homog\u00eaneos","oab":true,"nome":"Dos interesses ou direitos difusos, coletivos e individuais homog\u00eaneos","pai":406925,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":406926,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-dos-interesses-ou-direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos"}],"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990\/1092589","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Apoio Jur\u00eddico","id":17210,"slug":"apoio-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A liberdade de express\u00e3o encontra limites previstos diretamente pelo constituinte, como tamb\u00e9m descobertos pela colis\u00e3o desse direito com outros de mesmo status. Assinale a alternativa correta que contempla limites expressos na Constitui\u00e7\u00e3o \u00e0 liberdade de express\u00e3o.","provas":[{"id":54034,"cargo":{"descricao":"Apoio Jur\u00eddico","id":17210,"slug":"apoio-juridico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt-2019-ibfc-apoio-juridico","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - Apoio Jur\u00eddico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-11 04:17:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1632066,"hashId":"657101b0a15b5481362558d38ffa5cc0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A liberdade de express\u00e3o encontra limites previstos diretamente pelo constituinte, como tamb\u00e9m descobertos pela colis\u00e3o desse direito com outros de mesmo status. Assinale a alternativa correta que contempla limites expressos na Constitui\u00e7\u00e3o \u00e0 liberdade de express\u00e3o.<\/p>","resposta":6137972,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"indeniza\u00e7\u00e3o por danos morais e patrimoniais decorrentes de viola\u00e7\u00e3o \u00e0 intimidade e a vida privada","id":6137972,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">indeniza\u00e7\u00e3o por danos morais e patrimoniais decorrentes de viola\u00e7\u00e3o \u00e0 intimidade e a vida privada<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"livre publicidade de bebidas alco\u00f3licas, tabaco, medicamentos e terapias","id":6137973,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">livre publicidade de bebidas alco\u00f3licas, tabaco, medicamentos e terapias<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"compet\u00eancia para \u00e0s autoridades administrativas indicarem a faixa et\u00e1ria adequada para a apresenta\u00e7\u00e3o de espet\u00e1culos, mas n\u00e3o hor\u00e1rios e locais para a sua apresenta\u00e7\u00e3o","id":6137974,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">compet\u00eancia para \u00e0s autoridades administrativas indicarem a faixa et\u00e1ria adequada para a apresenta\u00e7\u00e3o de espet\u00e1culos, mas n\u00e3o hor\u00e1rios e locais para a sua apresenta\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"proibi\u00e7\u00e3o de uso de outdoors em certas regi\u00f5es","id":6137975,"corpo":"<p>proibi\u00e7\u00e3o de uso de <em>outdoors <\/em>em certas regi\u00f5es<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446935,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/1632066","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico","id":7614,"slug":"medico-clinico"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e Avan\u00e7ada \u00e0 Sa\u00fade","sigla":"IABAS","id":1872,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"iabas-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O autor diz \u201c... escorpi\u00e3o 'feminino' simplesmente gera c\u00f3pias de si mesma duas vezes por ano...\u201d porque:","provas":[{"id":58122,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"},"orgao":{"nome":"Instituto de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e Avan\u00e7ada \u00e0 Sa\u00fade","sigla":"IABAS","id":1872,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"iabas-rj"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"iabas-rj-2019-ibade-medico-pediatra","tipo":1,"nome":"IBADE - IABAS - M\u00e9dico Pediatra - 2019"},{"id":51506,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Instituto de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e Avan\u00e7ada \u00e0 Sa\u00fade","sigla":"IABAS","id":1872,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"iabas-rj"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"iabas-rj-2019-ibade-farmaceutico","tipo":1,"nome":"IBADE - IABAS - Farmac\u00eautico - 2019"},{"id":58124,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico","id":7614,"slug":"medico-clinico"},"orgao":{"nome":"Instituto de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e Avan\u00e7ada \u00e0 Sa\u00fade","sigla":"IABAS","id":1872,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"iabas-rj"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"iabas-rj-2019-ibade-medico-clinico","tipo":1,"nome":"IBADE - IABAS - M\u00e9dico Cl\u00ednico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-11 04:18:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1557234,"hashId":"ac2d010771f19f562c1fd931b19d18d1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O autor diz \u201c... escorpi\u00e3o 'feminino' simplesmente gera c\u00f3pias de si mesma duas vezes por ano...\u201d porque:<\/p>","resposta":5834102,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"escorpi\u00e3o \u00e9 um substantivo comum de dois.","id":5834100,"corpo":"<p>escorpi\u00e3o \u00e9 um substantivo comum de dois.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o feminino \u00e9 escorpi\u00e3, mas ele parece desconhecer.","id":5834101,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o feminino \u00e9 escorpi\u00e3, mas ele parece desconhecer.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"escorpi\u00e3o \u00e9 um substantivo epiceno, por isso usou a palavra \u201cfeminina\u201d para marcar o g\u00eanero.","id":5834102,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">escorpi\u00e3o \u00e9 um substantivo epiceno, por isso usou a palavra \u201cfeminina\u201d para marcar o g\u00eanero.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"escorpi\u00e3o \u00e9 um substantivo sobrecomum.","id":5834103,"corpo":"<p>escorpi\u00e3o \u00e9 um substantivo sobrecomum.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o substantivo escorpi\u00e3o aceita o feminino escorpioa ou a marca do g\u00eanero pelo adjetivo.","id":5834104,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o substantivo escorpi\u00e3o aceita o feminino escorpioa ou a marca do g\u00eanero pelo adjetivo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto e responda \u00e0s perguntas.Infesta\u00e7\u00e3o de escorpi\u00f5es no Brasil pode ser impar\u00e1velA infesta\u00e7\u00e3o de escorpi\u00e3o no Brasil \u00e9 o exemplo perfeito de como a vida moderna se tornou imprevis\u00edvel. \u00c9 uma caracter\u00edstica do que, no complexo campo de problemas, chamamos de um mundo \u201cVUCA\u201d (Volatility, uncertainty, complexity and ambiguity em ingl\u00eas) - um mundo vol\u00e1til, incerto, complexo e amb\u00edguo.Escorpi\u00f5es, como as baratas que eles comem, s\u00e3o uma esp\u00e9cie incrivelmente adapt\u00e1vel. O n\u00famero de pessoas picadas em todo o Brasil aumentou de 12 mil em 2000 para 140 mil no ano passado, de acordo com o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. A esp\u00e9cie que aterroriza os brasileiros \u00e9 o perigoso escorpi\u00e3o amarelo, ou Tityus serrulatus. Ele se reproduz por meio do milagre da partenog\u00eanese, significando que um escorpi\u00e3o feminino simplesmente gera c\u00f3pias de si mesma duas vezes por ano - nenhuma participa\u00e7\u00e3o masculina \u00e9 necess\u00e1ria.A infesta\u00e7\u00e3o do escorpi\u00e3o urbano no Brasil \u00e9 um cl\u00e1ssico \"problema perverso\". Este termo, usado pela primeira vez em 1973, refere-se a enormes problemas sociais ou culturais como pobreza e guerra - sem solu\u00e7\u00e3o simples ou definitiva, e que surgem na interse\u00e7\u00e3o de outros problemas. Nesse caso, a infesta\u00e7\u00e3o do escorpi\u00e3o urbano no Brasil \u00e9 o resultado de uma gest\u00e3o inadequada do lixo, saneamento inapropriado, urbaniza\u00e7\u00e3o r\u00e1pida e mudan\u00e7as clim\u00e1ticas.No VUCA, quanto mais recursos voc\u00ea der para os problemas, melhor. Isso pode significar tudo, desde campanhas de conscientiza\u00e7\u00e3o p\u00fablica que educam brasileiros sobre escorpi\u00f5es at\u00e9 for\u00e7as-tarefa exterminadoras que trabalham para controlar sua popula\u00e7\u00e3o em \u00e1reas urbanas. Os cientistas devem estar envolvidos. O sistema nacional de sa\u00fade p\u00fablica do Brasil precisar\u00e1 se adaptar a essa nova amea\u00e7a.Apesar da obstinada cobertura da imprensa, as autoridades federais de sa\u00fade mal falaram publicamente sobre o problema do escorpi\u00e3o urbano no Brasil. E, al\u00e9m de alguns esfor\u00e7os mornos em n\u00edvel nacional e estadual para treinar profissionais de sa\u00fade sobre o risco de escorpi\u00e3o, as autoridades parecem n\u00e3o ter nenhum plano para combater a infesta\u00e7\u00e3o no n\u00edvel epid\u00eamico para o qual ela est\u00e1 se dirigindo.Temo que os escorpi\u00f5es amarelos venenosos tenham reivindicado seu lugar ao lado de crimes violentos, tr\u00e1fico brutal e outros problemas cr\u00f4nicos com os quais os urbanitas no Brasil precisam lidar diariamente.* Hamilton Coimbra Carvalho \u00e9 pesquisador em Problemas Sociais Complexos, na Universidade de S\u00e3o Paulo (USP).Texto adaptado de Revista Galileu (https:\/\/revistagalileu.globo.com\/Ciencia\/Meio- Ambiente\/noticia\/2019\/02\/infestacao-de-escorpioes-no-brasil- pode-ser-imparavel-diz-pesquisador.html)","id":437309,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto e responda \u00e0s perguntas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Infesta\u00e7\u00e3o de escorpi\u00f5es no Brasil pode ser impar\u00e1vel<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A infesta\u00e7\u00e3o de escorpi\u00e3o no Brasil \u00e9 o exemplo perfeito de como a vida moderna se tornou imprevis\u00edvel. \u00c9 uma caracter\u00edstica do que, no complexo campo de problemas, chamamos de um mundo \u201cVUCA\u201d (Volatility, uncertainty, complexity and ambiguity em ingl\u00eas) - um mundo vol\u00e1til, incerto, complexo e amb\u00edguo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Escorpi\u00f5es, como as baratas que eles comem, s\u00e3o uma esp\u00e9cie incrivelmente adapt\u00e1vel. O n\u00famero de pessoas picadas em todo o Brasil aumentou de 12 mil em 2000 para 140 mil no ano passado, de acordo com o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. A esp\u00e9cie que aterroriza os brasileiros \u00e9 o perigoso escorpi\u00e3o amarelo, ou Tityus serrulatus. Ele se reproduz por meio do milagre da partenog\u00eanese, significando que um escorpi\u00e3o feminino simplesmente gera c\u00f3pias de si mesma duas vezes por ano - nenhuma participa\u00e7\u00e3o masculina \u00e9 necess\u00e1ria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A infesta\u00e7\u00e3o do escorpi\u00e3o urbano no Brasil \u00e9 um cl\u00e1ssico \"problema perverso\". Este termo, usado pela primeira vez em 1973, refere-se a enormes problemas sociais ou culturais como pobreza e guerra - sem solu\u00e7\u00e3o simples ou definitiva, e que surgem na interse\u00e7\u00e3o de outros problemas. Nesse caso, a infesta\u00e7\u00e3o do escorpi\u00e3o urbano no Brasil \u00e9 o resultado de uma gest\u00e3o inadequada do lixo, saneamento inapropriado, urbaniza\u00e7\u00e3o r\u00e1pida e mudan\u00e7as clim\u00e1ticas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">No VUCA, quanto mais recursos voc\u00ea der para os problemas, melhor. Isso pode significar tudo, desde campanhas de conscientiza\u00e7\u00e3o p\u00fablica que educam brasileiros sobre escorpi\u00f5es at\u00e9 for\u00e7as-tarefa exterminadoras que trabalham para controlar sua popula\u00e7\u00e3o em \u00e1reas urbanas. Os cientistas devem estar envolvidos. O sistema nacional de sa\u00fade p\u00fablica do Brasil precisar\u00e1 se adaptar a essa nova amea\u00e7a.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Apesar da obstinada cobertura da imprensa, as autoridades federais de sa\u00fade mal falaram publicamente sobre o problema do escorpi\u00e3o urbano no Brasil. E, al\u00e9m de alguns esfor\u00e7os mornos em n\u00edvel nacional e estadual para treinar profissionais de sa\u00fade sobre o risco de escorpi\u00e3o, as autoridades parecem n\u00e3o ter nenhum plano para combater a infesta\u00e7\u00e3o no n\u00edvel epid\u00eamico para o qual ela est\u00e1 se dirigindo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Temo que os escorpi\u00f5es amarelos venenosos tenham reivindicado seu lugar ao lado de crimes violentos, tr\u00e1fico brutal e outros problemas cr\u00f4nicos com os quais os urbanitas no Brasil precisam lidar diariamente.<\/p><p>* Hamilton Coimbra Carvalho \u00e9 pesquisador em Problemas Sociais Complexos, na Universidade de S\u00e3o Paulo (USP).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 10px;\">Texto adaptado de Revista Galileu (https:\/\/revistagalileu.globo.com\/Ciencia\/Meio- Ambiente\/noticia\/2019\/02\/infestacao-de-escorpioes-no-brasil- pode-ser-imparavel-diz-pesquisador.html)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1557234","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Fortaleza","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Fortaleza","sigla":"","oab":false,"id":1228,"slug":"colegio-militar-de-fortaleza"}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - Ensino M\u00e9dio","id":20889,"slug":"aluno-do-colegio-militar-ensino-medio"}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Fortaleza","sigla":"CMF","id":4421,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cmf-ce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere os seguintes n\u00fameros reais:a=0,0250,3\u200b; b=3512\u200b;\u200b c= 8\u22120,6 Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":51515,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - Ensino M\u00e9dio","id":20889,"slug":"aluno-do-colegio-militar-ensino-medio"},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Fortaleza","sigla":"CMF","id":4421,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cmf-ce"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Fortaleza","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Fortaleza","sigla":"","oab":false,"id":1228,"slug":"colegio-militar-de-fortaleza"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cmf-ce-2019-colegio-militar-de-fortaleza-aluno-do-colegio-militar-ensino-medio","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar de Fortaleza - CMF - Aluno do Col\u00e9gio Militar - Ensino M\u00e9dio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-11 04:18:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1557490,"hashId":"0fd2550fb1b6063d8f1a0be61b4c1142","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere os seguintes n\u00fameros reais:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"a=\\frac{0,3}{0,025};\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">a<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.37832em; vertical-align: -0.481108em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.897216em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">0<\/span><span class=\"mpunct mtight\">,<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mord mtight\">5<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.44611em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">0<\/span><span class=\"mpunct mtight\">,<\/span><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.481108em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mpunct\">;<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>    <span class=\"ql-formula\" data-value=\"b=\\sqrt[3]{\\sqrt{512};}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.69444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">b<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.24em; vertical-align: -0.19861em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"root\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.827888em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.00567em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.04139em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3.2em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.2em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 1em;\"><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">5<\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">2<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mpunct\">;<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.00139em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.2em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 1.02em; height: 1.28em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.28em\" viewBox=\"0 0 400000 1296\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M263,681c0.7,0,18,39.7,52,119\nc34,79.3,68.167,158.7,102.5,238c34.3,79.3,51.8,119.3,52.5,120\nc340,-704.7,510.7,-1060.3,512,-1067\nl0 -0\nc4.7,-7.3,11,-11,19,-11\nH40000v40H1012.3\ns-271.3,567,-271.3,567c-38.7,80.7,-84,175,-136,283c-52,108,-89.167,185.3,-111.5,232\nc-22.3,46.7,-33.8,70.3,-34.5,71c-4.7,4.7,-12.3,7,-23,7s-12,-1,-12,-1\ns-109,-253,-109,-253c-72.7,-168,-109.3,-252,-110,-252c-10.7,8,-22,16.7,-34,26\nc-22,17.3,-33.3,26,-34,26s-26,-26,-26,-26s76,-59,76,-59s76,-60,76,-60z\nM1001 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.19861em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>   <span class=\"ql-formula\" data-value=\"c=\\ 8^{-0,6}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">c<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.814108em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">8<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><span class=\"mpunct mtight\">,<\/span><span class=\"mord mtight\">6<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":5835108,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a \u00e9 um n\u00famero racional n\u00e3o inteiro","id":5835104,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a \u00e9 um n\u00famero racional n\u00e3o inteiro<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"b \u00e9 um n\u00famero irracional maior do que 3","id":5835105,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">b \u00e9 um n\u00famero irracional maior do que 3<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a &lt; b &lt; c","id":5835106,"corpo":"<p>a &lt; b &lt; c<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"c &lt; a &lt; b","id":5835107,"corpo":"<p>c &lt; a &lt; b<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"c &lt; b &lt; a","id":5835108,"corpo":"<p>c &lt; b &lt; a<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":437325,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fra\u00e7\u00f5es e N\u00fameros Decimais","oab":false,"nome":"Fra\u00e7\u00f5es e N\u00fameros Decimais","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403830,"slug":"matematica-fracoes-e-numeros-decimais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Potencia\u00e7\u00e3o e Ra\u00edzes","oab":false,"nome":"Potencia\u00e7\u00e3o e Ra\u00edzes","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403838,"slug":"matematica-potenciacao-e-raizes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pot\u00eancias com expoentes negativos","oab":false,"nome":"Pot\u00eancias com expoentes negativos","pai":408681,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408683,"slug":"matematica-potencias-com-expoentes-negativos"}],"slug":"matematica\/1557490","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Financeiro","id":480,"slug":"analista-financeiro"},{"descricao":"Analista de Compras e Licita\u00e7\u00e3o","id":13133,"slug":"analista-de-compras-e-licitacao"},{"descricao":"Assistente Jur\u00eddico","id":737,"slug":"assistente-juridico"},{"descricao":"Administrador-\u00c1rea : Gerente Geral","id":17344,"slug":"administrador-area-gerente-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Acre","sigla":"CRO AC","id":3643,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"cro-ac-ac"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A assembleia geral \u00e9 constitu\u00edda por todos os cirurgi\u00f5es-dentistas inscritos no respectivo Conselho Regional que estejam no pleno gozo de seus direitos e que tenham, na correspondente unidade federativa, a sede principal de sua atividade profissional.","provas":[{"id":39277,"cargo":{"descricao":"Analista Financeiro","id":480,"slug":"analista-financeiro"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Acre","sigla":"CRO AC","id":3643,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"cro-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cro-ac-ac-2019-quadrix-analista-financeiro","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO AC - Analista Financeiro - 2019"},{"id":39276,"cargo":{"descricao":"Analista de Compras e Licita\u00e7\u00e3o","id":13133,"slug":"analista-de-compras-e-licitacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Acre","sigla":"CRO AC","id":3643,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"cro-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cro-ac-ac-2019-quadrix-analista-de-compras-e-licitacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO AC - Analista de Compras e Licita\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":39280,"cargo":{"descricao":"Assistente Jur\u00eddico","id":737,"slug":"assistente-juridico"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Acre","sigla":"CRO AC","id":3643,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"cro-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cro-ac-ac-2019-quadrix-assistente-juridico","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO AC - Assistente Jur\u00eddico - 2019"},{"id":39273,"cargo":{"descricao":"Administrador-\u00c1rea : Gerente Geral","id":17344,"slug":"administrador-area-gerente-geral"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Acre","sigla":"CRO AC","id":3643,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"cro-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cro-ac-ac-2019-quadrix-administrador-area-gerente-geral","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO AC - Administrador  -  \u00c1rea : Gerente Geral - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-11 04:16:20","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1149404,"hashId":"8df2a5675240beab4be98986a468f699","enunciado":"<p align=justify>A assembleia geral \u00e9 constitu\u00edda por todos os\r\ncirurgi\u00f5es-dentistas inscritos no respectivo Conselho\r\nRegional que estejam no pleno gozo de seus direitos e\r\nque tenham, na correspondente unidade federativa, a\r\nsede principal de sua atividade profissional.<\/p>","resposta":4104323,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4104323,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":4104324,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com a Lei n.\u00ba 4.324\/1964, julgue os itens de 55 a 58.","id":390975,"enunciado":"<p align=justify>De acordo com a Lei n.\u00ba 4.324\/1964, julgue os itens\r\nde 55 a 58.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55  a 58","ordem":55},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 68.704\/1971 - Regulamenta a Lei n\u00ba 4.324, de 14 de abril de 1964.","oab":true,"nome":"Decreto n\u00ba 68.704\/1971 - Regulamenta a Lei n\u00ba 4.324, de 14 de abril de 1964.","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":399488,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-68-704-1971-regulamenta-a-lei-no-4-324-de-14-de-abril-de-1964"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"}],"slug":"legislacao-federal\/1149404","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683,"slug":"mpe-go"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Promotoria da Comarca de S\u00e3o Miguel do Araguaia","id":19301,"slug":"oficial-de-promotoria-da-comarca-de-sao-miguel-do-araguaia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma faixa de cetim de 7 metros e 20 cent\u00edmetros de comprimento foi dividida em tr\u00eas partes iguais. Quando mede cada parte?","provas":[{"id":44847,"cargo":{"descricao":"Oficial de Promotoria da Comarca de S\u00e3o Miguel do Araguaia","id":19301,"slug":"oficial-de-promotoria-da-comarca-de-sao-miguel-do-araguaia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683,"slug":"mpe-go"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"mpe-go-go-2019-mpe-go-oficial-de-promotoria-da-comarca-de-sao-miguel-do-araguaia-7","tipo":1,"nome":"MPE GO - MPE GO - Oficial de Promotoria da Comarca de S\u00e3o Miguel do Araguaia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-11 04:17:05","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":1357978,"hashId":"83b586aff56ca39192be34a9b7920bba","enunciado":"<p align=justify>Uma faixa de cetim de 7 metros e 20 cent\u00edmetros de comprimento foi dividida em tr\u00eas partes\r\niguais. Quando mede cada parte?<\/p>","resposta":4979383,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2 metros e 40 cent\u00edmetros;","id":4979383,"corpo":"<p align=justify>2 metros e 40 cent\u00edmetros;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"2 metros e 50 cent\u00edmetros;","id":4979384,"corpo":"<p align=justify>2 metros e 50 cent\u00edmetros;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"2 metros e 60 cent\u00edmetros;","id":4979385,"corpo":"<p align=justify>2 metros e 60 cent\u00edmetros;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"2 metros e 70 cent\u00edmetros;","id":4979386,"corpo":"<p align=justify>2 metros e 70 cent\u00edmetros;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"2 metros e 80 cent\u00edmetros.","id":4979387,"corpo":"<p align=justify>2 metros e 80 cent\u00edmetros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":415307,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Divis\u00e3o","oab":false,"nome":"Divis\u00e3o","pai":403827,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408553,"slug":"matematica-divisao"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema Internacional de Unidades (SI)","oab":false,"nome":"Sistema Internacional de Unidades (SI)","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403832,"slug":"matematica-sistema-internacional-de-unidades-si"}],"slug":"matematica\/1357978","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683,"slug":"mpe-go"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Promotoria da Comarca de S\u00e3o Miguel do Araguaia","id":19301,"slug":"oficial-de-promotoria-da-comarca-de-sao-miguel-do-araguaia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma empacotadora consegue empacotar 300 itens em doces em 10 minutos. Seguindo o mesmo ritmo de produ\u00e7\u00e3o, quantos itens empacotar\u00e1 em um quarto de hora?","provas":[{"id":44847,"cargo":{"descricao":"Oficial de Promotoria da Comarca de S\u00e3o Miguel do Araguaia","id":19301,"slug":"oficial-de-promotoria-da-comarca-de-sao-miguel-do-araguaia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683,"slug":"mpe-go"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"mpe-go-go-2019-mpe-go-oficial-de-promotoria-da-comarca-de-sao-miguel-do-araguaia-7","tipo":1,"nome":"MPE GO - MPE GO - Oficial de Promotoria da Comarca de S\u00e3o Miguel do Araguaia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-11 04:17:05","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":1357981,"hashId":"c9641dc362c2ff3c8f03fad3d600cb22","enunciado":"<p align=justify>Uma empacotadora consegue empacotar 300 itens em doces em 10 minutos. Seguindo o\r\nmesmo ritmo de produ\u00e7\u00e3o, quantos itens empacotar\u00e1 em um quarto de hora?<\/p>","resposta":4979399,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1200","id":4979398,"corpo":"<p align=justify>1200<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"450","id":4979399,"corpo":"<p align=justify>450<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"500","id":4979400,"corpo":"<p align=justify>500<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"600","id":4979401,"corpo":"<p align=justify>600<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"650","id":4979402,"corpo":"<p align=justify>650<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":415307,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regra de Tr\u00eas","oab":false,"nome":"Regra de Tr\u00eas","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403833,"slug":"matematica-regra-de-tres"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regra de Tr\u00eas Simples","oab":false,"nome":"Regra de Tr\u00eas Simples","pai":403833,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408584,"slug":"matematica-regra-de-tres-simples"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/1357981","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400,"slug":"fiscal-de-obras"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Poder Legislativo \u00e9 exercido pelo(a):","provas":[{"id":47957,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400,"slug":"fiscal-de-obras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-fiscal-de-obras","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Fiscal de Obras - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-11 04:17:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1455543,"hashId":"72a008dee435814f4b6879f9e2c44a46","enunciado":"<p>O Poder Legislativo \u00e9 exercido pelo(a):<\/p>","resposta":5397253,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Congresso Nacional, que se comp\u00f5e da C\u00e2mara dos Deputados e do Senado Federal.","id":5397253,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Congresso Nacional, que se comp\u00f5e da C\u00e2mara dos Deputados e do Senado Federal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Senado Federal e pelo Supremo Tribunal Federal","id":5397254,"corpo":"<p>Senado Federal e pelo Supremo Tribunal Federal<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"C\u00e2mara dos Deputados e pelos Vereadores dos Munic\u00edpios.","id":5397255,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">C\u00e2mara dos Deputados e pelos Vereadores dos Munic\u00edpios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Congresso Nacional, que se comp\u00f5e do Senado Federal e por um integrante do Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal.","id":5397256,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Congresso Nacional, que se comp\u00f5e do Senado Federal e por um integrante do Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425412,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 e 27","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405248,"slug":"direito-constitucional-poder-legislativo-artigos-44-a-75-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Congresso Nacional, C\u00e2mara dos Deputados, Senado Federal, Deputados e Senadores (artigos 44 a 56 da CF)","oab":true,"nome":"Congresso Nacional, C\u00e2mara dos Deputados, Senado Federal, Deputados e Senadores (artigos 44 a 56 da CF)","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405249,"slug":"direito-constitucional-congresso-nacional-camara-dos-deputados-senado-federal-deputados-e-senadores-artigos-44-a-56-da-cf"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Composi\u00e7\u00e3o e compet\u00eancias das Casas Legislativas","oab":true,"nome":"Composi\u00e7\u00e3o e compet\u00eancias das Casas Legislativas","pai":405249,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407633,"slug":"direito-constitucional-composicao-e-competencias-das-casas-legislativas"}],"slug":"direito-constitucional\/1455543","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que cont\u00e9m as palavras escritas corretamente, de acordo com a norma culta de ortografia:","provas":[{"id":47970,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc-2019-ieses-motorista","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Palho\u00e7a - Motorista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-11 04:17:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1455868,"hashId":"1ade45d7d8994bea20c3953ff2a40ab6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que cont\u00e9m as palavras escritas corretamente, de acordo com a norma culta de ortografia:<\/p><p><br><\/p>","resposta":5398750,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"excess\u00e3o \u2013 bege \u2013 ferrujem \u2013 p\u00eassego","id":5398749,"corpo":"<p>excess\u00e3o \u2013 bege \u2013 ferrujem \u2013 p\u00eassego<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"x\u00edcara \u2013 fechar \u2013 excepcional \u2013 ansioso","id":5398750,"corpo":"<p>x\u00edcara \u2013 fechar \u2013 excepcional \u2013 ansioso<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"est\u00e1gio \u2013 utenc\u00edlio \u2013 mixto \u2013 pa\u00e7oca","id":5398751,"corpo":"<p>est\u00e1gio \u2013 utenc\u00edlio \u2013 mixto \u2013 pa\u00e7oca<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"ch\u00e1vena \u2013 adolecente \u2013 ma\u00e7i\u00e7o \u2013 hegemonia","id":5398752,"corpo":"<p>ch\u00e1vena \u2013 adolecente \u2013 ma\u00e7i\u00e7o \u2013 hegemonia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425445,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 3 A 6","ordem":3},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","oab":false,"nome":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408987,"slug":"lingua-portuguesa-norma-culta-ou-norma-padrao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1455868","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o disposto na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, os tratados e as conven\u00e7\u00f5es internacionais sobre Direitos Humanos que forem aprovados, em cada Casa do Congresso Nacional, em dois turnos, por tr\u00eas quintos dos votos dos respectivos membros, ser\u00e3o equivalentes \u00e0s:","provas":[{"id":48189,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-motorista","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Motorista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-11 04:17:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1461262,"hashId":"c0867ed3ca7c84483042b150b4796532","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o disposto na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, os tratados e as conven\u00e7\u00f5es internacionais sobre Direitos Humanos que forem aprovados, em cada Casa do Congresso Nacional, em dois turnos, por tr\u00eas quintos dos votos dos respectivos membros, ser\u00e3o equivalentes \u00e0s:<\/p>","resposta":5423851,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Leis Ordin\u00e1rias.","id":5423849,"corpo":"<p>Leis Ordin\u00e1rias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Leis Complementares.","id":5423850,"corpo":"<p>Leis Complementares.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Emendas Constitucionais.","id":5423851,"corpo":"<p>Emendas Constitucionais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Leis Delegadas.","id":5423852,"corpo":"<p>Leis Delegadas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425936,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 38","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1461262","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Salto de Pirapora","sigla":"","id":2182,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-salto-de-pirapora-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para pagar R$ 6,40 que foi gasto em uma lanchonete, Carlos usou moedas de 10 centavos, 25 centavos e 50 centavos. Sabendo que ele usou 6 moedas de 50 centavos e 8 moedas de 25 centavos, a quantidade de moedas de 10 centavos que ele usou foi de: ","provas":[{"id":47736,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salto de Pirapora","sigla":"","id":2182,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-salto-de-pirapora-sp"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-salto-de-pirapora-sp-2019-consulpam-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Salto de Pirapora - Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade - 2019"},{"id":47773,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salto de Pirapora","sigla":"","id":2182,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-salto-de-pirapora-sp"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-salto-de-pirapora-sp-2019-consulpam-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Salto de Pirapora - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-11 04:17:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1449212,"hashId":"db8d4ee4707573cf0be2a66b89dbbc05","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para pagar R$ 6,40 que foi gasto em uma lanchonete, Carlos usou moedas de 10 centavos, 25 centavos e 50 centavos. Sabendo que ele usou 6 moedas de 50 centavos e 8 moedas de 25 centavos, a quantidade de moedas de 10 centavos que ele usou foi de: <\/p>","resposta":5368186,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10.","id":5368184,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">10.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"13.","id":5368185,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">13.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"14.","id":5368186,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">14.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"18.","id":5368187,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">18.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424821,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema Monet\u00e1rio","oab":false,"nome":"Sistema Monet\u00e1rio","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408594,"slug":"matematica-sistema-monetario"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/1449212","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Salto de Pirapora","sigla":"","id":2182,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-salto-de-pirapora-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as a\u00e7\u00f5es educativas promovidas com a participa\u00e7\u00e3o do Agente de Sa\u00fade e voltadas para o aleitamento materno, marque o item INCORRETO:","provas":[{"id":47736,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salto de Pirapora","sigla":"","id":2182,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-salto-de-pirapora-sp"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-salto-de-pirapora-sp-2019-consulpam-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Salto de Pirapora - Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-11 04:17:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1449988,"hashId":"df6c1067aed45fd6e091a71b89732867","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as a\u00e7\u00f5es educativas promovidas com a participa\u00e7\u00e3o do Agente de Sa\u00fade e voltadas para o aleitamento materno, marque o item INCORRETO:<\/p>","resposta":5371822,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade (ACS) tem importante papel no sucesso do aleitamento materno, visto que \u00e9 o profissional de sa\u00fade mais pr\u00f3ximo das nutrizes, o qual atua como elo integrador entre a Equipe de Sa\u00fade e a comunidade\/fam\u00edlia.","id":5371819,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade (ACS) tem importante papel no sucesso do aleitamento materno, visto que \u00e9 o profissional de sa\u00fade mais pr\u00f3ximo das nutrizes, o qual atua como elo integrador entre a Equipe de Sa\u00fade e a comunidade\/fam\u00edlia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Sendo assim, esse profissional necessita estar capacitado para agir nos problemas de sa\u00fade, para interferir e, assim, transformar a realidade das fam\u00edlias. O ACS precisa conhecer o seu territ\u00f3rio de atua\u00e7\u00e3o, al\u00e9m de monitorar e acompanhar as gestantes.","id":5371820,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sendo assim, esse profissional necessita estar capacitado para agir nos problemas de sa\u00fade, para interferir e, assim, transformar a realidade das fam\u00edlias. O ACS precisa conhecer o seu territ\u00f3rio de atua\u00e7\u00e3o, al\u00e9m de monitorar e acompanhar as gestantes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O diagn\u00f3stico sobre o conhecimento acerca da pr\u00e1tica e da promo\u00e7\u00e3o do aleitamento materno desses profissionais, os quais exercem um trabalho integrado de apoio e esclarecimento dos questionamentos da gestante e da nutriz16, contribui para solidificar a import\u00e2ncia da capacita\u00e7\u00e3o das equipes multiprofissionais (m\u00e9dicos, enfermeiros, fonoaudi\u00f3logos, nutricionistas, cirurgi\u00f5es-dentistas).","id":5371821,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O diagn\u00f3stico sobre o conhecimento acerca da pr\u00e1tica e da promo\u00e7\u00e3o do aleitamento materno desses profissionais, os quais exercem um trabalho integrado de apoio e esclarecimento dos questionamentos da gestante e da nutriz16, contribui para solidificar a import\u00e2ncia da capacita\u00e7\u00e3o das equipes multiprofissionais (m\u00e9dicos, enfermeiros, fonoaudi\u00f3logos, nutricionistas, cirurgi\u00f5es-dentistas).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O Agente de Sa\u00fade deve ter a percep\u00e7\u00e3o que o aleitamento materno \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia para o rec\u00e9m-nascido e pode oferecer, ainda, prote\u00e7\u00e3o imunol\u00f3gica e favorecer o ganho de peso do beb\u00ea. Por ser considerado um alimento completo para a crian\u00e7a at\u00e9 os seis meses de vida, \u00e9 recomendada a sua utiliza\u00e7\u00e3o de maneira exclusiva e a pr\u00e1tica deve ser fomentada, embora n\u00e3o apresente ganhos importantes para a nutriz.","id":5371822,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Agente de Sa\u00fade deve ter a percep\u00e7\u00e3o que o aleitamento materno \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia para o rec\u00e9m-nascido e pode oferecer, ainda, prote\u00e7\u00e3o imunol\u00f3gica e favorecer o ganho de peso do beb\u00ea. Por ser considerado um alimento completo para a crian\u00e7a at\u00e9 os seis meses de vida, \u00e9 recomendada a sua utiliza\u00e7\u00e3o de maneira exclusiva e a pr\u00e1tica deve ser fomentada, embora n\u00e3o apresente ganhos importantes para a nutriz.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424822,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","oab":false,"nome":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407397,"slug":"direito-sanitario-e-saude-agentes-comunitarios-e-de-combate-a-endemias"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1449988","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Una\u00ed","sigla":"","id":1900,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-unai-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O conceito neuroevolutivo Bobath de facilita\u00e7\u00e3o motora, aplicado ao tratamento da encefalopatia cr\u00f4nica n\u00e3o progressiva da inf\u00e2ncia, oferece uma abordagem interdisciplinar que se baseia em dois princ\u00edpios. Tendo em vista esses princ\u00edpios, analise os itens a seguir: I - Inibi\u00e7\u00e3o ou supress\u00e3o das atividades t\u00f4nica e reflexa anormal respons\u00e1vel pelos padr\u00f5es de hipertonia. II - O tratamento deve evoluir a partir de posturas que demandam maior controle motor at\u00e9 atingir posturas mais simples. III - Facilita\u00e7\u00e3o das rea\u00e7\u00f5es normais dos padr\u00f5es posturais de movimento, integradas \u00e0 retifica\u00e7\u00e3o e equil\u00edbrio em sua pr\u00f3pria sequ\u00eancia de desenvolvimento, com progress\u00e3o para atividade especializada. IV - Inibi\u00e7\u00e3o de padr\u00f5es reflexos e organiza\u00e7\u00e3o do t\u00f4nus. Marque a alternativa que corresponde aos princ\u00edpios aplicados a essa teoria.","provas":[{"id":47830,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Una\u00ed","sigla":"","id":1900,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-unai-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-unai-mg-2019-cotec-fadenor-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Una\u00ed - Terapeuta Ocupacional - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-11 04:17:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1451310,"hashId":"f48289d9f79a526d9a13e97aa5b6982f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O conceito neuroevolutivo Bobath de facilita\u00e7\u00e3o motora, aplicado ao tratamento da encefalopatia cr\u00f4nica n\u00e3o progressiva da inf\u00e2ncia, oferece uma abordagem interdisciplinar que se baseia em dois princ\u00edpios. Tendo em vista esses princ\u00edpios, analise os itens a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Inibi\u00e7\u00e3o ou supress\u00e3o das atividades t\u00f4nica e reflexa anormal respons\u00e1vel pelos padr\u00f5es de hipertonia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - O tratamento deve evoluir a partir de posturas que demandam maior controle motor at\u00e9 atingir posturas mais simples. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - Facilita\u00e7\u00e3o das rea\u00e7\u00f5es normais dos padr\u00f5es posturais de movimento, integradas \u00e0 retifica\u00e7\u00e3o e equil\u00edbrio em sua pr\u00f3pria sequ\u00eancia de desenvolvimento, com progress\u00e3o para atividade especializada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - Inibi\u00e7\u00e3o de padr\u00f5es reflexos e organiza\u00e7\u00e3o do t\u00f4nus. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa que corresponde aos princ\u00edpios aplicados a essa teoria.<\/p>","resposta":5378181,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"III e IV, apenas.","id":5378177,"corpo":"<p>III e IV, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":5378178,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I e IV, apenas.","id":5378179,"corpo":"<p>I e IV, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II e IV, apenas.","id":5378180,"corpo":"<p>II e IV, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":5378181,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425011,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fundamenta\u00e7\u00e3o para a pr\u00e1tica","oab":false,"nome":"Fundamenta\u00e7\u00e3o para a pr\u00e1tica","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":402791,"slug":"terapia-ocupacional-fundamentacao-para-a-pratica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"}],"slug":"terapia-ocupacional\/1451310","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conformidade com a Lei n\u00ba 8.080\/1990, com rela\u00e7\u00e3o ao Subsistema de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade Ind\u00edgena, assinalar a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":47869,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-11 04:17:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1452365,"hashId":"f0291c428ce3dadb8caa43ee50bee363","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conformidade com a Lei n\u00ba 8.080\/1990, com rela\u00e7\u00e3o ao Subsistema de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade Ind\u00edgena, assinalar a alternativa INCORRETA:<\/p>","resposta":5382781,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As popula\u00e7\u00f5es ind\u00edgenas devem ter acesso garantido ao SUS, em \u00e2mbito local, regional e de centros especializados, de acordo com suas necessidades, compreendendo a aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria, secund\u00e1ria e terci\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade.","id":5382780,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As popula\u00e7\u00f5es ind\u00edgenas devem ter acesso garantido ao SUS, em \u00e2mbito local, regional e de centros especializados, de acordo com suas necessidades, compreendendo a aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria, secund\u00e1ria e terci\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Caber\u00e1 aos Munic\u00edpios, com seus recursos pr\u00f3prios, financiar o Subsistema de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade Ind\u00edgena.","id":5382781,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caber\u00e1 aos Munic\u00edpios, com seus recursos pr\u00f3prios, financiar o Subsistema de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade Ind\u00edgena.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O Subsistema de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade Ind\u00edgena dever\u00e1 ser, como o SUS, descentralizado, hierarquizado e regionalizado.","id":5382782,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Subsistema de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade Ind\u00edgena dever\u00e1 ser, como o SUS, descentralizado, hierarquizado e regionalizado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Dever-se-\u00e1 obrigatoriamente levar em considera\u00e7\u00e3o a realidade local e as especificidades da cultura dos povos ind\u00edgenas e o modelo a ser adotado para a aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade ind\u00edgena, que se deve pautar por uma abordagem diferenciada e global, contemplando os aspectos de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade, saneamento b\u00e1sico, nutri\u00e7\u00e3o, habita\u00e7\u00e3o, meio ambiente, demarca\u00e7\u00e3o de terras, educa\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria e integra\u00e7\u00e3o institucional.","id":5382783,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dever-se-\u00e1 obrigatoriamente levar em considera\u00e7\u00e3o a realidade local e as especificidades da cultura dos povos ind\u00edgenas e o modelo a ser adotado para a aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade ind\u00edgena, que se deve pautar por uma abordagem diferenciada e global, contemplando os aspectos de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade, saneamento b\u00e1sico, nutri\u00e7\u00e3o, habita\u00e7\u00e3o, meio ambiente, demarca\u00e7\u00e3o de terras, educa\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria e integra\u00e7\u00e3o institucional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425106,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 45","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Subsistema de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade Ind\u00edgena - Art. 19-A ao 19-H","oab":false,"nome":"Do Subsistema de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade Ind\u00edgena - Art. 19-A ao 19-H","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424074,"slug":"direito-sanitario-e-saude-do-subsistema-de-atencao-a-saude-indigena-art-19-a-ao-19-h"},{"palavrasChave":["Lei 8080\/90 resumo","Lei 8.080 sus resumo","Lei 8.080","Lei 8080\/90","Direito Administrativo","Direito Administrativo e Direitos Difusos e Coletivos e Direito do Consumidor","Direito Penal e Processual Penal"],"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1452365","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e Avan\u00e7ada \u00e0 Sa\u00fade","sigla":"IABAS","id":1872,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"iabas-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe o trecho a seguir:\"... outros problemas cr\u00f4nicos com os quais os urbanitas no Brasil precisam lidar diariamente.\u201dSe reescrevermos o per\u00edodo, substituindo o verbo \u201clidar\u201d por \u201cpassar\u201d, teremos:","provas":[{"id":51589,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Instituto de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e Avan\u00e7ada \u00e0 Sa\u00fade","sigla":"IABAS","id":1872,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"iabas-rj"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"iabas-rj-2019-ibade-enfermeiro","tipo":1,"nome":"IBADE - IABAS - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-11 04:18:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1558894,"hashId":"c30ee153f96d915fcd4944fa9e2a7c3b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe o trecho a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"... outros problemas cr\u00f4nicos com os quais os urbanitas no Brasil precisam lidar diariamente.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se reescrevermos o per\u00edodo, substituindo o verbo \u201clidar\u201d por \u201cpassar\u201d, teremos:<\/p>","resposta":5840743,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\"... outros problemas cr\u00f4nicos pelos quais os urbanistas no Brasil precisam passar diariamente.\u201d","id":5840743,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"... outros problemas cr\u00f4nicos pelos quais os urbanistas no Brasil precisam passar diariamente.\u201d<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\"... outros problemas cr\u00f4nicos aos quais os urbanistas no Brasil precisam passar diariamente.\u201d","id":5840744,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"... outros problemas cr\u00f4nicos aos quais os urbanistas no Brasil precisam passar diariamente.\u201d<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\"... outros problemas cr\u00f4nicos onde os urbanistas no Brasil precisam passar diariamente.\u201d","id":5840745,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"... outros problemas cr\u00f4nicos onde os urbanistas no Brasil precisam passar diariamente.\u201d<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u201d... outros problemas cr\u00f4nicos cujos urbanistas no Brasil precisam passar diariamente.\u201d","id":5840746,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201d... outros problemas cr\u00f4nicos cujos urbanistas no Brasil precisam passar diariamente.\u201d<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\"... outros problemas cr\u00f4nicos os quais os urbanistas no Brasil precisam passar diariamente.\u201d","id":5840747,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"... outros problemas cr\u00f4nicos os quais os urbanistas no Brasil precisam passar diariamente.\u201d<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto e responda \u00e0s perguntas.Infesta\u00e7\u00e3o de escorpi\u00f5es no Brasil pode ser impar\u00e1velA infesta\u00e7\u00e3o de escorpi\u00e3o no Brasil \u00e9 o exemplo perfeito de como a vida moderna se tornou imprevis\u00edvel. \u00c9 uma caracter\u00edstica do que, no complexo campo de problemas, chamamos de um mundo \u201cVUCA\u201d (Volatility, uncertainty, complexity and ambiguity em ingl\u00eas) - um mundo vol\u00e1til, incerto, complexo e amb\u00edguo.Escorpi\u00f5es, como as baratas que eles comem, s\u00e3o uma esp\u00e9cie incrivelmente adapt\u00e1vel. O n\u00famero de pessoas picadas em todo o Brasil aumentou de 12 mil em 2000 para 140 mil no ano passado, de acordo com o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. A esp\u00e9cie que aterroriza os brasileiros \u00e9 o perigoso escorpi\u00e3o amarelo, ou Tityus serrulatus. Ele se reproduz por meio do milagre da partenog\u00eanese, significando que um escorpi\u00e3o feminino simplesmente gera c\u00f3pias de si mesma duas vezes por ano - nenhuma participa\u00e7\u00e3o masculina \u00e9 necess\u00e1ria.A infesta\u00e7\u00e3o do escorpi\u00e3o urbano no Brasil \u00e9 um cl\u00e1ssico \"problema perverso\". Este termo, usado pela primeira vez em 1973, refere-se a enormes problemas sociais ou culturais como pobreza e guerra - sem solu\u00e7\u00e3o simples ou definitiva, e que surgem na interse\u00e7\u00e3o de outros problemas. Nesse caso, a infesta\u00e7\u00e3o do escorpi\u00e3o urbano no Brasil \u00e9 o resultado de uma gest\u00e3o inadequada do lixo, saneamento inapropriado, urbaniza\u00e7\u00e3o r\u00e1pida e mudan\u00e7as clim\u00e1ticas.No VUCA, quanto mais recursos voc\u00ea der para os problemas, melhor. Isso pode significar tudo, desde campanhas de conscientiza\u00e7\u00e3o p\u00fablica que educam brasileiros sobre escorpi\u00f5es at\u00e9 for\u00e7as-tarefa exterminadoras que trabalham para controlar sua popula\u00e7\u00e3o em \u00e1reas urbanas. Os cientistas devem estar envolvidos. O sistema nacional de sa\u00fade p\u00fablica do Brasil precisar\u00e1 se adaptar a essa nova amea\u00e7a.Apesar da obstinada cobertura da imprensa, as autoridades federais de sa\u00fade mal falaram publicamente sobre o problema do escorpi\u00e3o urbano no Brasil. E, al\u00e9m de alguns esfor\u00e7os mornos em n\u00edvel nacional e estadual para treinar profissionais de sa\u00fade sobre o risco de escorpi\u00e3o, as autoridades parecem n\u00e3o ter nenhum plano para combater a infesta\u00e7\u00e3o no n\u00edvel epid\u00eamico para o qual ela est\u00e1 se dirigindo.Temo que os escorpi\u00f5es amarelos venenosos tenham reivindicado seu lugar ao lado de crimes violentos, tr\u00e1fico brutal e outros problemas cr\u00f4nicos com os quais os urbanitas no Brasil precisam lidar diariamente.* Hamilton Coimbra Carvalho \u00e9 pesquisador em Problemas Sociais Complexos, na Universidade de S\u00e3o Paulo (USP).Texto adaptado de Revista Galileu (https:\/\/revistagalileu.globo.com\/Ciencia\/Meio- Ambiente\/noticia\/2019\/02\/infestacao-de-escorpioes-no-brasil- pode-ser-imparavel-diz-pesquisador.html)","id":437485,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto e responda \u00e0s perguntas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Infesta\u00e7\u00e3o de escorpi\u00f5es no Brasil pode ser impar\u00e1vel<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A infesta\u00e7\u00e3o de escorpi\u00e3o no Brasil \u00e9 o exemplo perfeito de como a vida moderna se tornou imprevis\u00edvel. \u00c9 uma caracter\u00edstica do que, no complexo campo de problemas, chamamos de um mundo \u201cVUCA\u201d (Volatility, uncertainty, complexity and ambiguity em ingl\u00eas) - um mundo vol\u00e1til, incerto, complexo e amb\u00edguo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Escorpi\u00f5es, como as baratas que eles comem, s\u00e3o uma esp\u00e9cie incrivelmente adapt\u00e1vel. O n\u00famero de pessoas picadas em todo o Brasil aumentou de 12 mil em 2000 para 140 mil no ano passado, de acordo com o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. A esp\u00e9cie que aterroriza os brasileiros \u00e9 o perigoso escorpi\u00e3o amarelo, ou Tityus serrulatus. Ele se reproduz por meio do milagre da partenog\u00eanese, significando que um escorpi\u00e3o feminino simplesmente gera c\u00f3pias de si mesma duas vezes por ano - nenhuma participa\u00e7\u00e3o masculina \u00e9 necess\u00e1ria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A infesta\u00e7\u00e3o do escorpi\u00e3o urbano no Brasil \u00e9 um cl\u00e1ssico \"problema perverso\". Este termo, usado pela primeira vez em 1973, refere-se a enormes problemas sociais ou culturais como pobreza e guerra - sem solu\u00e7\u00e3o simples ou definitiva, e que surgem na interse\u00e7\u00e3o de outros problemas. Nesse caso, a infesta\u00e7\u00e3o do escorpi\u00e3o urbano no Brasil \u00e9 o resultado de uma gest\u00e3o inadequada do lixo, saneamento inapropriado, urbaniza\u00e7\u00e3o r\u00e1pida e mudan\u00e7as clim\u00e1ticas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">No VUCA, quanto mais recursos voc\u00ea der para os problemas, melhor. Isso pode significar tudo, desde campanhas de conscientiza\u00e7\u00e3o p\u00fablica que educam brasileiros sobre escorpi\u00f5es at\u00e9 for\u00e7as-tarefa exterminadoras que trabalham para controlar sua popula\u00e7\u00e3o em \u00e1reas urbanas. Os cientistas devem estar envolvidos. O sistema nacional de sa\u00fade p\u00fablica do Brasil precisar\u00e1 se adaptar a essa nova amea\u00e7a.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Apesar da obstinada cobertura da imprensa, as autoridades federais de sa\u00fade mal falaram publicamente sobre o problema do escorpi\u00e3o urbano no Brasil. E, al\u00e9m de alguns esfor\u00e7os mornos em n\u00edvel nacional e estadual para treinar profissionais de sa\u00fade sobre o risco de escorpi\u00e3o, as autoridades parecem n\u00e3o ter nenhum plano para combater a infesta\u00e7\u00e3o no n\u00edvel epid\u00eamico para o qual ela est\u00e1 se dirigindo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Temo que os escorpi\u00f5es amarelos venenosos tenham reivindicado seu lugar ao lado de crimes violentos, tr\u00e1fico brutal e outros problemas cr\u00f4nicos com os quais os urbanitas no Brasil precisam lidar diariamente.<\/p><p>* Hamilton Coimbra Carvalho \u00e9 pesquisador em Problemas Sociais Complexos, na Universidade de S\u00e3o Paulo (USP).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 10px;\">Texto adaptado de Revista Galileu (https:\/\/revistagalileu.globo.com\/Ciencia\/Meio- Ambiente\/noticia\/2019\/02\/infestacao-de-escorpioes-no-brasil- pode-ser-imparavel-diz-pesquisador.html)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1558894","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o","id":9198,"slug":"tecnico-em-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cap\u00e3o da Canoa","sigla":"Prefeitura de Capao da Canoa","id":4424,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-capao-da-canoa-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o Art. 54 da Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Cap\u00e3o da Canoa, em caso de impedimento do Prefeito ou do Vice-Prefeito, ou vac\u00e2ncia dos respectivos cargos, ser\u00e3o sucessivamente chamados ao exerc\u00edcio da Chefia do Executivo Municipal, ressalvado o per\u00edodo eleitoral, os titulares dos seguintes cargos:","provas":[{"id":71607,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cap\u00e3o da Canoa","sigla":"Prefeitura de Capao da Canoa","id":4424,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-capao-da-canoa-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-capao-da-canoa-rs-2019-fundatec-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Cap\u00e3o da Canoa - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"},{"id":51678,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o","id":9198,"slug":"tecnico-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cap\u00e3o da Canoa","sigla":"Prefeitura de Capao da Canoa","id":4424,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-capao-da-canoa-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-capao-da-canoa-rs-2019-fundatec-tecnico-em-administracao","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Cap\u00e3o da Canoa - T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-11 04:18:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1562267,"hashId":"b763745de735c95bf4b19be41887052d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o Art. 54 da Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Cap\u00e3o da Canoa, em caso de impedimento do Prefeito ou do Vice-Prefeito, ou vac\u00e2ncia dos respectivos cargos, ser\u00e3o sucessivamente chamados ao exerc\u00edcio da Chefia do Executivo Municipal, ressalvado o per\u00edodo eleitoral, os titulares dos seguintes cargos:<\/p>","resposta":5853829,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Presidente da C\u00e2mara Municipal, o Juiz da Comarca e o Procurador-Geral Municipal.","id":5853827,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Presidente da C\u00e2mara Municipal, o Juiz da Comarca e o Procurador-Geral Municipal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O Juiz da Comarca, o Procurador-Geral Municipal e o Secret\u00e1rio Municipal da Fazenda.","id":5853828,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Juiz da Comarca, o Procurador-Geral Municipal e o Secret\u00e1rio Municipal da Fazenda.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O Presidente da C\u00e2mara Municipal, o Vice-Presidente da C\u00e2mara Municipal e o 1\u00ba Secret\u00e1rio da C\u00e2mara Municipal.","id":5853829,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Presidente da C\u00e2mara Municipal, o Vice-Presidente da C\u00e2mara Municipal e o 1\u00ba Secret\u00e1rio da C\u00e2mara Municipal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O Presidente da C\u00e2mara Municipal, o Vice-Presidente da C\u00e2mara Municipal e o Secret\u00e1rio Municipal da Fazenda.","id":5853830,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Presidente da C\u00e2mara Municipal, o Vice-Presidente da C\u00e2mara Municipal e o Secret\u00e1rio Municipal da Fazenda.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O Juiz da Comarca, o Vice-Presidente da C\u00e2mara Municipal e o Procurador-Geral Municipal.","id":5853831,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Juiz da Comarca, o Vice-Presidente da C\u00e2mara Municipal e o Procurador-Geral Municipal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438011,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"},{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1562267","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura a Agronomia de Tocantins","sigla":"CREA TO","id":215,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"crea-to-to"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O valor total de vendas com as cal\u00e7as foi superior a R$ 4.000,00.","provas":[{"id":39051,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura a Agronomia de Tocantins","sigla":"CREA TO","id":215,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"crea-to-to"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"crea-to-to-2019-quadrix-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREA TO - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2019"},{"id":39048,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura a Agronomia de Tocantins","sigla":"CREA TO","id":215,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"crea-to-to"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"crea-to-to-2019-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREA TO - Auxiliar Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-11 04:16:16","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1140585,"hashId":"b317b8c5587940372582bcb66931dc94","enunciado":"<p align=justify>O valor total de vendas com as cal\u00e7as foi superior\r\na R$ 4.000,00.<\/p>","resposta":4065240,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4065239,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":4065240,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390129,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39048\/44.GIF\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44  a 50","ordem":44},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Raz\u00e3o e propor\u00e7\u00e3o (proporcionalidade)","oab":false,"nome":"Raz\u00e3o e propor\u00e7\u00e3o (proporcionalidade)","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403831,"slug":"matematica-razao-e-proporcao-proporcionalidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es Fundamentais","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es Fundamentais","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403827,"slug":"matematica-operacoes-fundamentais"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/1140585","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393,"slug":"professor-de-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Biritiba Mirim","sigla":"Prefeitura de Biritiba Mirim","id":4408,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-biritiba-mirim-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jo\u00e3o nasceu 8 (oito) anos depois de seu irm\u00e3o Carlos. Em determinado momento da vida, Carlos possu\u00eda o triplo da idade de Jo\u00e3o. Calcule a idade do Jo\u00e3o nesse momento:","provas":[{"id":51278,"cargo":{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393,"slug":"professor-de-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Biritiba Mirim","sigla":"Prefeitura de Biritiba Mirim","id":4408,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-biritiba-mirim-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-biritiba-mirim-sp-2019-metrocapital-professor-de-ingles","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Biritiba Mirim - Professor de Ingl\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-11 04:20:17","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1548371,"hashId":"ec5a0eb94f08b37f2839d0ae1010b665","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Jo\u00e3o nasceu 8 (oito) anos depois de seu irm\u00e3o Carlos. Em determinado momento da vida, Carlos possu\u00eda o triplo da idade de Jo\u00e3o. Calcule a idade do Jo\u00e3o nesse momento:<\/p>","resposta":5797545,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4.","id":5797545,"corpo":"<p>4.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"6.","id":5797546,"corpo":"<p>6.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"8.","id":5797547,"corpo":"<p>8.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"10.","id":5797548,"corpo":"<p>10.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"12.","id":5797549,"corpo":"<p>12.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":436006,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equa\u00e7\u00e3o do primeiro grau (linear)","oab":false,"nome":"Equa\u00e7\u00e3o do primeiro grau (linear)","pai":408703,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408707,"slug":"matematica-equacao-do-primeiro-grau-linear"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/1548371","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Farroupilha","sigla":"IFFAR","id":3534,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"iffar"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP) est\u00e1 estruturado em tr\u00eas marcos, quais sejam:","provas":[{"id":40830,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Instituto federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Farroupilha","sigla":"IFFAR","id":3534,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"iffar"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"iffar-2019-fundatec-pedagogo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IFFAR - Pedagogo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-11 04:36:58","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":1210191,"hashId":"6695bfbd4956bda7790d9c3c9362e607","enunciado":"<p align=justify>O Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP) est\u00e1 estruturado em tr\u00eas marcos, quais sejam:<\/p>","resposta":4358572,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Situacional, Pol\u00edtico e Pedag\u00f3gico.","id":4358570,"corpo":"<p align=justify>Situacional, Pol\u00edtico e Pedag\u00f3gico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Funcional, Pol\u00edtico e Operacional.","id":4358571,"corpo":"<p align=justify>Funcional, Pol\u00edtico e Operacional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Situacional, Conceitual e Operacional.","id":4358572,"corpo":"<p align=justify>Situacional, Conceitual e Operacional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Financeiro, Pol\u00edtico e Administrativo.","id":4358573,"corpo":"<p align=justify>Financeiro, Pol\u00edtico e Administrativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Pedag\u00f3gico, Pol\u00edtico e Conceitual.","id":4358574,"corpo":"<p align=justify>Pedag\u00f3gico, Pol\u00edtico e Conceitual.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":397595,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 36","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP)","oab":false,"nome":"Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP)","pai":405517,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405507,"slug":"pedagogia-projeto-politico-pedagogico-ppp"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/1210191","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Bacharel em Direito","id":17151,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-bacharel-em-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"W., com dezessete anos de idade, tem defici\u00eancia intelectual comprovada por laudo m\u00e9dico e deseja contrair matrim\u00f4nio com T. Nos termos do C\u00f3digo Civil, a pessoa com defici\u00eancia intelectual em idade n\u00fabil poder\u00e1 contrair matrim\u00f4nio, expressando sua vontade diretamente ou por meio de seu:","provas":[{"id":38568,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Bacharel em Direito","id":17151,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-bacharel-em-direito"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt-2019-selecon-tecnico-de-nivel-superior-area-bacharel-em-direito","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Bacharel em Direito - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-11 04:03:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1122989,"hashId":"8f17705a901c6fcecafa91d7d683dec9","enunciado":"<p align=\"justify\">W., com dezessete anos de idade, tem defici\u00eancia\r\nintelectual comprovada por laudo m\u00e9dico e deseja contrair\r\nmatrim\u00f4nio com T. Nos termos do C\u00f3digo Civil, a pessoa\r\ncom defici\u00eancia intelectual em idade n\u00fabil poder\u00e1 contrair\r\nmatrim\u00f4nio, expressando sua vontade diretamente ou por\r\nmeio de seu:<\/p>","resposta":3993078,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mentor","id":3993077,"corpo":"mentor","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"respons\u00e1vel","id":3993078,"corpo":"respons\u00e1vel","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"irm\u00e3o","id":3993079,"corpo":"irm\u00e3o","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"tio","id":3993080,"corpo":"tio","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387546,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Conjugal","oab":true,"nome":"Direito Conjugal","pai":406019,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406113,"slug":"direito-civil-direito-conjugal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Requisitos do Casamento","oab":true,"nome":"Requisitos do Casamento","pai":406114,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406116,"slug":"direito-civil-requisitos-do-casamento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito de Fam\u00edlia (Art. 1.511 ao 1.783)","oab":true,"nome":"Direito de Fam\u00edlia (Art. 1.511 ao 1.783)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406019,"slug":"direito-civil-direito-de-familia-art-1-511-ao-1-783"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Conjugal Existencial","oab":false,"nome":"Direito Conjugal Existencial","pai":406113,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":425030,"slug":"direito-civil-direito-conjugal-existencial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Casamento (Art. 1.511 ao 1.582)","oab":true,"nome":"Casamento (Art. 1.511 ao 1.582)","pai":425030,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406114,"slug":"direito-civil-casamento-art-1-511-ao-1-582"}],"slug":"direito-civil\/1122989","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Judici\u00e1rio","id":734,"slug":"assistente-judiciario"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Efici\u00eancia corresponde ao atingimento dos resultados esperados.","provas":[{"id":38580,"cargo":{"descricao":"Assistente Judici\u00e1rio","id":734,"slug":"assistente-judiciario"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-assistente-judiciario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Assistente Judici\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-11 04:03:09","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":1123658,"hashId":"7c2679087a92e927b02abf610f4afd39","enunciado":"<p align=justify>Efici\u00eancia corresponde ao atingimento dos resultados\r\nesperados.<\/p>","resposta":3995435,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3995434,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3995435,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de gest\u00e3o organizacional, julgue os seguintes itens.","id":387664,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de gest\u00e3o organizacional, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 98 a 100","ordem":98},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Efici\u00eancia, efic\u00e1cia e efetividade","oab":false,"nome":"Efici\u00eancia, efic\u00e1cia e efetividade","pai":417269,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404613,"slug":"administracao-geral-eficiencia-eficacia-e-efetividade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos introdut\u00f3rios de Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Conceitos introdut\u00f3rios de Administra\u00e7\u00e3o","pai":404572,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417269,"slug":"administracao-geral-conceitos-introdutorios-de-administracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404572,"slug":"administracao-geral-introducao-a-administracao"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"}],"slug":"administracao-geral\/1123658","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118,"slug":"guarda-civil-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ol\u00edmpia - SP","sigla":"Prefeitura de Olimpia","id":4623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-olimpia-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para participar de um processo seletivo para determinado cargo p\u00fablico, inscreveram-se homens e mulheres, num total de 325 pessoas, sendo a raz\u00e3o entre o n\u00famero de mulheres e o n\u00famero de homens igual a 85\u200b . A diferen\u00e7a entre o n\u00famero de homens e o n\u00famero de mulheres inscritos para esse concurso \u00e9 igual a","provas":[{"id":55589,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118,"slug":"guarda-civil-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ol\u00edmpia - SP","sigla":"Prefeitura de Olimpia","id":4623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-olimpia-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-olimpia-sp-2019-vunesp-guarda-civil-municipal","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Ol\u00edmpia - Guarda Civil Municipal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-09 04:13:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1681611,"hashId":"a190e67c453b5f20869c822ea5065969","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para participar de um processo seletivo para determinado cargo p\u00fablico, inscreveram-se homens e mulheres, num total de 325 pessoas, sendo a raz\u00e3o entre o n\u00famero de mulheres e o n\u00famero de homens igual a <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{5}{8}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">8<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">5<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> . A diferen\u00e7a entre o n\u00famero de homens e o n\u00famero de mulheres inscritos para esse concurso \u00e9 igual a<\/p>","resposta":6349122,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"125.","id":6349118,"corpo":"<p>125.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"100.","id":6349119,"corpo":"<p>100.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"95.","id":6349120,"corpo":"<p>95.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"90.","id":6349121,"corpo":"<p>90.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"75.","id":6349122,"corpo":"<p>75.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452428,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Fra\u00e7\u00f5es","pai":403830,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408559,"slug":"matematica-fracoes"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/1681611","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal","descricao":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal - IBAM","sigla":"IBAM","oab":false,"id":870,"slug":"ibam"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura da Est\u00e2ncia de Atibaia","sigla":"Prefeitura da Estancia de Atibaia","id":567,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-da-estancia-de-atibaia-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No sistema operacional Windows 10, o atalho de teclado formado pela tecla do Logotipo do Windows + R \u00e9 utilizado para exibir:","provas":[{"id":56128,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura da Est\u00e2ncia de Atibaia","sigla":"Prefeitura da Estancia de Atibaia","id":567,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-da-estancia-de-atibaia-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal","descricao":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal - IBAM","sigla":"IBAM","oab":false,"id":870,"slug":"ibam"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-da-estancia-de-atibaia-sp-2019-ibam-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"IBAM - Prefeitura da Est\u00e2ncia de Atibaia - Fiscal de Tributos - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-09 04:13:35","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1687803,"hashId":"119b1751ddf00c15a11efec1116ab5c2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No sistema operacional Windows 10, o atalho de teclado formado pela tecla do Logotipo do Windows + R \u00e9 utilizado para exibir:<\/p>","resposta":6376940,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a janela Executar.","id":6376940,"corpo":"<p>a janela Executar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o Painel de Controle.","id":6376941,"corpo":"<p>o Painel de Controle.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a \u00c1rea de Trabalho.","id":6376942,"corpo":"<p>a \u00c1rea de Trabalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a Lixeira.","id":6376943,"corpo":"<p>a Lixeira.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453085,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Janelas","oab":false,"nome":"Janelas","pai":405085,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420699,"slug":"informatica-janelas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Funcionalidades","oab":false,"nome":"Principais Funcionalidades","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405085,"slug":"informatica-principais-funcionalidades"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows 10","oab":false,"nome":"Windows 10","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405101,"slug":"informatica-windows-10"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"informatica\/1687803","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal","descricao":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal - IBAM","sigla":"IBAM","oab":false,"id":870,"slug":"ibam"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura da Est\u00e2ncia de Atibaia","sigla":"Prefeitura da Estancia de Atibaia","id":567,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-da-estancia-de-atibaia-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para salvar o documento que est\u00e1 sendo editado no Microsoft Word 2016 em portugu\u00eas do Brasil, o usu\u00e1rio pode utilizar o atalho de teclado:","provas":[{"id":56128,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura da Est\u00e2ncia de Atibaia","sigla":"Prefeitura da Estancia de Atibaia","id":567,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-da-estancia-de-atibaia-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal","descricao":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal - IBAM","sigla":"IBAM","oab":false,"id":870,"slug":"ibam"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-da-estancia-de-atibaia-sp-2019-ibam-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"IBAM - Prefeitura da Est\u00e2ncia de Atibaia - Fiscal de Tributos - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-09 04:13:35","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1687819,"hashId":"00be821ebbb02c2e3b5375a3ec44bc74","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para salvar o documento que est\u00e1 sendo editado no Microsoft Word 2016 em portugu\u00eas do Brasil, o usu\u00e1rio pode utilizar o atalho de teclado:<\/p>","resposta":6377005,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ctrl+A","id":6377004,"corpo":"<p>Ctrl+A<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ctrl+B","id":6377005,"corpo":"<p>Ctrl+B<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ctrl+R","id":6377006,"corpo":"<p>Ctrl+R<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ctrl+S","id":6377007,"corpo":"<p>Ctrl+S<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453085,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Texto","oab":false,"nome":"Editor de Texto","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420355,"slug":"informatica-editor-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word 2016","oab":false,"nome":"Microsoft Word 2016","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405117,"slug":"informatica-microsoft-word-2016"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teclas de Atalhos","oab":false,"nome":"Teclas de Atalhos","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420389,"slug":"informatica-teclas-de-atalhos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"informatica\/1687819","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal","descricao":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal - IBAM","sigla":"IBAM","oab":false,"id":870,"slug":"ibam"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura da Est\u00e2ncia de Atibaia","sigla":"Prefeitura da Estancia de Atibaia","id":567,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-da-estancia-de-atibaia-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que diz respeito ao Imposto Sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza, previsto no C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Municipal, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":56128,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura da Est\u00e2ncia de Atibaia","sigla":"Prefeitura da Estancia de Atibaia","id":567,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-da-estancia-de-atibaia-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal","descricao":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal - IBAM","sigla":"IBAM","oab":false,"id":870,"slug":"ibam"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-da-estancia-de-atibaia-sp-2019-ibam-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"IBAM - Prefeitura da Est\u00e2ncia de Atibaia - Fiscal de Tributos - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-09 04:13:36","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1687897,"hashId":"5460fe423f15371824df8d099ef4dab0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que diz respeito ao Imposto Sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza, previsto no C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Municipal, assinale a alternativa <u>incorreta<\/u>.<\/p>","resposta":6377358,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O imposto Sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza tem como fato gerador a presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os arrolados no artigo 63 do C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Municipal, por empresa ou profissional aut\u00f4nomo, com ou sem estabelecimento fixo, ainda que esses n\u00e3o se constituam como atividade preponderante do prestador.","id":6377357,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O imposto Sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza tem como fato gerador a presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os arrolados no artigo 63 do C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Municipal, por empresa ou profissional aut\u00f4nomo, com ou sem estabelecimento fixo, ainda que esses n\u00e3o se constituam como atividade preponderante do prestador.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Na categoria servi\u00e7os de cuidados pessoais, est\u00e9tica, atividades f\u00edsicas e cong\u00eaneres n\u00e3o incide o imposto Sobre Qualquer Natureza, por ser uma das hip\u00f3teses de isen\u00e7\u00e3o.","id":6377358,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na categoria servi\u00e7os de cuidados pessoais, est\u00e9tica, atividades f\u00edsicas e cong\u00eaneres n\u00e3o incide o imposto Sobre Qualquer Natureza, por ser uma das hip\u00f3teses de isen\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A incid\u00eancia do imposto independe do cumprimento de quaisquer exig\u00eancias legais, regulamentares ou administrativas, relativas ao exerc\u00edcio da atividade, sem preju\u00edzo das comina\u00e7\u00f5es cab\u00edveis.","id":6377359,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A incid\u00eancia do imposto independe do cumprimento de quaisquer exig\u00eancias legais, regulamentares ou administrativas, relativas ao exerc\u00edcio da atividade, sem preju\u00edzo das comina\u00e7\u00f5es cab\u00edveis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A al\u00edquota m\u00ednima do Imposto sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza \u00e9 de 2% (dois por cento).","id":6377360,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A al\u00edquota m\u00ednima do Imposto sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza \u00e9 de 2% (dois por cento).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453090,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"S\u00e3o Paulo - SP","oab":false,"nome":"S\u00e3o Paulo - SP","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395560,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-sao-paulo-sp"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1687897","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Canoinhas","sigla":"Prefeitura de Canoinhas","id":4729,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-canoinhas-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a sequ\u00eancia de pontos a seguir:Respeitando o padr\u00e3o de constru\u00e7\u00e3o dessa sequ\u00eancia, a quantidade de pontos que ir\u00e1 possuir a vig\u00e9sima quinta figura \u00e9 de:","provas":[{"id":57786,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canoinhas","sigla":"Prefeitura de Canoinhas","id":4729,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-canoinhas-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-canoinhas-sc-2019-instituto-excelencia-professor-de-matematica-2","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Canoinhas - Professor de Matem\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-10 06:24:05","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1759677,"hashId":"95f5d7544eda036873ef975c4e98407d","enunciado":"<p>Considere a sequ\u00eancia de pontos a seguir:<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57786\/questao\/1759677-20210618145111000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Respeitando o padr\u00e3o de constru\u00e7\u00e3o dessa sequ\u00eancia, a quantidade de pontos que ir\u00e1 possuir a vig\u00e9sima quinta figura \u00e9 de:<\/p>","resposta":6702476,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"600 pontos.","id":6702475,"corpo":"<p>600 pontos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"602 pontos.","id":6702476,"corpo":"<p>602 pontos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"627 pontos.","id":6702477,"corpo":"<p>627 pontos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"610 pontos.","id":6702478,"corpo":"<p>610 pontos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":6702479,"corpo":"<p>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460628,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sequ\u00eancias","oab":false,"nome":"Sequ\u00eancias","pai":403853,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403856,"slug":"matematica-sequencias"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"M\u00e9dico PSF","id":12196,"slug":"medico-psf"},{"descricao":"M\u00e9dico Acupunturista Pedi\u00e1trico","id":20635,"slug":"medico-acupunturista-pediatrico"},{"descricao":"M\u00e9dico Angiologista","id":5264,"slug":"medico-angiologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista - \u00c1rea Cardiologista Pedi\u00e1trica","id":9983,"slug":"medico-cardiologista-area-cardiologista-pediatrica"},{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Pl\u00e1stico","id":5268,"slug":"medico-cirurgiao-plastico"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico Dermatologista","id":5270,"slug":"medico-dermatologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista","id":5271,"slug":"medico-endocrinologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista - \u00c1rea Endocrinologia Pedi\u00e1trica","id":10012,"slug":"medico-endocrinologista-area-endocrinologia-pediatrica"},{"descricao":"M\u00e9dico Geriatra","id":5274,"slug":"medico-geriatra"},{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651,"slug":"medico-infectologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Infectologia Pedi\u00e1trica","id":13601,"slug":"medico-infectologia-pediatrica"},{"descricao":"M\u00e9dico Nefrologista","id":5279,"slug":"medico-nefrologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista","id":5277,"slug":"medico-neurologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Oftalmologista - \u00c1rea: Pediatria","id":17834,"slug":"medico-oftalmologista-area-pediatria"},{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"},{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista (Especializa\u00e7\u00e3o em Coluna)","id":13273,"slug":"medico-ortopedista-especializacao-em-coluna"},{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista Pedi\u00e1trico","id":20640,"slug":"medico-ortopedista-pediatrico"},{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista Pedi\u00e1trico","id":20641,"slug":"medico-otorrinolaringologista-pediatrico"},{"descricao":"M\u00e9dico Patologista","id":5282,"slug":"medico-patologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Pediatria","id":13654,"slug":"medico-pediatria"},{"descricao":"M\u00e9dico Pneumologista","id":5284,"slug":"medico-pneumologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra Pedi\u00e1trico","id":20648,"slug":"medico-psiquiatra-pediatrico"},{"descricao":"M\u00e9dico Radiologista","id":5287,"slug":"medico-radiologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Reumatologista","id":5606,"slug":"medico-reumatologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Ultrasonografista - \u00c1rea: Articula\u00e7\u00e3o","id":20649,"slug":"medico-ultrasonografista-area-articulacao"},{"descricao":"M\u00e9dico (Ultrassonografia Geral)","id":18924,"slug":"medico-ultrassonografia-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico Ultrassonografista - \u00c1rea: Vascular com Doppler","id":20651,"slug":"medico-ultrassonografista-area-vascular-com-doppler"},{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289,"slug":"medico-urologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Urologista Pedi\u00e1trico","id":20652,"slug":"medico-urologista-pediatrico"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" TEXTO II A discuss\u00e3o gerada na tirinha se baseia no seguinte aspecto:","provas":[{"id":47650,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-farmaceutico","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - Farmac\u00eautico - 2019"},{"id":47688,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-enfermeiro","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - Enfermeiro - 2019"},{"id":47696,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"},{"id":47703,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico PSF","id":12196,"slug":"medico-psf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-medico-psf","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - M\u00e9dico PSF - 2019"},{"id":50047,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Acupunturista Pedi\u00e1trico","id":20635,"slug":"medico-acupunturista-pediatrico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-medico-acupunturista-pediatrico","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - M\u00e9dico Acupunturista Pedi\u00e1trico - 2019"},{"id":50050,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Angiologista","id":5264,"slug":"medico-angiologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-medico-angiologista","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - M\u00e9dico Angiologista - 2019"},{"id":50051,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-medico-cardiologista","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - M\u00e9dico Cardiologista - 2019"},{"id":50052,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista - \u00c1rea Cardiologista Pedi\u00e1trica","id":9983,"slug":"medico-cardiologista-area-cardiologista-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-medico-cardiologista-area-cardiologista-pediatrica","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - M\u00e9dico Cardiologista - \u00c1rea Cardiologista Pedi\u00e1trica - 2019"},{"id":50055,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Pl\u00e1stico","id":5268,"slug":"medico-cirurgiao-plastico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-medico-cirurgiao-plastico","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Pl\u00e1stico - 2019"},{"id":50058,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2019"},{"id":50062,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Dermatologista","id":5270,"slug":"medico-dermatologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-medico-dermatologista","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - M\u00e9dico Dermatologista - 2019"},{"id":50063,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista","id":5271,"slug":"medico-endocrinologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-medico-endocrinologista","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - M\u00e9dico Endocrinologista - 2019"},{"id":50066,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista - \u00c1rea Endocrinologia Pedi\u00e1trica","id":10012,"slug":"medico-endocrinologista-area-endocrinologia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-medico-endocrinologista-area-endocrinologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - M\u00e9dico Endocrinologista - \u00c1rea Endocrinologia Pedi\u00e1trica - 2019"},{"id":50068,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Geriatra","id":5274,"slug":"medico-geriatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-medico-geriatra","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - M\u00e9dico Geriatra - 2019"},{"id":50070,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651,"slug":"medico-infectologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-medico-infectologista","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - M\u00e9dico Infectologista - 2019"},{"id":50076,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Infectologia Pedi\u00e1trica","id":13601,"slug":"medico-infectologia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-medico-infectologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - M\u00e9dico Infectologia Pedi\u00e1trica - 2019"},{"id":50078,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Nefrologista","id":5279,"slug":"medico-nefrologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-medico-nefrologista","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - M\u00e9dico Nefrologista - 2019"},{"id":50085,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista","id":5277,"slug":"medico-neurologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-medico-neurologista","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - M\u00e9dico Neurologista - 2019"},{"id":50088,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Oftalmologista - \u00c1rea: Pediatria","id":17834,"slug":"medico-oftalmologista-area-pediatria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-medico-oftalmologista-area-pediatria","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - M\u00e9dico Oftalmologista - \u00c1rea: Pediatria - 2019"},{"id":50091,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-medico-ortopedista","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - M\u00e9dico Ortopedista - 2019"},{"id":50094,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista (Especializa\u00e7\u00e3o em Coluna)","id":13273,"slug":"medico-ortopedista-especializacao-em-coluna"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-medico-ortopedista-especializacao-em-coluna","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - M\u00e9dico Ortopedista (Especializa\u00e7\u00e3o em Coluna) - 2019"},{"id":50100,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista Pedi\u00e1trico","id":20640,"slug":"medico-ortopedista-pediatrico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-medico-ortopedista-pediatrico","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - M\u00e9dico Ortopedista Pedi\u00e1trico - 2019"},{"id":50102,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista Pedi\u00e1trico","id":20641,"slug":"medico-otorrinolaringologista-pediatrico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-medico-otorrinolaringologista-pediatrico","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - M\u00e9dico Otorrinolaringologista Pedi\u00e1trico - 2019"},{"id":50105,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Patologista","id":5282,"slug":"medico-patologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-medico-patologista","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - M\u00e9dico Patologista - 2019"},{"id":50107,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatria","id":13654,"slug":"medico-pediatria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-medico-pediatria","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - M\u00e9dico Pediatria - 2019"},{"id":50109,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pneumologista","id":5284,"slug":"medico-pneumologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-medico-pneumologista","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - M\u00e9dico Pneumologista - 2019"},{"id":50111,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - M\u00e9dico Psiquiatra - 2019"},{"id":50125,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra Pedi\u00e1trico","id":20648,"slug":"medico-psiquiatra-pediatrico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-medico-psiquiatra-pediatrico","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - M\u00e9dico Psiquiatra Pedi\u00e1trico - 2019"},{"id":50128,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Radiologista","id":5287,"slug":"medico-radiologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-medico-radiologista","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - M\u00e9dico Radiologista - 2019"},{"id":50133,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Reumatologista","id":5606,"slug":"medico-reumatologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-medico-reumatologista","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - M\u00e9dico Reumatologista - 2019"},{"id":50136,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ultrasonografista - \u00c1rea: Articula\u00e7\u00e3o","id":20649,"slug":"medico-ultrasonografista-area-articulacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-medico-ultrasonografista-area-articulacao","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - M\u00e9dico Ultrasonografista - \u00c1rea: Articula\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":50140,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico (Ultrassonografia Geral)","id":18924,"slug":"medico-ultrassonografia-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-medico-ultrassonografia-geral","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - M\u00e9dico (Ultrassonografia Geral) - 2019"},{"id":50145,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ultrassonografista - \u00c1rea: Vascular com Doppler","id":20651,"slug":"medico-ultrassonografista-area-vascular-com-doppler"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-medico-ultrassonografista-area-vascular-com-doppler","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - M\u00e9dico Ultrassonografista - \u00c1rea: Vascular com Doppler - 2019"},{"id":50154,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289,"slug":"medico-urologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-medico-urologista","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - M\u00e9dico Urologista - 2019"},{"id":50156,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Urologista Pedi\u00e1trico","id":20652,"slug":"medico-urologista-pediatrico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-medico-urologista-pediatrico","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - M\u00e9dico Urologista Pedi\u00e1trico - 2019"},{"id":50161,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-09 10:36:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":407,"descricao":"Medicina - Acupuntura"},{"id":398,"descricao":"Medicina - Angiologia"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":389,"descricao":"Medicina - Cardiologia Pedi\u00e1trica"},{"id":382,"descricao":"Medicina - Cirurgia Pl\u00e1stica"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"},{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"},{"id":369,"descricao":"Medicina - Endocrinologia Pedi\u00e1trica"},{"id":359,"descricao":"Medicina - Geriatria"},{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"},{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":320,"descricao":"Medicina - Patologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":295,"descricao":"Medicina - Psiquiatria Da Inf\u00e2ncia E Da Adolesc\u00eancia"},{"id":292,"descricao":"Medicina - Radioterapia"},{"id":291,"descricao":"Medicina - Reumatologia"},{"id":287,"descricao":"Medicina - Ultrassonografia"},{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1453842,"hashId":"0745edda7d701a0e203d56f25f18c5dd","enunciado":"<p><strong> TEXTO II<\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 15em;\"><br><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/47650\/questao\/1453842-20201222113102000000-0.png\"> <\/p><p style=\"text-indent: 15em;\"><br><\/p><p>A discuss\u00e3o gerada na tirinha se baseia no seguinte aspecto:<\/p>","resposta":5389340,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"vis\u00e3o consensual sobre o progresso","id":5389339,"corpo":"<p>vis\u00e3o consensual sobre o progresso<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"relatividade dos pontos de refer\u00eancia","id":5389340,"corpo":"<p>relatividade dos pontos de refer\u00eancia<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"dist\u00e2ncia espacial dos interlocutores","id":5389341,"corpo":"<p>dist\u00e2ncia espacial dos interlocutores<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"neutralidade no estabelecimento de opini\u00f5es","id":5389342,"corpo":"<p>neutralidade no estabelecimento de opini\u00f5es<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425244,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 10","ordem":10},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Quadrinho","oab":false,"nome":"Quadrinho","pai":419200,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419229,"slug":"lingua-portuguesa-quadrinho"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1453842","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"M\u00e9dico PSF","id":12196,"slug":"medico-psf"},{"descricao":"M\u00e9dico Acupunturista Pedi\u00e1trico","id":20635,"slug":"medico-acupunturista-pediatrico"},{"descricao":"M\u00e9dico Angiologista","id":5264,"slug":"medico-angiologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista - \u00c1rea Cardiologista Pedi\u00e1trica","id":9983,"slug":"medico-cardiologista-area-cardiologista-pediatrica"},{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Pl\u00e1stico","id":5268,"slug":"medico-cirurgiao-plastico"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico Dermatologista","id":5270,"slug":"medico-dermatologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista","id":5271,"slug":"medico-endocrinologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista - \u00c1rea Endocrinologia Pedi\u00e1trica","id":10012,"slug":"medico-endocrinologista-area-endocrinologia-pediatrica"},{"descricao":"M\u00e9dico Geriatra","id":5274,"slug":"medico-geriatra"},{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651,"slug":"medico-infectologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Infectologia Pedi\u00e1trica","id":13601,"slug":"medico-infectologia-pediatrica"},{"descricao":"M\u00e9dico Nefrologista","id":5279,"slug":"medico-nefrologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista","id":5277,"slug":"medico-neurologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Oftalmologista - \u00c1rea: Pediatria","id":17834,"slug":"medico-oftalmologista-area-pediatria"},{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"},{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista (Especializa\u00e7\u00e3o em Coluna)","id":13273,"slug":"medico-ortopedista-especializacao-em-coluna"},{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista Pedi\u00e1trico","id":20640,"slug":"medico-ortopedista-pediatrico"},{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista Pedi\u00e1trico","id":20641,"slug":"medico-otorrinolaringologista-pediatrico"},{"descricao":"M\u00e9dico Patologista","id":5282,"slug":"medico-patologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Pediatria","id":13654,"slug":"medico-pediatria"},{"descricao":"M\u00e9dico Pneumologista","id":5284,"slug":"medico-pneumologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra Pedi\u00e1trico","id":20648,"slug":"medico-psiquiatra-pediatrico"},{"descricao":"M\u00e9dico Radiologista","id":5287,"slug":"medico-radiologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Reumatologista","id":5606,"slug":"medico-reumatologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Ultrasonografista - \u00c1rea: Articula\u00e7\u00e3o","id":20649,"slug":"medico-ultrasonografista-area-articulacao"},{"descricao":"M\u00e9dico (Ultrassonografia Geral)","id":18924,"slug":"medico-ultrassonografia-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico Ultrassonografista - \u00c1rea: Vascular com Doppler","id":20651,"slug":"medico-ultrassonografista-area-vascular-com-doppler"},{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289,"slug":"medico-urologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Urologista Pedi\u00e1trico","id":20652,"slug":"medico-urologista-pediatrico"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade (RAS) deve se constituir como arranjos organizativos de a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade, de diferentes densidades tecnol\u00f3gicas. Alguns atributos s\u00e3o essenciais ao seu funcionamento como:","provas":[{"id":47650,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-farmaceutico","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - Farmac\u00eautico - 2019"},{"id":47688,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-enfermeiro","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - Enfermeiro - 2019"},{"id":47696,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"},{"id":47703,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico PSF","id":12196,"slug":"medico-psf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-medico-psf","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - M\u00e9dico PSF - 2019"},{"id":50047,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Acupunturista Pedi\u00e1trico","id":20635,"slug":"medico-acupunturista-pediatrico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-medico-acupunturista-pediatrico","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - M\u00e9dico Acupunturista Pedi\u00e1trico - 2019"},{"id":50050,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Angiologista","id":5264,"slug":"medico-angiologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-medico-angiologista","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - M\u00e9dico Angiologista - 2019"},{"id":50051,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-medico-cardiologista","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - M\u00e9dico Cardiologista - 2019"},{"id":50052,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista - \u00c1rea Cardiologista Pedi\u00e1trica","id":9983,"slug":"medico-cardiologista-area-cardiologista-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-medico-cardiologista-area-cardiologista-pediatrica","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - M\u00e9dico Cardiologista - \u00c1rea Cardiologista Pedi\u00e1trica - 2019"},{"id":50055,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Pl\u00e1stico","id":5268,"slug":"medico-cirurgiao-plastico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-medico-cirurgiao-plastico","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Pl\u00e1stico - 2019"},{"id":50058,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2019"},{"id":50062,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Dermatologista","id":5270,"slug":"medico-dermatologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-medico-dermatologista","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - M\u00e9dico Dermatologista - 2019"},{"id":50063,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista","id":5271,"slug":"medico-endocrinologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-medico-endocrinologista","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - M\u00e9dico Endocrinologista - 2019"},{"id":50066,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista - \u00c1rea Endocrinologia Pedi\u00e1trica","id":10012,"slug":"medico-endocrinologista-area-endocrinologia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-medico-endocrinologista-area-endocrinologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - M\u00e9dico Endocrinologista - \u00c1rea Endocrinologia Pedi\u00e1trica - 2019"},{"id":50068,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Geriatra","id":5274,"slug":"medico-geriatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-medico-geriatra","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - M\u00e9dico Geriatra - 2019"},{"id":50070,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651,"slug":"medico-infectologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-medico-infectologista","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - M\u00e9dico Infectologista - 2019"},{"id":50076,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Infectologia Pedi\u00e1trica","id":13601,"slug":"medico-infectologia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-medico-infectologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - M\u00e9dico Infectologia Pedi\u00e1trica - 2019"},{"id":50078,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Nefrologista","id":5279,"slug":"medico-nefrologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-medico-nefrologista","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - M\u00e9dico Nefrologista - 2019"},{"id":50085,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista","id":5277,"slug":"medico-neurologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-medico-neurologista","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - M\u00e9dico Neurologista - 2019"},{"id":50088,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Oftalmologista - \u00c1rea: Pediatria","id":17834,"slug":"medico-oftalmologista-area-pediatria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-medico-oftalmologista-area-pediatria","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - M\u00e9dico Oftalmologista - \u00c1rea: Pediatria - 2019"},{"id":50091,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-medico-ortopedista","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - M\u00e9dico Ortopedista - 2019"},{"id":50094,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista (Especializa\u00e7\u00e3o em Coluna)","id":13273,"slug":"medico-ortopedista-especializacao-em-coluna"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-medico-ortopedista-especializacao-em-coluna","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - M\u00e9dico Ortopedista (Especializa\u00e7\u00e3o em Coluna) - 2019"},{"id":50100,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista Pedi\u00e1trico","id":20640,"slug":"medico-ortopedista-pediatrico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-medico-ortopedista-pediatrico","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - M\u00e9dico Ortopedista Pedi\u00e1trico - 2019"},{"id":50102,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista Pedi\u00e1trico","id":20641,"slug":"medico-otorrinolaringologista-pediatrico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-medico-otorrinolaringologista-pediatrico","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - M\u00e9dico Otorrinolaringologista Pedi\u00e1trico - 2019"},{"id":50105,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Patologista","id":5282,"slug":"medico-patologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-medico-patologista","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - M\u00e9dico Patologista - 2019"},{"id":50107,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatria","id":13654,"slug":"medico-pediatria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-medico-pediatria","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - M\u00e9dico Pediatria - 2019"},{"id":50109,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pneumologista","id":5284,"slug":"medico-pneumologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-medico-pneumologista","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - M\u00e9dico Pneumologista - 2019"},{"id":50111,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - M\u00e9dico Psiquiatra - 2019"},{"id":50125,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra Pedi\u00e1trico","id":20648,"slug":"medico-psiquiatra-pediatrico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-medico-psiquiatra-pediatrico","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - M\u00e9dico Psiquiatra Pedi\u00e1trico - 2019"},{"id":50128,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Radiologista","id":5287,"slug":"medico-radiologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-medico-radiologista","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - M\u00e9dico Radiologista - 2019"},{"id":50133,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Reumatologista","id":5606,"slug":"medico-reumatologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-medico-reumatologista","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - M\u00e9dico Reumatologista - 2019"},{"id":50136,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ultrasonografista - \u00c1rea: Articula\u00e7\u00e3o","id":20649,"slug":"medico-ultrasonografista-area-articulacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-medico-ultrasonografista-area-articulacao","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - M\u00e9dico Ultrasonografista - \u00c1rea: Articula\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":50140,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico (Ultrassonografia Geral)","id":18924,"slug":"medico-ultrassonografia-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-medico-ultrassonografia-geral","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - M\u00e9dico (Ultrassonografia Geral) - 2019"},{"id":50145,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ultrassonografista - \u00c1rea: Vascular com Doppler","id":20651,"slug":"medico-ultrassonografista-area-vascular-com-doppler"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-medico-ultrassonografista-area-vascular-com-doppler","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - M\u00e9dico Ultrassonografista - \u00c1rea: Vascular com Doppler - 2019"},{"id":50154,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289,"slug":"medico-urologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-medico-urologista","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - M\u00e9dico Urologista - 2019"},{"id":50156,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Urologista Pedi\u00e1trico","id":20652,"slug":"medico-urologista-pediatrico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-medico-urologista-pediatrico","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - M\u00e9dico Urologista Pedi\u00e1trico - 2019"},{"id":50161,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-09 10:35:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":407,"descricao":"Medicina - Acupuntura"},{"id":398,"descricao":"Medicina - Angiologia"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":389,"descricao":"Medicina - Cardiologia Pedi\u00e1trica"},{"id":382,"descricao":"Medicina - Cirurgia Pl\u00e1stica"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"},{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"},{"id":369,"descricao":"Medicina - Endocrinologia Pedi\u00e1trica"},{"id":359,"descricao":"Medicina - Geriatria"},{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"},{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":320,"descricao":"Medicina - Patologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":295,"descricao":"Medicina - Psiquiatria Da Inf\u00e2ncia E Da Adolesc\u00eancia"},{"id":292,"descricao":"Medicina - Radioterapia"},{"id":291,"descricao":"Medicina - Reumatologia"},{"id":287,"descricao":"Medicina - Ultrassonografia"},{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1446533,"hashId":"e91f1867f684e9191c8481e56cb0fccb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade (RAS) deve se constituir como arranjos organizativos de a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade, de diferentes densidades tecnol\u00f3gicas. Alguns atributos s\u00e3o essenciais ao seu funcionamento como:<\/p>","resposta":5356528,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aten\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria em sa\u00fade estruturada como porta de entrada do sistema","id":5356527,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aten\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria em sa\u00fade estruturada como porta de entrada do sistema<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"gest\u00e3o integrada dos sistemas de apoio administrativo, cl\u00ednico e log\u00edstico","id":5356528,"corpo":"<p>gest\u00e3o integrada dos sistemas de apoio administrativo, cl\u00ednico e log\u00edstico<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os especializados na Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria","id":5356529,"corpo":"<p>presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os especializados na Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"financiamento bipartite, garantido o suficiente, alinhado com as normas da rede","id":5356530,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">financiamento bipartite, garantido o suficiente, alinhado com as normas da rede<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424527,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 7.508\/2011","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 7.508\/2011","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407315,"slug":"direito-sanitario-e-saude-decreto-no-7-508-2011"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1446533","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"M\u00e9dico PSF","id":12196,"slug":"medico-psf"},{"descricao":"M\u00e9dico Acupunturista Pedi\u00e1trico","id":20635,"slug":"medico-acupunturista-pediatrico"},{"descricao":"M\u00e9dico Angiologista","id":5264,"slug":"medico-angiologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista - \u00c1rea Cardiologista Pedi\u00e1trica","id":9983,"slug":"medico-cardiologista-area-cardiologista-pediatrica"},{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Pl\u00e1stico","id":5268,"slug":"medico-cirurgiao-plastico"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico Dermatologista","id":5270,"slug":"medico-dermatologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista","id":5271,"slug":"medico-endocrinologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista - \u00c1rea Endocrinologia Pedi\u00e1trica","id":10012,"slug":"medico-endocrinologista-area-endocrinologia-pediatrica"},{"descricao":"M\u00e9dico Geriatra","id":5274,"slug":"medico-geriatra"},{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651,"slug":"medico-infectologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Infectologia Pedi\u00e1trica","id":13601,"slug":"medico-infectologia-pediatrica"},{"descricao":"M\u00e9dico Nefrologista","id":5279,"slug":"medico-nefrologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista","id":5277,"slug":"medico-neurologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Oftalmologista - \u00c1rea: Pediatria","id":17834,"slug":"medico-oftalmologista-area-pediatria"},{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"},{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista (Especializa\u00e7\u00e3o em Coluna)","id":13273,"slug":"medico-ortopedista-especializacao-em-coluna"},{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista Pedi\u00e1trico","id":20640,"slug":"medico-ortopedista-pediatrico"},{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista Pedi\u00e1trico","id":20641,"slug":"medico-otorrinolaringologista-pediatrico"},{"descricao":"M\u00e9dico Patologista","id":5282,"slug":"medico-patologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Pediatria","id":13654,"slug":"medico-pediatria"},{"descricao":"M\u00e9dico Pneumologista","id":5284,"slug":"medico-pneumologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra Pedi\u00e1trico","id":20648,"slug":"medico-psiquiatra-pediatrico"},{"descricao":"M\u00e9dico Radiologista","id":5287,"slug":"medico-radiologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Reumatologista","id":5606,"slug":"medico-reumatologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Ultrasonografista - \u00c1rea: Articula\u00e7\u00e3o","id":20649,"slug":"medico-ultrasonografista-area-articulacao"},{"descricao":"M\u00e9dico (Ultrassonografia Geral)","id":18924,"slug":"medico-ultrassonografia-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico Ultrassonografista - \u00c1rea: Vascular com Doppler","id":20651,"slug":"medico-ultrassonografista-area-vascular-com-doppler"},{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289,"slug":"medico-urologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Urologista Pedi\u00e1trico","id":20652,"slug":"medico-urologista-pediatrico"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Resolu\u00e7\u00e3o n\u00b0 553 de 09 de agosto de 2017, do Conselho Nacional de Sa\u00fade, que atualiza a Carta dos Direitos dos Usu\u00e1rios da Sa\u00fade, estabelece que \"toda pessoa tem direito ao atendimento inclusivo, humanizado e acolhedor, realizado por profissionais qualificados, em ambiente limpo, confort\u00e1vel e acess\u00edvel\u201d. Na referida Carta, no tocante a esta diretriz, \u00e9 recomendado que a lista de espera de setvi\u00e7os de m\u00e9dia e alta complexidade leve em considera\u00e7\u00e3o: ","provas":[{"id":47650,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-farmaceutico","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - Farmac\u00eautico - 2019"},{"id":47688,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-enfermeiro","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - Enfermeiro - 2019"},{"id":47696,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"},{"id":47703,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico PSF","id":12196,"slug":"medico-psf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-medico-psf","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - M\u00e9dico PSF - 2019"},{"id":50047,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Acupunturista Pedi\u00e1trico","id":20635,"slug":"medico-acupunturista-pediatrico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-medico-acupunturista-pediatrico","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - M\u00e9dico Acupunturista Pedi\u00e1trico - 2019"},{"id":50050,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Angiologista","id":5264,"slug":"medico-angiologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-medico-angiologista","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - M\u00e9dico Angiologista - 2019"},{"id":50051,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-medico-cardiologista","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - M\u00e9dico Cardiologista - 2019"},{"id":50052,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista - \u00c1rea Cardiologista Pedi\u00e1trica","id":9983,"slug":"medico-cardiologista-area-cardiologista-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-medico-cardiologista-area-cardiologista-pediatrica","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - M\u00e9dico Cardiologista - \u00c1rea Cardiologista Pedi\u00e1trica - 2019"},{"id":50055,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Pl\u00e1stico","id":5268,"slug":"medico-cirurgiao-plastico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-medico-cirurgiao-plastico","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Pl\u00e1stico - 2019"},{"id":50058,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2019"},{"id":50062,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Dermatologista","id":5270,"slug":"medico-dermatologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-medico-dermatologista","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - M\u00e9dico Dermatologista - 2019"},{"id":50063,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista","id":5271,"slug":"medico-endocrinologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-medico-endocrinologista","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - M\u00e9dico Endocrinologista - 2019"},{"id":50066,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista - \u00c1rea Endocrinologia Pedi\u00e1trica","id":10012,"slug":"medico-endocrinologista-area-endocrinologia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-medico-endocrinologista-area-endocrinologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - M\u00e9dico Endocrinologista - \u00c1rea Endocrinologia Pedi\u00e1trica - 2019"},{"id":50068,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Geriatra","id":5274,"slug":"medico-geriatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-medico-geriatra","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - M\u00e9dico Geriatra - 2019"},{"id":50070,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651,"slug":"medico-infectologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-medico-infectologista","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - M\u00e9dico Infectologista - 2019"},{"id":50076,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Infectologia Pedi\u00e1trica","id":13601,"slug":"medico-infectologia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-medico-infectologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - M\u00e9dico Infectologia Pedi\u00e1trica - 2019"},{"id":50078,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Nefrologista","id":5279,"slug":"medico-nefrologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-medico-nefrologista","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - M\u00e9dico Nefrologista - 2019"},{"id":50085,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista","id":5277,"slug":"medico-neurologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-medico-neurologista","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - M\u00e9dico Neurologista - 2019"},{"id":50088,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Oftalmologista - \u00c1rea: Pediatria","id":17834,"slug":"medico-oftalmologista-area-pediatria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-medico-oftalmologista-area-pediatria","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - M\u00e9dico Oftalmologista - \u00c1rea: Pediatria - 2019"},{"id":50091,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-medico-ortopedista","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - M\u00e9dico Ortopedista - 2019"},{"id":50094,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista (Especializa\u00e7\u00e3o em Coluna)","id":13273,"slug":"medico-ortopedista-especializacao-em-coluna"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-medico-ortopedista-especializacao-em-coluna","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - M\u00e9dico Ortopedista (Especializa\u00e7\u00e3o em Coluna) - 2019"},{"id":50100,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista Pedi\u00e1trico","id":20640,"slug":"medico-ortopedista-pediatrico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-medico-ortopedista-pediatrico","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - M\u00e9dico Ortopedista Pedi\u00e1trico - 2019"},{"id":50102,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista Pedi\u00e1trico","id":20641,"slug":"medico-otorrinolaringologista-pediatrico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-medico-otorrinolaringologista-pediatrico","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - M\u00e9dico Otorrinolaringologista Pedi\u00e1trico - 2019"},{"id":50105,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Patologista","id":5282,"slug":"medico-patologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-medico-patologista","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - M\u00e9dico Patologista - 2019"},{"id":50107,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatria","id":13654,"slug":"medico-pediatria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-medico-pediatria","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - M\u00e9dico Pediatria - 2019"},{"id":50109,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pneumologista","id":5284,"slug":"medico-pneumologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-medico-pneumologista","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - M\u00e9dico Pneumologista - 2019"},{"id":50111,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - M\u00e9dico Psiquiatra - 2019"},{"id":50125,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra Pedi\u00e1trico","id":20648,"slug":"medico-psiquiatra-pediatrico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-medico-psiquiatra-pediatrico","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - M\u00e9dico Psiquiatra Pedi\u00e1trico - 2019"},{"id":50128,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Radiologista","id":5287,"slug":"medico-radiologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-medico-radiologista","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - M\u00e9dico Radiologista - 2019"},{"id":50133,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Reumatologista","id":5606,"slug":"medico-reumatologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-medico-reumatologista","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - M\u00e9dico Reumatologista - 2019"},{"id":50136,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ultrasonografista - \u00c1rea: Articula\u00e7\u00e3o","id":20649,"slug":"medico-ultrasonografista-area-articulacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-medico-ultrasonografista-area-articulacao","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - M\u00e9dico Ultrasonografista - \u00c1rea: Articula\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":50140,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico (Ultrassonografia Geral)","id":18924,"slug":"medico-ultrassonografia-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-medico-ultrassonografia-geral","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - M\u00e9dico (Ultrassonografia Geral) - 2019"},{"id":50145,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ultrassonografista - \u00c1rea: Vascular com Doppler","id":20651,"slug":"medico-ultrassonografista-area-vascular-com-doppler"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-medico-ultrassonografista-area-vascular-com-doppler","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - M\u00e9dico Ultrassonografista - \u00c1rea: Vascular com Doppler - 2019"},{"id":50154,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289,"slug":"medico-urologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-medico-urologista","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - M\u00e9dico Urologista - 2019"},{"id":50156,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Urologista Pedi\u00e1trico","id":20652,"slug":"medico-urologista-pediatrico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-medico-urologista-pediatrico","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - M\u00e9dico Urologista Pedi\u00e1trico - 2019"},{"id":50161,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-09 10:36:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":407,"descricao":"Medicina - Acupuntura"},{"id":398,"descricao":"Medicina - Angiologia"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":389,"descricao":"Medicina - Cardiologia Pedi\u00e1trica"},{"id":382,"descricao":"Medicina - Cirurgia Pl\u00e1stica"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"},{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"},{"id":369,"descricao":"Medicina - Endocrinologia Pedi\u00e1trica"},{"id":359,"descricao":"Medicina - Geriatria"},{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"},{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":320,"descricao":"Medicina - Patologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":295,"descricao":"Medicina - Psiquiatria Da Inf\u00e2ncia E Da Adolesc\u00eancia"},{"id":292,"descricao":"Medicina - Radioterapia"},{"id":291,"descricao":"Medicina - Reumatologia"},{"id":287,"descricao":"Medicina - Ultrassonografia"},{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1446552,"hashId":"e2dc8533880f223cc4c62dafa7fb2308","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Resolu\u00e7\u00e3o n\u00b0 553 de 09 de agosto de 2017, do Conselho Nacional de Sa\u00fade, que atualiza a Carta dos Direitos dos Usu\u00e1rios da Sa\u00fade, estabelece que \"toda pessoa tem direito ao atendimento inclusivo, humanizado e acolhedor, realizado por profissionais qualificados, em ambiente limpo, confort\u00e1vel e acess\u00edvel\u201d. Na referida Carta, no tocante a esta diretriz, \u00e9 recomendado que a lista de espera de setvi\u00e7os de m\u00e9dia e alta complexidade leve em considera\u00e7\u00e3o: <\/p>","resposta":5356590,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" a agilidade e a transpar\u00eancia","id":5356590,"corpo":"<p> a agilidade e a transpar\u00eancia<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" o empenho e a agilidade","id":5356591,"corpo":"<p> o empenho e a agilidade<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" a agilidade e a resolutividade","id":5356592,"corpo":"<p> a agilidade e a resolutividade<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o empenho e a transpar\u00eancia","id":5356593,"corpo":"<p>o empenho e a transpar\u00eancia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424527,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7ao do Conselho Nacional de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7ao do Conselho Nacional de Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407340,"slug":"direito-sanitario-e-saude-legislacao-do-conselho-nacional-de-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1446552","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletricidade","id":11951,"slug":"tecnico-em-eletricidade"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},{"descricao":"Assistente de Tesouraria","id":20902,"slug":"assistente-de-tesouraria"},{"descricao":"Auxiliar em Sa\u00fade Bucal","id":10324,"slug":"auxiliar-em-saude-bucal"},{"descricao":"Desenhista","id":1198,"slug":"desenhista"},{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395,"slug":"fiscal-ambiental"},{"descricao":"Fiscal de Tr\u00e2nsito","id":17753,"slug":"fiscal-de-transito"},{"descricao":"Operador de Circuitos Telef\u00f4nicos \/ Telefonia","id":2944,"slug":"operador-de-circuitos-telefonicos-telefonia"},{"descricao":"Tesoureiro","id":2596,"slug":"tesoureiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Bom","sigla":"","id":624,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Campo Bom foi colonizada em 1825, emancipando-se de __________________ em 31 de janeiro de 1959. A predomin\u00e2ncia na forma\u00e7\u00e3o \u00e9tnica do munic\u00edpio \u00e9 a _______________. Com o crescimento econ\u00f4mico e a necessidade de m\u00e3o de obra, outras etnias passaram a fazer parte deste cen\u00e1rio a partir de 1930, principalmente com a chegada dos ___________. (Fonte: novo.campobom.rs.gov.br). Assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas do trecho acima.","provas":[{"id":51410,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Bom","sigla":"","id":624,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs-2019-fundatec-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campo Bom - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2019"},{"id":51411,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletricidade","id":11951,"slug":"tecnico-em-eletricidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Bom","sigla":"","id":624,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs-2019-fundatec-tecnico-em-eletricidade","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campo Bom - T\u00e9cnico em Eletricidade - 2019"},{"id":51412,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Bom","sigla":"","id":624,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs-2019-fundatec-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campo Bom - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2019"},{"id":51542,"cargo":{"descricao":"Assistente de Tesouraria","id":20902,"slug":"assistente-de-tesouraria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Bom","sigla":"","id":624,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs-2019-fundatec-assistente-de-tesouraria","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campo Bom - Assistente de Tesouraria - 2019"},{"id":51545,"cargo":{"descricao":"Auxiliar em Sa\u00fade Bucal","id":10324,"slug":"auxiliar-em-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Bom","sigla":"","id":624,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs-2019-fundatec-auxiliar-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campo Bom - Auxiliar em Sa\u00fade Bucal - 2019"},{"id":51546,"cargo":{"descricao":"Desenhista","id":1198,"slug":"desenhista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Bom","sigla":"","id":624,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs-2019-fundatec-desenhista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campo Bom - Desenhista - 2019"},{"id":51548,"cargo":{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395,"slug":"fiscal-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Bom","sigla":"","id":624,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs-2019-fundatec-fiscal-ambiental","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campo Bom - Fiscal Ambiental - 2019"},{"id":51549,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tr\u00e2nsito","id":17753,"slug":"fiscal-de-transito"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Bom","sigla":"","id":624,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs-2019-fundatec-fiscal-de-transito","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campo Bom - Fiscal de Tr\u00e2nsito - 2019"},{"id":51551,"cargo":{"descricao":"Operador de Circuitos Telef\u00f4nicos \/ Telefonia","id":2944,"slug":"operador-de-circuitos-telefonicos-telefonia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Bom","sigla":"","id":624,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs-2019-fundatec-operador-de-circuitos-telefonicos-telefonia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campo Bom - Operador de Circuitos Telef\u00f4nicos \/ Telefonia - 2019"},{"id":51553,"cargo":{"descricao":"Tesoureiro","id":2596,"slug":"tesoureiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Bom","sigla":"","id":624,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs-2019-fundatec-tesoureiro","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campo Bom - Tesoureiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-09 10:32:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1553418,"hashId":"31ec34a1e9cfb5967374b897d162f1d4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Campo Bom foi colonizada em 1825, emancipando-se de __________________ em 31 de janeiro de 1959. A predomin\u00e2ncia na forma\u00e7\u00e3o \u00e9tnica do munic\u00edpio \u00e9 a _______________. Com o crescimento econ\u00f4mico e a necessidade de m\u00e3o de obra, outras etnias passaram a fazer parte deste cen\u00e1rio a partir de 1930, principalmente com a chegada dos ___________. (Fonte: novo.campobom.rs.gov.br). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas do trecho acima.<\/p>","resposta":5819522,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o Leopoldo \u2013 germ\u00e2nica \u2013 lusos","id":5819522,"corpo":"<p>S\u00e3o Leopoldo \u2013 germ\u00e2nica \u2013 lusos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Novo Hamburgo \u2013 italiana \u2013 alem\u00e3es","id":5819523,"corpo":"<p>Novo Hamburgo \u2013 italiana \u2013 alem\u00e3es<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o Leopoldo \u2013 italiana \u2013 alem\u00e3es","id":5819524,"corpo":"<p>S\u00e3o Leopoldo \u2013 italiana \u2013 alem\u00e3es<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Novo Hamburgo \u2013 germ\u00e2nica \u2013 lusos","id":5819525,"corpo":"<p>Novo Hamburgo \u2013 germ\u00e2nica \u2013 lusos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Novo Hamburgo \u2013 portuguesa \u2013 italianos","id":5819526,"corpo":"<p>Novo Hamburgo \u2013 portuguesa \u2013 italianos<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":436730,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407450,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-rio-grande-do-sul"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Cidades e Munic\u00edpios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Cidades e Munic\u00edpios","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407459,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-das-cidades-e-municipios"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1553418","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletricidade","id":11951,"slug":"tecnico-em-eletricidade"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},{"descricao":"Assistente de Tesouraria","id":20902,"slug":"assistente-de-tesouraria"},{"descricao":"Auxiliar em Sa\u00fade Bucal","id":10324,"slug":"auxiliar-em-saude-bucal"},{"descricao":"Desenhista","id":1198,"slug":"desenhista"},{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395,"slug":"fiscal-ambiental"},{"descricao":"Fiscal de Tr\u00e2nsito","id":17753,"slug":"fiscal-de-transito"},{"descricao":"Operador de Circuitos Telef\u00f4nicos \/ Telefonia","id":2944,"slug":"operador-de-circuitos-telefonicos-telefonia"},{"descricao":"Tesoureiro","id":2596,"slug":"tesoureiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Bom","sigla":"","id":624,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual a fun\u00e7\u00e3o do \u00edcone do programa Microsoft Word 2016, instalado em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o?","provas":[{"id":51410,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Bom","sigla":"","id":624,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs-2019-fundatec-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campo Bom - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2019"},{"id":51411,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletricidade","id":11951,"slug":"tecnico-em-eletricidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Bom","sigla":"","id":624,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs-2019-fundatec-tecnico-em-eletricidade","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campo Bom - T\u00e9cnico em Eletricidade - 2019"},{"id":51412,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Bom","sigla":"","id":624,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs-2019-fundatec-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campo Bom - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2019"},{"id":51542,"cargo":{"descricao":"Assistente de Tesouraria","id":20902,"slug":"assistente-de-tesouraria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Bom","sigla":"","id":624,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs-2019-fundatec-assistente-de-tesouraria","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campo Bom - Assistente de Tesouraria - 2019"},{"id":51545,"cargo":{"descricao":"Auxiliar em Sa\u00fade Bucal","id":10324,"slug":"auxiliar-em-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Bom","sigla":"","id":624,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs-2019-fundatec-auxiliar-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campo Bom - Auxiliar em Sa\u00fade Bucal - 2019"},{"id":51546,"cargo":{"descricao":"Desenhista","id":1198,"slug":"desenhista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Bom","sigla":"","id":624,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs-2019-fundatec-desenhista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campo Bom - Desenhista - 2019"},{"id":51548,"cargo":{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395,"slug":"fiscal-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Bom","sigla":"","id":624,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs-2019-fundatec-fiscal-ambiental","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campo Bom - Fiscal Ambiental - 2019"},{"id":51549,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tr\u00e2nsito","id":17753,"slug":"fiscal-de-transito"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Bom","sigla":"","id":624,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs-2019-fundatec-fiscal-de-transito","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campo Bom - Fiscal de Tr\u00e2nsito - 2019"},{"id":51551,"cargo":{"descricao":"Operador de Circuitos Telef\u00f4nicos \/ Telefonia","id":2944,"slug":"operador-de-circuitos-telefonicos-telefonia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Bom","sigla":"","id":624,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs-2019-fundatec-operador-de-circuitos-telefonicos-telefonia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campo Bom - Operador de Circuitos Telef\u00f4nicos \/ Telefonia - 2019"},{"id":51553,"cargo":{"descricao":"Tesoureiro","id":2596,"slug":"tesoureiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Bom","sigla":"","id":624,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs-2019-fundatec-tesoureiro","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campo Bom - Tesoureiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-09 10:32:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1553359,"hashId":"b6a5ea0f9cee5420743119e1bea41eef","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual a fun\u00e7\u00e3o do \u00edcone <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/51410\/questao\/1553359-20210222141527000000-0.png\"> do programa Microsoft Word 2016, instalado em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o?<\/p>","resposta":5819317,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Atualizar a p\u00e1gina de um documento.","id":5819315,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atualizar a p\u00e1gina de um documento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Alterar Estilo.","id":5819316,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Alterar Estilo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Desfazer as a\u00e7\u00f5es em um documento.","id":5819317,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desfazer as a\u00e7\u00f5es em um documento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Lista de v\u00e1rios n\u00edveis.","id":5819318,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lista de v\u00e1rios n\u00edveis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Hiperlink.","id":5819319,"corpo":"<p>Hiperlink.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":436724,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word 2016","oab":false,"nome":"Microsoft Word 2016","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405117,"slug":"informatica-microsoft-word-2016"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Texto","oab":false,"nome":"Editor de Texto","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420355,"slug":"informatica-editor-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interface Gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Interface Gr\u00e1fica","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420357,"slug":"informatica-interface-grafica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Barra de Ferramentas de Acesso R\u00e1pido","oab":false,"nome":"Barra de Ferramentas de Acesso R\u00e1pido","pai":420357,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420360,"slug":"informatica-barra-de-ferramentas-de-acesso-rapido"}],"slug":"informatica\/1553359","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletricidade","id":11951,"slug":"tecnico-em-eletricidade"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},{"descricao":"Assistente de Tesouraria","id":20902,"slug":"assistente-de-tesouraria"},{"descricao":"Auxiliar em Sa\u00fade Bucal","id":10324,"slug":"auxiliar-em-saude-bucal"},{"descricao":"Desenhista","id":1198,"slug":"desenhista"},{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395,"slug":"fiscal-ambiental"},{"descricao":"Fiscal de Tr\u00e2nsito","id":17753,"slug":"fiscal-de-transito"},{"descricao":"Operador de Circuitos Telef\u00f4nicos \/ Telefonia","id":2944,"slug":"operador-de-circuitos-telefonicos-telefonia"},{"descricao":"Tesoureiro","id":2596,"slug":"tesoureiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Bom","sigla":"","id":624,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o Art. 40, da Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Campo Bom, s\u00e3o de inciativa privativa do Prefeito Municipal, os Projetos de Lei que disponham sobre: I. Aumento de vencimentos, remunera\u00e7\u00e3o ou de vantagens dos servidores p\u00fablicos do Munic\u00edpio. II. Plano Plurianual de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias e Or\u00e7amento Anual. III. Mat\u00e9ria tribut\u00e1ria. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":51410,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Bom","sigla":"","id":624,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs-2019-fundatec-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campo Bom - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2019"},{"id":51411,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletricidade","id":11951,"slug":"tecnico-em-eletricidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Bom","sigla":"","id":624,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs-2019-fundatec-tecnico-em-eletricidade","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campo Bom - T\u00e9cnico em Eletricidade - 2019"},{"id":51412,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Bom","sigla":"","id":624,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs-2019-fundatec-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campo Bom - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2019"},{"id":51542,"cargo":{"descricao":"Assistente de Tesouraria","id":20902,"slug":"assistente-de-tesouraria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Bom","sigla":"","id":624,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs-2019-fundatec-assistente-de-tesouraria","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campo Bom - Assistente de Tesouraria - 2019"},{"id":51545,"cargo":{"descricao":"Auxiliar em Sa\u00fade Bucal","id":10324,"slug":"auxiliar-em-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Bom","sigla":"","id":624,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs-2019-fundatec-auxiliar-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campo Bom - Auxiliar em Sa\u00fade Bucal - 2019"},{"id":51546,"cargo":{"descricao":"Desenhista","id":1198,"slug":"desenhista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Bom","sigla":"","id":624,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs-2019-fundatec-desenhista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campo Bom - Desenhista - 2019"},{"id":51548,"cargo":{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395,"slug":"fiscal-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Bom","sigla":"","id":624,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs-2019-fundatec-fiscal-ambiental","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campo Bom - Fiscal Ambiental - 2019"},{"id":51549,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tr\u00e2nsito","id":17753,"slug":"fiscal-de-transito"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Bom","sigla":"","id":624,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs-2019-fundatec-fiscal-de-transito","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campo Bom - Fiscal de Tr\u00e2nsito - 2019"},{"id":51551,"cargo":{"descricao":"Operador de Circuitos Telef\u00f4nicos \/ Telefonia","id":2944,"slug":"operador-de-circuitos-telefonicos-telefonia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Bom","sigla":"","id":624,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs-2019-fundatec-operador-de-circuitos-telefonicos-telefonia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campo Bom - Operador de Circuitos Telef\u00f4nicos \/ Telefonia - 2019"},{"id":51553,"cargo":{"descricao":"Tesoureiro","id":2596,"slug":"tesoureiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Bom","sigla":"","id":624,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs-2019-fundatec-tesoureiro","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campo Bom - Tesoureiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-09 10:31:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1553342,"hashId":"e8ffb8c18beb059ab9d80604b3d6e2f4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o Art. 40, da Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Campo Bom, s\u00e3o de inciativa privativa do Prefeito Municipal, os Projetos de Lei que disponham sobre: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Aumento de vencimentos, remunera\u00e7\u00e3o ou de vantagens dos servidores p\u00fablicos do Munic\u00edpio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Plano Plurianual de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias e Or\u00e7amento Anual. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Mat\u00e9ria tribut\u00e1ria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":5819238,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":5819234,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":5819235,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":5819236,"corpo":"<p>Apenas I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":5819237,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":5819238,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":436722,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Campo Bom - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Campo Bom - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395556,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":429906,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-campo-bom-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1553342","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletricidade","id":11951,"slug":"tecnico-em-eletricidade"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},{"descricao":"Assistente de Tesouraria","id":20902,"slug":"assistente-de-tesouraria"},{"descricao":"Auxiliar em Sa\u00fade Bucal","id":10324,"slug":"auxiliar-em-saude-bucal"},{"descricao":"Desenhista","id":1198,"slug":"desenhista"},{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395,"slug":"fiscal-ambiental"},{"descricao":"Fiscal de Tr\u00e2nsito","id":17753,"slug":"fiscal-de-transito"},{"descricao":"Operador de Circuitos Telef\u00f4nicos \/ Telefonia","id":2944,"slug":"operador-de-circuitos-telefonicos-telefonia"},{"descricao":"Tesoureiro","id":2596,"slug":"tesoureiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Bom","sigla":"","id":624,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ap\u00f3s 177 anos de institui\u00e7\u00e3o, a Pol\u00edcia Civil do Rio Grande do Sul est\u00e1 sendo comandada pela primeira vez por uma mulher, e a delegada recebeu a transmiss\u00e3o do cargo do delegado Emerson Wendt. (Fonte: estado.rs.gov.br, 08\/01\/2019). Qual o nome da atual Chefe da Pol\u00edcia Civil do RS?","provas":[{"id":51410,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Bom","sigla":"","id":624,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs-2019-fundatec-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campo Bom - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2019"},{"id":51411,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletricidade","id":11951,"slug":"tecnico-em-eletricidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Bom","sigla":"","id":624,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs-2019-fundatec-tecnico-em-eletricidade","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campo Bom - T\u00e9cnico em Eletricidade - 2019"},{"id":51412,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Bom","sigla":"","id":624,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs-2019-fundatec-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campo Bom - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2019"},{"id":51542,"cargo":{"descricao":"Assistente de Tesouraria","id":20902,"slug":"assistente-de-tesouraria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Bom","sigla":"","id":624,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs-2019-fundatec-assistente-de-tesouraria","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campo Bom - Assistente de Tesouraria - 2019"},{"id":51545,"cargo":{"descricao":"Auxiliar em Sa\u00fade Bucal","id":10324,"slug":"auxiliar-em-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Bom","sigla":"","id":624,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs-2019-fundatec-auxiliar-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campo Bom - Auxiliar em Sa\u00fade Bucal - 2019"},{"id":51546,"cargo":{"descricao":"Desenhista","id":1198,"slug":"desenhista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Bom","sigla":"","id":624,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs-2019-fundatec-desenhista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campo Bom - Desenhista - 2019"},{"id":51548,"cargo":{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395,"slug":"fiscal-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Bom","sigla":"","id":624,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs-2019-fundatec-fiscal-ambiental","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campo Bom - Fiscal Ambiental - 2019"},{"id":51549,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tr\u00e2nsito","id":17753,"slug":"fiscal-de-transito"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Bom","sigla":"","id":624,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs-2019-fundatec-fiscal-de-transito","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campo Bom - Fiscal de Tr\u00e2nsito - 2019"},{"id":51551,"cargo":{"descricao":"Operador de Circuitos Telef\u00f4nicos \/ Telefonia","id":2944,"slug":"operador-de-circuitos-telefonicos-telefonia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Bom","sigla":"","id":624,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs-2019-fundatec-operador-de-circuitos-telefonicos-telefonia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campo Bom - Operador de Circuitos Telef\u00f4nicos \/ Telefonia - 2019"},{"id":51553,"cargo":{"descricao":"Tesoureiro","id":2596,"slug":"tesoureiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Bom","sigla":"","id":624,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs-2019-fundatec-tesoureiro","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campo Bom - Tesoureiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-09 10:32:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1553389,"hashId":"2d6467cc800282994e2dc37d4d9aeacc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s 177 anos de institui\u00e7\u00e3o, a Pol\u00edcia Civil do Rio Grande do Sul est\u00e1 sendo comandada pela primeira vez por uma mulher, e a delegada recebeu a transmiss\u00e3o do cargo do delegado Emerson Wendt. (Fonte: estado.rs.gov.br, 08\/01\/2019). Qual o nome da atual Chefe da Pol\u00edcia Civil do RS?<\/p>","resposta":5819415,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ana Am\u00e9lia Lemos.","id":5819412,"corpo":"<p>Ana Am\u00e9lia Lemos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Arita Bergmann.","id":5819413,"corpo":"<p>Arita Bergmann.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Damares Alves.","id":5819414,"corpo":"<p>Damares Alves.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Nadine Farias Anflor.","id":5819415,"corpo":"<p>Nadine Farias Anflor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"T\u00e2nia Moreira.","id":5819416,"corpo":"<p>T\u00e2nia Moreira.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":436730,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407450,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-rio-grande-do-sul"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1553389","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletricidade","id":11951,"slug":"tecnico-em-eletricidade"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},{"descricao":"Assistente de Tesouraria","id":20902,"slug":"assistente-de-tesouraria"},{"descricao":"Auxiliar em Sa\u00fade Bucal","id":10324,"slug":"auxiliar-em-saude-bucal"},{"descricao":"Desenhista","id":1198,"slug":"desenhista"},{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395,"slug":"fiscal-ambiental"},{"descricao":"Fiscal de Tr\u00e2nsito","id":17753,"slug":"fiscal-de-transito"},{"descricao":"Operador de Circuitos Telef\u00f4nicos \/ Telefonia","id":2944,"slug":"operador-de-circuitos-telefonicos-telefonia"},{"descricao":"Tesoureiro","id":2596,"slug":"tesoureiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Bom","sigla":"","id":624,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme reportagem do Jornal do Com\u00e9rcio, publicada em 04\/03\/2019, o compartilhamento de conte\u00fado \u00edntimo tem se tornado bastante comum na rede e, \u00e0s vezes, acaba gerando exposi\u00e7\u00f5es indesej\u00e1veis. Desde 2012, quem vaza conte\u00fado sem autoriza\u00e7\u00e3o da pessoa exposta poder\u00e1 responder por invas\u00e3o de dispositivo inform\u00e1tico, inclu\u00eddo no C\u00f3digo Penal pela Lei n\u00ba 12.737\/2012. Essa lei foi criada ap\u00f3s a divulga\u00e7\u00e3o de fotos de uma artista, que se espalharam pelas redes sociais. Hackers invadiram o seu aparelho e roubaram imagens que ela havia enviado ao marido. O compartilhamento das imagens \u00edntimas da atriz chamou aten\u00e7\u00e3o no pa\u00eds por diversos motivos, principalmente pela facilidade com que os criminosos conseguiram acessar o aparelho eletr\u00f4nico e pegar as informa\u00e7\u00f5es sigilosas. O nome da artista com o qual foi batizada a Lei n\u00ba 12.737\/2012, que trata da tipifica\u00e7\u00e3o criminal de delitos inform\u00e1ticos, tendo como principal inten\u00e7\u00e3o impedir a invas\u00e3o de computadores, \u00e9:","provas":[{"id":51410,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Bom","sigla":"","id":624,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs-2019-fundatec-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campo Bom - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2019"},{"id":51411,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletricidade","id":11951,"slug":"tecnico-em-eletricidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Bom","sigla":"","id":624,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs-2019-fundatec-tecnico-em-eletricidade","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campo Bom - T\u00e9cnico em Eletricidade - 2019"},{"id":51412,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Bom","sigla":"","id":624,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs-2019-fundatec-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campo Bom - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2019"},{"id":51542,"cargo":{"descricao":"Assistente de Tesouraria","id":20902,"slug":"assistente-de-tesouraria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Bom","sigla":"","id":624,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs-2019-fundatec-assistente-de-tesouraria","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campo Bom - Assistente de Tesouraria - 2019"},{"id":51545,"cargo":{"descricao":"Auxiliar em Sa\u00fade Bucal","id":10324,"slug":"auxiliar-em-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Bom","sigla":"","id":624,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs-2019-fundatec-auxiliar-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campo Bom - Auxiliar em Sa\u00fade Bucal - 2019"},{"id":51546,"cargo":{"descricao":"Desenhista","id":1198,"slug":"desenhista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Bom","sigla":"","id":624,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs-2019-fundatec-desenhista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campo Bom - Desenhista - 2019"},{"id":51548,"cargo":{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395,"slug":"fiscal-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Bom","sigla":"","id":624,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs-2019-fundatec-fiscal-ambiental","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campo Bom - Fiscal Ambiental - 2019"},{"id":51549,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tr\u00e2nsito","id":17753,"slug":"fiscal-de-transito"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Bom","sigla":"","id":624,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs-2019-fundatec-fiscal-de-transito","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campo Bom - Fiscal de Tr\u00e2nsito - 2019"},{"id":51551,"cargo":{"descricao":"Operador de Circuitos Telef\u00f4nicos \/ Telefonia","id":2944,"slug":"operador-de-circuitos-telefonicos-telefonia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Bom","sigla":"","id":624,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs-2019-fundatec-operador-de-circuitos-telefonicos-telefonia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campo Bom - Operador de Circuitos Telef\u00f4nicos \/ Telefonia - 2019"},{"id":51553,"cargo":{"descricao":"Tesoureiro","id":2596,"slug":"tesoureiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Bom","sigla":"","id":624,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs-2019-fundatec-tesoureiro","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campo Bom - Tesoureiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-09 10:32:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1553384,"hashId":"fd84dcc14e063c40aa9bf2831566fbde","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme reportagem do Jornal do Com\u00e9rcio, publicada em 04\/03\/2019, o compartilhamento de conte\u00fado \u00edntimo tem se tornado bastante comum na rede e, \u00e0s vezes, acaba gerando exposi\u00e7\u00f5es indesej\u00e1veis. Desde 2012, quem vaza conte\u00fado sem autoriza\u00e7\u00e3o da pessoa exposta poder\u00e1 responder por invas\u00e3o de dispositivo inform\u00e1tico, inclu\u00eddo no C\u00f3digo Penal pela Lei n\u00ba 12.737\/2012. Essa lei foi criada ap\u00f3s a divulga\u00e7\u00e3o de fotos de uma artista, que se espalharam pelas redes sociais. Hackers invadiram o seu aparelho e roubaram imagens que ela havia enviado ao marido. O compartilhamento das imagens \u00edntimas da atriz chamou aten\u00e7\u00e3o no pa\u00eds por diversos motivos, principalmente pela facilidade com que os criminosos conseguiram acessar o aparelho eletr\u00f4nico e pegar as informa\u00e7\u00f5es sigilosas. O nome da artista com o qual foi batizada a Lei n\u00ba 12.737\/2012, que trata da tipifica\u00e7\u00e3o criminal de delitos inform\u00e1ticos, tendo como principal inten\u00e7\u00e3o impedir a invas\u00e3o de computadores, \u00e9:<\/p>","resposta":5819395,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"B\u00e1rbara Paz.","id":5819394,"corpo":"<p>B\u00e1rbara Paz.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Carolina Dieckmann.","id":5819395,"corpo":"<p>Carolina Dieckmann.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Deborah Secco.","id":5819396,"corpo":"<p>Deborah Secco.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Juliana Paes.","id":5819397,"corpo":"<p>Juliana Paes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Marina Ruy Barbosa.","id":5819398,"corpo":"<p>Marina Ruy Barbosa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":436730,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","oab":false,"nome":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407422,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-violencia-seguranca-publica-e-outros"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1553384","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletricidade","id":11951,"slug":"tecnico-em-eletricidade"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},{"descricao":"Assistente de Tesouraria","id":20902,"slug":"assistente-de-tesouraria"},{"descricao":"Auxiliar em Sa\u00fade Bucal","id":10324,"slug":"auxiliar-em-saude-bucal"},{"descricao":"Desenhista","id":1198,"slug":"desenhista"},{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395,"slug":"fiscal-ambiental"},{"descricao":"Fiscal de Tr\u00e2nsito","id":17753,"slug":"fiscal-de-transito"},{"descricao":"Operador de Circuitos Telef\u00f4nicos \/ Telefonia","id":2944,"slug":"operador-de-circuitos-telefonicos-telefonia"},{"descricao":"Tesoureiro","id":2596,"slug":"tesoureiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Bom","sigla":"","id":624,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na frase extra\u00edda do texto, \u201csomos queridos apenas nos nossos bons momentos, quando estamos no auge e tudo parece dar certo\u201d, caso o verbo \u2018ser\u2019 fosse flexionado no singular (sou), quantas outras palavras precisariam ter a grafia modificada para manter a correta concord\u00e2ncia verbo-nominal?","provas":[{"id":51410,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Bom","sigla":"","id":624,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs-2019-fundatec-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campo Bom - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2019"},{"id":51411,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletricidade","id":11951,"slug":"tecnico-em-eletricidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Bom","sigla":"","id":624,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs-2019-fundatec-tecnico-em-eletricidade","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campo Bom - T\u00e9cnico em Eletricidade - 2019"},{"id":51412,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Bom","sigla":"","id":624,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs-2019-fundatec-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campo Bom - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2019"},{"id":51542,"cargo":{"descricao":"Assistente de Tesouraria","id":20902,"slug":"assistente-de-tesouraria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Bom","sigla":"","id":624,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs-2019-fundatec-assistente-de-tesouraria","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campo Bom - Assistente de Tesouraria - 2019"},{"id":51545,"cargo":{"descricao":"Auxiliar em Sa\u00fade Bucal","id":10324,"slug":"auxiliar-em-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Bom","sigla":"","id":624,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs-2019-fundatec-auxiliar-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campo Bom - Auxiliar em Sa\u00fade Bucal - 2019"},{"id":51546,"cargo":{"descricao":"Desenhista","id":1198,"slug":"desenhista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Bom","sigla":"","id":624,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs-2019-fundatec-desenhista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campo Bom - Desenhista - 2019"},{"id":51548,"cargo":{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395,"slug":"fiscal-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Bom","sigla":"","id":624,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs-2019-fundatec-fiscal-ambiental","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campo Bom - Fiscal Ambiental - 2019"},{"id":51549,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tr\u00e2nsito","id":17753,"slug":"fiscal-de-transito"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Bom","sigla":"","id":624,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs-2019-fundatec-fiscal-de-transito","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campo Bom - Fiscal de Tr\u00e2nsito - 2019"},{"id":51551,"cargo":{"descricao":"Operador de Circuitos Telef\u00f4nicos \/ Telefonia","id":2944,"slug":"operador-de-circuitos-telefonicos-telefonia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Bom","sigla":"","id":624,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs-2019-fundatec-operador-de-circuitos-telefonicos-telefonia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campo Bom - Operador de Circuitos Telef\u00f4nicos \/ Telefonia - 2019"},{"id":51553,"cargo":{"descricao":"Tesoureiro","id":2596,"slug":"tesoureiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Bom","sigla":"","id":624,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs-2019-fundatec-tesoureiro","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campo Bom - Tesoureiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-09 10:32:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1553334,"hashId":"181ade4a984d663936e52e29fabbeb32","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na frase extra\u00edda do texto, \u201csomos queridos apenas nos nossos bons momentos, quando estamos no auge e tudo parece dar certo\u201d, caso o verbo \u2018ser\u2019 fosse flexionado no singular (sou), quantas outras palavras precisariam ter a grafia modificada para manter a correta concord\u00e2ncia verbo-nominal?<\/p>","resposta":5819198,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uma.","id":5819196,"corpo":"<p>Uma.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Duas.","id":5819197,"corpo":"<p>Duas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Tr\u00eas.","id":5819198,"corpo":"<p>Tr\u00eas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Quatro.","id":5819199,"corpo":"<p>Quatro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Cinco.","id":5819200,"corpo":"<p>Cinco.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. A era da indiferen\u00e7aQu\u00e3o valiosos somos para as outras pessoas? N\u00e3o digo qualquer pessoa, mas para aquelas que dizem se importar conosco. Qu\u00e3o importantes de fato somos para elas? Tenho me pegado pensando constantemente nisso e por mais que voc\u00ea tenha uma vis\u00e3o esperan\u00e7osa em rela\u00e7\u00e3o ao homem, parece-me que realmente vivemos na era da indiferen\u00e7a. A vida contempor\u00e2nea exige muito de n\u00f3s, isso \u00e9 algo sabido por todos. No entanto, isso n\u00e3o justifica o modo como agimos uns com os outros. As rela\u00e7\u00f5es s\u00e3o meramente quest\u00f5es de conveni\u00eancia, \u00e9 uma troca de fardos no mercado da personalidade, de tal maneira que apenas me aproximo de determinada pessoa e mantenho uma rela\u00e7\u00e3o com ela se houver algo dela que possa usar. Ou seja, as rela\u00e7\u00f5es humanas seguem l\u00f3gicas comerciais e, assim, todos nos tornamos mercadorias. Obviamente, n\u00e3o estou querendo dizer que devemos nos submeter a rela\u00e7\u00f5es degradantes, que apenas usurpam nossas for\u00e7as ou que n\u00e3o devemos esperar reciprocidade ao se envolver com algu\u00e9m. Mas, ao implementarmos uma l\u00f3gica comercial \u00e0s rela\u00e7\u00f5es humanas, deixamos __ considerar totalmente as nuances e complexidades que formam o ser humano. Isto \u00e9, ningu\u00e9m est\u00e1 bem o tempo inteiro, tampouco possui uma constante na vida. Todos n\u00f3s temos nossos dias ruins, passamos por problemas e atravessamos os nossos per\u00edodos de crise, de modo que, ao doutrinar as rela\u00e7\u00f5es humanas \u00e0 cartilha comercial, os pontos baixos da vida de um indiv\u00edduo s\u00e3o desconsiderados, o que implica automaticamente a descartabilidade daqueles que sucumbem \u00e0s suas fraquezas. Sendo assim, somos t\u00e3o somente importantes e amados na medida em que temos um sorriso no rosto, uma hist\u00f3ria engra\u00e7ada para contar e somos \u00fateis de algum modo. Em outras palavras, somos queridos apenas nos nossos bons momentos, quando estamos no auge e tudo parece dar certo. Entretanto, como disse, a vida n\u00e3o \u00e9 uma constante, de maneira que inevitavelmente passaremos por momentos ruins, em que tudo d\u00e1 errado e n\u00f3s perdemos a esperan\u00e7a. Nesses instantes, percebemos as fragilidades dos la\u00e7os humanos e a nossa indiferen\u00e7a, a nossa incapacidade de se colocar no lugar do outro e buscar entender o porqu\u00ea do sofrimento, da ang\u00fastia, da ins\u00f4nia, do medo e da l\u00e1grima oculta no olhar, porque quando uma rela\u00e7\u00e3o \u00e9 constru\u00edda com la\u00e7os fortes, lutamos contra o ego\u00edsmo para poder sentir a dor que aflige e esmaga o peito de quem sofre. Quando uma rela\u00e7\u00e3o \u00e9 mais do que uma a\u00e7\u00e3o na bolsa de valores do amor l\u00edquido, temos empatia e esta n\u00e3o \u00e9 ver uma pessoa triste e fazer coisas para que ela finja estar feliz. \u00c9 ver uma pessoa triste e ser capaz de ajud\u00e1-la a chorar. Os nossos tempos est\u00e3o carentes de pessoas corajosas o bastante para abra\u00e7ar algu\u00e9m e dizer que o ama enquanto as l\u00e1grimas se precipitam e anunciam uma torrente de dor em forma de choro intercalada com solu\u00e7os. Por outro lado, o mundo est\u00e1 repleto de pessoas que abra\u00e7am e riem junto com voc\u00ea, mas, t\u00e3o somente enquanto voc\u00ea tamb\u00e9m estiver com um sorriso no rosto. Pessoas que descartam as outras com imensa facilidade quando outras pessoas acenam com possibilidades melhores e sorrisos mais audaciozos. Tudo isso \u00e9 uma pena, porque, no fim das contas, todos n\u00f3s precisamos de algu\u00e9m que nos ajude a chorar, j\u00e1 que s\u00f3 l\u00e1grimas de compaix\u00e3o podem limpar a alma da indiferen\u00e7a. Texto adaptado especialmente para esta prova. Dispon\u00edvel em https:\/\/www.contioutra.com\/era-daindiferenca\/. Acesso em 14 mar. 2019.","id":436718,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>A era da indiferen\u00e7a<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Qu\u00e3o valiosos somos para as outras pessoas? N\u00e3o digo qualquer pessoa, mas para aquelas <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>que dizem se importar conosco. Qu\u00e3o importantes de fato somos para elas? Tenho me pegado <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>pensando constantemente nisso e por mais que voc\u00ea tenha uma vis\u00e3o esperan\u00e7osa em rela\u00e7\u00e3o <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>ao homem, parece-me que realmente vivemos na era da indiferen\u00e7a. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>A vida contempor\u00e2nea exige muito de n\u00f3s, isso \u00e9 algo sabido por todos. No entanto, isso <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>n\u00e3o justifica o modo como agimos uns com os outros. As rela\u00e7\u00f5es s\u00e3o meramente quest\u00f5es de <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>conveni\u00eancia, \u00e9 uma troca de fardos no mercado da personalidade, de tal maneira que apenas <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>me aproximo de determinada pessoa e mantenho uma rela\u00e7\u00e3o com ela se houver algo dela que<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> possa usar. Ou seja, as rela\u00e7\u00f5es humanas seguem l\u00f3gicas comerciais e, assim, todos nos <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>tornamos mercadorias. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Obviamente, n\u00e3o estou querendo dizer que devemos nos submeter a rela\u00e7\u00f5es degradantes, <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>que apenas usurpam nossas for\u00e7as ou que n\u00e3o devemos esperar reciprocidade ao se envolver <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>com algu\u00e9m. Mas, ao implementarmos uma l\u00f3gica comercial \u00e0s rela\u00e7\u00f5es humanas, deixamos <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>__ considerar totalmente as nuances e complexidades que formam o ser humano. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Isto \u00e9, ningu\u00e9m est\u00e1 bem o tempo inteiro, tampouco possui uma constante na vida. Todos <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>n\u00f3s temos nossos dias ruins, passamos por problemas e atravessamos os nossos per\u00edodos de <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>crise, de modo que, ao doutrinar as rela\u00e7\u00f5es humanas \u00e0 cartilha comercial, os pontos baixos da <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>vida de um indiv\u00edduo s\u00e3o desconsiderados, o que implica automaticamente a descartabilidade <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>daqueles que sucumbem \u00e0s suas fraquezas. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Sendo assim, somos t\u00e3o somente importantes e amados na medida em que temos um <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>sorriso no rosto, uma hist\u00f3ria engra\u00e7ada para contar e somos \u00fateis de algum modo. Em outras <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>palavras, somos queridos apenas nos nossos bons momentos, quando estamos no auge e tudo <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>parece dar certo. Entretanto, como disse, a vida n\u00e3o \u00e9 uma constante, de maneira que <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>inevitavelmente passaremos por momentos ruins, em que tudo d\u00e1 errado e n\u00f3s perdemos a <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>esperan\u00e7a. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Nesses instantes, percebemos as fragilidades dos la\u00e7os humanos e a nossa indiferen\u00e7a, a <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>nossa incapacidade de se colocar no lugar do outro e buscar entender o porqu\u00ea do sofrimento, <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>da ang\u00fastia, da ins\u00f4nia, do medo e da l\u00e1grima oculta no olhar, porque quando uma rela\u00e7\u00e3o \u00e9 <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>constru\u00edda com la\u00e7os fortes, lutamos contra o ego\u00edsmo para poder sentir a dor que aflige e <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>esmaga o peito de quem sofre. Quando uma rela\u00e7\u00e3o \u00e9 mais do que uma a\u00e7\u00e3o na bolsa de <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>valores do amor l\u00edquido, temos empatia e esta n\u00e3o \u00e9 ver uma pessoa triste e fazer coisas para <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>que ela finja estar feliz. \u00c9 ver uma pessoa triste e ser capaz de ajud\u00e1-la a chorar. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Os nossos tempos est\u00e3o carentes de pessoas corajosas o bastante para abra\u00e7ar algu\u00e9m e <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>dizer que o ama enquanto as l\u00e1grimas se precipitam e anunciam uma torrente de dor em <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>forma de choro intercalada com solu\u00e7os. Por outro lado, o mundo est\u00e1 repleto de pessoas que <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>abra\u00e7am e riem junto com voc\u00ea, mas, t\u00e3o somente enquanto voc\u00ea tamb\u00e9m estiver com um <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>sorriso no rosto. Pessoas que descartam as outras com imensa facilidade quando outras <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>pessoas acenam com possibilidades melhores e sorrisos mais audaciozos. Tudo isso \u00e9 uma <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>pena, porque, no fim das contas, todos n\u00f3s precisamos de algu\u00e9m que nos ajude a chorar, j\u00e1 <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>que s\u00f3 l\u00e1grimas de compaix\u00e3o podem limpar a alma da indiferen\u00e7a. <\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Texto adaptado especialmente para esta prova. Dispon\u00edvel em https:\/\/www.contioutra.com\/era-daindiferenca\/. Acesso em 14 mar. 2019.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409455,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal-e-nominal-sintaxe-de-concordancia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1553334","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393,"slug":"professor-de-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"According to the government representatives and teachers, what do they bemoan about?","provas":[{"id":79430,"cargo":{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393,"slug":"professor-de-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc-2019-fepese-professor-de-ingles","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 - Professor de Ingl\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-09 12:39:00","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2711497,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">According to the government representatives and teachers, what do they bemoan about?<\/p>","resposta":10859526,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"They have complained about the exacerbated number of students in the classroom.","id":10859522,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">They have complained about the exacerbated number of students in the classroom.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"They have bemoaned about the lack of equipment in classrooms. ","id":10859523,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">They have bemoaned about the lack of equipment in classrooms. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"They have complained about the amount of rules to tech grammar. ","id":10859524,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">They have complained about the amount of rules to tech grammar. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"They have argued about sending teachers to travel to English speaking countries.","id":10859525,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">They have argued about sending teachers to travel to English speaking countries.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"They have bemoaned about the poor quality of language teachers working in the basic language education.","id":10859526,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">They have bemoaned about the poor quality of language teachers working in the basic language education.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"English learning in Brazil Statutory and the National Curricular Guidelines make the teaching of a ......................................... language at elementary and high school ................................... . However, teachers and experts acknowledge that English teaching - both public and private - is unable to provide students with a usable level of English. They identify similar reasons to those that cause other problems in basic education: the lack of language teaching equipment and over-filled classrooms.There are also fundamental problems with the amount of time set aside for teaching English and it is hard to find adequately qualified teachers. In these conditions English teaching is reduced to the basic rules of grammar, reading short texts and learning to pass multiple choice exams for university admittance. Even government officials admit that English teaching in basic education has many shortcomings. The National Curricular Guidelines (which outline the curriculum for each subject) are well articulated, but cannot be applied fully in practice. Officials have pointed out that there are no language labs in schools as there is little funding available for them.They feel that this limits oral communication, a problem that many educators have argued is exacerbated by the large number of students in the classroom. Government representatives and teachers alike have bemoaned the poor quality of language teachers working in basic language education. They argue that a bachelor degree in literature coupled with a teaching license does not prepare a language teacher for the reality of the classroom and to effectively teach the language. There is a widely held belief that these teachers are unlikely to have actually had the means to visit English speaking countries and lack the communication practice required to develop the command of a language. Experts have argued that it would be helpful to send teachers to travel to English speaking countries.The shortcomings of language teaching in Brazil have resulted in a shortage of professionals who can speak English well. That limits contact between professionals, clients and suppliers and restricts international business opportunities. This affects the whole country - if Brazil is to function fully in the global arena it will need professionals better equipped with English.https:\/\/www.britishcouncil.org.br","id":568381,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>English learning in Brazil <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Statutory and the National Curricular Guidelines make the teaching of a ......................................... language at elementary and high school ................................... . However, teachers and experts acknowledge that English teaching - both public and private - is unable to provide students with a usable level of English. They identify similar reasons to those that cause other problems in basic education: the lack of language teaching equipment and over-filled classrooms.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">There are also fundamental problems with the amount of time set aside for teaching English and it is hard to find adequately qualified teachers. In these conditions English teaching is reduced to the basic rules of grammar, reading short texts and learning to pass multiple choice exams for university admittance. Even government officials admit that English teaching in basic education has many shortcomings. The National Curricular Guidelines (which outline the curriculum for each subject) are well articulated, but cannot be applied fully in practice. Officials have pointed out that there are no language labs in schools as there is little funding available for them.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">They feel that this limits oral communication, a problem that many educators have argued is exacerbated by the large number of students in the classroom. Government representatives and teachers alike have bemoaned the poor quality of language teachers working in basic language education. They argue that a bachelor degree in literature coupled with a teaching license does not prepare a language teacher for the reality of the classroom and to effectively teach the language. There is a widely held belief that these teachers are unlikely to have actually had the means to visit English speaking countries and lack the communication practice required to develop the command of a language. Experts have argued that it would be helpful to send teachers to travel to English speaking countries.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">The shortcomings of language teaching in Brazil have resulted in a shortage of professionals who can speak English well. That limits contact between professionals, clients and suppliers and restricts international business opportunities. This affects the whole country - if Brazil is to function fully in the global arena it will need professionals better equipped with English.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">https:\/\/www.britishcouncil.org.br<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 23","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os seguidores da corrente historiogr\u00e1fica que considera que a hist\u00f3ria \u00e9 uma ci\u00eancia pura, constitu\u00edda por fatos cronol\u00f3gicos objetivos e que a fun\u00e7\u00e3o do historiador se restringe em coletar, ordenar e constatar a validade dos dados por meio de an\u00e1lise minuciosa e liberta de julgamentos pessoais s\u00e3o conhecidos como:","provas":[{"id":79429,"cargo":{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc-2019-fepese-professor-de-historia","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 - Professor de Hist\u00f3ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-09 12:41:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2711392,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os seguidores da corrente historiogr\u00e1fica que considera que a hist\u00f3ria \u00e9 uma ci\u00eancia pura, constitu\u00edda por fatos cronol\u00f3gicos objetivos e que a fun\u00e7\u00e3o do historiador se restringe em coletar, ordenar e constatar a validade dos dados por meio de an\u00e1lise minuciosa e liberta de julgamentos pessoais s\u00e3o conhecidos como:<\/p>","resposta":10859019,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Realistas.","id":10859017,"corpo":"<p>Realistas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Marxistas.","id":10859018,"corpo":"<p>Marxistas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Positivistas.","id":10859019,"corpo":"<p>Positivistas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Estruturalistas.","id":10859020,"corpo":"<p>Estruturalistas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Quantitativistas.","id":10859021,"corpo":"<p>Quantitativistas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568372,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Hist\u00f3ria geral e do Brasil","Atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Espanhol","id":2659,"slug":"professor-area-espanhol"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Una de las hip\u00f3tesis de Krashen (1983) es la del Input. Seg\u00fan esta, el profesor debe ofrecer a los alumnos el input, \u201clos insumos\u201d, que sean de buena calidad para proporcionar un buen espacio de adquisici\u00f3n\/ aprendizaje a los estudiantes. As\u00ed, ellos pasar\u00e1n de un estado actual de lengua para uno m\u00e1s avanzado; es necesario ofrecer el input+1, o sea, siempre el input debe tener informaci\u00f3n ling\u00fc\u00edstica nueva. CARVALHO, Millaine de S.; ARAUJO, Nathalia M. Ense\u00f1anza de Espa\u00f1ol para ni\u00f1os: adquiriendo la L2 a trav\u00e9s de Canciones, in RELACult - Revista Latino-Americana de Estudos em Cultura e Sociedade. V. 2, 2016. p. 598. http:\/\/periodicos.claec.org\/index.php\/relacult\/article\/ view\/349\/162 En lo que se refiere al input, se\u00f1ale la alternativa correcta.","provas":[{"id":79423,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Espanhol","id":2659,"slug":"professor-area-espanhol"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc-2019-fepese-professor-area-espanhol","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 - Professor - \u00c1rea: Espanhol - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-09 12:40:41","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"}],"id":2711254,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Una de las hip\u00f3tesis de Krashen (1983) es la del <em>Input<\/em>. Seg\u00fan esta, el profesor debe ofrecer a los alumnos el input, \u201clos insumos\u201d, que sean de buena calidad para proporcionar un buen espacio de adquisici\u00f3n\/ aprendizaje a los estudiantes. As\u00ed, ellos pasar\u00e1n de un estado actual de lengua para uno m\u00e1s avanzado; es necesario ofrecer el input+1, o sea, siempre el input debe tener informaci\u00f3n ling\u00fc\u00edstica nueva. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">CARVALHO, Millaine de S.; ARAUJO, Nathalia M. Ense\u00f1anza de Espa\u00f1ol para ni\u00f1os: adquiriendo la L2 a trav\u00e9s de Canciones, in RELACult - Revista Latino-Americana de Estudos em Cultura e Sociedade. V. 2, 2016. p. 598. http:\/\/periodicos.claec.org\/index.php\/relacult\/article\/ view\/349\/162 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">En lo que se refiere al <em>input<\/em>, se\u00f1ale la alternativa <strong>correcta<\/strong>.<\/p>","resposta":10858344,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Se refiere a la actitud del aprendiente, junto con sus sentimientos, su estado an\u00edmico y otros factores emotivos, que influye negativamente en los procesos de adquisici\u00f3n y de aprendizaje.","id":10858341,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se refiere a la actitud del aprendiente, junto con sus sentimientos, su estado an\u00edmico y otros factores emotivos, que influye negativamente en los procesos de adquisici\u00f3n y de aprendizaje.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Existe un orden de adquisici\u00f3n de las estructuras y las reglas gramaticales, que no se puede predecir. El aprendiente de una lengua segunda adquiere formas, reglas y otros elementos ling\u00fc\u00edsticos en un orden determinado.","id":10858342,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Existe un orden de adquisici\u00f3n de las estructuras y las reglas gramaticales, que no se puede predecir. El aprendiente de una lengua segunda adquiere formas, reglas y otros elementos ling\u00fc\u00edsticos en un orden determinado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Es una propuesta de ense\u00f1anza de lenguas que incorpora los principios naturalistas identificados en los estudios sobre la adquisici\u00f3n de segundas lenguas. El aprendizaje se plantea mediante situaciones no comunicativas.","id":10858343,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Es una propuesta de ense\u00f1anza de lenguas que incorpora los principios naturalistas identificados en los estudios sobre la adquisici\u00f3n de segundas lenguas. El aprendizaje se plantea mediante situaciones no comunicativas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"El aprendiente s\u00f3lo puede adquirir una lengua extranjera cuando es capaz de comprender un caudal ling\u00fc\u00edstico o input que contenga elementos o estructuras ling\u00fc\u00edsticas ligeramente superiores a su nivel de competencia actual.","id":10858344,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">El aprendiente s\u00f3lo puede adquirir una lengua extranjera cuando es capaz de comprender un caudal ling\u00fc\u00edstico o input que contenga elementos o estructuras ling\u00fc\u00edsticas ligeramente superiores a su nivel de competencia actual.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Postula que el conocimiento ling\u00fc\u00edstico y gramatical resultante de la ense\u00f1anza formal (sistema aprendido) \u00fanicamente desempe\u00f1a la funci\u00f3n de gu\u00eda y corrector de los enunciados formulados.","id":10858345,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Postula que el conocimiento ling\u00fc\u00edstico y gramatical resultante de la ense\u00f1anza formal (sistema aprendido) \u00fanicamente desempe\u00f1a la funci\u00f3n de gu\u00eda y corrector de los enunciados formulados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568364,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola","pai":null,"assunto_raiz":57,"materia":true,"id":57,"slug":"lingua-espanhola"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Espanhol","id":2659,"slug":"professor-area-espanhol"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"La introducci\u00f3n de las TIC en educaci\u00f3n puede estar asociada a cambios en el modo de aprender, a cambios en las formas de interacci\u00f3n entre quien aprende y quien ense\u00f1a y a cambios en el modo en c\u00f3mo se reflexiona sobre la naturaleza del conocimiento. Efectivamente, a pesar de que los \u201crecursos\u201d de ense\u00f1anza\/aprendizaje m\u00e1s poderosos contin\u00faan siendo el profesor\/a y el alumno\/a que, conjuntamente, pueden descubrir caminos para la adquisici\u00f3n del conocimiento, la utilizaci\u00f3n de las TIC es incuestionable. Es conocida la importancia de integrarlas en la ense\u00f1anza, de mostrarlas a los futuros profesores\/ as, tanto para asegurar un aprendizaje de gran calidad como para preparar a los estudiantes en las demandas de la sociedad moderna. Para nuevos tiempos, es preciso nuevas pr\u00e1cticas [\u2026].LOPES, Nat\u00e1lia; GOMES, Anabela. Experimentar con TIC en la formaci\u00f3n inicial de profesores, in Educatio Siglo XXI, Vol. 36 n\u00ba 3, 2018 p. 259. https:\/\/revistas.um.es\/educatio\/article\/view\/349991\/251681Con base en el texto, se\u00f1ale la alternativa correcta. ","provas":[{"id":79423,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Espanhol","id":2659,"slug":"professor-area-espanhol"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc-2019-fepese-professor-area-espanhol","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 - Professor - \u00c1rea: Espanhol - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-09 12:40:44","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"}],"id":2711311,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">La introducci\u00f3n de las TIC en educaci\u00f3n puede estar asociada a cambios en el modo de aprender, a cambios en las formas de interacci\u00f3n entre quien aprende y quien ense\u00f1a y a cambios en el modo en c\u00f3mo se reflexiona sobre la naturaleza del conocimiento. Efectivamente, a pesar de que los \u201crecursos\u201d de ense\u00f1anza\/aprendizaje m\u00e1s poderosos contin\u00faan siendo el profesor\/a y el alumno\/a que, conjuntamente, pueden descubrir caminos para la adquisici\u00f3n del conocimiento, la utilizaci\u00f3n de las TIC es incuestionable. Es conocida la importancia de integrarlas en la ense\u00f1anza, de mostrarlas a los futuros profesores\/ as, tanto para asegurar un aprendizaje de gran calidad como para preparar a los estudiantes en las demandas de la sociedad moderna. Para nuevos tiempos, es preciso nuevas pr\u00e1cticas [\u2026].<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">LOPES, Nat\u00e1lia; GOMES, Anabela. Experimentar con TIC en la formaci\u00f3n inicial de profesores, in Educatio Siglo XXI, Vol. 36 n\u00ba 3, 2018 p. 259. https:\/\/revistas.um.es\/educatio\/article\/view\/349991\/251681<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Con base en el texto, se\u00f1ale la alternativa <strong>correcta<\/strong>. <\/p>","resposta":10858626,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"La educaci\u00f3n tiene que ser repensada y los futuros profesores\/as tienen que prepararse para integrar las TIC en la ense\u00f1anza.","id":10858626,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">La educaci\u00f3n tiene que ser repensada y los futuros profesores\/as tienen que prepararse para integrar las TIC en la ense\u00f1anza.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Los profesores deben percibir que del alumnado que van a tener en las aulas, pocos tienen contacto y manipulan las tecnolog\u00edas en su vida diaria.","id":10858627,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Los profesores deben percibir que del alumnado que van a tener en las aulas, pocos tienen contacto y manipulan las tecnolog\u00edas en su vida diaria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"La evoluci\u00f3n tecnol\u00f3gica se restringe solamente a los nuevos usos de determinados equipamientos y productos.","id":10858628,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">La evoluci\u00f3n tecnol\u00f3gica se restringe solamente a los nuevos usos de determinados equipamientos y productos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Las TIC constituyen un lenguaje de comunicaci\u00f3n y un instrumento de trabajo esencial del mundo de hoy que s\u00f3lo el alumno necesita conocer y dominar.","id":10858629,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Las TIC constituyen un lenguaje de comunicaci\u00f3n y un instrumento de trabajo esencial del mundo de hoy que s\u00f3lo el alumno necesita conocer y dominar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Los libros did\u00e1cticos traen consigo para el aula una nueva dimensi\u00f3n tecnol\u00f3gica que envuelve al alumnado en un ambiente de aprendizaje m\u00e1s interactivo.","id":10858630,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Los libros did\u00e1cticos traen consigo para el aula una nueva dimensi\u00f3n tecnol\u00f3gica que envuelve al alumnado en un ambiente de aprendizaje m\u00e1s interactivo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568364,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola","pai":null,"assunto_raiz":57,"materia":true,"id":57,"slug":"lingua-espanhola"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Espanhol","id":2659,"slug":"professor-area-espanhol"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"En situaciones de comunicaci\u00f3n en una segunda lengua, tanto la habilidad como el conocimiento pragm\u00e1ticos constituyen una herramienta necesaria para evitar errores de producci\u00f3n y confusiones o ambig\u00fcedades de interpretaci\u00f3n a nivel sociopragm\u00e1tico. En relaci\u00f3n con esto Blum-Kulka apunta a que en la comunicaci\u00f3n entre nativos y no nativos, cada una de las partes puede fallar al expresar sus intenciones, debido a la carencia de una equivalencia pragm\u00e1tica entre las expresiones de ambas lenguas (Blum-Kulka et al., 1989, p. 65). Por otro lado, a los fallos en la expresi\u00f3n de la intenci\u00f3n ilocutiva pueden sumarse los problemas con la cortes\u00eda.VEGA, Gloria Toledo. Desarrollo pragm\u00e1tico en la interlengua de inmigrantes: el caso de haitianos aprendientes de espa\u00f1ol en Chile, in Lenguas Modernas 46, 2015. p. 83-84. https:\/\/lenguasmodernas. uchile.cl\/index.php\/LM\/article\/view\/43397\/45382Con relaci\u00f3n a la cortes\u00eda, se\u00f1ale la alternativa correcta.","provas":[{"id":79423,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Espanhol","id":2659,"slug":"professor-area-espanhol"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc-2019-fepese-professor-area-espanhol","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 - Professor - \u00c1rea: Espanhol - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-09 12:31:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"}],"id":2711294,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">En situaciones de comunicaci\u00f3n en una segunda lengua, tanto la habilidad como el conocimiento pragm\u00e1ticos constituyen una herramienta necesaria para evitar errores de producci\u00f3n y confusiones o ambig\u00fcedades de interpretaci\u00f3n a nivel sociopragm\u00e1tico. En relaci\u00f3n con esto Blum-Kulka apunta a que en la comunicaci\u00f3n entre nativos y no nativos, cada una de las partes puede fallar al expresar sus intenciones, debido a la carencia de una equivalencia pragm\u00e1tica entre las expresiones de ambas lenguas (Blum-Kulka et al., 1989, p. 65). Por otro lado, a los fallos en la expresi\u00f3n de la intenci\u00f3n ilocutiva pueden sumarse los problemas con la cortes\u00eda.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">VEGA, Gloria Toledo. Desarrollo pragm\u00e1tico en la interlengua de inmigrantes: el caso de haitianos aprendientes de espa\u00f1ol en Chile, in Lenguas Modernas 46, 2015. p. 83-84. https:\/\/lenguasmodernas. uchile.cl\/index.php\/LM\/article\/view\/43397\/45382<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Con relaci\u00f3n a la cortes\u00eda, se\u00f1ale la alternativa <strong>correcta<\/strong>.<\/p>","resposta":10858543,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A objeto de establecer un marco te\u00f3rico claro y conciso, debemos determinar la situaci\u00f3n de la escrita en t\u00e9rminos de habilidad y conocimiento.","id":10858541,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A objeto de establecer un marco te\u00f3rico claro y conciso, debemos determinar la situaci\u00f3n de la escrita en t\u00e9rminos de habilidad y conocimiento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Es un proceso de adquisici\u00f3n que interact\u00faa con la interlengua del aprendiente a medida que avanza hacia la lengua meta.","id":10858542,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Es un proceso de adquisici\u00f3n que interact\u00faa con la interlengua del aprendiente a medida que avanza hacia la lengua meta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"La cortes\u00eda forma parte del contenido de aprendizaje de una lengua y de su cultura y, por tanto, es esencial en las clases de lenguas extranjeras.","id":10858543,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">La cortes\u00eda forma parte del contenido de aprendizaje de una lengua y de su cultura y, por tanto, es esencial en las clases de lenguas extranjeras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"La discusi\u00f3n en cuanto al grado de determinaci\u00f3n que tiene la gram\u00e1tica en el desempe\u00f1o pragm\u00e1tico en una L2 a\u00fan est\u00e1 por verse.","id":10858544,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">La discusi\u00f3n en cuanto al grado de determinaci\u00f3n que tiene la gram\u00e1tica en el desempe\u00f1o pragm\u00e1tico en una L2 a\u00fan est\u00e1 por verse.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Esta es una manifestaci\u00f3n marcadamente negativa, inapropiada e imprudente, que interfiere en los actos de habla.","id":10858545,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esta es una manifestaci\u00f3n marcadamente negativa, inapropiada e imprudente, que interfiere en los actos de habla.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568364,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola","pai":null,"assunto_raiz":57,"materia":true,"id":57,"slug":"lingua-espanhola"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Espanhol","id":2659,"slug":"professor-area-espanhol"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analizar el texto de abajo:El enfoque ......................................... se inspira en una variedad de principios y tradiciones educativas; no hay una pr\u00e1ctica \u00fanica que lo caracterice, por el contrario, es rico en su diversidad. Richards (2006) lo describe de la siguiente manera: el aprendizaje se genera cuando el alumno est\u00e1 involucrado en la interacci\u00f3n y en una comunicaci\u00f3n significativa; las actividades en la clase brindan oportunidades para que los alumnos ampl\u00eden sus recursos ling\u00fc\u00edsticos, adviertan c\u00f3mo se usa el lenguaje y sean parte activa de un intercambio de significado interpersonal; la comunicaci\u00f3n es un proceso hol\u00edstico que requiere del uso de distintas habilidades ling\u00fc\u00edsticas y emerge como resultado de un contenido relevante y con un prop\u00f3sito claro y motivador; el aprendizaje se da tanto por el descubrimiento inductivo de las reglas gramaticales, de uso y de organizaci\u00f3n como tambi\u00e9n por medio del an\u00e1lisis y la reflexi\u00f3n; requiere de un uso creativo, de prueba y error que promueva, en su tiempo, un uso preciso y fluido del lenguaje; el rol del docente en el aula es el de facilitador, quien crea un clima que conduce al aprendizaje y brinda oportunidades para reflexionar acerca del uso de la lengua y del proceso de su adquisici\u00f3n; la clase es una comunidad en la que los alumnos aprenden a trav\u00e9s de la colaboraci\u00f3n y el acto de compartir.BRANDA, Silvia Adriana. Los distintos enfoques en la ense\u00f1anza de ingl\u00e9s como lengua extranjera y segunda: nuevas tendencias en la literatura contempor\u00e1nea, in Revista de Educaci\u00f3n, a\u00f1o VIII, N\u00ba 11, 2017. p. 103-104. https:\/\/fh.mdp.edu.ar\/revistas\/index.php\/r_educ\/ article\/view\/2120\/2443Se\u00f1ale la alternativa correcta, que presenta el t\u00e9rmino apropiado para completar el espacio en el texto.","provas":[{"id":79423,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Espanhol","id":2659,"slug":"professor-area-espanhol"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc-2019-fepese-professor-area-espanhol","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 - Professor - \u00c1rea: Espanhol - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-09 12:31:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"}],"id":2711298,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analizar el texto de abajo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">El enfoque ......................................... se inspira en una variedad de principios y tradiciones educativas; no hay una pr\u00e1ctica \u00fanica que lo caracterice, por el contrario, es rico en su diversidad. Richards (2006) lo describe de la siguiente manera: el aprendizaje se genera cuando el alumno est\u00e1 involucrado en la interacci\u00f3n y en una comunicaci\u00f3n significativa; las actividades en la clase brindan oportunidades para que los alumnos ampl\u00eden sus recursos ling\u00fc\u00edsticos, adviertan c\u00f3mo se usa el lenguaje y sean parte activa de un intercambio de significado interpersonal; la comunicaci\u00f3n es un proceso hol\u00edstico que requiere del uso de distintas habilidades ling\u00fc\u00edsticas y emerge como resultado de un contenido relevante y con un prop\u00f3sito claro y motivador; el aprendizaje se da tanto por el descubrimiento inductivo de las reglas gramaticales, de uso y de organizaci\u00f3n como tambi\u00e9n por medio del an\u00e1lisis y la reflexi\u00f3n; requiere de un uso creativo, de prueba y error que promueva, en su tiempo, un uso preciso y fluido del lenguaje; el rol del docente en el aula es el de facilitador, quien crea un clima que conduce al aprendizaje y brinda oportunidades para reflexionar acerca del uso de la lengua y del proceso de su adquisici\u00f3n; la clase es una comunidad en la que los alumnos aprenden a trav\u00e9s de la colaboraci\u00f3n y el acto de compartir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">BRANDA, Silvia Adriana. Los distintos enfoques en la ense\u00f1anza de ingl\u00e9s como lengua extranjera y segunda: nuevas tendencias en la literatura contempor\u00e1nea, in Revista de Educaci\u00f3n, a\u00f1o VIII, N\u00ba 11, 2017. p. 103-104. https:\/\/fh.mdp.edu.ar\/revistas\/index.php\/r_educ\/ article\/view\/2120\/2443<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se\u00f1ale la alternativa <strong>correcta<\/strong>, que presenta el t\u00e9rmino apropiado para completar el espacio en el texto.<\/p>","resposta":10858564,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"oral","id":10858561,"corpo":"<p>oral<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"natural","id":10858562,"corpo":"<p>natural<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"situacional","id":10858563,"corpo":"<p>situacional<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"comunicativo","id":10858564,"corpo":"<p>comunicativo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"gram\u00e1tica-traducci\u00f3n","id":10858565,"corpo":"<p>gram\u00e1tica-traducci\u00f3n<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568364,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola","pai":null,"assunto_raiz":57,"materia":true,"id":57,"slug":"lingua-espanhola"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Espanhol","id":2659,"slug":"professor-area-espanhol"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Son muchos los autores que destacan la importancia de la escritura como una competencia instrumental transversal, un medio de relacionarse con otras personas, de expresar lo que se piensa y de transmitir conocimiento [\u2026]. El enfoque \u201cescribir para aprender\u201d supone una pedagog\u00eda particular que invita al estudiante a escribir desde la l\u00f3gica de transformar el conocimiento. Desde esta l\u00ednea se incentiva la pr\u00e1ctica de escribir para reflexionar y explorar ideas; se favorece el desarrollo del pensamiento cr\u00edtico y la metacognici\u00f3n. Cuando el estudiante escribe desde la l\u00f3gica de transformar el conocimiento, realiza borradores, reflexiona sobre la materia de la cual escribe, prueba sus propias ideas, aplica conceptos, entre otros. De esta manera, el alumno no solo produce un texto-producto, sino que aprende a partir del proceso mismo de escritura.MONTES, Soledad; LIZAMA, Margarita V. Dise\u00f1o de un programa de escritura a trav\u00e9s del curr\u00edculum: opciones te\u00f3ricas y acciones estrat\u00e9gicas, in Lenguas Modernas 50 (segundo semestre 2017), Universidad de Chile. p. 73-90. https:\/\/lenguasmodernas.uchile.cl\/index. php\/LM\/article\/view\/49252\/51718 Con base en el texto, se\u00f1ale la alternativa correcta. ","provas":[{"id":79423,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Espanhol","id":2659,"slug":"professor-area-espanhol"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc-2019-fepese-professor-area-espanhol","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 - Professor - \u00c1rea: Espanhol - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-09 12:41:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"}],"id":2711284,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Son muchos los autores que destacan la importancia de la escritura como una competencia instrumental transversal, un medio de relacionarse con otras personas, de expresar lo que se piensa y de transmitir conocimiento [\u2026]. El enfoque \u201cescribir para aprender\u201d supone una pedagog\u00eda particular que invita al estudiante a escribir desde la l\u00f3gica de transformar el conocimiento. Desde esta l\u00ednea se incentiva la pr\u00e1ctica de escribir para reflexionar y explorar ideas; se favorece el desarrollo del pensamiento cr\u00edtico y la metacognici\u00f3n. Cuando el estudiante escribe desde la l\u00f3gica de transformar el conocimiento, realiza borradores, reflexiona sobre la materia de la cual escribe, prueba sus propias ideas, aplica conceptos, entre otros. De esta manera, el alumno no solo produce un texto-producto, sino que aprende a partir del proceso mismo de escritura.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">MONTES, Soledad; LIZAMA, Margarita V. Dise\u00f1o de un programa de escritura a trav\u00e9s del curr\u00edculum: opciones te\u00f3ricas y acciones estrat\u00e9gicas, in Lenguas Modernas 50 (segundo semestre 2017), Universidad de Chile. p. 73-90. https:\/\/lenguasmodernas.uchile.cl\/index. php\/LM\/article\/view\/49252\/51718 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Con base en el texto, se\u00f1ale la alternativa <strong>correcta<\/strong>. <\/p>","resposta":10858494,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Las estrategias y actividades usadas en este enfoque aflojan y postergan el inter\u00e9s en materias de contenido.","id":10858491,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Las estrategias y actividades usadas en este enfoque aflojan y postergan el inter\u00e9s en materias de contenido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"El enfoque ayuda a profundizar el entendimiento de informaci\u00f3n, sin embargo debilita el desarrollo de habilidades cognitivas.","id":10858492,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">El enfoque ayuda a profundizar el entendimiento de informaci\u00f3n, sin embargo debilita el desarrollo de habilidades cognitivas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Las actividades est\u00e1n centradas en la importancia de la lengua y en la ense\u00f1anza de las habilidades comunicativas orales.","id":10858493,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Las actividades est\u00e1n centradas en la importancia de la lengua y en la ense\u00f1anza de las habilidades comunicativas orales.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"En este enfoque los estudiantes, a trav\u00e9s de la escritura, procesan activamente lo que est\u00e1n aprendiendo.","id":10858494,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">En este enfoque los estudiantes, a trav\u00e9s de la escritura, procesan activamente lo que est\u00e1n aprendiendo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Este enfoque entiende los g\u00e9neros como formas recurrentes y desconocidas que responden a actividades sociales.","id":10858495,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Este enfoque entiende los g\u00e9neros como formas recurrentes y desconocidas que responden a actividades sociales.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568364,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola","pai":null,"assunto_raiz":57,"materia":true,"id":57,"slug":"lingua-espanhola"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Assistente Social","id":7801,"slug":"analista-area-assistente-social"},{"descricao":"Analista \u2013 \u00c1rea Designer Gr\u00e1fico","id":22597,"slug":"analista-area-designer-grafico"},{"descricao":"Analista \u2013 \u00c1rea Nutricionista","id":22598,"slug":"analista-area-nutricionista"},{"descricao":"Analista \u2013 \u00c1rea Pedagogo","id":22599,"slug":"analista-area-pedagogo"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Psic\u00f3logo","id":12850,"slug":"analista-area-psicologo"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Sistemas","id":6641,"slug":"analista-area-sistemas"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contador","id":12846,"slug":"analista-area-contador"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Economista","id":12847,"slug":"analista-area-economista"},{"descricao":"Analista \u2013\u00c1rea Antrop\u00f3logo","id":22596,"slug":"analista-area-antropologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ato administrativo negocial, vinculado ou discricion\u00e1rio e prec\u00e1rio, pelo qual o Poder P\u00fablico faculta ao particular a execu\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de interesse coletivo, ou o uso especial de bens p\u00fablicos, a t\u00edtulo gratuito ou remunerado, de acordo com as condi\u00e7\u00f5es exigidas pela Administra\u00e7\u00e3o, em conformidade com a legisla\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria, como, por exemplo, em se tratando de servi\u00e7os de transporte coletivo, se amolda a: ","provas":[{"id":57394,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Assistente Social","id":7801,"slug":"analista-area-assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2019-selecon-analista-area-assistente-social","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Analista - \u00c1rea Assistente Social - 2019"},{"id":57395,"cargo":{"descricao":"Analista \u2013 \u00c1rea Designer Gr\u00e1fico","id":22597,"slug":"analista-area-designer-grafico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2019-selecon-analista-area-designer-grafico","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Analista \u2013 \u00c1rea Designer Gr\u00e1fico - 2019"},{"id":57396,"cargo":{"descricao":"Analista \u2013 \u00c1rea Nutricionista","id":22598,"slug":"analista-area-nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2019-selecon-analista-area-nutricionista","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Analista \u2013 \u00c1rea Nutricionista - 2019"},{"id":57397,"cargo":{"descricao":"Analista \u2013 \u00c1rea Pedagogo","id":22599,"slug":"analista-area-pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2019-selecon-analista-area-pedagogo","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Analista \u2013 \u00c1rea Pedagogo - 2019"},{"id":57398,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Psic\u00f3logo","id":12850,"slug":"analista-area-psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2019-selecon-analista-area-psicologo","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Analista - \u00c1rea Psic\u00f3logo - 2019"},{"id":57399,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Sistemas","id":6641,"slug":"analista-area-sistemas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2019-selecon-analista-area-sistemas","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Analista - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2019"},{"id":57392,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contador","id":12846,"slug":"analista-area-contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2019-selecon-analista-area-contador","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Analista - \u00c1rea Contador - 2019"},{"id":57393,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Economista","id":12847,"slug":"analista-area-economista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2019-selecon-analista-area-economista","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Analista - \u00c1rea Economista - 2019"},{"id":57391,"cargo":{"descricao":"Analista \u2013\u00c1rea Antrop\u00f3logo","id":22596,"slug":"analista-area-antropologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2019-selecon-analista-area-antropologo","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Analista \u2013  \u00c1rea Antrop\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-08 09:44:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":165,"descricao":"Design Gr\u00e1fico"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":12,"descricao":"Antropologia"}],"id":1733977,"hashId":"23afe55b8869290486dbb57dff06ae3b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O ato administrativo negocial, vinculado ou discricion\u00e1rio e prec\u00e1rio, pelo qual o Poder P\u00fablico faculta ao particular a execu\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de interesse coletivo, ou o uso especial de bens p\u00fablicos, a t\u00edtulo gratuito ou remunerado, de acordo com as condi\u00e7\u00f5es exigidas pela Administra\u00e7\u00e3o, em conformidade com a legisla\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria, como, por exemplo, em se tratando de servi\u00e7os de transporte coletivo, se amolda a: <\/p>","resposta":6586230,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uma autoriza\u00e7\u00e3o ","id":6586229,"corpo":"<p>uma autoriza\u00e7\u00e3o <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"uma permiss\u00e3o","id":6586230,"corpo":"<p>uma permiss\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"uma licen\u00e7a","id":6586231,"corpo":"<p>uma licen\u00e7a<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"um atestado","id":6586232,"corpo":"<p>um atestado<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457678,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 11 A 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Esp\u00e9cies dos Atos Administrativos (tipologia)","oab":true,"nome":"Esp\u00e9cies dos Atos Administrativos (tipologia)","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404382,"slug":"direito-administrativo-especies-dos-atos-administrativos-tipologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atos Negociais","oab":true,"nome":"Atos Negociais","pai":404382,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404385,"slug":"direito-administrativo-atos-negociais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Permiss\u00e3o","oab":true,"nome":"Permiss\u00e3o","pai":404385,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408106,"slug":"direito-administrativo-permissao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Assistente Social","id":7801,"slug":"analista-area-assistente-social"},{"descricao":"Analista \u2013 \u00c1rea Designer Gr\u00e1fico","id":22597,"slug":"analista-area-designer-grafico"},{"descricao":"Analista \u2013 \u00c1rea Nutricionista","id":22598,"slug":"analista-area-nutricionista"},{"descricao":"Analista \u2013 \u00c1rea Pedagogo","id":22599,"slug":"analista-area-pedagogo"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Psic\u00f3logo","id":12850,"slug":"analista-area-psicologo"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Sistemas","id":6641,"slug":"analista-area-sistemas"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contador","id":12846,"slug":"analista-area-contador"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Economista","id":12847,"slug":"analista-area-economista"},{"descricao":"Analista \u2013\u00c1rea Antrop\u00f3logo","id":22596,"slug":"analista-area-antropologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os Poderes Administrativos s\u00e3o instrumentos que a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica disp\u00f5e para alcan\u00e7ar o interesse p\u00fablico. Nessa linha, a edi\u00e7\u00e3o de decretos, resolu\u00e7\u00f5es, instru\u00e7\u00f5es normativas etc., pelos Chefes dos Poderes Executivos federal, estadual e municipal, no limite de suas compet\u00eancias previstas em lei, com vistas a viabilizar o aprimoramento e funcionamento da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, denomina-se Poder:","provas":[{"id":57394,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Assistente Social","id":7801,"slug":"analista-area-assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2019-selecon-analista-area-assistente-social","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Analista - \u00c1rea Assistente Social - 2019"},{"id":57395,"cargo":{"descricao":"Analista \u2013 \u00c1rea Designer Gr\u00e1fico","id":22597,"slug":"analista-area-designer-grafico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2019-selecon-analista-area-designer-grafico","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Analista \u2013 \u00c1rea Designer Gr\u00e1fico - 2019"},{"id":57396,"cargo":{"descricao":"Analista \u2013 \u00c1rea Nutricionista","id":22598,"slug":"analista-area-nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2019-selecon-analista-area-nutricionista","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Analista \u2013 \u00c1rea Nutricionista - 2019"},{"id":57397,"cargo":{"descricao":"Analista \u2013 \u00c1rea Pedagogo","id":22599,"slug":"analista-area-pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2019-selecon-analista-area-pedagogo","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Analista \u2013 \u00c1rea Pedagogo - 2019"},{"id":57398,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Psic\u00f3logo","id":12850,"slug":"analista-area-psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2019-selecon-analista-area-psicologo","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Analista - \u00c1rea Psic\u00f3logo - 2019"},{"id":57399,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Sistemas","id":6641,"slug":"analista-area-sistemas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2019-selecon-analista-area-sistemas","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Analista - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2019"},{"id":57392,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contador","id":12846,"slug":"analista-area-contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2019-selecon-analista-area-contador","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Analista - \u00c1rea Contador - 2019"},{"id":57393,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Economista","id":12847,"slug":"analista-area-economista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2019-selecon-analista-area-economista","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Analista - \u00c1rea Economista - 2019"},{"id":57391,"cargo":{"descricao":"Analista \u2013\u00c1rea Antrop\u00f3logo","id":22596,"slug":"analista-area-antropologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2019-selecon-analista-area-antropologo","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Analista \u2013  \u00c1rea Antrop\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-08 09:44:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":165,"descricao":"Design Gr\u00e1fico"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":12,"descricao":"Antropologia"}],"id":1733976,"hashId":"e0ef73069666d6a43cd35043bb481517","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os Poderes Administrativos s\u00e3o instrumentos que a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica disp\u00f5e para alcan\u00e7ar o interesse p\u00fablico. Nessa linha, a edi\u00e7\u00e3o de decretos, resolu\u00e7\u00f5es, instru\u00e7\u00f5es normativas etc., pelos Chefes dos Poderes Executivos federal, estadual e municipal, no limite de suas compet\u00eancias previstas em lei, com vistas a viabilizar o aprimoramento e funcionamento da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, denomina-se Poder:<\/p>","resposta":6586225,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"normativo","id":6586225,"corpo":"<p>normativo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"disciplinar","id":6586226,"corpo":"<p>disciplinar<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"hier\u00e1rquico","id":6586227,"corpo":"<p>hier\u00e1rquico<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"discricion\u00e1rio","id":6586228,"corpo":"<p>discricion\u00e1rio<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457678,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 11 A 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404363,"slug":"direito-administrativo-poderes-da-administracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder Normativo","oab":true,"nome":"Poder Normativo","pai":404363,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407857,"slug":"direito-administrativo-poder-normativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos","oab":true,"nome":"Conceitos","pai":407857,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407858,"slug":"direito-administrativo-conceitos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Assistente Social","id":7801,"slug":"analista-area-assistente-social"},{"descricao":"Analista \u2013 \u00c1rea Designer Gr\u00e1fico","id":22597,"slug":"analista-area-designer-grafico"},{"descricao":"Analista \u2013 \u00c1rea Nutricionista","id":22598,"slug":"analista-area-nutricionista"},{"descricao":"Analista \u2013 \u00c1rea Pedagogo","id":22599,"slug":"analista-area-pedagogo"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Psic\u00f3logo","id":12850,"slug":"analista-area-psicologo"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Sistemas","id":6641,"slug":"analista-area-sistemas"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contador","id":12846,"slug":"analista-area-contador"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Economista","id":12847,"slug":"analista-area-economista"},{"descricao":"Analista \u2013\u00c1rea Antrop\u00f3logo","id":22596,"slug":"analista-area-antropologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Roraima recebeu, no m\u00eas de agosto passado, o Alto Comiss\u00e1rio da ag\u00eancia (Acnur) das Na\u00e7\u00f5es Unidas para Refugiados para tratar das quest\u00f5es dos imigrantes venezuelanos e conhecer como o Estado tem abrigado os refugiados e ofertado alimenta\u00e7\u00e3o, assist\u00eancia legal e integra\u00e7\u00e3o local. A sigla da organiza\u00e7\u00e3o internacional formada por pa\u00edses que se reuniram voluntariamente para trabalhar pela paz e o desenvolvimento mundiais \u00e9: ","provas":[{"id":57394,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Assistente Social","id":7801,"slug":"analista-area-assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2019-selecon-analista-area-assistente-social","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Analista - \u00c1rea Assistente Social - 2019"},{"id":57395,"cargo":{"descricao":"Analista \u2013 \u00c1rea Designer Gr\u00e1fico","id":22597,"slug":"analista-area-designer-grafico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2019-selecon-analista-area-designer-grafico","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Analista \u2013 \u00c1rea Designer Gr\u00e1fico - 2019"},{"id":57396,"cargo":{"descricao":"Analista \u2013 \u00c1rea Nutricionista","id":22598,"slug":"analista-area-nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2019-selecon-analista-area-nutricionista","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Analista \u2013 \u00c1rea Nutricionista - 2019"},{"id":57397,"cargo":{"descricao":"Analista \u2013 \u00c1rea Pedagogo","id":22599,"slug":"analista-area-pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2019-selecon-analista-area-pedagogo","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Analista \u2013 \u00c1rea Pedagogo - 2019"},{"id":57398,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Psic\u00f3logo","id":12850,"slug":"analista-area-psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2019-selecon-analista-area-psicologo","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Analista - \u00c1rea Psic\u00f3logo - 2019"},{"id":57399,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Sistemas","id":6641,"slug":"analista-area-sistemas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2019-selecon-analista-area-sistemas","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Analista - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2019"},{"id":57392,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contador","id":12846,"slug":"analista-area-contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2019-selecon-analista-area-contador","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Analista - \u00c1rea Contador - 2019"},{"id":57393,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Economista","id":12847,"slug":"analista-area-economista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2019-selecon-analista-area-economista","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Analista - \u00c1rea Economista - 2019"},{"id":57391,"cargo":{"descricao":"Analista \u2013\u00c1rea Antrop\u00f3logo","id":22596,"slug":"analista-area-antropologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2019-selecon-analista-area-antropologo","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Analista \u2013  \u00c1rea Antrop\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-08 09:45:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":165,"descricao":"Design Gr\u00e1fico"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":12,"descricao":"Antropologia"}],"id":1733979,"hashId":"761dd2f9cee6ba1f56a42c0b6cb45ac4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Roraima recebeu, no m\u00eas de agosto passado, o Alto Comiss\u00e1rio da ag\u00eancia (Acnur) das Na\u00e7\u00f5es Unidas para Refugiados para tratar das quest\u00f5es dos imigrantes venezuelanos e conhecer como o Estado tem abrigado os refugiados e ofertado alimenta\u00e7\u00e3o, assist\u00eancia legal e integra\u00e7\u00e3o local. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sigla da organiza\u00e7\u00e3o internacional formada por pa\u00edses que se reuniram voluntariamente para trabalhar pela paz e o desenvolvimento mundiais \u00e9: <\/p>","resposta":6586238,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"OEA","id":6586237,"corpo":"<p>OEA<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ONU","id":6586238,"corpo":"<p>ONU<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"OSCE","id":6586239,"corpo":"<p>OSCE<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"OCDE","id":6586240,"corpo":"<p>OCDE<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457679,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 35","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organismos Internacionais","oab":false,"nome":"Organismos Internacionais","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407381,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-organismos-internacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"ONU - Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas","oab":false,"nome":"ONU - Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas","pai":407381,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407384,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-onu-organizacao-das-nacoes-unidas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Assistente Social","id":7801,"slug":"analista-area-assistente-social"},{"descricao":"Analista \u2013 \u00c1rea Designer Gr\u00e1fico","id":22597,"slug":"analista-area-designer-grafico"},{"descricao":"Analista \u2013 \u00c1rea Nutricionista","id":22598,"slug":"analista-area-nutricionista"},{"descricao":"Analista \u2013 \u00c1rea Pedagogo","id":22599,"slug":"analista-area-pedagogo"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Psic\u00f3logo","id":12850,"slug":"analista-area-psicologo"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Sistemas","id":6641,"slug":"analista-area-sistemas"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contador","id":12846,"slug":"analista-area-contador"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Economista","id":12847,"slug":"analista-area-economista"},{"descricao":"Analista \u2013\u00c1rea Antrop\u00f3logo","id":22596,"slug":"analista-area-antropologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Aspargus coordena projeto acad\u00eamico em que procura identificar os m\u00e9todos de trabalho e de organiza\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o p\u00fablico no Brasil. Nos termos da Lei n\u00ba 712\/2003, do munic\u00edpio de Boa Vista, o conjunto de categorias funcionais reunidas, segundo a correla\u00e7\u00e3o e afinidade existentes entre elas quanto \u00e0 escolaridade exigida e\/ou ao grau de conhecimento, denomina-se: ","provas":[{"id":57394,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Assistente Social","id":7801,"slug":"analista-area-assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2019-selecon-analista-area-assistente-social","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Analista - \u00c1rea Assistente Social - 2019"},{"id":57395,"cargo":{"descricao":"Analista \u2013 \u00c1rea Designer Gr\u00e1fico","id":22597,"slug":"analista-area-designer-grafico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2019-selecon-analista-area-designer-grafico","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Analista \u2013 \u00c1rea Designer Gr\u00e1fico - 2019"},{"id":57396,"cargo":{"descricao":"Analista \u2013 \u00c1rea Nutricionista","id":22598,"slug":"analista-area-nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2019-selecon-analista-area-nutricionista","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Analista \u2013 \u00c1rea Nutricionista - 2019"},{"id":57397,"cargo":{"descricao":"Analista \u2013 \u00c1rea Pedagogo","id":22599,"slug":"analista-area-pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2019-selecon-analista-area-pedagogo","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Analista \u2013 \u00c1rea Pedagogo - 2019"},{"id":57398,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Psic\u00f3logo","id":12850,"slug":"analista-area-psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2019-selecon-analista-area-psicologo","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Analista - \u00c1rea Psic\u00f3logo - 2019"},{"id":57399,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Sistemas","id":6641,"slug":"analista-area-sistemas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2019-selecon-analista-area-sistemas","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Analista - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2019"},{"id":57392,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contador","id":12846,"slug":"analista-area-contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2019-selecon-analista-area-contador","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Analista - \u00c1rea Contador - 2019"},{"id":57393,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Economista","id":12847,"slug":"analista-area-economista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2019-selecon-analista-area-economista","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Analista - \u00c1rea Economista - 2019"},{"id":57391,"cargo":{"descricao":"Analista \u2013\u00c1rea Antrop\u00f3logo","id":22596,"slug":"analista-area-antropologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2019-selecon-analista-area-antropologo","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Analista \u2013  \u00c1rea Antrop\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-08 09:45:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":165,"descricao":"Design Gr\u00e1fico"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":12,"descricao":"Antropologia"}],"id":1733965,"hashId":"847f5257066e381a7e234d03d0c25b83","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Aspargus coordena projeto acad\u00eamico em que procura identificar os m\u00e9todos de trabalho e de organiza\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o p\u00fablico no Brasil. Nos termos da Lei n\u00ba 712\/2003, do munic\u00edpio de Boa Vista, o conjunto de categorias funcionais reunidas, segundo a correla\u00e7\u00e3o e afinidade existentes entre elas quanto \u00e0 escolaridade exigida e\/ou ao grau de conhecimento, denomina-se: <\/p>","resposta":6586184,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"equipe multidisciplinar","id":6586181,"corpo":"<p>equipe multidisciplinar<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"coletivo laboral","id":6586182,"corpo":"<p>coletivo laboral<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"recursos unidos","id":6586183,"corpo":"<p>recursos unidos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"grupo ocupacional","id":6586184,"corpo":"<p>grupo ocupacional<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457678,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 11 A 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Roraima - RR","oab":false,"nome":"Roraima - RR","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395558,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-roraima-rr"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Boa Vista - Estatuto do servidor p\u00fablico do Munic\u00edpio de Boa Vista","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Boa Vista - Estatuto do servidor p\u00fablico do Munic\u00edpio de Boa Vista","pai":399847,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":397184,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-boa-vista-estatuto-do-servidor-publico-do-municipio-de-boa-vista"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Boa Vista","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Boa Vista","pai":395558,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":399847,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-boa-vista"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Assistente Social","id":7801,"slug":"analista-area-assistente-social"},{"descricao":"Analista \u2013 \u00c1rea Designer Gr\u00e1fico","id":22597,"slug":"analista-area-designer-grafico"},{"descricao":"Analista \u2013 \u00c1rea Nutricionista","id":22598,"slug":"analista-area-nutricionista"},{"descricao":"Analista \u2013 \u00c1rea Pedagogo","id":22599,"slug":"analista-area-pedagogo"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Psic\u00f3logo","id":12850,"slug":"analista-area-psicologo"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Sistemas","id":6641,"slug":"analista-area-sistemas"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contador","id":12846,"slug":"analista-area-contador"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Economista","id":12847,"slug":"analista-area-economista"},{"descricao":"Analista \u2013\u00c1rea Antrop\u00f3logo","id":22596,"slug":"analista-area-antropologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No contexto da tirinha, a imagem presente no terceiro quadrinho \u00e9 ir\u00f4nica pelo seguinte motivo:","provas":[{"id":57394,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Assistente Social","id":7801,"slug":"analista-area-assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2019-selecon-analista-area-assistente-social","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Analista - \u00c1rea Assistente Social - 2019"},{"id":57395,"cargo":{"descricao":"Analista \u2013 \u00c1rea Designer Gr\u00e1fico","id":22597,"slug":"analista-area-designer-grafico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2019-selecon-analista-area-designer-grafico","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Analista \u2013 \u00c1rea Designer Gr\u00e1fico - 2019"},{"id":57396,"cargo":{"descricao":"Analista \u2013 \u00c1rea Nutricionista","id":22598,"slug":"analista-area-nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2019-selecon-analista-area-nutricionista","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Analista \u2013 \u00c1rea Nutricionista - 2019"},{"id":57397,"cargo":{"descricao":"Analista \u2013 \u00c1rea Pedagogo","id":22599,"slug":"analista-area-pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2019-selecon-analista-area-pedagogo","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Analista \u2013 \u00c1rea Pedagogo - 2019"},{"id":57398,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Psic\u00f3logo","id":12850,"slug":"analista-area-psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2019-selecon-analista-area-psicologo","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Analista - \u00c1rea Psic\u00f3logo - 2019"},{"id":57399,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Sistemas","id":6641,"slug":"analista-area-sistemas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2019-selecon-analista-area-sistemas","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Analista - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2019"},{"id":57392,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contador","id":12846,"slug":"analista-area-contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2019-selecon-analista-area-contador","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Analista - \u00c1rea Contador - 2019"},{"id":57393,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Economista","id":12847,"slug":"analista-area-economista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2019-selecon-analista-area-economista","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Analista - \u00c1rea Economista - 2019"},{"id":57391,"cargo":{"descricao":"Analista \u2013\u00c1rea Antrop\u00f3logo","id":22596,"slug":"analista-area-antropologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2019-selecon-analista-area-antropologo","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Analista \u2013  \u00c1rea Antrop\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-08 09:45:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":165,"descricao":"Design Gr\u00e1fico"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":12,"descricao":"Antropologia"}],"id":1733957,"hashId":"edc8c53313f4182db65093673a0872fa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No contexto da tirinha, a imagem presente no terceiro quadrinho \u00e9 ir\u00f4nica pelo seguinte motivo:<\/p>","resposta":6586151,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"refor\u00e7a a import\u00e2ncia atribu\u00edda \u00e0 internet","id":6586149,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">refor\u00e7a a import\u00e2ncia atribu\u00edda \u00e0 internet<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"indica a profiss\u00e3o do personagem adulto","id":6586150,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">indica a profiss\u00e3o do personagem adulto<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"apresenta a situa\u00e7\u00e3o da verdadeira polui\u00e7\u00e3o","id":6586151,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apresenta a situa\u00e7\u00e3o da verdadeira polui\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"relativiza a necessidade do transporte urbano","id":6586152,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">relativiza a necessidade do transporte urbano<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO III(Para responder \u00e0 quest\u00e3o 10)Dispon\u00edvel em: malvados.com.br","id":457677,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\">TEXTO III<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>(Para responder \u00e0 quest\u00e3o 10)<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57379\/grupo-questao\/457677-20210601184625000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em: malvados.com.br<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 10 A 10","ordem":10},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ironia","oab":false,"nome":"Ironia","pai":409486,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419286,"slug":"lingua-portuguesa-ironia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1733957","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Assistente Social","id":7801,"slug":"analista-area-assistente-social"},{"descricao":"Analista \u2013 \u00c1rea Designer Gr\u00e1fico","id":22597,"slug":"analista-area-designer-grafico"},{"descricao":"Analista \u2013 \u00c1rea Nutricionista","id":22598,"slug":"analista-area-nutricionista"},{"descricao":"Analista \u2013 \u00c1rea Pedagogo","id":22599,"slug":"analista-area-pedagogo"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Psic\u00f3logo","id":12850,"slug":"analista-area-psicologo"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Sistemas","id":6641,"slug":"analista-area-sistemas"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contador","id":12846,"slug":"analista-area-contador"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Economista","id":12847,"slug":"analista-area-economista"},{"descricao":"Analista \u2013\u00c1rea Antrop\u00f3logo","id":22596,"slug":"analista-area-antropologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No primeiro par\u00e1grafo, o emprego da v\u00edrgula introduz uma express\u00e3o que estabelece com a anterior um sentido de:","provas":[{"id":57394,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Assistente Social","id":7801,"slug":"analista-area-assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2019-selecon-analista-area-assistente-social","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Analista - \u00c1rea Assistente Social - 2019"},{"id":57395,"cargo":{"descricao":"Analista \u2013 \u00c1rea Designer Gr\u00e1fico","id":22597,"slug":"analista-area-designer-grafico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2019-selecon-analista-area-designer-grafico","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Analista \u2013 \u00c1rea Designer Gr\u00e1fico - 2019"},{"id":57396,"cargo":{"descricao":"Analista \u2013 \u00c1rea Nutricionista","id":22598,"slug":"analista-area-nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2019-selecon-analista-area-nutricionista","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Analista \u2013 \u00c1rea Nutricionista - 2019"},{"id":57397,"cargo":{"descricao":"Analista \u2013 \u00c1rea Pedagogo","id":22599,"slug":"analista-area-pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2019-selecon-analista-area-pedagogo","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Analista \u2013 \u00c1rea Pedagogo - 2019"},{"id":57398,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Psic\u00f3logo","id":12850,"slug":"analista-area-psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2019-selecon-analista-area-psicologo","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Analista - \u00c1rea Psic\u00f3logo - 2019"},{"id":57399,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Sistemas","id":6641,"slug":"analista-area-sistemas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2019-selecon-analista-area-sistemas","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Analista - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2019"},{"id":57392,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contador","id":12846,"slug":"analista-area-contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2019-selecon-analista-area-contador","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Analista - \u00c1rea Contador - 2019"},{"id":57393,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Economista","id":12847,"slug":"analista-area-economista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2019-selecon-analista-area-economista","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Analista - \u00c1rea Economista - 2019"},{"id":57391,"cargo":{"descricao":"Analista \u2013\u00c1rea Antrop\u00f3logo","id":22596,"slug":"analista-area-antropologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2019-selecon-analista-area-antropologo","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Analista \u2013  \u00c1rea Antrop\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-08 09:44:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":165,"descricao":"Design Gr\u00e1fico"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":12,"descricao":"Antropologia"}],"id":1733949,"hashId":"e17a4cbcb9928cb10a0af853a1a135dd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No primeiro par\u00e1grafo, o emprego da v\u00edrgula introduz uma express\u00e3o que estabelece com a anterior um sentido de:<\/p>","resposta":6586118,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"refutar uma causa","id":6586117,"corpo":"<p>refutar uma causa<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"expor uma avalia\u00e7\u00e3o","id":6586118,"corpo":"<p>expor uma avalia\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"introduzir um respons\u00e1vel","id":6586119,"corpo":"<p>introduzir um respons\u00e1vel<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"contradizer um problema","id":6586120,"corpo":"<p>contradizer um problema<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO I(Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 7) Polui\u00e7\u00e3o do ar pode ser t\u00e3o perigosa quanto fumar um ma\u00e7o de cigarro por dia\tPesquisadores dos Estados Unidos conclu\u00edram que a exposi\u00e7\u00e3o \u00e0 polui\u00e7\u00e3o do ar pode ser equivalente a fumar uma carteira de cigarros por dia e que ela ainda pode aumentar a chance de se ter enfisema pulmonar, uma doen\u00e7a perigosa e sem cura.\tOs cientistas notaram uma maior incid\u00eancia da enfermidade em pessoas que est\u00e3o expostas por muito tempo a gases poluentes, em especial ao oz\u00f4nio. O enfisema \u00e9 uma doen\u00e7a respirat\u00f3ria grave, que diminui a elasticidade dos pulm\u00f5es e leva \u00e0 destrui\u00e7\u00e3o dos alv\u00e9olos pulmonares, provocando sintomas como respira\u00e7\u00e3o r\u00e1pida, tosse ou dificuldade para respirar.\tSegundo o estudo, conduzido por universidades americanas, em \u00e1reas com aumento de tr\u00eas partes por milh\u00e3o (3 ppm) no n\u00edvel de oz\u00f4nio ao longo de dez anos, as pessoas t\u00eam maior chance de ter enfisema. Essa possibilidade \u00e9 a mesma que tem algu\u00e9m que fume uma carteira de cigarros por dia ao longo de 29 anos.\tPara chegar a essa conclus\u00e3o , os pesquisadores estudaram 7 mil pessoas e a polui\u00e7\u00e3o a que elas estiveram expostas do ano 2000 at\u00e9 2018. Os participantes, que foram expostos a exames de tomografia computadorizada, viviam todos em grandes regi\u00f5es metropolitanas como Chicago, Baltimore, Los Angeles, Minnesota e Nova York. Os resultados foram publicados no peri\u00f3dico m\u00e9dico JAMA.\tOs cientistas acreditam que a principal causa para a maior predisposi\u00e7\u00e3o ao enfisema \u00e9 o oz\u00f4nio que fica concentrado na troposfera (camada mais baixa da atmosfera). O g\u00e1s \u00e9 produzido especialmente quando a luz ultravioleta age com outros poluentes liberados por combust\u00edveis f\u00f3sseis.\t\u201cConforme as temperaturas aumentam com o aquecimento global, o n\u00edvel de oz\u00f4nio troposf\u00e9rico vai continuar a aumentar\u201d, contou R. Graham Barr, professor de epidemiologia na Universidade Columbia. \u201cAn\u00e3o ser que passos sejam tomados para reduzir os poluentes, ainda n\u00e3o \u00e9 claro qual n\u00edvel ou sequer se esses gases s\u00e3o seguros para a sa\u00fade humana.\u201d\tDispon\u00edvel em: revistagalileu.globo.com\/Ciencia\/Saude\/\t","id":457674,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\">TEXTO I<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>(Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 7) <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Polui\u00e7\u00e3o do ar pode ser t\u00e3o perigosa quanto fumar um ma\u00e7o de cigarro por dia<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tPesquisadores dos Estados Unidos conclu\u00edram que a exposi\u00e7\u00e3o \u00e0 polui\u00e7\u00e3o do ar pode ser equivalente a fumar uma carteira de cigarros por dia e que ela ainda pode aumentar a chance de se ter enfisema pulmonar, uma doen\u00e7a perigosa e sem cura.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tOs cientistas notaram uma maior incid\u00eancia da enfermidade em pessoas que est\u00e3o expostas por muito tempo a gases poluentes, em especial ao oz\u00f4nio. O enfisema \u00e9 uma doen\u00e7a respirat\u00f3ria grave, que diminui a elasticidade dos pulm\u00f5es e leva \u00e0 destrui\u00e7\u00e3o dos alv\u00e9olos pulmonares, provocando sintomas como respira\u00e7\u00e3o r\u00e1pida, tosse ou dificuldade para respirar.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tSegundo o estudo, conduzido por universidades americanas, em \u00e1reas com aumento de tr\u00eas partes por milh\u00e3o (3 ppm) no n\u00edvel de oz\u00f4nio ao longo de dez anos, as pessoas t\u00eam maior chance de ter enfisema. Essa possibilidade \u00e9 a mesma que tem algu\u00e9m que fume uma carteira de cigarros por dia ao longo de 29 anos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tPara chegar a essa conclus\u00e3o , os pesquisadores estudaram 7 mil pessoas e a polui\u00e7\u00e3o a que elas estiveram expostas do ano 2000 at\u00e9 2018. Os participantes, que foram expostos a exames de tomografia computadorizada, viviam todos em grandes regi\u00f5es metropolitanas como Chicago, Baltimore, Los Angeles, Minnesota e Nova York. Os resultados foram publicados no peri\u00f3dico m\u00e9dico JAMA.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tOs cientistas acreditam que a principal causa para a maior predisposi\u00e7\u00e3o ao enfisema \u00e9 o oz\u00f4nio que fica concentrado na troposfera (camada mais baixa da atmosfera). O g\u00e1s \u00e9 produzido especialmente quando a luz ultravioleta age com outros poluentes liberados por combust\u00edveis f\u00f3sseis.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t\u201cConforme as temperaturas aumentam com o aquecimento global, o n\u00edvel de oz\u00f4nio troposf\u00e9rico vai continuar a aumentar\u201d, contou R. Graham Barr, professor de epidemiologia na Universidade Columbia. \u201cAn\u00e3o ser que passos sejam tomados para reduzir os poluentes, ainda n\u00e3o \u00e9 claro qual n\u00edvel ou sequer se esses gases s\u00e3o seguros para a sa\u00fade humana.\u201d<\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 3em;\">\tDispon\u00edvel em: revistagalileu.globo.com\/Ciencia\/Saude\/<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 7","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Uso da V\u00edrgula","oab":false,"nome":"Uso da V\u00edrgula","pai":409442,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403667,"slug":"lingua-portuguesa-uso-da-virgula"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego dos sinais de pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Emprego dos sinais de pontua\u00e7\u00e3o","pai":403666,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409442,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-dos-sinais-de-pontuacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Assistente Social","id":7801,"slug":"analista-area-assistente-social"},{"descricao":"Analista \u2013 \u00c1rea Designer Gr\u00e1fico","id":22597,"slug":"analista-area-designer-grafico"},{"descricao":"Analista \u2013 \u00c1rea Nutricionista","id":22598,"slug":"analista-area-nutricionista"},{"descricao":"Analista \u2013 \u00c1rea Pedagogo","id":22599,"slug":"analista-area-pedagogo"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Psic\u00f3logo","id":12850,"slug":"analista-area-psicologo"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Sistemas","id":6641,"slug":"analista-area-sistemas"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contador","id":12846,"slug":"analista-area-contador"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Economista","id":12847,"slug":"analista-area-economista"},{"descricao":"Analista \u2013\u00c1rea Antrop\u00f3logo","id":22596,"slug":"analista-area-antropologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ideia central do primeiro par\u00e1grafo \u00e9 apresentada por meio do seguinte procedimento:","provas":[{"id":57394,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Assistente Social","id":7801,"slug":"analista-area-assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2019-selecon-analista-area-assistente-social","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Analista - \u00c1rea Assistente Social - 2019"},{"id":57395,"cargo":{"descricao":"Analista \u2013 \u00c1rea Designer Gr\u00e1fico","id":22597,"slug":"analista-area-designer-grafico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2019-selecon-analista-area-designer-grafico","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Analista \u2013 \u00c1rea Designer Gr\u00e1fico - 2019"},{"id":57396,"cargo":{"descricao":"Analista \u2013 \u00c1rea Nutricionista","id":22598,"slug":"analista-area-nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2019-selecon-analista-area-nutricionista","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Analista \u2013 \u00c1rea Nutricionista - 2019"},{"id":57397,"cargo":{"descricao":"Analista \u2013 \u00c1rea Pedagogo","id":22599,"slug":"analista-area-pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2019-selecon-analista-area-pedagogo","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Analista \u2013 \u00c1rea Pedagogo - 2019"},{"id":57398,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Psic\u00f3logo","id":12850,"slug":"analista-area-psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2019-selecon-analista-area-psicologo","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Analista - \u00c1rea Psic\u00f3logo - 2019"},{"id":57399,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Sistemas","id":6641,"slug":"analista-area-sistemas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2019-selecon-analista-area-sistemas","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Analista - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2019"},{"id":57392,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contador","id":12846,"slug":"analista-area-contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2019-selecon-analista-area-contador","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Analista - \u00c1rea Contador - 2019"},{"id":57393,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Economista","id":12847,"slug":"analista-area-economista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2019-selecon-analista-area-economista","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Analista - \u00c1rea Economista - 2019"},{"id":57391,"cargo":{"descricao":"Analista \u2013\u00c1rea Antrop\u00f3logo","id":22596,"slug":"analista-area-antropologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2019-selecon-analista-area-antropologo","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Analista \u2013  \u00c1rea Antrop\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-08 09:44:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":165,"descricao":"Design Gr\u00e1fico"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":12,"descricao":"Antropologia"}],"id":1733950,"hashId":"cf7dd9739550d80e885e54f3ab2e70f3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A ideia central do primeiro par\u00e1grafo \u00e9 apresentada por meio do seguinte procedimento:<\/p>","resposta":6586121,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"argumento de autoridade","id":6586121,"corpo":"<p>argumento de autoridade<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"debate entre vis\u00f5es opostas","id":6586122,"corpo":"<p>debate entre vis\u00f5es opostas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"rela\u00e7\u00e3o de causa e consequ\u00eancia","id":6586123,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">rela\u00e7\u00e3o de causa e consequ\u00eancia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"pondera\u00e7\u00e3o de fatores convergentes","id":6586124,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pondera\u00e7\u00e3o de fatores convergentes<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO I(Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 7) Polui\u00e7\u00e3o do ar pode ser t\u00e3o perigosa quanto fumar um ma\u00e7o de cigarro por dia\tPesquisadores dos Estados Unidos conclu\u00edram que a exposi\u00e7\u00e3o \u00e0 polui\u00e7\u00e3o do ar pode ser equivalente a fumar uma carteira de cigarros por dia e que ela ainda pode aumentar a chance de se ter enfisema pulmonar, uma doen\u00e7a perigosa e sem cura.\tOs cientistas notaram uma maior incid\u00eancia da enfermidade em pessoas que est\u00e3o expostas por muito tempo a gases poluentes, em especial ao oz\u00f4nio. O enfisema \u00e9 uma doen\u00e7a respirat\u00f3ria grave, que diminui a elasticidade dos pulm\u00f5es e leva \u00e0 destrui\u00e7\u00e3o dos alv\u00e9olos pulmonares, provocando sintomas como respira\u00e7\u00e3o r\u00e1pida, tosse ou dificuldade para respirar.\tSegundo o estudo, conduzido por universidades americanas, em \u00e1reas com aumento de tr\u00eas partes por milh\u00e3o (3 ppm) no n\u00edvel de oz\u00f4nio ao longo de dez anos, as pessoas t\u00eam maior chance de ter enfisema. Essa possibilidade \u00e9 a mesma que tem algu\u00e9m que fume uma carteira de cigarros por dia ao longo de 29 anos.\tPara chegar a essa conclus\u00e3o , os pesquisadores estudaram 7 mil pessoas e a polui\u00e7\u00e3o a que elas estiveram expostas do ano 2000 at\u00e9 2018. Os participantes, que foram expostos a exames de tomografia computadorizada, viviam todos em grandes regi\u00f5es metropolitanas como Chicago, Baltimore, Los Angeles, Minnesota e Nova York. Os resultados foram publicados no peri\u00f3dico m\u00e9dico JAMA.\tOs cientistas acreditam que a principal causa para a maior predisposi\u00e7\u00e3o ao enfisema \u00e9 o oz\u00f4nio que fica concentrado na troposfera (camada mais baixa da atmosfera). O g\u00e1s \u00e9 produzido especialmente quando a luz ultravioleta age com outros poluentes liberados por combust\u00edveis f\u00f3sseis.\t\u201cConforme as temperaturas aumentam com o aquecimento global, o n\u00edvel de oz\u00f4nio troposf\u00e9rico vai continuar a aumentar\u201d, contou R. Graham Barr, professor de epidemiologia na Universidade Columbia. \u201cAn\u00e3o ser que passos sejam tomados para reduzir os poluentes, ainda n\u00e3o \u00e9 claro qual n\u00edvel ou sequer se esses gases s\u00e3o seguros para a sa\u00fade humana.\u201d\tDispon\u00edvel em: revistagalileu.globo.com\/Ciencia\/Saude\/\t","id":457674,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\">TEXTO I<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>(Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 7) <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Polui\u00e7\u00e3o do ar pode ser t\u00e3o perigosa quanto fumar um ma\u00e7o de cigarro por dia<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tPesquisadores dos Estados Unidos conclu\u00edram que a exposi\u00e7\u00e3o \u00e0 polui\u00e7\u00e3o do ar pode ser equivalente a fumar uma carteira de cigarros por dia e que ela ainda pode aumentar a chance de se ter enfisema pulmonar, uma doen\u00e7a perigosa e sem cura.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tOs cientistas notaram uma maior incid\u00eancia da enfermidade em pessoas que est\u00e3o expostas por muito tempo a gases poluentes, em especial ao oz\u00f4nio. O enfisema \u00e9 uma doen\u00e7a respirat\u00f3ria grave, que diminui a elasticidade dos pulm\u00f5es e leva \u00e0 destrui\u00e7\u00e3o dos alv\u00e9olos pulmonares, provocando sintomas como respira\u00e7\u00e3o r\u00e1pida, tosse ou dificuldade para respirar.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tSegundo o estudo, conduzido por universidades americanas, em \u00e1reas com aumento de tr\u00eas partes por milh\u00e3o (3 ppm) no n\u00edvel de oz\u00f4nio ao longo de dez anos, as pessoas t\u00eam maior chance de ter enfisema. Essa possibilidade \u00e9 a mesma que tem algu\u00e9m que fume uma carteira de cigarros por dia ao longo de 29 anos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tPara chegar a essa conclus\u00e3o , os pesquisadores estudaram 7 mil pessoas e a polui\u00e7\u00e3o a que elas estiveram expostas do ano 2000 at\u00e9 2018. Os participantes, que foram expostos a exames de tomografia computadorizada, viviam todos em grandes regi\u00f5es metropolitanas como Chicago, Baltimore, Los Angeles, Minnesota e Nova York. Os resultados foram publicados no peri\u00f3dico m\u00e9dico JAMA.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tOs cientistas acreditam que a principal causa para a maior predisposi\u00e7\u00e3o ao enfisema \u00e9 o oz\u00f4nio que fica concentrado na troposfera (camada mais baixa da atmosfera). O g\u00e1s \u00e9 produzido especialmente quando a luz ultravioleta age com outros poluentes liberados por combust\u00edveis f\u00f3sseis.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t\u201cConforme as temperaturas aumentam com o aquecimento global, o n\u00edvel de oz\u00f4nio troposf\u00e9rico vai continuar a aumentar\u201d, contou R. Graham Barr, professor de epidemiologia na Universidade Columbia. \u201cAn\u00e3o ser que passos sejam tomados para reduzir os poluentes, ainda n\u00e3o \u00e9 claro qual n\u00edvel ou sequer se esses gases s\u00e3o seguros para a sa\u00fade humana.\u201d<\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 3em;\">\tDispon\u00edvel em: revistagalileu.globo.com\/Ciencia\/Saude\/<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 7","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Testemunho de autoridade","oab":false,"nome":"Testemunho de autoridade","pai":409526,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409536,"slug":"lingua-portuguesa-testemunho-de-autoridade"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1733950","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Assistente Social","id":7801,"slug":"analista-area-assistente-social"},{"descricao":"Analista \u2013 \u00c1rea Designer Gr\u00e1fico","id":22597,"slug":"analista-area-designer-grafico"},{"descricao":"Analista \u2013 \u00c1rea Nutricionista","id":22598,"slug":"analista-area-nutricionista"},{"descricao":"Analista \u2013 \u00c1rea Pedagogo","id":22599,"slug":"analista-area-pedagogo"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Psic\u00f3logo","id":12850,"slug":"analista-area-psicologo"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Sistemas","id":6641,"slug":"analista-area-sistemas"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contador","id":12846,"slug":"analista-area-contador"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Economista","id":12847,"slug":"analista-area-economista"},{"descricao":"Analista \u2013\u00c1rea Antrop\u00f3logo","id":22596,"slug":"analista-area-antropologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico, Uni\u00e3o, Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios podem distribuir, internamente, certas compet\u00eancias decis\u00f3rias, agrupando-as em unidades individualizadas, mas mantendo o liame unificador da hierarquia. Tal hip\u00f3tese, dentre outros fundamentos, poder\u00e1 ocorrer, em raz\u00e3o da mat\u00e9ria, como, por exemplo, secretaria da sa\u00fade e secretaria de obras. A situa\u00e7\u00e3o acima referenciada, quanto \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o administrativa dessas entidades federativas, se caracteriza pelo fen\u00f4meno da:","provas":[{"id":57394,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Assistente Social","id":7801,"slug":"analista-area-assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2019-selecon-analista-area-assistente-social","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Analista - \u00c1rea Assistente Social - 2019"},{"id":57395,"cargo":{"descricao":"Analista \u2013 \u00c1rea Designer Gr\u00e1fico","id":22597,"slug":"analista-area-designer-grafico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2019-selecon-analista-area-designer-grafico","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Analista \u2013 \u00c1rea Designer Gr\u00e1fico - 2019"},{"id":57396,"cargo":{"descricao":"Analista \u2013 \u00c1rea Nutricionista","id":22598,"slug":"analista-area-nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2019-selecon-analista-area-nutricionista","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Analista \u2013 \u00c1rea Nutricionista - 2019"},{"id":57397,"cargo":{"descricao":"Analista \u2013 \u00c1rea Pedagogo","id":22599,"slug":"analista-area-pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2019-selecon-analista-area-pedagogo","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Analista \u2013 \u00c1rea Pedagogo - 2019"},{"id":57398,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Psic\u00f3logo","id":12850,"slug":"analista-area-psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2019-selecon-analista-area-psicologo","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Analista - \u00c1rea Psic\u00f3logo - 2019"},{"id":57399,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Sistemas","id":6641,"slug":"analista-area-sistemas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2019-selecon-analista-area-sistemas","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Analista - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2019"},{"id":57392,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contador","id":12846,"slug":"analista-area-contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2019-selecon-analista-area-contador","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Analista - \u00c1rea Contador - 2019"},{"id":57393,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Economista","id":12847,"slug":"analista-area-economista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2019-selecon-analista-area-economista","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Analista - \u00c1rea Economista - 2019"},{"id":57391,"cargo":{"descricao":"Analista \u2013\u00c1rea Antrop\u00f3logo","id":22596,"slug":"analista-area-antropologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2019-selecon-analista-area-antropologo","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Analista \u2013  \u00c1rea Antrop\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-08 09:44:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":165,"descricao":"Design Gr\u00e1fico"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":12,"descricao":"Antropologia"}],"id":1733974,"hashId":"03b3a05cfc2153c6bcc16e6493977922","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico, Uni\u00e3o, Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios podem distribuir, internamente, certas compet\u00eancias decis\u00f3rias, agrupando-as em unidades individualizadas, mas mantendo o liame unificador da hierarquia. Tal hip\u00f3tese, dentre outros fundamentos, poder\u00e1 ocorrer, em raz\u00e3o da mat\u00e9ria, como, por exemplo, secretaria da sa\u00fade e secretaria de obras. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A situa\u00e7\u00e3o acima referenciada, quanto \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o administrativa dessas entidades federativas, se caracteriza pelo fen\u00f4meno da:<\/p>","resposta":6586220,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"descentraliza\u00e7\u00e3o","id":6586217,"corpo":"<p>descentraliza\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"centraliza\u00e7\u00e3o","id":6586218,"corpo":"<p>centraliza\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"concentra\u00e7\u00e3o","id":6586219,"corpo":"<p>concentra\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"desconcentra\u00e7\u00e3o","id":6586220,"corpo":"<p>desconcentra\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457678,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 11 A 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es gerais sobre a organiza\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404342,"slug":"direito-administrativo-organizacao-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desconcentra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Desconcentra\u00e7\u00e3o","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407803,"slug":"direito-administrativo-desconcentracao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277,"slug":"engenheiro-area-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia","id":1584,"slug":"medico-area-oftalmologia"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"M\u00fasico - \u00c1rea: Flauta Transversal \/ Trompa","id":20133,"slug":"musico-area-flauta-transversal-trompa"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"Produtor Cultural","id":7696,"slug":"produtor-cultural"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":478,"slug":"analista-area-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"T\u00e9cnico Desportivo","id":4944,"slug":"tecnico-desportivo"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Assuntos Educacionais","id":2292,"slug":"tecnico-area-assuntos-educacionais"},{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Secretariado Executivo","id":20142,"slug":"tecnologo-area-secretariado-executivo"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"}],"anos":[2019,2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos aspectos fonol\u00f3gicos relacionados \u00e0s palavras a seguir, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":36675,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2019-instituto-aocp-administrador","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFPB - Administrador - 2019"},{"id":36676,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2019-instituto-aocp-contador","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFPB - Contador - 2019"},{"id":47217,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2019-instituto-aocp-arquivista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFPB - Arquivista - 2019"},{"id":47220,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2019-instituto-aocp-auditor","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFPB - Auditor - 2019"},{"id":47231,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2019-instituto-aocp-biologo","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFPB - Bi\u00f3logo - 2019"},{"id":47234,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2018-instituto-aocp-economista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFPB - Economista - 2018"},{"id":47239,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277,"slug":"engenheiro-area-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2019-instituto-aocp-engenheiro-area-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFPB - Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"},{"id":47245,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2019-instituto-aocp-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFPB - Farmac\u00eautico - 2019"},{"id":47263,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia","id":1584,"slug":"medico-area-oftalmologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2019-instituto-aocp-medico-area-oftalmologia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFPB - M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia - 2019"},{"id":47268,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2019-instituto-aocp-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFPB - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"},{"id":47273,"cargo":{"descricao":"M\u00fasico - \u00c1rea: Flauta Transversal \/ Trompa","id":20133,"slug":"musico-area-flauta-transversal-trompa"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2019-instituto-aocp-musico-area-flauta-transversal-trompa","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFPB - M\u00fasico - \u00c1rea: Flauta Transversal \/ Trompa - 2019"},{"id":47276,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2019-instituto-aocp-pedagogo","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFPB - Pedagogo - 2019"},{"id":47279,"cargo":{"descricao":"Produtor Cultural","id":7696,"slug":"produtor-cultural"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2019-instituto-aocp-produtor-cultural","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFPB - Produtor Cultural - 2019"},{"id":47282,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":478,"slug":"analista-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2019-instituto-aocp-analista-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFPB - Analista - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":47284,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Desportivo","id":4944,"slug":"tecnico-desportivo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2019-instituto-aocp-tecnico-desportivo","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFPB - T\u00e9cnico Desportivo - 2019"},{"id":47292,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Assuntos Educacionais","id":2292,"slug":"tecnico-area-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2019-instituto-aocp-tecnico-area-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFPB - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Assuntos Educacionais - 2019"},{"id":47300,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Secretariado Executivo","id":20142,"slug":"tecnologo-area-secretariado-executivo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2019-instituto-aocp-tecnologo-area-secretariado-executivo","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFPB - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Secretariado Executivo - 2019"},{"id":47412,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFPB - Bibliotec\u00e1rio Documentalista - 2019"},{"id":47417,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2019-instituto-aocp-psicologo","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFPB - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-08 10:23:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Secretariado Escolar","descricao":"Cargos de Secret\u00e1rio Escolar","id":78}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":91,"descricao":"Secretariado"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1050585,"hashId":"a9d4d5aeda611ab5f875571ec22b70fe","enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o aos aspectos fonol\u00f3gicos\r\nrelacionados \u00e0s palavras a seguir,\r\nassinale a alternativa correta.","resposta":3678275,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nas palavras \u201cavessas\u201d, \u201cb\u00e1sicos\u201d e \u201cimpiedoso\u201d, as letras destacadas representam o fonema \/s\/.","id":3678274,"corpo":"Nas palavras \u201cavessa<strong><u>s<\/u><\/strong>\u201d, \u201cb\u00e1sico<strong><u>s<\/u><\/strong>\u201d\r\ne \u201cimpiedo<strong><u>s<\/u><\/strong>o\u201d, as letras destacadas\r\nrepresentam o fonema \/s\/.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Nas palavras \u201ccachorro\u201d, \u201cpassagem\u201d e \u201cvelhinho\u201d, h\u00e1 d\u00edgrafos consonantais.","id":3678275,"corpo":"Nas palavras \u201ccachorro\u201d, \u201cpassagem\u201d e\r\n\u201cvelhinho\u201d, h\u00e1 d\u00edgrafos consonantais.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Em \u201ccorreta\u201d, \u201clan\u00e7ar\u201d e \u201cperturbar\u201d, as letras destacadas tem a mesma pron\u00fancia.","id":3678276,"corpo":"Em \u201cco<strong><u>rr<\/u><\/strong>eta\u201d, \u201clan\u00e7a<strong><u>r<\/u><\/strong>\u201d e \u201cpertu<strong><u>r<\/u><\/strong>bar\u201d, as\r\nletras destacadas tem a mesma pron\u00fancia.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os termos destacados em \u201cfora\u201d, \u201cano\u201d e \u201cfogo\u201d representam o mesmo fonema.","id":3678277,"corpo":"Os termos destacados em \u201cf<strong><u>o<\/u><\/strong>ra\u201d, \u201can<strong><u>o<\/u><\/strong>\u201d e\r\n\u201cf<strong><u>o<\/u><\/strong>go\u201d representam o mesmo fonema.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Nas palavras \u201cburaqueiras\u201d, \u201cficou\u201d e \u201cartif\u00edcio\u201d, h\u00e1 ditongos.","id":3678278,"corpo":"Nas palavras \u201cburaqueiras\u201d, \u201cficou\u201d e\r\n\u201cartif\u00edcio\u201d, h\u00e1 ditongos.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Mundo de mentira Paulo Pestana Tem muita gente que implica com mentira, esquecendo-se de que as melhores hist\u00f3rias do mundo nascem delas: algumas cabeludas, outras mais inocentes, sempre inven\u00e7\u00f5es da mente, fruto da criatividade \u2014 ou do aperto, dependendo da situa\u00e7\u00e3o. Ademais, se fosse t\u00e3o ruim estaria na lista das pedras que Mois\u00e9s recebeu aos p\u00e9s do monte Sinai, entre as 10 coisas mais feias da humanidade, todas proibidas e que levam ao inferno; ficou de fora. A mentira n\u00e3o est\u00e1 nem entre os pecados capitais, que ali\u00e1s eram ofensas bem antes de Cristo nascer, formando um rol de virtudes avessas, para controlar os instintos b\u00e1sicos da patuleia. Eram leis. E \u00e9 preciso lembrar tamb\u00e9m que ningu\u00e9m colocou a mentira entre os pecados veniais; talvez, seja por isso que o mundo minta tanto, hoje em dia. E tudo nasceu na forma mais po\u00e9tica poss\u00edvel, com os mitos \u2014 e n\u00e3o vamos falar de presidentes aqui \u2014 \u00e0s lendas, narrativas fant\u00e1sticas que serviam para educar ou entreter. Entre tantas not\u00edcias falsas, h\u00e1 muitas lendas que, inclusive, explicam por que fazemos tanta festa para o ano que come\u00e7a. Os japoneses, por exemplo, contam que um velhinho, na v\u00e9spera do ano-novo, n\u00e3o conseguiu vender os chap\u00e9us que fabricava e colocou-os na cabe\u00e7a de seis est\u00e1tuas de pedra; chegou em casa coberto de neve e sem um tost\u00e3o. No dia seguinte, recebeu comida farta e dinheiro das pr\u00f3prias est\u00e1tuas, para mostrar que a bondade \u00e9 sempre reconhecida e recompensada. Os brasileiros vestem roupas brancas na passagem do ano, mas poucos sabem que esta \u00e9 uma tradi\u00e7\u00e3o recente, de pouco mais de 50 anos, e que veio do candombl\u00e9, mais precisamente da cultura yorub\u00e1, com os ir\u00fanmol\u00e9s\u2019s funfun \u2014 as divindades do branco. E aten\u00e7\u00e3o: para eles, o regente de 2019 \u00e9 Ogum, o guerreiro, orix\u00e1 associado \u00e0s for\u00e7as armadas, ao mesmo tempo impiedoso, impaciente e am\u00e1vel. Ogunh\u00ea! Mas na minha profunda ignor\u00e2ncia eu n\u00e3o conhecia a lenda da Noite de S\u00e3o Silvestre, que marca a passagem do ano. E assim foi-me contada pelo Doutor Jo\u00e3o, culto advogado, entre suaves goles de vinho \u2014 um Quinta do Crasto Douro (sorry, periferia, diria o Ibrahim Sued).Disse-me ele: ao ver a Virgem Maria desolada contemplando o Oceano Atl\u00e2ntico, S\u00e3o Silvestre se aproximou para consol\u00e1-la, quando ela disse que estava com saudades da Atl\u00e2ntida, o reino submerso por Deus, em resposta aos desafios e \u00e0 soberba de seu soberano e dos pecados de seu povo. As l\u00e1grimas da Virgem Maria \u2014 transformadas em p\u00e9rolas \u2014 ca\u00edram no oceano; e uma delas deu origem \u00e0 Ilha da Madeira \u2014 chamada P\u00e9rola do Atl\u00e2ntico, na modesta vis\u00e3o dos locais \u2014 ao mesmo tempo em que surgiram misteriosas luzes no c\u00e9u, que se repetiriam por anos a fio; e \u00e9 por isso que festejamos a chegada do ano-novo com fogos de artif\u00edcio. Ali\u00e1s, agora inventaram fogo de artif\u00edcio sem barulho para n\u00e3o incomodar os cachorros. A pr\u00f3xima jogada politicamente correta ser\u00e1 lan\u00e7ar fogos sem luz para n\u00e3o perturbar as corujas buraqueiras. E isso est\u00e1 longe de ser lenda: \u00e9 s\u00f3 um mundo mais chato. Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/df.divirtasemais.com.br\/app\/noticia\/mais-leitor\/2018\/12\/28\/noticia-mais-leitor,160970\/cronica-de-paulo-pestana.shtml&gt;. Acesso em: 18 fev. 2019.","id":378248,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Mundo de mentira <\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\">Paulo Pestana <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Tem muita gente que implica com mentira, esquecendo-se de que as melhores hist\u00f3rias do mundo nascem delas: algumas cabeludas, outras mais inocentes, sempre inven\u00e7\u00f5es da mente, fruto da criatividade \u2014 ou do aperto, dependendo da situa\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Ademais, se fosse t\u00e3o ruim estaria na lista das pedras que Mois\u00e9s recebeu aos p\u00e9s do monte Sinai, entre as 10 coisas mais feias da humanidade, todas proibidas e que levam ao inferno; ficou de fora. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">A mentira n\u00e3o est\u00e1 nem entre os pecados capitais, que ali\u00e1s eram ofensas bem antes de Cristo nascer, formando um rol de virtudes avessas, para controlar os instintos b\u00e1sicos da patuleia. Eram leis. E \u00e9 preciso lembrar tamb\u00e9m que ningu\u00e9m colocou a mentira entre os pecados veniais; talvez, seja por isso que o mundo minta tanto, hoje em dia. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">E tudo nasceu na forma mais po\u00e9tica poss\u00edvel, com os mitos \u2014 e n\u00e3o vamos falar de presidentes aqui \u2014 \u00e0s lendas, narrativas fant\u00e1sticas que serviam para educar ou entreter. Entre tantas not\u00edcias falsas, h\u00e1 muitas lendas que, inclusive, explicam por que fazemos tanta festa para o ano que come\u00e7a. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Os japoneses, por exemplo, contam que um velhinho, na v\u00e9spera do ano-novo, n\u00e3o conseguiu vender os chap\u00e9us que fabricava e colocou-os na cabe\u00e7a de seis est\u00e1tuas de pedra; chegou em casa coberto de neve e sem um tost\u00e3o. No dia seguinte, recebeu comida farta e dinheiro das pr\u00f3prias est\u00e1tuas, para mostrar que a bondade \u00e9 sempre reconhecida e recompensada. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Os brasileiros vestem roupas brancas na passagem do ano, mas poucos sabem que esta \u00e9 uma tradi\u00e7\u00e3o recente, de pouco mais de 50 anos, e que veio do candombl\u00e9, mais precisamente da cultura yorub\u00e1, com os ir\u00fanmol\u00e9s\u2019s funfun \u2014 as divindades do branco. E aten\u00e7\u00e3o: para eles, o regente de 2019 \u00e9 Ogum, o guerreiro, orix\u00e1 associado \u00e0s for\u00e7as armadas, ao mesmo tempo impiedoso, impaciente e am\u00e1vel. Ogunh\u00ea! <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Mas na minha profunda ignor\u00e2ncia eu n\u00e3o conhecia a lenda da Noite de S\u00e3o Silvestre, que marca a passagem do ano. E assim foi-me contada pelo Doutor Jo\u00e3o, culto advogado, entre suaves goles de vinho \u2014 um Quinta do Crasto Douro (sorry, periferia, diria o Ibrahim Sued).<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Disse-me ele: ao ver a Virgem Maria desolada contemplando o Oceano Atl\u00e2ntico, S\u00e3o Silvestre se aproximou para consol\u00e1-la, quando ela disse que estava com saudades da Atl\u00e2ntida, o reino submerso por Deus, em resposta aos desafios e \u00e0 soberba de seu soberano e dos pecados de seu povo. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">As l\u00e1grimas da Virgem Maria \u2014 transformadas em p\u00e9rolas \u2014 ca\u00edram no oceano; e uma delas deu origem \u00e0 Ilha da Madeira \u2014 chamada P\u00e9rola do Atl\u00e2ntico, na modesta vis\u00e3o dos locais \u2014 ao mesmo tempo em que surgiram misteriosas luzes no c\u00e9u, que se repetiriam por anos a fio; e \u00e9 por isso que festejamos a chegada do ano-novo com fogos de artif\u00edcio. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Ali\u00e1s, agora inventaram fogo de artif\u00edcio sem barulho para n\u00e3o incomodar os cachorros. A pr\u00f3xima jogada politicamente correta ser\u00e1 lan\u00e7ar fogos sem luz para n\u00e3o perturbar as corujas buraqueiras. E isso est\u00e1 longe de ser lenda: \u00e9 s\u00f3 um mundo mais chato. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><sub>Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/df.divirtasemais.com.br\/app\/noticia\/mais-leitor\/2018\/12\/28\/noticia-mais-leitor,160970\/cronica-de-paulo-pestana.shtml&gt;. Acesso em: 18 fev. 2019.<\/sub><\/p>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agrupamento fonol\u00f3gico","oab":false,"nome":"Agrupamento fonol\u00f3gico","pai":403604,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403609,"slug":"lingua-portuguesa-agrupamento-fonologico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"D\u00edgrafo","oab":false,"nome":"D\u00edgrafo","pai":403609,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419313,"slug":"lingua-portuguesa-digrafo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1050585","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277,"slug":"engenheiro-area-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia","id":1584,"slug":"medico-area-oftalmologia"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"M\u00fasico - \u00c1rea: Flauta Transversal \/ Trompa","id":20133,"slug":"musico-area-flauta-transversal-trompa"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"Produtor Cultural","id":7696,"slug":"produtor-cultural"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":478,"slug":"analista-area-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"T\u00e9cnico Desportivo","id":4944,"slug":"tecnico-desportivo"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Assuntos Educacionais","id":2292,"slug":"tecnico-area-assuntos-educacionais"},{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Secretariado Executivo","id":20142,"slug":"tecnologo-area-secretariado-executivo"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"}],"anos":[2019,2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um empres\u00e1rio, em uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, como apresentada a seguir, precisa criar uma f\u00f3rmula para calcular a m\u00e9dia entre os sal\u00e1rios dos seus funcion\u00e1rios cuja idade seja maior ou igual a 35 anos. Nesse caso, qual das alternativas a seguir \u00e9 indicada para esse empres\u00e1rio realizar a opera\u00e7\u00e3o desejada?","provas":[{"id":36675,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2019-instituto-aocp-administrador","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFPB - Administrador - 2019"},{"id":36676,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2019-instituto-aocp-contador","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFPB - Contador - 2019"},{"id":47217,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2019-instituto-aocp-arquivista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFPB - Arquivista - 2019"},{"id":47220,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2019-instituto-aocp-auditor","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFPB - Auditor - 2019"},{"id":47231,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2019-instituto-aocp-biologo","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFPB - Bi\u00f3logo - 2019"},{"id":47234,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2018-instituto-aocp-economista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFPB - Economista - 2018"},{"id":47239,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277,"slug":"engenheiro-area-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2019-instituto-aocp-engenheiro-area-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFPB - Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"},{"id":47245,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2019-instituto-aocp-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFPB - Farmac\u00eautico - 2019"},{"id":47263,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia","id":1584,"slug":"medico-area-oftalmologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2019-instituto-aocp-medico-area-oftalmologia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFPB - M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia - 2019"},{"id":47268,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2019-instituto-aocp-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFPB - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"},{"id":47273,"cargo":{"descricao":"M\u00fasico - \u00c1rea: Flauta Transversal \/ Trompa","id":20133,"slug":"musico-area-flauta-transversal-trompa"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2019-instituto-aocp-musico-area-flauta-transversal-trompa","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFPB - M\u00fasico - \u00c1rea: Flauta Transversal \/ Trompa - 2019"},{"id":47276,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2019-instituto-aocp-pedagogo","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFPB - Pedagogo - 2019"},{"id":47279,"cargo":{"descricao":"Produtor Cultural","id":7696,"slug":"produtor-cultural"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2019-instituto-aocp-produtor-cultural","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFPB - Produtor Cultural - 2019"},{"id":47282,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":478,"slug":"analista-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2019-instituto-aocp-analista-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFPB - Analista - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":47284,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Desportivo","id":4944,"slug":"tecnico-desportivo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2019-instituto-aocp-tecnico-desportivo","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFPB - T\u00e9cnico Desportivo - 2019"},{"id":47292,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Assuntos Educacionais","id":2292,"slug":"tecnico-area-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2019-instituto-aocp-tecnico-area-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFPB - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Assuntos Educacionais - 2019"},{"id":47300,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Secretariado Executivo","id":20142,"slug":"tecnologo-area-secretariado-executivo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2019-instituto-aocp-tecnologo-area-secretariado-executivo","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFPB - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Secretariado Executivo - 2019"},{"id":47412,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFPB - Bibliotec\u00e1rio Documentalista - 2019"},{"id":47417,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2019-instituto-aocp-psicologo","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFPB - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-08 10:24:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Secretariado Escolar","descricao":"Cargos de Secret\u00e1rio Escolar","id":78}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":91,"descricao":"Secretariado"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1050600,"hashId":"8cec5549be3b3876dc988061beb93e36","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um empres\u00e1rio, em uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, como apresentada a seguir, precisa criar uma f\u00f3rmula para calcular a m\u00e9dia entre os sal\u00e1rios dos seus funcion\u00e1rios cuja idade seja maior ou igual a 35 anos. Nesse caso, qual das alternativas a seguir \u00e9 indicada para esse empres\u00e1rio realizar a opera\u00e7\u00e3o desejada?<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/36648\/298.gif\"><\/p>","resposta":3678351,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":3678349,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/36648\/299.gif\"><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"","id":3678350,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/36648\/300.gif\"><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"","id":3678351,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/36648\/301.gif\"><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"","id":3678352,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/36648\/302.gif\"><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"","id":3678353,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/36648\/303.gif\"><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378250,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/1050600","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277,"slug":"engenheiro-area-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia","id":1584,"slug":"medico-area-oftalmologia"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"M\u00fasico - \u00c1rea: Flauta Transversal \/ Trompa","id":20133,"slug":"musico-area-flauta-transversal-trompa"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"Produtor Cultural","id":7696,"slug":"produtor-cultural"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":478,"slug":"analista-area-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"T\u00e9cnico Desportivo","id":4944,"slug":"tecnico-desportivo"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Assuntos Educacionais","id":2292,"slug":"tecnico-area-assuntos-educacionais"},{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Secretariado Executivo","id":20142,"slug":"tecnologo-area-secretariado-executivo"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"}],"anos":[2019,2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Microsoft Office Word 2016 possui a possibilidade de tornar textos ou elementos gr\u00e1ficos em um elemento \u201cclic\u00e1vel\u201d, o qual, ao ser clicado, permite acesso a informa\u00e7\u00f5es em outra parte do mesmo documento ou fora dele. Assinale a alternativa que descreve o nome desse recurso.","provas":[{"id":36675,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2019-instituto-aocp-administrador","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFPB - Administrador - 2019"},{"id":36676,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2019-instituto-aocp-contador","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFPB - Contador - 2019"},{"id":47217,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2019-instituto-aocp-arquivista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFPB - Arquivista - 2019"},{"id":47220,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2019-instituto-aocp-auditor","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFPB - Auditor - 2019"},{"id":47231,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2019-instituto-aocp-biologo","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFPB - Bi\u00f3logo - 2019"},{"id":47234,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2018-instituto-aocp-economista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFPB - Economista - 2018"},{"id":47239,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277,"slug":"engenheiro-area-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2019-instituto-aocp-engenheiro-area-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFPB - Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"},{"id":47245,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2019-instituto-aocp-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFPB - Farmac\u00eautico - 2019"},{"id":47263,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia","id":1584,"slug":"medico-area-oftalmologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2019-instituto-aocp-medico-area-oftalmologia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFPB - M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia - 2019"},{"id":47268,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2019-instituto-aocp-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFPB - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"},{"id":47273,"cargo":{"descricao":"M\u00fasico - \u00c1rea: Flauta Transversal \/ Trompa","id":20133,"slug":"musico-area-flauta-transversal-trompa"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2019-instituto-aocp-musico-area-flauta-transversal-trompa","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFPB - M\u00fasico - \u00c1rea: Flauta Transversal \/ Trompa - 2019"},{"id":47276,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2019-instituto-aocp-pedagogo","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFPB - Pedagogo - 2019"},{"id":47279,"cargo":{"descricao":"Produtor Cultural","id":7696,"slug":"produtor-cultural"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2019-instituto-aocp-produtor-cultural","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFPB - Produtor Cultural - 2019"},{"id":47282,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":478,"slug":"analista-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2019-instituto-aocp-analista-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFPB - Analista - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":47284,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Desportivo","id":4944,"slug":"tecnico-desportivo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2019-instituto-aocp-tecnico-desportivo","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFPB - T\u00e9cnico Desportivo - 2019"},{"id":47292,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Assuntos Educacionais","id":2292,"slug":"tecnico-area-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2019-instituto-aocp-tecnico-area-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFPB - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Assuntos Educacionais - 2019"},{"id":47300,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Secretariado Executivo","id":20142,"slug":"tecnologo-area-secretariado-executivo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2019-instituto-aocp-tecnologo-area-secretariado-executivo","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFPB - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Secretariado Executivo - 2019"},{"id":47412,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFPB - Bibliotec\u00e1rio Documentalista - 2019"},{"id":47417,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2019-instituto-aocp-psicologo","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFPB - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-08 10:24:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Secretariado Escolar","descricao":"Cargos de Secret\u00e1rio Escolar","id":78}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":91,"descricao":"Secretariado"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1050599,"hashId":"98bf8f1e811839fafe4ef2a56a77d805","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Microsoft Office Word 2016 possui a possibilidade de tornar textos ou elementos gr\u00e1ficos em um elemento \u201cclic\u00e1vel\u201d, o qual, ao ser clicado, permite acesso a informa\u00e7\u00f5es em outra parte do mesmo documento ou fora dele. Assinale a alternativa que descreve o nome desse recurso.<\/p>","resposta":3678345,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pagina\u00e7\u00e3o.","id":3678344,"corpo":"<p>Pagina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Hiperlink.","id":3678345,"corpo":"<p>Hiperlink.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Cita\u00e7\u00e3o. ","id":3678346,"corpo":"<p>Cita\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Legenda.","id":3678347,"corpo":"<p>Legenda.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Indicador.","id":3678348,"corpo":"<p>Indicador.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378250,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/1050599","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277,"slug":"engenheiro-area-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia","id":1584,"slug":"medico-area-oftalmologia"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"M\u00fasico - \u00c1rea: Flauta Transversal \/ Trompa","id":20133,"slug":"musico-area-flauta-transversal-trompa"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"Produtor Cultural","id":7696,"slug":"produtor-cultural"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":478,"slug":"analista-area-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"T\u00e9cnico Desportivo","id":4944,"slug":"tecnico-desportivo"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Assuntos Educacionais","id":2292,"slug":"tecnico-area-assuntos-educacionais"},{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Secretariado Executivo","id":20142,"slug":"tecnologo-area-secretariado-executivo"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"}],"anos":[2019,2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Browser \u00e9 um programa desenvolvido para permitir a navega\u00e7\u00e3o pela web e capaz de processar diversas linguagens. Assinale a alternativa que apresenta somente exemplos de Browsers.","provas":[{"id":36675,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2019-instituto-aocp-administrador","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFPB - Administrador - 2019"},{"id":36676,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2019-instituto-aocp-contador","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFPB - Contador - 2019"},{"id":47217,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2019-instituto-aocp-arquivista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFPB - Arquivista - 2019"},{"id":47220,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2019-instituto-aocp-auditor","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFPB - Auditor - 2019"},{"id":47231,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2019-instituto-aocp-biologo","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFPB - Bi\u00f3logo - 2019"},{"id":47234,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2018-instituto-aocp-economista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFPB - Economista - 2018"},{"id":47239,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277,"slug":"engenheiro-area-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2019-instituto-aocp-engenheiro-area-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFPB - Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"},{"id":47245,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2019-instituto-aocp-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFPB - Farmac\u00eautico - 2019"},{"id":47263,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia","id":1584,"slug":"medico-area-oftalmologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2019-instituto-aocp-medico-area-oftalmologia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFPB - M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia - 2019"},{"id":47268,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2019-instituto-aocp-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFPB - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"},{"id":47273,"cargo":{"descricao":"M\u00fasico - \u00c1rea: Flauta Transversal \/ Trompa","id":20133,"slug":"musico-area-flauta-transversal-trompa"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2019-instituto-aocp-musico-area-flauta-transversal-trompa","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFPB - M\u00fasico - \u00c1rea: Flauta Transversal \/ Trompa - 2019"},{"id":47276,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2019-instituto-aocp-pedagogo","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFPB - Pedagogo - 2019"},{"id":47279,"cargo":{"descricao":"Produtor Cultural","id":7696,"slug":"produtor-cultural"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2019-instituto-aocp-produtor-cultural","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFPB - Produtor Cultural - 2019"},{"id":47282,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":478,"slug":"analista-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2019-instituto-aocp-analista-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFPB - Analista - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":47284,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Desportivo","id":4944,"slug":"tecnico-desportivo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2019-instituto-aocp-tecnico-desportivo","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFPB - T\u00e9cnico Desportivo - 2019"},{"id":47292,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Assuntos Educacionais","id":2292,"slug":"tecnico-area-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2019-instituto-aocp-tecnico-area-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFPB - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Assuntos Educacionais - 2019"},{"id":47300,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Secretariado Executivo","id":20142,"slug":"tecnologo-area-secretariado-executivo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2019-instituto-aocp-tecnologo-area-secretariado-executivo","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFPB - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Secretariado Executivo - 2019"},{"id":47412,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFPB - Bibliotec\u00e1rio Documentalista - 2019"},{"id":47417,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2019-instituto-aocp-psicologo","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFPB - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-08 10:24:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Secretariado Escolar","descricao":"Cargos de Secret\u00e1rio Escolar","id":78}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":91,"descricao":"Secretariado"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1050602,"hashId":"858fa1aa4aced6c7e2888caf6a34c3bd","enunciado":"O Browser \u00e9 um programa desenvolvido\r\npara permitir a navega\u00e7\u00e3o pela web e\r\ncapaz de processar diversas linguagens.\r\nAssinale a alternativa que apresenta\r\nsomente exemplos de Browsers.","resposta":3678363,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Firefox, Filezilla, Safari, Edge.","id":3678359,"corpo":"Firefox, Filezilla, Safari, Edge.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Tor, Chrome, Thunderbird, Safari.","id":3678360,"corpo":"Tor, Chrome, Thunderbird, Safari.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Filezilla, Thunderbird, Internet Explorer, Chrome.","id":3678361,"corpo":"Filezilla, Thunderbird, Internet Explorer,\r\nChrome.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Edge, Filezilla, Thunderbird, Chrome.","id":3678362,"corpo":"Edge, Filezilla, Thunderbird, Chrome.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Chrome, Safari, Tor, Edge.","id":3678363,"corpo":"Chrome, Safari, Tor, Edge.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378250,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Navegadores (Browsers)","oab":false,"nome":"Navegadores (Browsers)","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405053,"slug":"informatica-navegadores-browsers"}],"slug":"informatica\/1050602","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura a Agronomia de Tocantins","sigla":"CREA TO","id":215,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"crea-to-to"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Durante o processo administrativo, o administrado dever\u00e1 agir de modo temer\u00e1rio para garantir o bom andamento processual.","provas":[{"id":39044,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura a Agronomia de Tocantins","sigla":"CREA TO","id":215,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"crea-to-to"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crea-to-to-2019-quadrix-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREA TO - Agente Administrativo - 2019"},{"id":39052,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura a Agronomia de Tocantins","sigla":"CREA TO","id":215,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"crea-to-to"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crea-to-to-2019-quadrix-motorista","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREA TO - Motorista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-08 12:33:14","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1140360,"hashId":"7924de68f3e2bade17cbc11206b2a4a1","enunciado":"<p align=justify>Durante o processo administrativo, o administrado\r\ndever\u00e1 agir de modo temer\u00e1rio para garantir o bom\r\nandamento processual.<\/p>","resposta":4064534,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4064533,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":4064534,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Processo administrativo O termo processo indica uma atividade para a frente, ou seja, uma atividade voltada a determinado objetivo. Trata-se de categoria jur\u00eddica caracterizada pelo fato de que o fim alvitrado resulta da rela\u00e7\u00e3o jur\u00eddica existente entre os integrantes do processo. Na verdade, pode definir-se o processo como a rela\u00e7\u00e3o jur\u00eddica integrada por algumas pessoas, que nela exercem v\u00e1rias atividades direcionadas para determinado fim. De fato, a ideia do processo reflete fun\u00e7\u00e3o din\u00e2mica, em que os atos e os comportamentos de seus integrantes se apresentam em sequ\u00eancia ordenada com sentido teleol\u00f3gico, vale dizer, perseguindo o objetivo a que se destina o processo. Jos\u00e9 dos Santos Carvalho Filho. Manual de direito administrativo. 32.\u00aa ed., atual. e ampl. S\u00e3o Paulo: Atlas, 2018. Tendo como refer\u00eancia o texto acima e a Lei n.\u00ba 9.784\/1999, julgue os itens de 31 a 37.","id":390089,"enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>Processo administrativo<\/strong><\/p><p align=\"justify\">\r\nO termo processo indica uma atividade para a frente,\r\nou seja, uma atividade voltada a determinado objetivo.\r\nTrata-se de categoria jur\u00eddica caracterizada pelo fato de que\r\no fim alvitrado resulta da rela\u00e7\u00e3o jur\u00eddica existente entre os\r\nintegrantes do processo. Na verdade, pode definir-se o\r\nprocesso como a rela\u00e7\u00e3o jur\u00eddica integrada por algumas\r\npessoas, que nela exercem v\u00e1rias atividades direcionadas\r\npara determinado fim. De fato, a ideia do processo reflete\r\nfun\u00e7\u00e3o din\u00e2mica, em que os atos e os comportamentos de\r\nseus integrantes se apresentam em sequ\u00eancia ordenada com\r\nsentido teleol\u00f3gico, vale dizer, perseguindo o objetivo a que\r\nse destina o processo.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Jos\u00e9 dos Santos Carvalho Filho. Manual de direito administrativo.\r\n32.\u00aa ed., atual. e ampl. S\u00e3o Paulo: Atlas, 2018.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Tendo como refer\u00eancia o texto acima e a Lei n.\u00ba 9.784\/1999,\r\njulgue os itens de 31 a 37.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 37","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","oab":true,"nome":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404427,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-lei-9-784-99"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e Deveres dos Administrados","oab":true,"nome":"Direitos e Deveres dos Administrados","pai":404427,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404445,"slug":"direito-administrativo-direitos-e-deveres-dos-administrados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 9.784\/99","oab":false,"nome":"Lei 9.784\/99","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422912,"slug":"direito-administrativo-lei-9-784-99"}],"slug":"direito-administrativo\/1140360","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura a Agronomia de Tocantins","sigla":"CREA TO","id":215,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"crea-to-to"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 permitida a emiss\u00e3o de certid\u00e3o de acervo t\u00e9cnico (CAT) em nome de pessoa jur\u00eddica.","provas":[{"id":39044,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura a Agronomia de Tocantins","sigla":"CREA TO","id":215,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"crea-to-to"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crea-to-to-2019-quadrix-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREA TO - Agente Administrativo - 2019"},{"id":39052,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura a Agronomia de Tocantins","sigla":"CREA TO","id":215,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"crea-to-to"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crea-to-to-2019-quadrix-motorista","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREA TO - Motorista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-08 12:33:15","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1140397,"hashId":"b9f1b5644906786e079a9e3784a2e3e0","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 permitida a emiss\u00e3o de certid\u00e3o de acervo t\u00e9cnico\r\n(CAT) em nome de pessoa jur\u00eddica.<\/p>","resposta":4064625,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4064624,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":4064625,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Segundo as Resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Engenharia e Agronomia, julgue os itens de 61 a 66.","id":390094,"enunciado":"<p align=justify>Segundo as Resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Engenharia e\r\nAgronomia, julgue os itens de 61 a 66.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 66","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o CONFEA\/CREA","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o CONFEA\/CREA","pai":395465,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":291211,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-confea-crea"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1140397","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura a Agronomia de Tocantins","sigla":"CREA TO","id":215,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"crea-to-to"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os processos administrativos ser\u00e3o impulsionados de of\u00edcio, sem preju\u00edzo da atua\u00e7\u00e3o dos interessados.","provas":[{"id":39044,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura a Agronomia de Tocantins","sigla":"CREA TO","id":215,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"crea-to-to"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crea-to-to-2019-quadrix-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREA TO - Agente Administrativo - 2019"},{"id":39052,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura a Agronomia de Tocantins","sigla":"CREA TO","id":215,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"crea-to-to"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crea-to-to-2019-quadrix-motorista","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREA TO - Motorista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-08 12:33:15","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1140383,"hashId":"3fcc8bd03b970d440a55bc245bebcf58","enunciado":"<p align=justify>Os processos administrativos ser\u00e3o impulsionados de\r\nof\u00edcio, sem preju\u00edzo da atua\u00e7\u00e3o dos interessados.<\/p>","resposta":4064593,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4064593,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":4064594,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei n.\u00ba 9.784\/1999 e ao Decreto n.\u00ba 23.569\/1933, julgue os itens de 51 a 54.","id":390092,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei n.\u00ba 9.784\/1999 e ao Decreto\r\nn.\u00ba 23.569\/1933, julgue os itens de 51 a 54.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 54","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","oab":true,"nome":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404427,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-lei-9-784-99"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tr\u00e2mite Processual (fases do processo administrativo)","oab":true,"nome":"Tr\u00e2mite Processual (fases do processo administrativo)","pai":404427,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404446,"slug":"direito-administrativo-tramite-processual-fases-do-processo-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 9.784\/99","oab":false,"nome":"Lei 9.784\/99","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422912,"slug":"direito-administrativo-lei-9-784-99"}],"slug":"direito-administrativo\/1140383","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura a Agronomia de Tocantins","sigla":"CREA TO","id":215,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"crea-to-to"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As san\u00e7\u00f5es previstas na Lei de Improbidade Administrativa poder\u00e3o ser aplicadas, cumulativamente, com san\u00e7\u00f5es penais, civis e administrativas.","provas":[{"id":39044,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura a Agronomia de Tocantins","sigla":"CREA TO","id":215,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"crea-to-to"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crea-to-to-2019-quadrix-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREA TO - Agente Administrativo - 2019"},{"id":39052,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura a Agronomia de Tocantins","sigla":"CREA TO","id":215,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"crea-to-to"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crea-to-to-2019-quadrix-motorista","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREA TO - Motorista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-08 12:33:15","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1140370,"hashId":"e32f2718b56042b92592130d952ea2b1","enunciado":"<p align=justify>As san\u00e7\u00f5es previstas na Lei de Improbidade\r\nAdministrativa poder\u00e3o ser aplicadas, cumulativamente,\r\ncom san\u00e7\u00f5es penais, civis e administrativas.<\/p>","resposta":4064561,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4064561,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":4064562,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Improbidade administrativa A no\u00e7\u00e3o de improbidade n\u00e3o se confunde com a de imoralidade, sendo esta uma das modalidades daquela. O agente \u00edmprobo sempre se qualificar\u00e1 como violador do princ\u00edpio da moralidade, contudo, nem todo ato de improbidade tipificado em lei corresponde \u00e0 viola\u00e7\u00e3o ao princ\u00edpio da moralidade. \u00c9 importante mencionar que a Lei de Improbidade Administrativa n\u00e3o deve ser aplicada para meras irregularidades ou transgress\u00f5es disciplinares, mas, sim, visa a resguardar os princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica. Matheus Carvalho. Manual de direito administrativo. 3.\u00aa ed., rev., ampl. e atual. Salvador: Jus PODIVM, 2016 (com adapta\u00e7\u00f5es). Tendo o texto acima apenas como refer\u00eancia inicial, julgue os itens de 38 a 44 de acordo com a Lei n.\u00ba 8.429\/1992.","id":390090,"enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>Improbidade administrativa<\/strong><\/p><p align=\"justify\">\r\nA no\u00e7\u00e3o de improbidade n\u00e3o se confunde com a de\r\nimoralidade, sendo esta uma das modalidades daquela. O\r\nagente \u00edmprobo sempre se qualificar\u00e1 como violador do\r\nprinc\u00edpio da moralidade, contudo, nem todo ato de\r\nimprobidade tipificado em lei corresponde \u00e0 viola\u00e7\u00e3o ao\r\nprinc\u00edpio da moralidade.<\/p><p align=\"justify\">\r\n\u00c9 importante mencionar que a Lei de Improbidade\r\nAdministrativa n\u00e3o deve ser aplicada para meras\r\nirregularidades ou transgress\u00f5es disciplinares, mas, sim, visa\r\na resguardar os princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Matheus Carvalho. Manual de direito administrativo. 3.\u00aa ed., rev.,\r\nampl. e atual. Salvador: Jus PODIVM, 2016 (com adapta\u00e7\u00f5es).\r\n<\/p><p align=\"justify\">Tendo o texto acima apenas como refer\u00eancia inicial, julgue os\r\nitens de 38 a 44 de acordo com a Lei n.\u00ba 8.429\/1992.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38 a 44","ordem":38},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Lei 8429 comentada","lei 8.429 comentada e atualizada","Lei 8429","Lei 8429","lei 8.429","\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"San\u00e7\u00f5es Cab\u00edveis","oab":true,"nome":"San\u00e7\u00f5es Cab\u00edveis","pai":404431,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404531,"slug":"direito-administrativo-sancoes-cabiveis"},{"palavrasChave":["\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.429\/92 - Lei de Improbidade Administrativa","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 8.429\/92 - Lei de Improbidade Administrativa","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422939,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-429-92-lei-de-improbidade-administrativa"}],"slug":"direito-administrativo\/1140370","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura a Agronomia de Tocantins","sigla":"CREA TO","id":215,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"crea-to-to"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 vedada a recusa imotivada de recebimento de documentos, devendo o servidor da Administra\u00e7\u00e3o orientar o interessado quanto ao suprimento de eventuais falhas.","provas":[{"id":39044,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura a Agronomia de Tocantins","sigla":"CREA TO","id":215,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"crea-to-to"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crea-to-to-2019-quadrix-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREA TO - Agente Administrativo - 2019"},{"id":39052,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura a Agronomia de Tocantins","sigla":"CREA TO","id":215,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"crea-to-to"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crea-to-to-2019-quadrix-motorista","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREA TO - Motorista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-08 12:33:15","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1140384,"hashId":"84edab1f9047da8a1bd0149053014b15","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 vedada a recusa imotivada de recebimento de\r\ndocumentos, devendo o servidor da Administra\u00e7\u00e3o\r\norientar o interessado quanto ao suprimento de\r\neventuais falhas.<\/p>","resposta":4064595,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4064595,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":4064596,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei n.\u00ba 9.784\/1999 e ao Decreto n.\u00ba 23.569\/1933, julgue os itens de 51 a 54.","id":390092,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei n.\u00ba 9.784\/1999 e ao Decreto\r\nn.\u00ba 23.569\/1933, julgue os itens de 51 a 54.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 54","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","oab":true,"nome":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404427,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-lei-9-784-99"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tr\u00e2mite Processual (fases do processo administrativo)","oab":true,"nome":"Tr\u00e2mite Processual (fases do processo administrativo)","pai":404427,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404446,"slug":"direito-administrativo-tramite-processual-fases-do-processo-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Motiva\u00e7\u00e3o do Processo Administrativo","oab":true,"nome":"Motiva\u00e7\u00e3o do Processo Administrativo","pai":404446,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404448,"slug":"direito-administrativo-motivacao-do-processo-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Instru\u00e7\u00e3o do Processo Administrativo","oab":true,"nome":"Instru\u00e7\u00e3o do Processo Administrativo","pai":404446,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408458,"slug":"direito-administrativo-instrucao-do-processo-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 9.784\/99","oab":false,"nome":"Lei 9.784\/99","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422912,"slug":"direito-administrativo-lei-9-784-99"}],"slug":"direito-administrativo\/1140384","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura a Agronomia de Tocantins","sigla":"CREA TO","id":215,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"crea-to-to"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na linha 8, a express\u00e3o \u201cem que\u201d pode ser substitu\u00edda por onde, sem preju\u00edzo para a corre\u00e7\u00e3o gramatical e os sentidos originais do texto.","provas":[{"id":39044,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura a Agronomia de Tocantins","sigla":"CREA TO","id":215,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"crea-to-to"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crea-to-to-2019-quadrix-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREA TO - Agente Administrativo - 2019"},{"id":39052,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura a Agronomia de Tocantins","sigla":"CREA TO","id":215,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"crea-to-to"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crea-to-to-2019-quadrix-motorista","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREA TO - Motorista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-08 12:33:14","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1140323,"hashId":"11e9807a0c509ce057b5d3d542c68ab0","enunciado":"<p align=\"justify\">Na linha 8, a express\u00e3o \u201cem que\u201d pode ser substitu\u00edda\r\npor <strong>onde<\/strong>, sem preju\u00edzo para a corre\u00e7\u00e3o gramatical e os\r\nsentidos originais do texto.<\/p>","resposta":4064416,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4064415,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":4064416,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos aspectos lingu\u00edsticos e estruturais do texto, julgue os itens de 4 a 12.","id":390083,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39044\/1.GIF\"><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><p>A respeito dos aspectos lingu\u00edsticos e estruturais do texto,\r\njulgue os itens de 4 a 12.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 4  a 12","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Corre\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Corre\u00e7\u00e3o","pai":419250,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419255,"slug":"lingua-portuguesa-correcao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1140323","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura a Agronomia de Tocantins","sigla":"CREA TO","id":215,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"crea-to-to"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Visando \u00e0 prote\u00e7\u00e3o dos direitos dos administrados e ao adequado cumprimento dos fins da Administra\u00e7\u00e3o, a Lei n.\u00ba 9.784\/1999 determina normas b\u00e1sicas sobre o processo administrativo no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o Federal direta e indireta.","provas":[{"id":39044,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura a Agronomia de Tocantins","sigla":"CREA TO","id":215,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"crea-to-to"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crea-to-to-2019-quadrix-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREA TO - Agente Administrativo - 2019"},{"id":39052,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura a Agronomia de Tocantins","sigla":"CREA TO","id":215,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"crea-to-to"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crea-to-to-2019-quadrix-motorista","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREA TO - Motorista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-08 12:33:14","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1140359,"hashId":"20e5d2d5a9e1e9717127914ec3d2bb20","enunciado":"<p align=justify>Visando \u00e0 prote\u00e7\u00e3o dos direitos dos administrados e ao\r\nadequado cumprimento dos fins da Administra\u00e7\u00e3o,\r\na Lei n.\u00ba 9.784\/1999 determina normas b\u00e1sicas sobre o\r\nprocesso administrativo no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o\r\nFederal direta e indireta.<\/p>","resposta":4064531,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4064531,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":4064532,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Processo administrativo O termo processo indica uma atividade para a frente, ou seja, uma atividade voltada a determinado objetivo. Trata-se de categoria jur\u00eddica caracterizada pelo fato de que o fim alvitrado resulta da rela\u00e7\u00e3o jur\u00eddica existente entre os integrantes do processo. Na verdade, pode definir-se o processo como a rela\u00e7\u00e3o jur\u00eddica integrada por algumas pessoas, que nela exercem v\u00e1rias atividades direcionadas para determinado fim. De fato, a ideia do processo reflete fun\u00e7\u00e3o din\u00e2mica, em que os atos e os comportamentos de seus integrantes se apresentam em sequ\u00eancia ordenada com sentido teleol\u00f3gico, vale dizer, perseguindo o objetivo a que se destina o processo. Jos\u00e9 dos Santos Carvalho Filho. Manual de direito administrativo. 32.\u00aa ed., atual. e ampl. S\u00e3o Paulo: Atlas, 2018. Tendo como refer\u00eancia o texto acima e a Lei n.\u00ba 9.784\/1999, julgue os itens de 31 a 37.","id":390089,"enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>Processo administrativo<\/strong><\/p><p align=\"justify\">\r\nO termo processo indica uma atividade para a frente,\r\nou seja, uma atividade voltada a determinado objetivo.\r\nTrata-se de categoria jur\u00eddica caracterizada pelo fato de que\r\no fim alvitrado resulta da rela\u00e7\u00e3o jur\u00eddica existente entre os\r\nintegrantes do processo. Na verdade, pode definir-se o\r\nprocesso como a rela\u00e7\u00e3o jur\u00eddica integrada por algumas\r\npessoas, que nela exercem v\u00e1rias atividades direcionadas\r\npara determinado fim. De fato, a ideia do processo reflete\r\nfun\u00e7\u00e3o din\u00e2mica, em que os atos e os comportamentos de\r\nseus integrantes se apresentam em sequ\u00eancia ordenada com\r\nsentido teleol\u00f3gico, vale dizer, perseguindo o objetivo a que\r\nse destina o processo.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Jos\u00e9 dos Santos Carvalho Filho. Manual de direito administrativo.\r\n32.\u00aa ed., atual. e ampl. S\u00e3o Paulo: Atlas, 2018.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Tendo como refer\u00eancia o texto acima e a Lei n.\u00ba 9.784\/1999,\r\njulgue os itens de 31 a 37.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 37","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","oab":true,"nome":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404427,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-lei-9-784-99"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios do Processo Administrativo","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios do Processo Administrativo","pai":404427,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404444,"slug":"direito-administrativo-principios-do-processo-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e Deveres dos Administrados","oab":true,"nome":"Direitos e Deveres dos Administrados","pai":404427,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404445,"slug":"direito-administrativo-direitos-e-deveres-dos-administrados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 9.784\/99","oab":false,"nome":"Lei 9.784\/99","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422912,"slug":"direito-administrativo-lei-9-784-99"}],"slug":"direito-administrativo\/1140359","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567,"slug":"funcern"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118,"slug":"guarda-civil-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Extremoz","sigla":"","id":5882,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-extremoz-rn"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No trecho, h\u00e1 domin\u00e2ncia da sequ\u00eancia textual","provas":[{"id":83432,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118,"slug":"guarda-civil-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Extremoz","sigla":"","id":5882,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-extremoz-rn"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567,"slug":"funcern"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-extremoz-rn-2019-funcern-guarda-civil-municipal","tipo":1,"nome":"FUNCERN - Prefeitura de Extremoz - Guarda Civil Municipal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-08 06:18:15","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31}],"areas":[],"id":2522519,"hashId":"0251c3e77545b8cd2fde18020ddb7035","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No trecho, h\u00e1 domin\u00e2ncia da sequ\u00eancia textual<\/p>","resposta":10036382,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"descritiva, em que se alternam os tempos verbais presente e pret\u00e9rito perfeito, objetivando demarcar momentos distintos. ","id":10036381,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">descritiva, em que se alternam os tempos verbais presente e pret\u00e9rito perfeito, objetivando demarcar momentos distintos. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"descritiva, em que se alternam os tempos verbais presente e pret\u00e9rito imperfeito, objetivando demarcar momentos distintos.","id":10036382,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">descritiva, em que se alternam os tempos verbais presente e pret\u00e9rito imperfeito, objetivando demarcar momentos distintos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"narrativa, em que se alternam os tempos verbais presente e pret\u00e9rito perfeito, objetivando criar uma rela\u00e7\u00e3o de anterioridade e posterioridade entre os acontecimentos.","id":10036383,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">narrativa, em que se alternam os tempos verbais presente e pret\u00e9rito perfeito, objetivando criar uma rela\u00e7\u00e3o de anterioridade e posterioridade entre os acontecimentos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"narrativa, em que se alternam os tempos verbais presente e pret\u00e9rito imperfeito, objetivando criar uma rela\u00e7\u00e3o de anterioridade e posterioridade entre os acontecimentos. ","id":10036384,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">narrativa, em que se alternam os tempos verbais presente e pret\u00e9rito imperfeito, objetivando criar uma rela\u00e7\u00e3o de anterioridade e posterioridade entre os acontecimentos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de 1 a 10 referem-se ao texto reproduzido a seguir.-Livros amorda\u00e7ados -Ilan Brenman-\tH\u00e1 uma frase famosa do fil\u00f3sofo George Santayana (1863-1952) que n\u00e3o me sai da cabe\u00e7a faz algum tempo: \u201cQuem n\u00e3o recorda o passado est\u00e1 condenado a repeti-lo\u201d. E como estamos esquecidos! O caso da fiscaliza\u00e7\u00e3o e da quase apreens\u00e3o de uma HQ na Bienal do Livro do Rio de Janeiro \u00e9 um exemplo l\u00edmpido do nosso \u201ceterno retorno\u201d \u00e0 sanha cens\u00f3ria ligado ao mundo dos livros. O nosso pendor a controlar e incinerar ideias que n\u00e3o coadunam com a nossa vis\u00e3o de mundo \u00e9 t\u00e3o antiga quanto o surgimento da leitura e da escrita.\tO livro \u00e9 uma das ferramentas mais poderosas j\u00e1 criadas pelo homem. Antes dele, necessit\u00e1vamos despender uma energia descomunal para preservar o conhecimento. A mem\u00f3ria precisava focar naquilo que j\u00e1 era sabido, repeti-lo exaustivamente e pass\u00e1-lo adiante atrav\u00e9s da oralidade.\tNo momento em que escrita, leitura e livro s\u00e3o inventados, ocorre uma revolu\u00e7\u00e3o na mente humana. Ela agora pode despender energia para outros assuntos, como filosofia, ci\u00eancia etc., j\u00e1 que a mem\u00f3ria ganha um suporte para acampar, descansar e, quando for solicitada, abrir-se aos olhos humanos.\tIsso parece algo extraordin\u00e1rio, por\u00e9m, desde o come\u00e7o dessa hist\u00f3ria, a desconfian\u00e7a e a vontade piroman\u00edaca de alguns n\u00e3o cessou de caminhar com a produ\u00e7\u00e3o e dissemina\u00e7\u00e3o dos livros.\t\u00c9 de extrema import\u00e2ncia ressaltar que censurar livros \u00e9 um ato de mentes autorit\u00e1rias, dogm\u00e1ticas, que enxergam o mundo de maneira uniforme. E encontramos pessoas com essas caracter\u00edsticas em todos os matizes ideol\u00f3gicos e religiosos. N\u00e3o aponte o dedo para um censor antes de verificar se voc\u00ea n\u00e3o apoia governos, governantes e grupos que tamb\u00e9m s\u00e3o censores. A sua censura n\u00e3o \u00e9 mais justific\u00e1vel que a outra. Isso tem nome: hipocrisia.\tUma hist\u00f3ria da censura de livros demandaria um espa\u00e7o gigantesco. Muitos livros j\u00e1 foram escritos a respeito, mas algum exemplo pode ser bem did\u00e1tico para tentarmos, com muito esfor\u00e7o, aprender com o passado. A censura n\u00e3o tem geografia. Na China, em 213 a.C., o imperador Qin Shi Huangdi realizou uma das maiores queimas de livro de toda a hist\u00f3ria. Ele queria que a mem\u00f3ria de seu povo come\u00e7asse com o seu governo. Queimar livros, podemos pensar, \u00e9 a tentativa de aniquilar a mem\u00f3ria de um povo.\tCensurar livros significa censurar ideias, pensamentos e principalmente a liberdade individual. E essa liberdade foi elevada exponencialmente com o surgimento da Reforma Protestante, com sua consigna de que cada fiel poderia ler individualmente sua escritura sem media\u00e7\u00e3o eclesial, e com a inven\u00e7\u00e3o da prensa de Gutenberg, que fez com que a produ\u00e7\u00e3o livreira disparasse e, assim, tamb\u00e9m a dissemina\u00e7\u00e3o das ideias. Esses dois eventos transformaram o mundo para sempre.\tA cria\u00e7\u00e3o da intimidade, do mundo privado, da liberdade de expressar suas ideias e sentimentos \u00e9 uma d\u00edvida que temos com o mundo dos livros. Aqueles que perseguem os livros est\u00e3o combatendo nossa liberdade individual. Eles n\u00e3o suportam a ideia de que n\u00e3o controlam o que estamos lendo, sentindo e pensando.\t-\tDispon\u00edvel em: &lt;www1.folha.uol.com.br&gt;. Acesso em: 22 out. 2019.-Considere o trecho reproduzido a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es 4 e 5. -\tO livro \u00e9 uma das ferramentas mais poderosas j\u00e1 criadas pelo homem. Antes dele, necessit\u00e1vamos despender uma energia descomunal para preservar o conhecimento. A mem\u00f3ria precisava focar naquilo que j\u00e1 era sabido, repeti-lo exaustivamente e pass\u00e1-lo adiante atrav\u00e9s da oralidade.","id":545949,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>As quest\u00f5es de 1 a 10 referem-se ao texto reproduzido a seguir.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><em>Livros amorda\u00e7ados <\/em><\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>Ilan Brenman<\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tH\u00e1 uma frase famosa do fil\u00f3sofo George Santayana (1863-1952) que n\u00e3o me sai da cabe\u00e7a faz algum tempo: \u201cQuem n\u00e3o recorda o passado est\u00e1 condenado a repeti-lo\u201d. E como estamos esquecidos! O caso da fiscaliza\u00e7\u00e3o e da quase apreens\u00e3o de uma HQ na Bienal do Livro do Rio de Janeiro \u00e9 um exemplo l\u00edmpido do nosso \u201ceterno retorno\u201d \u00e0 sanha cens\u00f3ria ligado ao mundo dos livros. O nosso pendor a controlar e incinerar ideias que n\u00e3o coadunam com a nossa vis\u00e3o de mundo \u00e9 t\u00e3o antiga quanto o surgimento da leitura e da escrita.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tO livro \u00e9 uma das ferramentas mais poderosas j\u00e1 criadas pelo homem. Antes dele, necessit\u00e1vamos despender uma energia descomunal para preservar o conhecimento. A mem\u00f3ria precisava focar naquilo que j\u00e1 era sabido, repeti-lo exaustivamente e pass\u00e1-lo adiante atrav\u00e9s da oralidade.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tNo momento em que escrita, leitura e livro s\u00e3o inventados, ocorre uma revolu\u00e7\u00e3o na mente humana. Ela agora pode despender energia para outros assuntos, como filosofia, ci\u00eancia etc., j\u00e1 que a mem\u00f3ria ganha um suporte para acampar, descansar e, quando for solicitada, abrir-se aos olhos humanos.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tIsso parece algo extraordin\u00e1rio, por\u00e9m, desde o come\u00e7o dessa hist\u00f3ria, a desconfian\u00e7a e a vontade piroman\u00edaca de alguns n\u00e3o cessou de caminhar com a produ\u00e7\u00e3o e dissemina\u00e7\u00e3o dos livros.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t\u00c9 de extrema import\u00e2ncia ressaltar que censurar livros \u00e9 um ato de mentes autorit\u00e1rias, dogm\u00e1ticas, que enxergam o mundo de maneira uniforme. E encontramos pessoas com essas caracter\u00edsticas em todos os matizes ideol\u00f3gicos e religiosos. N\u00e3o aponte o dedo para um censor antes de verificar se voc\u00ea n\u00e3o apoia governos, governantes e grupos que tamb\u00e9m s\u00e3o censores. A sua censura n\u00e3o \u00e9 mais justific\u00e1vel que a outra. Isso tem nome: hipocrisia.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tUma hist\u00f3ria da censura de livros demandaria um espa\u00e7o gigantesco. Muitos livros j\u00e1 foram escritos a respeito, mas algum exemplo pode ser bem did\u00e1tico para tentarmos, com muito esfor\u00e7o, aprender com o passado. A censura n\u00e3o tem geografia. Na China, em 213 a.C., o imperador Qin Shi Huangdi realizou uma das maiores queimas de livro de toda a hist\u00f3ria. Ele queria que a mem\u00f3ria de seu povo come\u00e7asse com o seu governo. Queimar livros, podemos pensar, \u00e9 a tentativa de aniquilar a mem\u00f3ria de um povo.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tCensurar livros significa censurar ideias, pensamentos e principalmente a liberdade individual. E essa liberdade foi elevada exponencialmente com o surgimento da Reforma Protestante, com sua consigna de que cada fiel poderia ler individualmente sua escritura sem media\u00e7\u00e3o eclesial, e com a inven\u00e7\u00e3o da prensa de Gutenberg, que fez com que a produ\u00e7\u00e3o livreira disparasse e, assim, tamb\u00e9m a dissemina\u00e7\u00e3o das ideias. Esses dois eventos transformaram o mundo para sempre.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tA cria\u00e7\u00e3o da intimidade, do mundo privado, da liberdade de expressar suas ideias e sentimentos \u00e9 uma d\u00edvida que temos com o mundo dos livros. Aqueles que perseguem os livros est\u00e3o combatendo nossa liberdade individual. Eles n\u00e3o suportam a ideia de que n\u00e3o controlam o que estamos lendo, sentindo e pensando.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: right;\">\tDispon\u00edvel em: &lt;www1.folha.uol.com.br&gt;. Acesso em: 22 out. 2019.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Considere o trecho reproduzido a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es 4 e 5. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 573px;\"><colgroup><col width=\"573\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-bqjy\"><td data-row=\"row-bqjy\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bqjy\" data-cell=\"cell-i5sh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tO livro \u00e9 uma das ferramentas mais poderosas j\u00e1 criadas pelo homem. Antes dele, necessit\u00e1vamos despender uma energia descomunal para preservar o conhecimento. A mem\u00f3ria precisava focar naquilo que j\u00e1 era sabido, repeti-<strong><u>lo<\/u><\/strong> exaustivamente e pass\u00e1-<strong><u>lo<\/u><\/strong> adiante atrav\u00e9s da oralidade.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 e 5","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118,"slug":"guarda-civil-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Valinhos","sigla":"","id":3612,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-do-municipio-de-valinhos-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"R\u00f4mulo, 19 anos de idade, \u00e9 brasileiro nato, e R\u00eamulo, 30 anos de idade, \u00e9 brasileiro naturalizado. Conforme disp\u00f5e a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, \u00e9 correto afirmar que, atendidas as demais exig\u00eancias constitucionais, eles podem candidatar-se, entre outros, ","provas":[{"id":46573,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118,"slug":"guarda-civil-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Valinhos","sigla":"","id":3612,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-do-municipio-de-valinhos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-do-municipio-de-valinhos-sp-2019-vunesp-guarda-civil-municipal-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura do Munic\u00edpio de Valinhos - Guarda Civil Municipal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-09 04:12:42","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31}],"areas":[],"id":1416654,"hashId":"caee74672baef6f7f748495cc6fa986a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">R\u00f4mulo, 19 anos de idade, \u00e9 brasileiro nato, e R\u00eamulo, 30 anos de idade, \u00e9 brasileiro naturalizado. Conforme disp\u00f5e a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, \u00e9 correto afirmar que, atendidas as demais exig\u00eancias constitucionais, eles podem candidatar-se, entre outros, <\/p>","resposta":5222498,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" aos cargos p\u00fablicos de Vereador e Governador, respectivamente. ","id":5222498,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> aos cargos p\u00fablicos de Vereador e Governador, respectivamente. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"aos cargos p\u00fablicos de Governador e Vereador, respectivamente. ","id":5222499,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aos cargos p\u00fablicos de Governador e Vereador, respectivamente. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"aos cargos p\u00fablicos de Deputado Estadual e Deputado Federal, respectivamente. ","id":5222500,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aos cargos p\u00fablicos de Deputado Estadual e Deputado Federal, respectivamente. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" aos cargos p\u00fablicos de Prefeito e Vereador, respectivamente. ","id":5222501,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> aos cargos p\u00fablicos de Prefeito e Vereador, respectivamente. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a qualquer cargo p\u00fablico, exceto R\u00eamulo quanto aos cargos privativos de brasileiros natos.","id":5222502,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a qualquer cargo p\u00fablico, exceto R\u00eamulo quanto aos cargos privativos de brasileiros natos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421677,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405229,"slug":"direito-constitucional-direitos-politicos-artigos-14-a-16-da-cf"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1416654","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Bucomaxilofacial","id":7674,"slug":"cirurgiao-dentista-bucomaxilofacial"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As anomalias vasculares, neopl\u00e1sicas ou n\u00e3o, recentemente, tiveram um grande progresso na sua classifica\u00e7\u00e3o e entendimento. Assim, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s les\u00f5es de origem vascular, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":46656,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Bucomaxilofacial","id":7674,"slug":"cirurgiao-dentista-bucomaxilofacial"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2019-instituto-aocp-cirurgiao-dentista-bucomaxilofacial","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Cirurgi\u00e3o Dentista - Bucomaxilofacial - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-09 04:12:47","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"}],"id":1419176,"hashId":"d3b337f576926b08927716d800620c06","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As anomalias vasculares, neopl\u00e1sicas ou n\u00e3o, recentemente, tiveram um grande progresso na sua classifica\u00e7\u00e3o e entendimento. Assim, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s les\u00f5es de origem vascular, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":5234412,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os hemangiomas s\u00e3o considerados les\u00f5es benignas que apresentam crescimento lento, com prolifera\u00e7\u00e3o de c\u00e9lulas endoteliais, e persistem ao longo da vida.","id":5234410,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os hemangiomas s\u00e3o considerados les\u00f5es benignas que apresentam crescimento lento, com prolifera\u00e7\u00e3o de c\u00e9lulas endoteliais, e persistem ao longo da vida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A malforma\u00e7\u00e3o vascular \u00e9 uma altera\u00e7\u00e3o estrutural do vaso sangu\u00edneo, que apresenta taxa de renova\u00e7\u00e3o endotelial duplicada e anomalias estruturais e morfol\u00f3gicas devido a erros na embriog\u00eanese, no entanto, ap\u00f3s o nascimento, sofre involu\u00e7\u00e3o gradual.","id":5234411,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A malforma\u00e7\u00e3o vascular \u00e9 uma altera\u00e7\u00e3o estrutural do vaso sangu\u00edneo, que apresenta taxa de renova\u00e7\u00e3o endotelial duplicada e anomalias estruturais e morfol\u00f3gicas devido a erros na embriog\u00eanese, no entanto, ap\u00f3s o nascimento, sofre involu\u00e7\u00e3o gradual.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os hemangiomas s\u00e3o os tumores da inf\u00e2ncia mais comuns, geralmente aparecem nas primeiras semanas de vida, crescem rapidamente no primeiro ano de vida, devido \u00e0 prolifera\u00e7\u00e3o de c\u00e9lulas endoteliais, e depois involuem lentamente.","id":5234412,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os hemangiomas s\u00e3o os tumores da inf\u00e2ncia mais comuns, geralmente aparecem nas primeiras semanas de vida, crescem rapidamente no primeiro ano de vida, devido \u00e0 prolifera\u00e7\u00e3o de c\u00e9lulas endoteliais, e depois involuem lentamente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As malforma\u00e7\u00f5es vasculares est\u00e3o presentes ao nascimento e podem ser categorizadas de acordo com o tipo de vaso envolvido (capilares, linf\u00e1tica, venosa, arteriovenosa) e de acordo com as caracter\u00edsticas hemodin\u00e2micas (fluxo baixo, fluxo regular ou fluxo alto).","id":5234413,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As malforma\u00e7\u00f5es vasculares est\u00e3o presentes ao nascimento e podem ser categorizadas de acordo com o tipo de vaso envolvido (capilares, linf\u00e1tica, venosa, arteriovenosa) e de acordo com as caracter\u00edsticas hemodin\u00e2micas (fluxo baixo, fluxo regular ou fluxo alto).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421870,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia Bucomaxilofacial","oab":false,"nome":"Cirurgia Bucomaxilofacial","pai":399311,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399434,"slug":"odontologia-cirurgia-bucomaxilofacial"},{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"}],"slug":"odontologia\/1419176","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Secretaria","id":960,"slug":"auxiliar-de-secretaria"},{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400,"slug":"fiscal-de-obras"},{"descricao":"Inspetor de Alunos","id":1474,"slug":"inspetor-de-alunos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carneirinho","sigla":"","id":3803,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-carneirinho-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os verbos usados nos subt\u00edtulos do texto 02 encontram-se no modo imperativo, flexionados de acordo com seus respectivos sujeitos, os quais s\u00e3o representados pela pessoa gramatical","provas":[{"id":47577,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Secretaria","id":960,"slug":"auxiliar-de-secretaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carneirinho","sigla":"","id":3803,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-carneirinho-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-carneirinho-mg-2019-cotec-fadenor-auxiliar-de-secretaria-2","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Carneirinho - Auxiliar de Secretaria - 2019"},{"id":47605,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400,"slug":"fiscal-de-obras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carneirinho","sigla":"","id":3803,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-carneirinho-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-carneirinho-mg-2019-cotec-fadenor-fiscal-de-obras-2","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Carneirinho - Fiscal de Obras - 2019"},{"id":47610,"cargo":{"descricao":"Inspetor de Alunos","id":1474,"slug":"inspetor-de-alunos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carneirinho","sigla":"","id":3803,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-carneirinho-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-carneirinho-mg-2019-cotec-fadenor-inspetor-de-alunos-2","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Carneirinho - Inspetor de Alunos - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-09 04:12:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1444344,"hashId":"9ee66335c1008755163ed4b0c5c8d0de","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os verbos usados nos subt\u00edtulos do texto 02 encontram-se no modo imperativo, flexionados de acordo com seus respectivos sujeitos, os quais s\u00e3o representados pela pessoa gramatical<\/p><p><br><\/p>","resposta":5346817,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"voc\u00ea.","id":5346817,"corpo":"<p>voc\u00ea.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"tu.","id":5346818,"corpo":"<p>tu.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"n\u00f3s.","id":5346819,"corpo":"<p>n\u00f3s.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"v\u00f3s.","id":5346820,"corpo":"<p>v\u00f3s.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"voc\u00eas.","id":5346821,"corpo":"<p>voc\u00eas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 01Voc\u00ea nunca termina suas tarefas? O problema pode n\u00e3o ser gest\u00e3o de tempo1 Todo mundo j\u00e1 deixou uma tarefa chata ou complexa para o dia seguinte \u2014 e n\u00e3o h\u00e1 nada de errado nisso.Muitas vezes at\u00e9 precisamos de um tempo extra para tomar uma decis\u00e3o importante, refletir sobre um ponto de vistaou avaliar um projeto da empresa.A procrastina\u00e7\u00e3o s\u00f3 vira de fato um problema quando acontece com frequ\u00eancia e impacta negativamente5 a sa\u00fade f\u00edsica e mental.\u201c\u00c9 o atraso de um ato volunt\u00e1rio, que ocorre apesar de sabermos que ele vai nos prejudicar\u201d, define TimothyA. Pychyl, professor de psicologia na Carleton University, no Canad\u00e1, em seu livro Solving the Procrastination Puzzle(\u201cSolucionando o quebra-cabe\u00e7a da procrastina\u00e7\u00e3o\u201d, em tradu\u00e7\u00e3o livre, sem edi\u00e7\u00e3o no Brasil).De acordo com Timothy, que estuda o assunto h\u00e1 mais de 20 anos, o h\u00e1bito de \u201cempurrar com a barriga\u201d n\u00e3o10 est\u00e1 ligado \u00e0 lassid\u00e3o ou \u00e0 m\u00e1 administra\u00e7\u00e3o da agenda, como a maioria de n\u00f3s acredita.\u201cA procrastina\u00e7\u00e3o constante \u00e9 uma inabilidade para gerenciar emo\u00e7\u00f5es e impulsos\u201d, afirma. Por isso, segundoele, \u00e9 fundamental descobrir quais gatilhos psicol\u00f3gicos d\u00e3o origem a seu \u201cdepois eu fa\u00e7o\u201d antes de combater esseinimigo da produtividade.Pesquisas indicam que cerca de 20% dos adultos s\u00e3o procrastinadores cr\u00f4nicos, ou seja, vivem postergando15 o in\u00edcio ou o t\u00e9rmino de uma atividade, mesmo sabendo que esse comportamento provoca algum desconforto(estresse, arrependimento, frustra\u00e7\u00e3o, ansiedade, culpa) e geralmente causa danos aos estudos, \u00e0 carreira e aosrelacionamentos.Ora, se a procrastina\u00e7\u00e3o prejudica nosso bem-estar, por que promovemos essa autossabotagem? \u201cAo protelaralgo que nos parece desagrad\u00e1vel, usufru\u00edmos uma s\u00fabita sensa\u00e7\u00e3o de prazer\u201d, diz Christian Dunker, psicanalista e20 professor titular do Instituto de Psicologia da Universidade de S\u00e3o Paulo. S\u00f3 que esse al\u00edvio \u00e9 tempor\u00e1rio, pois emalgum momento teremos de resolver as pend\u00eancias.Como \u00e9 uma necessidade humana buscar a satisfa\u00e7\u00e3o e fugir do sofrimento, quem cultiva o h\u00e1bito de\u201ctransferir para outro dia\u201d entra num c\u00edrculo vicioso, do qual \u00e9 dif\u00edcil se libertar.Portanto, a procrastina\u00e7\u00e3o constante n\u00e3o est\u00e1 ligada \u00e0 m\u00e1 gest\u00e3o do tempo \u2014 ela nada mais \u00e9 do que uma25 estrat\u00e9gia do c\u00e9rebro para lidar com as emo\u00e7\u00f5es negativas. \u201cSendo assim, \u00e9 preciso aceitar o problema e entender oque est\u00e1 por tr\u00e1s dele para come\u00e7ar a super\u00e1-lo\u201d, afirma T\u00e2nia Campanharo, psic\u00f3loga cl\u00ednica de S\u00e3o Paulo.Quando se transforma num estilo de vida, a procrastina\u00e7\u00e3o pode ser um sintoma de ansiedade \u2014 estadoemocional que aparece ao encararmos algo que provoca medo, expectativa ou d\u00favida. \u201cAs pessoas ansiosas n\u00e3opensam nem agem\u201d, diz Christian.30 Como geralmente est\u00e3o com a cabe\u00e7a voltada para o futuro, elas t\u00eam dificuldade de realizar algumasatividades e acabam jogando-as para a frente. A ansiedade tamb\u00e9m \u00e9 um dos fatores que desencadeiam adepress\u00e3o, outra mola propulsora do adiamento ou do atraso frequentes.Quem apresenta essa condi\u00e7\u00e3o sofre com pensamentos negativos, sensa\u00e7\u00e3o de inutilidade e sentimento deculpa. Qualquer tarefa se torna inc\u00f4moda e complicada. \u201cO depressivo n\u00e3o tem vontade nem energia para agir\u201d, diz35 T\u00e2nia. Vale dizer que a procrastina\u00e7\u00e3o e a depress\u00e3o se retroalimentam \u2014 e nem sempre \u00e9 f\u00e1cil apontar qual delassurgiu primeiro.Outro elemento \u00e9 o estresse, que tamb\u00e9m est\u00e1 relacionado a quadros de depress\u00e3o e ansiedade. Nesseestado de \u00e2nimo, a pessoa vive nervosa e frustrada, se distrai com facilidade e, como se cobra demasiadamente, \u00e0svezes tem bloqueios mentais.40 Ela costuma deixar de lado uma tarefa relevante, priorizando as secund\u00e1rias como forma de al\u00edvio. Ali\u00e1s, essa\u00e9 uma caracter\u00edstica do procrastinador de carteirinha: avaliar a realiza\u00e7\u00e3o de uma atividade pela satisfa\u00e7\u00e3o que elaproporciona, e n\u00e3o pelo n\u00edvel de import\u00e2ncia que ela tem para si mesmo ou para os outros.\u201cA procrastina\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m pode estar associada a transtornos de personalidade e ao d\u00e9ficit de aten\u00e7\u00e3o\u201d, dizRita Martins, psicanalista e professora na Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas (FGV), no Rio de Janeiro.45 H\u00e1 mais fatores emocionais que podem sustentar o comportamento. Um deles \u00e9 o medo \u2014 do fracasso ou dosucesso, por exemplo.Pessoas com esse perfil postergam decis\u00f5es e tarefas sobretudo por tr\u00eas motivos: primeiro, porque desejamevitar a cr\u00edtica alheia; segundo, porque as coisas podem n\u00e3o sair do jeito que gostariam; e terceiro, porque achamque n\u00e3o v\u00e3o \u201cdar conta do recado\u201d.50 \u201cO medo \u00e9 uma das maiores travas que enfrentamos na vida\u201d, afirma Jos\u00e9 Roberto Marques, presidente doInstituto Brasileiro de Coaching.Um exemplo disso foi o que aconteceu com o designer gr\u00e1fico David Arty, de 31 anos. Na \u00faltima empresa emque atuou, ele fazia home office e tinha dificuldade de organizar a rotina \u2014 acabava deixando tudo para a \u00faltimahora. \u201cDormia mal, vivia estressado e n\u00e3o me sentia produtivo\u201d, diz.55 Nessa \u00e9poca, David j\u00e1 sonhava em trabalhar por conta pr\u00f3pria, mas o receio de fracassar fez com que adiasseesse projeto. Depois que tomou coragem e virou freelancer, aprendeu a estabelecer prioridades e a administrar aagenda. \u201cTamb\u00e9m passei a lidar melhor com o perfeccionismo, outra raz\u00e3o pela qual eu procrastinava\u201d, afirma.A mania de perfei\u00e7\u00e3o, ali\u00e1s, pode andar de m\u00e3os dadas com o atraso frequente. Al\u00e9m do medo de serjulgado, quem sofre desse mal presta tanta aten\u00e7\u00e3o nos detalhes que conclui os trabalhos s\u00f3 no \u00faltimo segundo.60 Isso faz com que o perfeccionista cometa erros, mantendo-se preso \u00e0 ciranda da procrastina\u00e7\u00e3o.A desmotiva\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m costuma estar por tr\u00e1s do adiamento constante \u2014 quando a pessoa n\u00e3o v\u00ea sentidonaquilo que faz, fica propensa a \u201cempurrar com a barriga\u201d. Segundo Timothy A. Pychyl, esse comportamento podeindicar problemas maiores, como falta de dire\u00e7\u00e3o na vida ou de identidade.Esse era o caso de Sousete Silva, de 50 anos, coordenadora de compras do Minas T\u00eanis Clube. Embora65 atuasse nessa mesma \u00e1rea, ela se sentia frustrada no emprego anterior e vivia cheia de pend\u00eancias.\u201cProcrastinava no escrit\u00f3rio e na vida pessoal\u201d, diz. Ao se desligar da empresa, Sousete buscou oautoconhecimento frequentando cursos de filosofia.\u201cDescobri que o antigo trabalho n\u00e3o estava alinhado com meus valores, da\u00ed o motivo da insatisfa\u00e7\u00e3o\u201d, afirma.Hoje ela fez as pazes com a rotina e mant\u00e9m a procrastina\u00e7\u00e3o sob controle focando tr\u00eas princ\u00edpios: organiza\u00e7\u00e3o,70 disciplina e efici\u00eancia.LIMA, Paula. Voc\u00ea nunca termina suas tarefas? O problema pode n\u00e3o ser get\u00e3o de tempo. Dispon\u00edvel em:&lt;https:\/\/exame.abril.com.br\/carreira\/voce-nunca-termina-suas-tarefas-o-problema-pode-nao-ser-gestao-de-tempo\/. &gt;Acesso em: 20 ago. 2019.Texto 02Dispon\u00edvel em:&lt; https:\/\/exame.abril.com.br\/carreira\/vocce\/&gt;. Acesso em: 20 ago. 2019.","id":424252,"enunciado":"<p><strong>Texto 01<\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Voc\u00ea nunca termina suas tarefas? <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>O problema pode n\u00e3o ser gest\u00e3o de tempo<\/strong><\/p><p><br><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">1 Todo mundo j\u00e1 deixou uma tarefa chata ou complexa para o dia seguinte \u2014 e n\u00e3o h\u00e1 nada de errado nisso.<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">Muitas vezes at\u00e9 precisamos de um tempo extra para tomar uma decis\u00e3o importante, refletir sobre um ponto de vista<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">ou avaliar um projeto da empresa.<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">A procrastina\u00e7\u00e3o s\u00f3 vira de fato um problema quando acontece com frequ\u00eancia e impacta negativamente<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">5 a sa\u00fade f\u00edsica e mental.<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">\u201c\u00c9 o atraso de um ato volunt\u00e1rio, que ocorre apesar de sabermos que ele vai nos prejudicar\u201d, define Timothy<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">A. Pychyl, professor de psicologia na Carleton University, no Canad\u00e1, em seu livro <\/span><em style=\"font-size: 12px;\">Solving the Procrastination Puzzle<\/em><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">(\u201cSolucionando o quebra-cabe\u00e7a da procrastina\u00e7\u00e3o\u201d, em tradu\u00e7\u00e3o livre, sem edi\u00e7\u00e3o no Brasil).<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">De acordo com Timothy, que estuda o assunto h\u00e1 mais de 20 anos, o h\u00e1bito de \u201cempurrar com a barriga\u201d n\u00e3o<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">10 est\u00e1 ligado \u00e0 lassid\u00e3o ou \u00e0 m\u00e1 administra\u00e7\u00e3o da agenda, como a maioria de n\u00f3s acredita.<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">\u201cA procrastina\u00e7\u00e3o constante \u00e9 uma inabilidade para gerenciar emo\u00e7\u00f5es e impulsos\u201d, afirma. Por isso, segundo<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">ele, \u00e9 fundamental descobrir quais gatilhos psicol\u00f3gicos d\u00e3o origem a seu \u201cdepois eu fa\u00e7o\u201d antes de combater esse<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">inimigo da produtividade.<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">Pesquisas indicam que cerca de 20% dos adultos s\u00e3o procrastinadores cr\u00f4nicos, ou seja, vivem postergando<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">15 o in\u00edcio ou o t\u00e9rmino de uma atividade, mesmo sabendo que esse comportamento provoca algum desconforto<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">(estresse, arrependimento, frustra\u00e7\u00e3o, ansiedade, culpa) e geralmente causa danos aos estudos, \u00e0 carreira e aos<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">relacionamentos.<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">Ora, se a procrastina\u00e7\u00e3o prejudica nosso bem-estar, por que promovemos essa autossabotagem? \u201cAo protelar<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">algo que nos parece desagrad\u00e1vel, usufru\u00edmos uma s\u00fabita sensa\u00e7\u00e3o de prazer\u201d, diz Christian Dunker, psicanalista e<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">20 professor titular do Instituto de Psicologia da Universidade de S\u00e3o Paulo. S\u00f3 que esse al\u00edvio \u00e9 tempor\u00e1rio, pois em<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">algum momento teremos de resolver as pend\u00eancias.<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">Como \u00e9 uma necessidade humana buscar a satisfa\u00e7\u00e3o e fugir do sofrimento, quem cultiva o h\u00e1bito de<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">\u201ctransferir para outro dia\u201d entra num c\u00edrculo vicioso, do qual \u00e9 dif\u00edcil se libertar.<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">Portanto, a procrastina\u00e7\u00e3o constante n\u00e3o est\u00e1 ligada \u00e0 m\u00e1 gest\u00e3o do tempo \u2014 ela nada mais \u00e9 do que uma<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">25 estrat\u00e9gia do c\u00e9rebro para lidar com as emo\u00e7\u00f5es negativas. \u201cSendo assim, \u00e9 preciso aceitar o problema e entender o<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">que est\u00e1 por tr\u00e1s dele para come\u00e7ar a super\u00e1-lo\u201d, afirma T\u00e2nia Campanharo, psic\u00f3loga cl\u00ednica de S\u00e3o Paulo.<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">Quando se transforma num estilo de vida, a procrastina\u00e7\u00e3o pode ser um sintoma de ansiedade \u2014 estado<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">emocional que aparece ao encararmos algo que provoca medo, expectativa ou d\u00favida. \u201cAs pessoas ansiosas n\u00e3o<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">pensam nem agem\u201d, diz Christian.<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">30 Como geralmente est\u00e3o com a cabe\u00e7a voltada para o futuro, elas t\u00eam dificuldade de realizar algumas<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">atividades e acabam jogando-as para a frente. A ansiedade tamb\u00e9m \u00e9 um dos fatores que desencadeiam a<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">depress\u00e3o, outra mola propulsora do adiamento ou do atraso frequentes.<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">Quem apresenta essa condi\u00e7\u00e3o sofre com pensamentos negativos, sensa\u00e7\u00e3o de inutilidade e sentimento de<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">culpa. Qualquer tarefa se torna inc\u00f4moda e complicada. \u201cO depressivo n\u00e3o tem vontade nem energia para agir\u201d, diz<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">35 T\u00e2nia. Vale dizer que a procrastina\u00e7\u00e3o e a depress\u00e3o se retroalimentam \u2014 e nem sempre \u00e9 f\u00e1cil apontar qual delas<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">surgiu primeiro.<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">Outro elemento \u00e9 o estresse, que tamb\u00e9m est\u00e1 relacionado a quadros de depress\u00e3o e ansiedade. Nesse<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">estado de \u00e2nimo, a pessoa vive nervosa e frustrada, se distrai com facilidade e, como se cobra demasiadamente, \u00e0s<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">vezes tem bloqueios mentais.<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">40 Ela costuma deixar de lado uma tarefa relevante, priorizando as secund\u00e1rias como forma de al\u00edvio. Ali\u00e1s, essa<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">\u00e9 uma caracter\u00edstica do procrastinador de carteirinha: avaliar a realiza\u00e7\u00e3o de uma atividade pela satisfa\u00e7\u00e3o que ela<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">proporciona, e n\u00e3o pelo n\u00edvel de import\u00e2ncia que ela tem para si mesmo ou para os outros.<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">\u201cA procrastina\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m pode estar associada a transtornos de personalidade e ao <\/span><em style=\"font-size: 12px;\">d\u00e9ficit <\/em><span style=\"font-size: 12px;\">de aten\u00e7\u00e3o\u201d, diz<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">Rita Martins, psicanalista e professora na Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas (FGV), no Rio de Janeiro.<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">45 H\u00e1 mais fatores emocionais que podem sustentar o comportamento. Um deles \u00e9 o medo \u2014 do fracasso ou do<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">sucesso, por exemplo.<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">Pessoas com esse perfil postergam decis\u00f5es e tarefas sobretudo por tr\u00eas motivos: primeiro, porque desejam<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">evitar a cr\u00edtica alheia; segundo, porque as coisas podem n\u00e3o sair do jeito que gostariam; e terceiro, porque acham<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">que n\u00e3o v\u00e3o \u201cdar conta do recado\u201d.<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">50 \u201cO medo \u00e9 uma das maiores travas que enfrentamos na vida\u201d, afirma Jos\u00e9 Roberto Marques, presidente do<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">Instituto Brasileiro de <\/span><em style=\"font-size: 12px;\">Coaching<\/em><span style=\"font-size: 12px;\">.<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">Um exemplo disso foi o que aconteceu com o designer gr\u00e1fico David Arty, de 31 anos. Na \u00faltima empresa em<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">que atuou, ele fazia <\/span><em style=\"font-size: 12px;\">home office<\/em><span style=\"font-size: 12px;\"> e tinha dificuldade de organizar a rotina \u2014 acabava deixando tudo para a \u00faltima<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">hora. \u201cDormia mal, vivia estressado e n\u00e3o me sentia produtivo\u201d, diz.<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">55 Nessa \u00e9poca, David j\u00e1 sonhava em trabalhar por conta pr\u00f3pria, mas o receio de fracassar fez com que adiasse<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">esse projeto. Depois que tomou coragem e virou <\/span><em style=\"font-size: 12px;\">freelancer<\/em><span style=\"font-size: 12px;\">, aprendeu a estabelecer prioridades e a administrar a<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">agenda. \u201cTamb\u00e9m passei a lidar melhor com o perfeccionismo, outra raz\u00e3o pela qual eu procrastinava\u201d, afirma.<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">A mania de perfei\u00e7\u00e3o, ali\u00e1s, pode andar de m\u00e3os dadas com o atraso frequente. Al\u00e9m do medo de ser<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">julgado, quem sofre desse mal presta tanta aten\u00e7\u00e3o nos detalhes que conclui os trabalhos s\u00f3 no \u00faltimo segundo.<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">60 Isso faz com que o perfeccionista cometa erros, mantendo-se preso \u00e0 ciranda da procrastina\u00e7\u00e3o.<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">A desmotiva\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m costuma estar por tr\u00e1s do adiamento constante \u2014 quando a pessoa n\u00e3o v\u00ea sentido<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">naquilo que faz, fica propensa a \u201cempurrar com a barriga\u201d. Segundo Timothy A. Pychyl, esse comportamento pode<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">indicar problemas maiores, como falta de dire\u00e7\u00e3o na vida ou de identidade.<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">Esse era o caso de Sousete Silva, de 50 anos, coordenadora de compras do Minas T\u00eanis Clube. Embora<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">65 atuasse nessa mesma \u00e1rea, ela se sentia frustrada no emprego anterior e vivia cheia de pend\u00eancias.<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">\u201cProcrastinava no escrit\u00f3rio e na vida pessoal\u201d, diz. Ao se desligar da empresa, Sousete buscou o<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">autoconhecimento frequentando cursos de filosofia.<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">\u201cDescobri que o antigo trabalho n\u00e3o estava alinhado com meus valores, da\u00ed o motivo da insatisfa\u00e7\u00e3o\u201d, afirma.<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">Hoje ela fez as pazes com a rotina e mant\u00e9m a procrastina\u00e7\u00e3o sob controle focando tr\u00eas princ\u00edpios: organiza\u00e7\u00e3o,<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">70 disciplina e efici\u00eancia.<\/span><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><p><span style=\"font-size: 11px;\">LIMA, Paula. Voc\u00ea nunca termina suas tarefas? O problema pode n\u00e3o ser get\u00e3o de tempo. <\/span><span style=\"font-size: 10px;\">Dispon\u00edvel em:&lt;https:\/\/exame.abril.com.br\/carreira\/voce-nunca-termina-suas-tarefas-o-problema-pode-nao-ser-gestao-de-tempo\/. &gt;Acesso em: 20 ago. 2019.<\/span><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><p><strong><u>Texto 02<\/u><\/strong><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/47179\/grupo-questao\/423412-20201207154024000000-0.png\" width=\"453\"><\/p><p><br><\/p><p>Dispon\u00edvel em:&lt; https:\/\/exame.abril.com.br\/carreira\/vocce\/&gt;. Acesso em: 20 ago. 2019.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 a 10","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Flex\u00f5es verbais","oab":false,"nome":"Flex\u00f5es verbais","pai":403628,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409189,"slug":"lingua-portuguesa-flexoes-verbais"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1444344","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Campo","id":22197,"slug":"agente-de-campo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carlos Barbosa","sigla":"Prefeitura de Carlos Barbosa","id":4492,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-carlos-barbosa-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Guia de Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica, acidente of\u00eddico ou ofidismo \u00e9 o quadro de envenenamento decorrente da inocula\u00e7\u00e3o de uma pe\u00e7onha atrav\u00e9s do aparelho inoculador (presas) de serpentes. Conforme o exposto, assinalar a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":53025,"cargo":{"descricao":"Agente de Campo","id":22197,"slug":"agente-de-campo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carlos Barbosa","sigla":"Prefeitura de Carlos Barbosa","id":4492,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-carlos-barbosa-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-carlos-barbosa-rs-2019-objetiva-concursos-agente-de-campo","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Carlos Barbosa - Agente de Campo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-09 04:12:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1604166,"hashId":"7671a72c6dad70f5e0b4a571f2f7e035","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Guia de Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica, acidente of\u00eddico ou ofidismo \u00e9 o quadro de envenenamento decorrente da inocula\u00e7\u00e3o de uma pe\u00e7onha atrav\u00e9s do aparelho inoculador (presas) de serpentes. Conforme o exposto, assinalar a alternativa INCORRETA:<\/p>","resposta":6023987,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em ambientes onde existem roedores, n\u00e3o \u00e9 favorecida a exist\u00eancia de serpentes.","id":6023987,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em ambientes onde existem roedores, n\u00e3o \u00e9 favorecida a exist\u00eancia de serpentes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A maioria das serpentes de interesse em sa\u00fade p\u00fablica tem h\u00e1bito terr\u00edcola e noturno.","id":6023988,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A maioria das serpentes de interesse em sa\u00fade p\u00fablica tem h\u00e1bito terr\u00edcola e noturno.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os acidentes s\u00e3o facilitados pelo comportamento das serpentes pe\u00e7onhentas de ficarem enrodilhadas, im\u00f3veis e camufladas \u00e0s margens de trilhas, pr\u00f3ximas a ro\u00e7as, galp\u00f5es e bambuzais, em busca de roedores.","id":6023989,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os acidentes s\u00e3o facilitados pelo comportamento das serpentes pe\u00e7onhentas de ficarem enrodilhadas, im\u00f3veis e camufladas \u00e0s margens de trilhas, pr\u00f3ximas a ro\u00e7as, galp\u00f5es e bambuzais, em busca de roedores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Pode haver casos de picada em que n\u00e3o ocorre envenenamento (picada seca) e, nessas circunst\u00e2ncias, n\u00e3o h\u00e1 indica\u00e7\u00e3o de soroterapia.","id":6023990,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pode haver casos de picada em que n\u00e3o ocorre envenenamento (picada seca) e, nessas circunst\u00e2ncias, n\u00e3o h\u00e1 indica\u00e7\u00e3o de soroterapia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443585,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1604166","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997,"slug":"ifto"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Letras com \u00eanfase em Portugu\u00eas e Libras","id":17044,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-letras-com-enfase-em-portugues-e-libras"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifto"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao compararmos alguns voc\u00e1bulos da l\u00edngua portuguesa, como MALA e FALA, encontramos formas fonol\u00f3gicas quase id\u00eanticas, exceto em uma caracter\u00edstica espec\u00edfica, que neste caso se d\u00e1 pela diferen\u00e7a na sonoridade dos fonemas \/m\/ e \/f\/. Essa semelhan\u00e7a \u00e9 denominada pares m\u00ednimos, o que ocorre tamb\u00e9m na Libras diante dos seguintes pares de sinais:","provas":[{"id":38295,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Letras com \u00eanfase em Portugu\u00eas e Libras","id":17044,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-letras-com-enfase-em-portugues-e-libras"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifto"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997,"slug":"ifto"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifto-2019-ifto-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-letras-com-enfase-em-portugues-e-libras","tipo":1,"nome":"IFTO - IFTO - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Letras com \u00eanfase em Portugu\u00eas e Libras - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-09 04:07:54","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":1110253,"hashId":"fff644e8a7e512ced7f664586599370a","enunciado":"<p align=\"justify\">Ao compararmos alguns voc\u00e1bulos da l\u00edngua\r\nportuguesa, como MALA e FALA, encontramos\r\nformas fonol\u00f3gicas quase id\u00eanticas, exceto em uma\r\ncaracter\u00edstica espec\u00edfica, que neste caso se d\u00e1 pela\r\ndiferen\u00e7a na sonoridade dos fonemas \/m\/ e \/f\/. Essa\r\nsemelhan\u00e7a \u00e9 denominada pares m\u00ednimos, o que\r\nocorre tamb\u00e9m na Libras diante dos seguintes pares\r\nde sinais:<\/p>","resposta":3939641,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"COMER\/FALAR.","id":3939637,"corpo":"COMER\/FALAR.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"BALA\/SALA.","id":3939638,"corpo":"BALA\/SALA.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"LE\u00c3O\/ MAM\u00c3O.","id":3939639,"corpo":"LE\u00c3O\/ MAM\u00c3O.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"CASA\/CALA.","id":3939640,"corpo":"CASA\/CALA.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"APRENDER\/LARANJA.","id":3939641,"corpo":"APRENDER\/LARANJA.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386128,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"}],"slug":"linguas-outras\/1110253","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997,"slug":"ifto"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Letras com \u00eanfase em Portugu\u00eas e Libras","id":17044,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-letras-com-enfase-em-portugues-e-libras"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifto"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O conceito de surdez, ao longo do tempo, foi interpretado sob a \u00f3tica da medicina, sendo a surdez caracterizada especialmente pelo grau de perda auditiva. O Decreto n\u00ba 5.626\/05, em contraposi\u00e7\u00e3o \u00e0 vis\u00e3o cl\u00ednica, trouxe uma acep\u00e7\u00e3o cultural para o termo. Conforme esse decreto, podemos considerar pessoa surda:","provas":[{"id":38295,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Letras com \u00eanfase em Portugu\u00eas e Libras","id":17044,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-letras-com-enfase-em-portugues-e-libras"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifto"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997,"slug":"ifto"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifto-2019-ifto-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-letras-com-enfase-em-portugues-e-libras","tipo":1,"nome":"IFTO - IFTO - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Letras com \u00eanfase em Portugu\u00eas e Libras - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-09 04:07:54","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":1110273,"hashId":"82ed91f40d4191c5b7c9ebadd5df89e3","enunciado":"<p align=\"justify\">O conceito de surdez, ao longo do tempo, foi\r\ninterpretado sob a \u00f3tica da medicina, sendo a\r\nsurdez caracterizada especialmente pelo grau de\r\nperda auditiva. O Decreto n\u00ba 5.626\/05, em\r\ncontraposi\u00e7\u00e3o \u00e0 vis\u00e3o cl\u00ednica, trouxe uma acep\u00e7\u00e3o cultural para o termo. Conforme esse decreto,\r\npodemos considerar pessoa surda:<\/p>","resposta":3939744,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A que j\u00e1 nasceu com a surdez, diferenciando-se da deficiente auditiva, que adquiriu a surdez em fase p\u00f3s-lingu\u00edstica.","id":3939742,"corpo":"<p align=justify>A que j\u00e1 nasceu com a surdez, diferenciando-se\r\nda deficiente auditiva, que adquiriu a surdez em\r\nfase p\u00f3s-lingu\u00edstica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A que possui perda auditiva profunda, diferenciando-se da deficiente auditiva, que se refere a perdas leves.","id":3939743,"corpo":"<p align=justify>A que possui perda auditiva profunda,\r\ndiferenciando-se da deficiente auditiva, que se\r\nrefere a perdas leves.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Aquela que, por ter perda auditiva, manifesta sua cultura principalmente por meio da Libras.","id":3939744,"corpo":"<p align=justify>Aquela que, por ter perda auditiva, manifesta\r\nsua cultura principalmente por meio da Libras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Aquela que, por ter perda auditiva profunda, utiliza apenas a Libras para se comunicar.","id":3939745,"corpo":"<p align=justify>Aquela que, por ter perda auditiva profunda,\r\nutiliza apenas a Libras para se comunicar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Aquela que n\u00e3o \u00e9 oralizada, conhecida popularmente como surda-muda.","id":3939746,"corpo":"<p align=justify>Aquela que n\u00e3o \u00e9 oralizada, conhecida\r\npopularmente como surda-muda.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386128,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 5.626\/2005 - disp\u00f5e sobre o uso e a difus\u00e3o da LIBRAS nas institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas.","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 5.626\/2005 - disp\u00f5e sobre o uso e a difus\u00e3o da LIBRAS nas institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas.","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418845,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-5-626-2005-dispoe-sobre-o-uso-e-a-difusao-da-libras-nas-instituicoes-publicas"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"}],"slug":"legislacao-federal\/1110273","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul","sigla":"","id":843,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ordenamento jur\u00eddico, segundo Bobbio (2011, p. 43), constitui um \"complexo org\u00e2nico de normas\". As leis s\u00e3o promulgadas, passam a ter vig\u00eancia e deixam, em algum momento, de vigorar. Ainda, quando verificada uma lacuna normativa, cabe ao int\u00e9rprete aplicar as fontes supletivas de normas conforme as metodologias de integra\u00e7\u00e3o normativa para preencher essa lacuna. Sobre a aplica\u00e7\u00e3o temporal e integra\u00e7\u00e3o das normas, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":41948,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul","sigla":"","id":843,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc-2019-instituto-aocp-advogado","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul - Advogado - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":10,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-09 04:06:32","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1245946,"hashId":"110d1bb6ebf1759aa33197ce74bb5d10","enunciado":"<p align=justify>O ordenamento jur\u00eddico, segundo Bobbio\r\n(2011, p. 43), constitui um \"complexo\r\norg\u00e2nico de normas\". As leis s\u00e3o\r\npromulgadas, passam a ter vig\u00eancia e\r\ndeixam, em algum momento, de vigorar.\r\nAinda, quando verificada uma lacuna\r\nnormativa, cabe ao int\u00e9rprete aplicar as\r\nfontes supletivas de normas conforme as\r\nmetodologias de integra\u00e7\u00e3o normativa\r\npara preencher essa lacuna. Sobre a\r\naplica\u00e7\u00e3o temporal e integra\u00e7\u00e3o das\r\nnormas, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4507843,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O ordenamento jur\u00eddico brasileiro admite a restaura\u00e7\u00e3o de uma lei revogada em raz\u00e3o da revoga\u00e7\u00e3o de sua lei revogadora.","id":4507840,"corpo":"<p align=justify>O ordenamento jur\u00eddico brasileiro admite a\r\nrestaura\u00e7\u00e3o de uma lei revogada em raz\u00e3o\r\nda revoga\u00e7\u00e3o de sua lei revogadora.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A revoga\u00e7\u00e3o de uma lei somente pode ser total, n\u00e3o se admitindo a revoga\u00e7\u00e3o parcial.","id":4507841,"corpo":"<p align=justify>A revoga\u00e7\u00e3o de uma lei somente pode ser\r\ntotal, n\u00e3o se admitindo a revoga\u00e7\u00e3o parcial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"No direito brasileiro, n\u00e3o se admite a revoga\u00e7\u00e3o t\u00e1cita de leis, sendo necess\u00e1rio que a lei nova, expressamente, revogue uma lei anterior.","id":4507842,"corpo":"<p align=justify>No direito brasileiro, n\u00e3o se admite a\r\nrevoga\u00e7\u00e3o t\u00e1cita de leis, sendo necess\u00e1rio\r\nque a lei nova, expressamente, revogue\r\numa lei anterior.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"No m\u00e9todo anal\u00f3gico de integra\u00e7\u00e3o normativa, o magistrado aplicar\u00e1 ao caso concreto a norma jur\u00eddica prevista para situa\u00e7\u00e3o semelhante, dada a identidade de raz\u00f5es ou de finalidade.","id":4507843,"corpo":"<p align=justify>No m\u00e9todo anal\u00f3gico de integra\u00e7\u00e3o\r\nnormativa, o magistrado aplicar\u00e1 ao caso\r\nconcreto a norma jur\u00eddica prevista para\r\nsitua\u00e7\u00e3o semelhante, dada a identidade de\r\nraz\u00f5es ou de finalidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401449,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Analogia","oab":false,"nome":"Analogia","pai":424812,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":424814,"slug":"direito-civil-analogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Integra\u00e7\u00e3o (Art. 4\u00ba)","oab":false,"nome":"Integra\u00e7\u00e3o (Art. 4\u00ba)","pai":415357,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":424812,"slug":"direito-civil-integracao-art-4o"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crit\u00e9rios de Interpreta\u00e7\u00e3o (hermen\u00eautica) e Integra\u00e7\u00e3o da Lei (Art. 3\u00ba ao 5\u00ba)","oab":false,"nome":"Crit\u00e9rios de Interpreta\u00e7\u00e3o (hermen\u00eautica) e Integra\u00e7\u00e3o da Lei (Art. 3\u00ba ao 5\u00ba)","pai":405866,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415357,"slug":"direito-civil-criterios-de-interpretacao-hermeneutica-e-integracao-da-lei-art-3o-ao-5o"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Quanto \u00e0 Obrigatoriedade (normas cogentes e supletivas)","oab":false,"nome":"Quanto \u00e0 Obrigatoriedade (normas cogentes e supletivas)","pai":415346,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415349,"slug":"direito-civil-quanto-a-obrigatoriedade-normas-cogentes-e-supletivas"},{"palavrasChave":["Direito administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o da AGU, Gest\u00e3o de conflitos e Governan\u00e7a"],"nome_clean":"Lei de Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s Normas do Direito Brasileiro - LINDB","oab":true,"nome":"Lei de Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s Normas do Direito Brasileiro - LINDB","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405866,"slug":"direito-civil-lei-de-introducao-as-normas-do-direito-brasileiro-lindb"},{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"}],"slug":"direito-civil\/1245946","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842,"slug":"cepuerj"}],"cargos":[{"descricao":"Professor I - L\u00edngua Portuguesa","id":19824,"slug":"professor-i-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Queimados","sigla":"","id":815,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-queimados-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No trecho \u201cAgora mesmo me deu uma estranha compuls\u00e3o de arrancar o papel da m\u00e1quina, amass\u00e1-lo e defenestrar esta cr\u00f4nica. Se ela sair \u00e9 porque resisti.\u201d (l. 41 - 42), o emprego da forma verbal destacada \u00e9 expressivo na constru\u00e7\u00e3o da senten\u00e7a porque marca:","provas":[{"id":51275,"cargo":{"descricao":"Professor I - L\u00edngua Portuguesa","id":19824,"slug":"professor-i-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Queimados","sigla":"","id":815,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-queimados-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842,"slug":"cepuerj"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-queimados-rj-2019-cepuerj-professor-i-lingua-portuguesa-3","tipo":1,"nome":"CEPUERJ - Prefeitura de Queimados - Professor I - L\u00edngua Portuguesa - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-09 04:07:30","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1548164,"hashId":"a45d6cb6c997391d08f2f3ca3a90addf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No trecho \u201cAgora mesmo me deu uma estranha compuls\u00e3o de arrancar o papel da m\u00e1quina, amass\u00e1-lo e defenestrar esta cr\u00f4nica. Se ela sair <u>\u00e9<\/u> porque resisti.\u201d (l. 41 - 42), o emprego da forma verbal destacada \u00e9 expressivo na constru\u00e7\u00e3o da senten\u00e7a porque marca:<\/p>","resposta":5796595,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"substitui\u00e7\u00e3o do verbo \u201csair\u201d para n\u00e3o repeti-lo na ora\u00e7\u00e3o seguinte","id":5796595,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">substitui\u00e7\u00e3o do verbo \u201csair\u201d para n\u00e3o repeti-lo na ora\u00e7\u00e3o seguinte<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"d\u00favida acerca da capacidade do autor quanto a este g\u00eanero","id":5796596,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">d\u00favida acerca da capacidade do autor quanto a este g\u00eanero<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00eanfase na resist\u00eancia do cronista em escrever o texto","id":5796597,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00eanfase na resist\u00eancia do cronista em escrever o texto<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"acr\u00e9scimo \u00e0 ideia de descartar a cr\u00f4nica","id":5796598,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">acr\u00e9scimo \u00e0 ideia de descartar a cr\u00f4nica<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto IIIDEFENESTRA\u00c7\u00c3OCertas palavras t\u00eam o significado errado. Fal\u00e1cia, por exemplo, devia ser o nome de alguma coisavagamente vegetal. As pessoas deveriam criar fal\u00e1cias em todas as suas variedades. A Fal\u00e1ciaAmaz\u00f4nica. A misteriosa Fal\u00e1cia Negra.Hermeneuta deveria ser o membro de uma seita de andarilhos herm\u00e9ticos. Onde eles chegassem,5 tudo se complicaria.\u2014 Os hermeneutas est\u00e3o chegando!\u2014 Ih, agora \u00e9 que ningu\u00e9m vai entender mais nada...Os hermeneutas ocupariam a cidade e paralisariam todas as atividades produtivas com seus enigmas efrases amb\u00edguas. Ao se retirarem deixariam a popula\u00e7\u00e3o prostrada pela confus\u00e3o. Levaria semanas at\u00e910 que as coisas recuperassem o seu sentido \u00f3bvio. Antes disso, tudo pareceria ter um sentido oculto.\u2014 Al\u00f4...\u2014 O que \u00e9 que voc\u00ea quer dizer com isso?Traquinagem devia ser uma pe\u00e7a mec\u00e2nica.\u2014 Vamos ter que trocar a traquinagem. E o vetor est\u00e1 gasto.15 Pl\u00fambeo devia ser o barulho que o corpo faz ao cair na \u00e1gua.Mas nenhuma palavra me fascinava tanto quanto defenestra\u00e7\u00e3o.A princ\u00edpio foi o fasc\u00ednio da ignor\u00e2ncia. Eu n\u00e3o sabia o seu significado, nunca me lembrava deprocurar no dicion\u00e1rio e imaginava coisas. Defenestrar devia ser um ato ex\u00f3tico praticado por poucaspessoas. Tinha at\u00e9 um som l\u00fabrico. Galanteadores de cal\u00e7ada deviam sussurrar no ouvido das20 mulheres:\u2014 Defenestras?A resposta seria um tapa na cara. Mas algumas... Ah, algumas defenestravam.Tamb\u00e9m podia ser algo contra pragas e insetos. As pessoas talvez mandassem defenestrar a casa.Haveria assim defenestradores profissionais.25 Ou quem sabe seria uma daquelas misteriosas palavras que encerravam os documentos formais?\"Nestes termos, pede defenestra\u00e7\u00e3o...\" Era uma palavra cheia de implica\u00e7\u00f5es. Devo t\u00ea-la usado umaou outra vez, como em:\u2014 Aquele \u00e9 um defenestrado.Dando a entender que era uma pessoa, assim, como dizer? Defenestrada. Mesmo errada, era a30 palavra exata.Um dia, finalmente, procurei no dicion\u00e1rio. E a\u00ed est\u00e1 o Aureli\u00e3o que n\u00e3o me deixa mentir.\"Defenestra\u00e7\u00e3o\" vem do franc\u00eas \u201cdefenestration\u201d. Substantivo feminino, ato de atirar algu\u00e9m ou algopela janela.Ato de atirar algu\u00e9m ou algo pela janela!35 Acabou a minha ignor\u00e2ncia mas n\u00e3o a minha fascina\u00e7\u00e3o. Um ato como este s\u00f3 tem nome pr\u00f3prio elugar nos dicion\u00e1rios por alguma raz\u00e3o muito forte. Afinal, n\u00e3o existe, que eu saiba, nenhuma palavrapara o ato de atirar algu\u00e9m ou algo pela porta, ou escada abaixo. Por que, ent\u00e3o, defenestra\u00e7\u00e3o?Talvez fosse um h\u00e1bito franc\u00eas que caiu em desuso. Como o rap\u00e9. Um v\u00edcio como o tabagismo ou asdrogas, suprimido a tempo.40 [...]Agora mesmo me deu uma estranha compuls\u00e3o de arrancar o papel da m\u00e1quina, amass\u00e1-lo edefenestrar esta cr\u00f4nica. Se ela sair \u00e9 porque resisti.VERISSIMO, Luis Fernando. In: O Analista de Bag\u00e9 [Adaptado]. Porto Alegre: L&amp;PM, 1992.De acordo com o texto III, responda \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 38 a 44.","id":435975,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto III<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>DEFENESTRA\u00c7\u00c3O<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Certas palavras t\u00eam o significado errado. Fal\u00e1cia, por exemplo, devia ser o nome de alguma coisa<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">vagamente vegetal. As pessoas deveriam criar fal\u00e1cias em todas as suas variedades. A Fal\u00e1cia<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Amaz\u00f4nica. A misteriosa Fal\u00e1cia Negra.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Hermeneuta deveria ser o membro de uma seita de andarilhos herm\u00e9ticos. Onde eles chegassem,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5 tudo se complicaria.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\u2014 Os hermeneutas est\u00e3o chegando!<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\u2014 Ih, agora \u00e9 que ningu\u00e9m vai entender mais nada...<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Os hermeneutas ocupariam a cidade e paralisariam todas as atividades produtivas com seus enigmas e<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">frases amb\u00edguas. Ao se retirarem deixariam a popula\u00e7\u00e3o prostrada pela confus\u00e3o. Levaria semanas at\u00e9<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 que as coisas recuperassem o seu sentido \u00f3bvio. Antes disso, tudo pareceria ter um sentido oculto.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\u2014 Al\u00f4...<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\u2014 O que \u00e9 que voc\u00ea quer dizer com isso?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Traquinagem devia ser uma pe\u00e7a mec\u00e2nica.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\u2014 Vamos ter que trocar a traquinagem. E o vetor est\u00e1 gasto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 Pl\u00fambeo devia ser o barulho que o corpo faz ao cair na \u00e1gua.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Mas nenhuma palavra me fascinava tanto quanto defenestra\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">A princ\u00edpio foi o fasc\u00ednio da ignor\u00e2ncia. Eu n\u00e3o sabia o seu significado, nunca me lembrava de<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">procurar no dicion\u00e1rio e imaginava coisas. Defenestrar devia ser um ato ex\u00f3tico praticado por poucas<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">pessoas. Tinha at\u00e9 um som l\u00fabrico. Galanteadores de cal\u00e7ada deviam sussurrar no ouvido das<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 mulheres:<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\u2014 Defenestras?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">A resposta seria um tapa na cara. Mas algumas... Ah, algumas defenestravam.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Tamb\u00e9m podia ser algo contra pragas e insetos. As pessoas talvez mandassem defenestrar a casa.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Haveria assim defenestradores profissionais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 Ou quem sabe seria uma daquelas misteriosas palavras que encerravam os documentos formais?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\"Nestes termos, pede defenestra\u00e7\u00e3o...\" Era uma palavra cheia de implica\u00e7\u00f5es. Devo t\u00ea-la usado uma<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">ou outra vez, como em:<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\u2014 Aquele \u00e9 um defenestrado.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Dando a entender que era uma pessoa, assim, como dizer? Defenestrada. Mesmo errada, era a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30 palavra exata.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Um dia, finalmente, procurei no dicion\u00e1rio. E a\u00ed est\u00e1 o Aureli\u00e3o que n\u00e3o me deixa mentir.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\"Defenestra\u00e7\u00e3o\" vem do franc\u00eas \u201c<em>defenestration<\/em>\u201d. Substantivo feminino, ato de atirar algu\u00e9m ou algo<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">pela janela.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Ato de atirar algu\u00e9m ou algo pela janela!<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">35 Acabou a minha ignor\u00e2ncia mas n\u00e3o a minha fascina\u00e7\u00e3o. Um ato como este s\u00f3 tem nome pr\u00f3prio e<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">lugar nos dicion\u00e1rios por alguma raz\u00e3o muito forte. Afinal, n\u00e3o existe, que eu saiba, nenhuma palavra<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">para o ato de atirar algu\u00e9m ou algo pela porta, ou escada abaixo. Por que, ent\u00e3o, defenestra\u00e7\u00e3o?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Talvez fosse um h\u00e1bito franc\u00eas que caiu em desuso. Como o rap\u00e9. Um v\u00edcio como o tabagismo ou as<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">drogas, suprimido a tempo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">40 [...]<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Agora mesmo me deu uma estranha compuls\u00e3o de arrancar o papel da m\u00e1quina, amass\u00e1-lo e<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">defenestrar esta cr\u00f4nica. Se ela sair \u00e9 porque resisti.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>VERISSIMO, Luis Fernando. In: O Analista de Bag\u00e9 [Adaptado]. Porto Alegre: L&amp;PM, 1992.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o texto III, responda \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>38<\/strong> a <strong>44<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 38 a 44","ordem":38},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1548164","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","descricao":"USP - Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","oab":false,"id":724,"slug":"usp"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - Especialidades Cir\u00fargicas","id":17372,"slug":"residencia-medica-especialidades-cirurgicas"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da USP","sigla":"","id":1571,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"hospital-universitario-da-usp-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao tratamento do carcinoma pulmonar n\u00e3o pequenas c\u00e9lulas precoce \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":39336,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - Especialidades Cir\u00fargicas","id":17372,"slug":"residencia-medica-especialidades-cirurgicas"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da USP","sigla":"","id":1571,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"hospital-universitario-da-usp-sp"},"banca":{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","descricao":"USP - Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","oab":false,"id":724,"slug":"usp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hospital-universitario-da-usp-sp-2019-usp-residencia-medica-especialidades-cirurgicas-4","tipo":1,"nome":"USP - Hospital Universit\u00e1rio da USP - Resid\u00eancia M\u00e9dica - Especialidades Cir\u00fargicas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-09 04:07:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":1152687,"hashId":"33fc52ac119a5dd2baa0252c2ff7a9e7","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o ao tratamento do carcinoma pulmonar n\u00e3o pequenas c\u00e9lulas precoce \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":4117828,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A extens\u00e3o da ressec\u00e7\u00e3o pulmonar tem papel fundamental, sendo lobectomia a ressec\u00e7\u00e3o sugerida.","id":4117828,"corpo":"<p align=justify>A extens\u00e3o da ressec\u00e7\u00e3o pulmonar tem papel fundamental, sendo lobectomia a ressec\u00e7\u00e3o sugerida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A opera\u00e7\u00e3o recomendada \u00e9 a ressec\u00e7\u00e3o pulmonar em cunha.","id":4117829,"corpo":"<p align=justify>A opera\u00e7\u00e3o recomendada \u00e9 a ressec\u00e7\u00e3o pulmonar em cunha.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A videotoracoscopia n\u00e3o \u00e9 recomendada por apresentar piores resultados oncol\u00f3gicos.","id":4117830,"corpo":"<p align=justify>A videotoracoscopia n\u00e3o \u00e9 recomendada por apresentar piores resultados oncol\u00f3gicos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Radioterapia estereot\u00e1xica \u00e9 o tratamento de escolha.","id":4117831,"corpo":"<p align=justify>Radioterapia estereot\u00e1xica \u00e9 o tratamento de escolha.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391300,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 100","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","oab":false,"nome":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4495,"slug":"medicina-oncologia-cancerologia-clinica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/1152687","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a de Trabalho","id":15941,"slug":"assistente-legislativo-area-tecnico-em-seguranca-de-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Goi\u00e1s","sigla":"ALE GO","id":41,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"ale-go-go"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito das recomenda\u00e7\u00f5es e provid\u00eancias da Norma Regulamentadora no 12 (NR-12) \u2013 Seguran\u00e7a no Trabalho em M\u00e1quinas e Equipamentos, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":35520,"cargo":{"descricao":"Assistente Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a de Trabalho","id":15941,"slug":"assistente-legislativo-area-tecnico-em-seguranca-de-trabalho"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Goi\u00e1s","sigla":"ALE GO","id":41,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"ale-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-go-go-2019-iades-assistente-legislativo-area-tecnico-em-seguranca-de-trabalho","tipo":1,"nome":"IADES - ALE GO - Assistente Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a de Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-09 04:07:54","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[],"id":1040292,"hashId":"53033791f234e656819edfdebf5fbcda","enunciado":"A respeito das recomenda\u00e7\u00f5es e provid\u00eancias da Norma\r\nRegulamentadora no 12 (NR-12) \u2013 Seguran\u00e7a no Trabalho\r\nem M\u00e1quinas e Equipamentos, assinale a alternativa correta.","resposta":3639252,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 permitida a movimenta\u00e7\u00e3o de m\u00e1quinas e equipamentos fora das instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas da empresa.","id":3639248,"corpo":"N\u00e3o \u00e9 permitida a movimenta\u00e7\u00e3o de m\u00e1quinas e\r\nequipamentos fora das instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas da\r\nempresa.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Reparos, adequa\u00e7\u00f5es e moderniza\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica devem ser sempre realizadas no local de opera\u00e7\u00e3o e funcionamento da m\u00e1quina ou equipamento.","id":3639249,"corpo":"Reparos, adequa\u00e7\u00f5es e moderniza\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica\r\ndevem ser sempre realizadas no local de opera\u00e7\u00e3o e\r\nfuncionamento da m\u00e1quina ou equipamento.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Cabe ao trabalhador realizar altera\u00e7\u00f5es e adapta\u00e7\u00f5es nas prote\u00e7\u00f5es mec\u00e2nicas de m\u00e1quinas e equipamentos a fim de assegurar a pr\u00f3pria sa\u00fade e integridade f\u00edsica.","id":3639250,"corpo":"Cabe ao trabalhador realizar altera\u00e7\u00f5es e adapta\u00e7\u00f5es\r\nnas prote\u00e7\u00f5es mec\u00e2nicas de m\u00e1quinas e equipamentos\r\na fim de assegurar a pr\u00f3pria sa\u00fade e integridade f\u00edsica.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As medidas de prote\u00e7\u00e3o a serem adotadas que possuem maior prioridade s\u00e3o medidas administrativas ou de organiza\u00e7\u00e3o do trabalho.","id":3639251,"corpo":"As medidas de prote\u00e7\u00e3o a serem adotadas que\r\npossuem maior prioridade s\u00e3o medidas\r\nadministrativas ou de organiza\u00e7\u00e3o do trabalho.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"As medidas de prote\u00e7\u00e3o a serem adotadas que possuem maior prioridade s\u00e3o as medidas de prote\u00e7\u00e3o coletiva.","id":3639252,"corpo":"As medidas de prote\u00e7\u00e3o a serem adotadas que\r\npossuem maior prioridade s\u00e3o as medidas de\r\nprote\u00e7\u00e3o coletiva.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":376467,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito do Trabalho","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho; Direito Previdenci\u00e1rio","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 12 - M\u00e1quinas e Equipamentos","oab":false,"nome":"NR 12 - M\u00e1quinas e Equipamentos","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397929,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-12-maquinas-e-equipamentos"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1040292","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Odontologia","id":17738,"slug":"fiscal-de-saude-publica-area-odontologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Senador Canedo","sigla":"","id":2334,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sistema de Informa\u00e7\u00e3o desenvolvido como instrumento gerencial dos Sistemas Locais de Sa\u00fade que incorporou em sua formula\u00e7\u00e3o conceitos como territ\u00f3rio, problema e responsabilidade sanit\u00e1ria, completamente inserido no contexto de reorganiza\u00e7\u00e3o do SUS no pa\u00eds, \u00e9 denominado:","provas":[{"id":40757,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Odontologia","id":17738,"slug":"fiscal-de-saude-publica-area-odontologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Senador Canedo","sigla":"","id":2334,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go-2019-itame-fiscal-de-saude-publica-area-odontologia","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Senador Canedo - Fiscal de Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Odontologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-09 04:09:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":90,"descricao":"Sa\u00fade P\u00fablica"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1206754,"hashId":"390367cc1874e930d8cd9a3aee0762e7","enunciado":"<p align=\"justify\">Sistema de Informa\u00e7\u00e3o desenvolvido como instrumento gerencial dos Sistemas Locais de Sa\u00fade que incorporou em sua formula\u00e7\u00e3o conceitos como territ\u00f3rio, problema e responsabilidade sanit\u00e1ria, completamente inserido no contexto de reorganiza\u00e7\u00e3o do SUS no pa\u00eds, \u00e9 denominado:<\/p>","resposta":4345624,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"SISCAM","id":4345623,"corpo":"SISCAM","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"SIAB","id":4345624,"corpo":"SIAB","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"PNI","id":4345625,"corpo":"PNI","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"SIOPS","id":4345626,"corpo":"SIOPS","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":397189,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 33","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1206754","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Odontologia","id":17738,"slug":"fiscal-de-saude-publica-area-odontologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Senador Canedo","sigla":"","id":2334,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As modifica\u00e7\u00f5es ocorridas na composi\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o mundial \u00e9 denominada:","provas":[{"id":40757,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Odontologia","id":17738,"slug":"fiscal-de-saude-publica-area-odontologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Senador Canedo","sigla":"","id":2334,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go-2019-itame-fiscal-de-saude-publica-area-odontologia","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Senador Canedo - Fiscal de Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Odontologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-09 04:09:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":90,"descricao":"Sa\u00fade P\u00fablica"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1206755,"hashId":"b67b0dfb2711826bb3aa4be6bd154495","enunciado":"<p align=justify>As modifica\u00e7\u00f5es ocorridas na composi\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o mundial \u00e9 denominada:<\/p>","resposta":4345630,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Modelo determin\u00edstico","id":4345627,"corpo":"Modelo determin\u00edstico","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Modelo catal\u00edtico","id":4345628,"corpo":"Modelo catal\u00edtico","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Capacidade de transi\u00e7\u00e3o de carga","id":4345629,"corpo":"Capacidade de transi\u00e7\u00e3o de carga","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Transi\u00e7\u00e3o demogr\u00e1fica","id":4345630,"corpo":"Transi\u00e7\u00e3o demogr\u00e1fica","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":397189,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 33","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demografia","oab":false,"nome":"Demografia","pai":397313,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397315,"slug":"geografia-demografia"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres","atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o","Realidade pol\u00edtica, social e econ\u00f4mica de Santa Catarina"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":"geografia\/1206755","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Odontologia","id":17738,"slug":"fiscal-de-saude-publica-area-odontologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Senador Canedo","sigla":"","id":2334,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta, acerca das diretrizes da Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a (Pnaisc):","provas":[{"id":40757,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Odontologia","id":17738,"slug":"fiscal-de-saude-publica-area-odontologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Senador Canedo","sigla":"","id":2334,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go-2019-itame-fiscal-de-saude-publica-area-odontologia","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Senador Canedo - Fiscal de Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Odontologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-09 04:09:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":90,"descricao":"Sa\u00fade P\u00fablica"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1206760,"hashId":"972d9498177287affe187fcb806fa2a7","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa correta, acerca das diretrizes da Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a (Pnaisc):<\/p>","resposta":4345650,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Direito \u00e0 vida e \u00e0 sa\u00fade","id":4345649,"corpo":"Direito \u00e0 vida e \u00e0 sa\u00fade","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Qualifica\u00e7\u00e3o da for\u00e7a de trabalho do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS","id":4345650,"corpo":"<p align=justify>Qualifica\u00e7\u00e3o da for\u00e7a de trabalho do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Prioridade absoluta da crian\u00e7a","id":4345651,"corpo":"Prioridade absoluta da crian\u00e7a","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Integralidade do cuidado","id":4345652,"corpo":"Integralidade do cuidado","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":397189,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 33","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a (PNAISC)","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a (PNAISC)","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407329,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-atencao-integral-a-saude-da-crianca-pnaisc"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1206760","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Promotoria I - Eletricista","id":16510,"slug":"auxiliar-de-promotoria-i-eletricista"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","sigla":"MPE SP","id":487,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"mpe-sp-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Maria recebeu R$ 236,00, e, com esse dinheiro pagou R$ 130,00 de conta de telefone e quitou a \u00faltima parcela, no valor de R$75,80, de uma compra que havia feito.Com o que o sobrou sobre dinheiro, Maria queria comprar um livro que custava R$35,00, mas percebeu que o dinheiro n\u00e3o seria suficiente. O valor que faltava para maria comprar esse livro era","provas":[{"id":38593,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Promotoria I - Eletricista","id":16510,"slug":"auxiliar-de-promotoria-i-eletricista"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","sigla":"MPE SP","id":487,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"mpe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"mpe-sp-sp-2019-vunesp-auxiliar-de-promotoria-i-eletricista-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - MPE SP - Auxiliar de Promotoria I - Eletricista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-09 04:08:58","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1124159,"hashId":"24c07521bd87bbc36e3c42c9263b4834","enunciado":"<p align=\"justify\">Maria recebeu R$ 236,00, e, com esse dinheiro pagou R$ 130,00 de conta de telefone e quitou a \u00faltima parcela, no valor de R$75,80, de uma compra que havia feito.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Com o que o sobrou sobre dinheiro, Maria queria comprar um livro que custava R$35,00, mas percebeu que o dinheiro n\u00e3o seria suficiente. O valor que faltava para maria comprar esse livro era<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>","resposta":3997429,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$5,00.","id":3997428,"corpo":"<p align=justify>R$5,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"R$4,80.","id":3997429,"corpo":"<p align=justify>R$4,80.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"R$4,50.","id":3997430,"corpo":"<p align=justify>R$4,50.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"R$4,20.","id":3997431,"corpo":"<p align=justify>R$4,20.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"R$3,70.","id":3997432,"corpo":"<p align=justify>R$3,70.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387723,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es Fundamentais","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es Fundamentais","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403827,"slug":"matematica-operacoes-fundamentais"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":["Teste"],"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"}],"slug":"matematica\/1124159","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Previdenci\u00e1ria","id":17192,"slug":"tecnico-em-gestao-previdenciaria"}],"orgaos":[{"nome":"S\u00e3o Paulo Previd\u00eancia","sigla":"SPPREV","id":3523,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"spprev-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um empregado p\u00fablico foi regularmente contratado h\u00e1 2 anos por ente da Administra\u00e7\u00e3o indireta para ocupar emprego p\u00fablico. As avalia\u00e7\u00f5es internas feitas pelo empregador v\u00eam demonstrando que o empregado n\u00e3o vem performando adequadamente, tampouco demonstrando o necess\u00e1rio comprometimento com suas atribui\u00e7\u00f5es. A administra\u00e7\u00e3o do ente pretende demitir o empregado, o que exige","provas":[{"id":40200,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Previdenci\u00e1ria","id":17192,"slug":"tecnico-em-gestao-previdenciaria"},"orgao":{"nome":"S\u00e3o Paulo Previd\u00eancia","sigla":"SPPREV","id":3523,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"spprev-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"spprev-sp-2019-fcc-tecnico-em-gestao-previdenciaria","tipo":1,"nome":"FCC - SPPREV - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Previdenci\u00e1ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-09 04:08:57","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1183453,"hashId":"25f2ce096f869c48df9cf92976450d85","enunciado":"<p align=justify>Um empregado p\u00fablico foi regularmente contratado h\u00e1 2 anos por ente da Administra\u00e7\u00e3o indireta para ocupar emprego p\u00fablico.\r\nAs avalia\u00e7\u00f5es internas feitas pelo empregador v\u00eam demonstrando que o empregado n\u00e3o vem performando adequadamente,\r\ntampouco demonstrando o necess\u00e1rio comprometimento com suas atribui\u00e7\u00f5es. A administra\u00e7\u00e3o do ente pretende demitir o\r\nempregado, o que exige<\/p>","resposta":4248857,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aguardar o t\u00e9rmino do est\u00e1gio confirmat\u00f3rio de 3 anos, o que permitir\u00e1 o pagamento ao empregado das verbas rescis\u00f3rias e indenizat\u00f3rias.","id":4248854,"corpo":"<p align=justify>aguardar o t\u00e9rmino do est\u00e1gio confirmat\u00f3rio de 3 anos, o que permitir\u00e1 o pagamento ao empregado das verbas rescis\u00f3rias\r\ne indenizat\u00f3rias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"processo administrativo com observ\u00e2ncia do contradit\u00f3rio e da ampla defesa, desde que o empregado tenha sido contratado mediante concurso p\u00fablico de provas ou de provas e t\u00edtulos.","id":4248855,"corpo":"<p align=justify>processo administrativo com observ\u00e2ncia do contradit\u00f3rio e da ampla defesa, desde que o empregado tenha sido\r\ncontratado mediante concurso p\u00fablico de provas ou de provas e t\u00edtulos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"que a decis\u00e3o de extin\u00e7\u00e3o do v\u00ednculo seja adotada antes do t\u00e9rmino do per\u00edodo de est\u00e1gio probat\u00f3rio, ap\u00f3s o que ser\u00e1 necess\u00e1rio que o empregador solicite autoriza\u00e7\u00e3o da Administra\u00e7\u00e3o direta que integra.","id":4248856,"corpo":"<p align=justify>que a decis\u00e3o de extin\u00e7\u00e3o do v\u00ednculo seja adotada antes do t\u00e9rmino do per\u00edodo de est\u00e1gio probat\u00f3rio, ap\u00f3s o que ser\u00e1\r\nnecess\u00e1rio que o empregador solicite autoriza\u00e7\u00e3o da Administra\u00e7\u00e3o direta que integra.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"decis\u00e3o fundamentada em raz\u00f5es que consubstanciem a motiva\u00e7\u00e3o do ato, n\u00e3o sendo necess\u00e1ria institui\u00e7\u00e3o de processo administrativo com pr\u00e9via oitiva e defesa do empregado.","id":4248857,"corpo":"<p align=justify>decis\u00e3o fundamentada em raz\u00f5es que consubstanciem a motiva\u00e7\u00e3o do ato, n\u00e3o sendo necess\u00e1ria institui\u00e7\u00e3o de processo\r\nadministrativo com pr\u00e9via oitiva e defesa do empregado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"comunica\u00e7\u00e3o escrita ao empregado acerca da demiss\u00e3o, n\u00e3o se exigindo motiva\u00e7\u00e3o e fundamenta\u00e7\u00e3o da decis\u00e3o, requisito necess\u00e1rio apenas para a extin\u00e7\u00e3o de v\u00ednculo estatut\u00e1rio.","id":4248858,"corpo":"<p align=justify>comunica\u00e7\u00e3o escrita ao empregado acerca da demiss\u00e3o, n\u00e3o se exigindo motiva\u00e7\u00e3o e fundamenta\u00e7\u00e3o da decis\u00e3o, requisito\r\nnecess\u00e1rio apenas para a extin\u00e7\u00e3o de v\u00ednculo estatut\u00e1rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394441,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27 a 35","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Agentes P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404354,"slug":"direito-administrativo-agentes-publicos"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Efetividade, Estabilidade e Vitaliciedade dos Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Efetividade, Estabilidade e Vitaliciedade dos Agentes P\u00fablicos","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408009,"slug":"direito-administrativo-efetividade-estabilidade-e-vitaliciedade-dos-agentes-publicos"},{"palavrasChave":["Direito do Trabalho"],"nome_clean":"Dispensa de empregados p\u00fablicos","oab":true,"nome":"Dispensa de empregados p\u00fablicos","pai":408011,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408012,"slug":"direito-administrativo-dispensa-de-empregados-publicos"}],"slug":"direito-administrativo\/1183453","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Estadual de Gera\u00e7\u00e3o e Transmiss\u00e3o de Energia El\u00e9trica do Rio Grande do Sul - CEEE-GT","sigla":"CEEE GT","id":3360,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ceee-gt-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Figura 1 abaixo mostra o fragmento de uma imagem que foi extra\u00edda de que programa? Figura 1 \u2013 Vis\u00e3o parcial de um programa que \u00e9 utilizado para elaborar f\u00f3rmulas","provas":[{"id":40281,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Companhia Estadual de Gera\u00e7\u00e3o e Transmiss\u00e3o de Energia El\u00e9trica do Rio Grande do Sul - CEEE-GT","sigla":"CEEE GT","id":3360,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ceee-gt-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ceee-gt-rs-2019-fundatec-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - CEEE - GT - M\u00e9dico do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-09 04:08:59","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias El\u00e9tricas","descricao":"Cargos administrativos de Companhias el\u00e9tricas","id":60},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":1187568,"hashId":"90ad51830b263108627e8eef017febde","enunciado":"<p align=\"justify\">A Figura 1 abaixo mostra o fragmento de uma imagem que foi extra\u00edda de que\r\nprograma?<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/40281\/14.GIF\"><\/p><p align=\"justify\">\r\n\r\n<br><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Figura 1 \u2013 Vis\u00e3o parcial de um programa que \u00e9 utilizado para elaborar f\u00f3rmulas<\/p>","resposta":4265755,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Microsoft Windows 10.","id":4265753,"corpo":"<p align=justify>Microsoft Windows 10.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Microsoft Word 2016.","id":4265754,"corpo":"<p align=justify>Microsoft Word 2016.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Microsoft Excel 2016.","id":4265755,"corpo":"<p align=justify>Microsoft Excel 2016.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Outlook Express.","id":4265756,"corpo":"<p align=justify>Outlook Express.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Microsoft Outlook 2016.","id":4265757,"corpo":"<p align=justify>Microsoft Outlook 2016.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es 11 a 15, considere que: todos os programas est\u00e3o instalados em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, o idioma dos softwares \u00e9 o Portugu\u00eas do Brasil, o mouse est\u00e1 configurado para destros, os programas possuem licen\u00e7a para o uso e express\u00f5es com Negrito, It\u00e1lico, Sublinhado ou, ainda, \u201c \u201d (aspas) servem somente para chamar a aten\u00e7\u00e3o do(a) candidato(a).","id":394843,"enunciado":"<p align=justify>Para responder \u00e0s quest\u00f5es 11 a 15, considere que: todos os programas est\u00e3o instalados\r\nem sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, o idioma dos softwares \u00e9 o Portugu\u00eas do Brasil, o mouse\r\nest\u00e1 configurado para destros, os programas possuem licen\u00e7a para o uso e express\u00f5es\r\ncom Negrito, It\u00e1lico, Sublinhado ou, ainda, \u201c \u201d (aspas) servem somente para chamar a\r\naten\u00e7\u00e3o do(a) candidato(a).<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"EXCEL 2016","oab":false,"nome":"EXCEL 2016","pai":420300,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405123,"slug":"informatica-excel-2016"}],"slug":"informatica\/1187568","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683,"slug":"mpe-go"}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Auxiliar","id":13286,"slug":"secretario-auxiliar"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Senador Canedo","sigla":"","id":2334,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere \u00e0s teclas de atalho do BrOffice assinale a alternativa incorreta:","provas":[{"id":40298,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Auxiliar","id":13286,"slug":"secretario-auxiliar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Senador Canedo","sigla":"","id":2334,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683,"slug":"mpe-go"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go-2019-mpe-go-secretario-auxiliar","tipo":1,"nome":"MPE GO - Prefeitura de Senador Canedo - Secret\u00e1rio Auxiliar - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-09 04:09:00","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1188512,"hashId":"f6a2c355d3eabfe72d9da2e4273adbbe","enunciado":"<p align=justify>No que se refere \u00e0s teclas de atalho do BrOffice assinale a alternativa incorreta:<\/p>","resposta":4270087,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ctrl + S salva um documento;","id":4270083,"corpo":"<p align=justify>Ctrl + S salva um documento;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ctrl + A seleciona tudo;","id":4270084,"corpo":"<p align=justify>Ctrl + A seleciona tudo;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ctrl + C copia os itens selecionados;","id":4270085,"corpo":"<p align=justify>Ctrl + C copia os itens selecionados;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ctrl + P imprimi o documento;","id":4270086,"corpo":"<p align=justify>Ctrl + P imprimi o documento;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Ctrl+Y desfaz a \u00faltima a\u00e7\u00e3o.","id":4270087,"corpo":"<p align=justify>Ctrl+Y desfaz a \u00faltima a\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394913,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"OpenOffice\/ BrOffice \/ LibreOffice","oab":false,"nome":"OpenOffice\/ BrOffice \/ LibreOffice","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405129,"slug":"informatica-openoffice-broffice-libreoffice"}],"slug":"informatica\/1188512","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430,"slug":"fiscal-sanitario"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No PowerPoint 2010, a op\u00e7\u00e3o Orienta\u00e7\u00e3o do Slide est\u00e1 dispon\u00edvel no grupo Configurar P\u00e1gina (conforme destacado na imagem abaixo). Esse grupo \u00e9 encontrado na guia:","provas":[{"id":51590,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - Enfermeiro - 2019"},{"id":58257,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-nutricionista-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - Nutricionista - 2019"},{"id":75698,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-medico-pediatra-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - M\u00e9dico Pediatra - 2019"},{"id":75697,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-assistente-social-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - Assistente Social - 2019"},{"id":75699,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-medico-psiquiatra-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - M\u00e9dico Psiquiatra - 2019"},{"id":58273,"cargo":{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430,"slug":"fiscal-sanitario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-fiscal-sanitario-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - Fiscal Sanit\u00e1rio - 2019"},{"id":58275,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"},{"id":58258,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-odontologo-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - Odont\u00f3logo - 2019"},{"id":58256,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-medico-veterinario-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-09 04:09:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":221,"descricao":"Sanitarista"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1559068,"hashId":"7434a119f9bdd632d0451fbb683b18f5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No PowerPoint 2010, a op\u00e7\u00e3o Orienta\u00e7\u00e3o do Slide est\u00e1 dispon\u00edvel no grupo Configurar P\u00e1gina (conforme destacado na imagem abaixo). Esse grupo \u00e9 encontrado na guia:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/51425\/questao\/1554037-20210222170115000000-0.png\"><\/p>","resposta":5841458,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"P\u00e1gina Inicial.","id":5841456,"corpo":"<p>P\u00e1gina Inicial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Exibi\u00e7\u00e3o.","id":5841457,"corpo":"<p>Exibi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Design.","id":5841458,"corpo":"<p>Design.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Revis\u00e3o.","id":5841459,"corpo":"<p>Revis\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Anima\u00e7\u00f5es.","id":5841460,"corpo":"<p>Anima\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o! Para responder \u00e0s quest\u00f5es de Inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considerar que os programas mencionados encontram-se na vers\u00e3o Portugu\u00eas-BR e em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o de instala\u00e7\u00e3o, possuem licen\u00e7a de uso, o mouse est\u00e1 configurado para destros, um clique ou duplo clique correspondem ao bot\u00e3o esquerdo do mouse, e teclar corresponde \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Dessa forma, as teclas de atalho, os menus, os submenus, as barras, os \u00edcones e os demais itens que comp\u00f5em os programas abordados nesta prova encontram-se na configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o.","id":437507,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Aten\u00e7\u00e3o! Para responder \u00e0s quest\u00f5es de Inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considerar que os programas mencionados encontram-se na vers\u00e3o Portugu\u00eas-BR e em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o de instala\u00e7\u00e3o, possuem licen\u00e7a de uso, o mouse est\u00e1 configurado para destros, um clique ou duplo clique correspondem ao bot\u00e3o esquerdo do mouse, e teclar corresponde \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Dessa forma, as teclas de atalho, os menus, os submenus, as barras, os \u00edcones e os demais itens que comp\u00f5em os programas abordados nesta prova encontram-se na configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft PowerPoint","oab":false,"nome":"Microsoft PowerPoint","pai":420405,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405124,"slug":"informatica-microsoft-powerpoint"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"informatica\/1559068","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Florestal","id":6728,"slug":"engenheiro-florestal"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de \u00c1guas e Saneamento do Acre","sigla":"Depasa","id":3808,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"depasa-ac"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O tempo que uma gota d\u2019\u00e1gua leva para escoar superficialmente do ponto mais distante da bacia at\u00e9 a se\u00e7\u00e3o principal, sendo um indicador da mem\u00f3ria de resposta da bacia, denomina-se tempo de:","provas":[{"id":41298,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Florestal","id":6728,"slug":"engenheiro-florestal"},"orgao":{"nome":"Departamento de \u00c1guas e Saneamento do Acre","sigla":"Depasa","id":3808,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"depasa-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"depasa-ac-2019-ibade-engenheiro-florestal","tipo":1,"nome":"IBADE - Depasa - Engenheiro Florestal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-09 04:08:57","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"}],"id":1225456,"hashId":"9bb328fd213dff2fed215e05d0e65f0f","enunciado":"<p align=justify>O tempo que uma gota d\u2019\u00e1gua leva para escoar superficialmente do ponto mais distante da bacia at\u00e9 a se\u00e7\u00e3o principal, sendo um indicador da mem\u00f3ria de resposta da bacia, denomina-se tempo de:<\/p>","resposta":4419894,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"recorr\u00eancia.","id":4419890,"corpo":"recorr\u00eancia.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"vaz\u00e3o.","id":4419891,"corpo":"vaz\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"jusante.","id":4419892,"corpo":"jusante.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"se\u00e7\u00e3o.","id":4419893,"corpo":"se\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"concentra\u00e7\u00e3o.","id":4419894,"corpo":"concentra\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399398,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 40","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Manejo de Bacias Hidrogr\u00e1ficas","oab":false,"nome":"Manejo de Bacias Hidrogr\u00e1ficas","pai":291224,"assunto_raiz":291224,"materia":false,"id":409897,"slug":"engenharia-florestal-manejo-de-bacias-hidrograficas"},{"palavrasChave":["Ecologia e Meio Ambiente"],"nome_clean":"Engenharia Florestal","oab":false,"nome":"Engenharia Florestal","pai":null,"assunto_raiz":291224,"materia":true,"id":291224,"slug":"engenharia-florestal"}],"slug":"engenharia-florestal\/1225456","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}